<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_11">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_1">
		<text>Хм-м... надо подумать. Значит, гляди. Нужно убрать одного штымпа. Если согласен поработать, я сделаю так, чтобы клиент оказался на старой автобусной остановке, которая за восточной стеной. Сделаешь?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_hello_11">
		<text>Ну, чё там у тебя?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_hello_11">
		<text>Тебе-е... ик! Тебе чего нужно?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_bandit_secret_0">
		<text>Йога дал мне координаты своего тайника. Говорит, по слухам там теперь то ли монстры, то ли аномалии.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_bandit_secret_1">
		<text>По слухам? Хе-хе! Знаю я за тот тайник: это, в натуре, Йогин любимый прикол. Ты что, решил, ты первый, кому он координаты подогнал? Хватает уже лохов, которые на эту заначку позарились. Последний, правда, как-то исхитрился завалить пси-собачку, что там жила, но потом всё равно задницей схватил тридцать тысяч вольт. Так что, если повнимательней его или водолазным костюмом запасёшься, Йоговскую награду легко забрать будет.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_destroy_flea_market_0">
		<text>Йога решил раз и навсегда вычистить диггеров с Барахолки.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_destroy_flea_market_1">
		<text>Чего? Ему что, башню сорвало? Это же такая дойная корова!... Ну всё, мля, считай, накрылся пахан. Акела промахнулся! Контрабандисты залегли, Барахолки не будет - и чё, поток диггеров оживится? Хренушки! Месяца три пройдёт, пацанам не с кого станет бабки сшибать, и что им тогда Йога скажет?.. Ну ничё, ничё. У меня тогда точно найдётся пара слов браткам. Ой, Йога, сам ты себе могилу откопал...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_hello_11">
		<text>Ну?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_join_0">
		<text>Как мне к вам в бригаду попасть?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_join_1">
		<text>Раз под крыло к Йоге захотелось, у Йоги и спрашивай. Он у себя в вагоне сидит, фигнёй страдает. Таких дураков, как ты, ждёт! Может, передумаешь, барашка, как пошестеришь на него малость...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_digger_traitor_0">
		<text>Йога заказал мне человека по кличке Авоська. Знаешь такого?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_digger_traitor_1">
		<text>Неа, не слыхал. Только мой тебе совет: не забывай про себя, родного. Человек, когда в дуло смотрит, очень щедрый становится... Тут можно неслабую выгоду поиметь. Главное, чтобы клиент зажмурился поскорей, а то потом начнёт о щедрости жалеть и будет тебе не выгода, а куча гнилых раскладов.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_smuggler_0">
		<text>Йога заказал мне какого-то Контрабандиста и нескольких его клиентов-диггеров.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_smuggler_1">
		<text>Ну, Йога сам себе злобный буратино! Чего б там ни достали диггеры, это б им не особо помогло. Мы ж их в любой момент дожать можем, только их доить удобно. А вот с Контрабандистом - это он зря. Он чё, думает, у меня товары из воздуха появляются?.. Ну, похрен, его проблемы.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_0">
		<text>У меня есть пара вопросов.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1">
		<text>Валяй.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_11">
		<text>Что ты тут делаешь?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_111">
		<text>Что делаю, что делаю... Бухло разливаю да болты пинаю, вот и все дела. Хернёй занимаюсь, короче говоря. Я с малолетки рулить могу, ни перед кем не шестерил! А тут, блин, приходится пузырями с водярой командовать... Душа свербит! Йога, сука, зажрался: очко с места не подымает! Пацаны вроде работают, но без огонька, ну а толку? А я б нашёл, чем всех занять, да под самую завязку. Был бы я пахан, я б такого наворотил - трясло б Зону, как на Большом выбросе!..</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1111">
		<text>Угу. Я ещё хотел спросить...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1112">
		<text>Ясно. Ну, поболтали и хватит.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_12">
		<text>Что нового в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_121">
		<text>Ну что... выбросы вон хреначат чаще. Старые дорожки накрылись, карты теперь по-другому лежат. Много чего нового открылось - а россыпи там, думаю, нехилые. Уже много кто зубы точит, чтоб кусок послаще отхватить! Ну а чё? Если есть понятие да ребята толковые, грех не застолбить себе пару участочков...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_13">
		<text>Как вы ладите с соседями?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_131">
		<text>А по-всякому. По понятиям только мы живём. И что бы тебе про нас не говорили - всё херня. Мы волки, а остальные - овцы и бычьё. Они живут по беспределу, а мы их пасём по нашим скромным силам. Вот гляди: Свалка, да? Только найдёт кто добро в этой куче говна - всё, понеслась: тупые тёрки, бардак, обязательно пришьют кого-нить... А пацаны придут и скажут: «Тихо, ша!». И будет тихо. Потому что порядок и закон. Других порядку научить, правду скажу, пока не получается, только до них тоже черёд дойдёт. Но это всё потом, счас мне другое обмозговать надо...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_14">
		<text>Хотя нет, в другой раз поболтаем.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_141">
		<text>Лады.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_11">
		<text>Даров, мужик! Не хошь по воронам пострелять?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_111">
		<text>Хочу.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_1111">
		<text>Отлично. Из вариантов у меня тут игра на интерес, на деньги или на рекорд. Чё из этого по душе?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_112">
		<text>Нет, не тянет.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_1121">
		<text>Ну, как хошь. Если чё, я всегда тут.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_21">
		<text>Вот твои бабосы, как обещал. Всё честно. Ну чё, хошь ещё пострелять?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_31">
		<text>Та всем невезуха бывает. Может, ещё попробовать хошь?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_41">
		<text>Куда ж ты свалил, мужик? Стрельба за оградой - это уж твоё частное дело. Может, всё-таки тут по всем правилам пострелять хошь?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_51">
		<text>Трындеть потом будем - у тя ж время тикает, рубишь?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_511">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_0">
		<text>На деньги.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1">
		<text>От эти слова я люблю! Ну, по правилам тебе уже затирать не надо, так?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11">
		<text>Так. Давай уже стрелять.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111">
		<text>Не базар, мужик! Ну, как думаешь, сколько ворон за минуту успеешь снести?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111111">
		<text>Идёт.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1111111">
		<text>Зашибись. Ну, мужик, готовь ствол.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111111">
		<text>Угу.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111112">
		<text>Нет у меня столько денег.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1111121">
		<text>Ну, может выберешь чего себе по карману?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111211">
		<text>Да, выберу другое количество ворон.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111212">
		<text>Нет, не интересно.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111112121">
		<text>Ну так можно на интерес сыграть. Или на рекорд, тока это реально бьёт по карману. Чё скажешь?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_12">
		<text>Нет, всё-таки расскажи.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_121">
		<text>На деньги - это самое развлечение. Говоришь мне, скока ворон кончишь за минуту, ставишь бабосы и вперёд. Если всё как надо, пацан сказал - пацан сделал, то получаешь назад свои и ещё столько же сверху. Если нет - деньги мои. И учти, чем больше птичек, тем больше ставки.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_13">
		<text>Что-то мне расхотелось играть.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_questions_0">
		<text>Есть какие-то общие правила?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_questions_1">
		<text>Да, считай, никаких. Я засекаю время, ты готовишься и по сигналу начинаешь гасить. Успеешь за минуту снять столько, сколько надо - молодца и герой. А уж как ты их будешь гасить, это твоё дело. Тока учти, выйдешь за эту ограду - игра окончена. Ну так как - на интерес, на деньги, на рекорд?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_quit_0">
		<text>Как-то ничего не улыбается.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_quit_1">
		<text>Как хошь. Если чё, я всегда тут.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_0">
		<text>На рекорд.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11">
		<text>Приступим.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1111">
		<text>Согласен.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11111">
		<text>Ну чё, щас глянем, какой из тебя чемпион!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1112">
		<text>Согласен, да денег нет.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11121">
		<text>Ну так есть варианты попроще: на деньги или вообще на интерес. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1113">
		<text>Я... передумал.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_12">
		<text>Напомни правила.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_121">
		<text>Это для настоящих отцов. Если чуешь, что силён побить нынешний рекорд - делаешь ставку, ну, адекватно рекорду. Если ты в натуре рекорд перешибаешь, я тебе эти бабки в двойном размере отдаю. Ну и титул чемпиона тебе - не хрен собачий. Ну а если нет, так тут уж бабосы мне останутся.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_13">
		<text>Я... передумал.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_0">
		<text>На интерес.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_1">
		<text>Тренировочка, да? Правила рубишь?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_11">
		<text>Угу. Давай стрелять.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_111">
		<text>Лады. Ну, сколько ворон осилишь?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_11111">
		<text>Добро. Ну, давай, расчехляйся.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_111111">
		<text>Угу.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_21">
		<text>Нет. Расскажи.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_211">
		<text>Ну, на интерес - это если ты бабла получить не хошь. Так, потренироваться, или если настроение плохое. Решаешь, сколько ворон сшибёшь за минуту, и пробуешь это сделать.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_31">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_311">
		<text>Не вопрос. Ну, выбор всё тот же: на деньги или на рекорд. Чё скажешь?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_111">
		<text>Это какой «такой»? Я академиев не кончал, да, но руки у меня что надо! Я на заводе на своём в лучшие специалисты выбился: грамот знаешь, сколько дали? А как я премию в очередной раз обмывал с корешами в обеденный перерыв, старший мастер, сука, - у него давно на меня зуб был! - нас попалил. Ну, в управление, то-сё, «сколько можно», «точное производство», «ты нам когда-нибудь заказ запорешь»... завод был номерной почти. Так и уволили, падлы. Я тогда в ЖЭУ слесарем пристроился. Ну и тоже: чуть что, только меня и вызывают. Спец потому что! Уважа-али: денежку там сунут, стаканчик нальют. Хорошо было! Только раз с Витькой-сантехником пособачились. Слово за слово, он меня по матери, а я его сгоряча отверткой в рожу двинул. Он живой остался, а меня в ЛТП строгого режима. Откинулся, домой приезжаю - хата пустая: Лилька, жена, ушла, всё вынесла. Так я с горя развязался, заквасил... Белку даже поймал. Хату, ясно, просрал, так и бомжевал, пока сюда не добрался. А тут меня за человека считают, потому как талант не пропьёшь. Я ж по-людски к пацанам! Иной раз за работу и беленькой взять могу, так ты имей в виду.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_121">
		<text>А то! Ты не гляди, что у меня руки трясутся: это я здоровье не поправил после вчерашнего. Вот как накачу сейчас сто капель, всё заиграет! И будь уверен: получше любого сучка-трезвенника сделаю. Что душа твоя пожелает, всё изобразить смогу. Ствол починить - с нашим удовольствием. Новым кевларом броник подбить - да ради Бога, лучше нового будет. Апр... ап-грейд какой - так что бы хорошему человеку не помочь, воюй на здоровье. А нальёшь рабочему человеку за труды - так моё тебе спасибо!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_131">
		<text>Да побоку мне, если честно, что там творится. Мне и на базе хорошо. Сухой закон не вводят, и ладно. Работа вон тоже всегда есть, ну а что мне ещё? Баба мне на хрен не нужна - одна морока с ними... Житуха, можно сказать, налажена, так какого ещё башку всякой хернёй забивать? Не, ну случается, конечно, всякое... Ты Кирюху видел - такой, весь в прыщах? Его Прыщом по ходу и зовут. Ну, раз не видел, значит, опять уполз горе заливать. Короче, я как-то приметил: начал Прыщ куда-то бегать. Дело, думаю, ясное: завёл нычку, не всё добро в общак отдает. Другие тоже заметили, так и до Йоги дошло. Вызвал Йога Прыща к себе: веди, говорит, падаль, к нычке своей. Тот такой: пахан, да ты что, я не крыса, чем хочешь клянусь!.. Ну, повёл всё равно, куда ж ему деться... Короче, он щенка слепой собаки подобрал и подкармливал. С Прыщом-то никто не общался почти, за человека не считали. А ему ж ведь какая-никакая, а живая душа нужна. Йога увидел - озверел. Ты, говорит, кого пригрел, гнида? Щенку, ясно, сразу же пулю, а Прыща отходили как следует и доли лишили. Такая вот штука жизнь...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_141">
		<text>А это Сенька, дружбан мой закадычный. Сколько мы с ним беленькой выжрали - не переплывёшь! Закорешились, знаешь, мы с ним с первого дня - рыбак рыбака, как говорится. Ну, выпили, как люди, за знакомство. Потом, правда, морду друг другу набили - за жизнь разговаривали, поспорили малёхо, ну и... Не, ты не думай! Сенька мужик душевный, хотя мы, бывает, друг друга мутузим малость по пьяному делу. Зато с ним всегда поговорить можно, когда на душе хреново. Единственный друг мой настоящий!..</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_151">
		<text>Знаешь такое дело - не мешать водку с пивом? Так и с оружием, я тебе отвечаю! Возьми чё-нить одно, но только одно, понимаешь? Но зато уж доведи это дело до... до... короче, чтоб выше только потолок. Не важно, что - точность там или скорострельность, - но сделай до самой последней точки. И я тебе говорю: со стопроцентной прокачкой ты наворотишь больше, чем если по мелочи то-сё, пятое-десятое поковыряешь.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_21">
		<text>Надеюсь, Авоська уже двинул коней.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_31">
		<text>Контрабандист по-любому со Свалки живым не выберется. Только если диггеры получат оружие, ты меня конкретно разочаруешь. Я ясно выразился?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_41">
		<text>Диггеры всё ещё на Барахолке, а ты какого-то здесь. Ты меня удивляешь!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_61">
		<text>О чём-то перетереть хочешь, или так, из вежливости заглянул?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_91">
		<text>Я весь внимание.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_first_0">
		<text>Примешь меня в свою бригаду?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_first_1">
		<text>Не торопись, баклан! Проверочку пройдёшь, тогда и потрём. Только настоящую проверку, на крови. У меня как раз есть такая работёнка.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_0">
		<text>Ну чё, теперь я свой или как? Примешь меня в бригаду?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_1">
		<text>Ты чё, тупой? Я тебе работу дал? Дал. Вот её и делай, а там уже глянем.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_2">
		<text>Работу ты сделал как надо, вопросов нет. Да только уж больно гладко у тебя всё вышло... Подозрительно мне это. Так что ты покрутись по Зоне, а я пока справки наведу. Если и вправду с тобой всё чисто - маякну тебе на КПК.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_3">
		<text>Гляжу я, что ты волчара «свободовский»... А здесь другая стая, и вожак здесь - я. Готов со старым кодлом порвать?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_4">
		<text>Ты, как я погляжу, из «долговских» козырьков... А здесь на всех один старшой - я, усёк? Ну чё, взаправду готов своих начальничков на мою власть сменять?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5">
		<text>Свои у меня портки, а в бригаде у меня » братки. Доказал ты, что не фраер. Так что если такое желание выразишь, считай, уже подо мной ходишь. Так я слушаю.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51">
		<text>Да, всегда мечтал о пацанской романтике.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511">
		<text>Нахлебаешься её ещё по самые эти самые. В курсах наших понятий?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5111">
		<text>Нет. Если не впадло - объясни.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51111">
		<text>Короче, в Зоне беспредел: каждый мочит, кого хочет. А мы живём по понятиям и других учим, за что и снимаем свою законную долю. На Свалке всё в поряде, теперь очередь Кордона. Чтобы там закрышевать, нужно оттуда сталкерню выбить и показать, кто здесь реально сила.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511111">
		<text>Усёк.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5112">
		<text>Я понятия знаю, можешь не напрягаться.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51121">
		<text>Оки, базара нет. Наладонник твой теперь на наши частоты настроен: всегда будешь в курсах, что и где пацаны творят и какие расклады у нас с другими стаями. Ну, чё стоишь? Я всё сказал! Гуляй, братан, не мозоль глаза.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511211">
		<text>Всё понял. Начинаю вливаться в коллектив.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_52">
		<text>Я ещё подумаю.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_0">
		<text>Хотел бы на тебя поработать.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_11">
		<text>Берусь.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_111">
		<text>Отлично. Человечка кличут Авоськой. Давай на остановку - думаю, к твоему прибытию он будет уже на месте.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_1111">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_12">
		<text>Нет, «мокрая» работа не по мне.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_121">
		<text>Ну-у, дело твоё... Как передумаешь - скажи. Кто знает, может, человечек на тот момент ещё живой будет.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_0">
		<text>Я всё же решил взяться за ту работу, которую ты предлагал.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_1">
		<text>Ты везучий: клиента ещё не оприходовали. Значит, как я говорил, он будет на старой автобусной остановке - это возле дороги. Убери его. Да, кличут его Авоськой, так что не перепутай.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_11">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_meet_greet_b_2">
		<text>Плевать на мой лысый череп, кого я вижу!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_0">
		<text>Я хотел бы кое-что узнать.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1">
		<text>Конкретней.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_11">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_111">
		<text>Ты не прокурор и не следак, чтоб я тебе свою жизнь обсказывал. Ты птица залётная, а я немало всяких пернатых видал, пока в люди выбивался. А выбился только потому, что не трындел, и если рот разевал, то наперёд хорошо думал. И в хлебало кому, если доводилось, раньше и крепче других успевал приложить.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1111">
		<text>Ясно. Я хотел бы знать кое-что ещё.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1112">
		<text>Я понял. Больше вопросов нет.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_12">
		<text>Не боишься, что сталкеры осерчают и на вас пойдут?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_121">
		<text>Нормальный мужик только одного бояться должен: что станет... короче, нетрадиционным, это если для особо интеллигентных. А так я ничего и никого не боюсь. Чтобы диггеров на Свалке за вымя держать, сил у меня хватает. Если целая стая на нас попрёт, всё равно навешаем! А новые пацаны ко мне приходят на постой. Как шоблу хорошую соберём, так тут же свалим из этого говна, заселимся на базе приличной. А кто там раньше жил, так жить перестанет, вот так.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_13">
		<text>Вы вообще интересуетесь тем, что происходит в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_131">
		<text>Меня одно колышет: скуда вояки нагрянуть могут или другой, кто нам бочину впороть готов. А все другое до спины и пониже. Хотя эти выбросы-шмыбросы, да как вояки со сталкерами по Зоне вошколобятся, иногда примечаю. С этого всего можно поиметь свой интерес. Вот я тебе байку интересную задвину. Был у нас один фраер, Поваром звали. Не потому, что хавку готовил, а просто «Мясорубки» эти западлистые за сто шагов пальцами чуял. Ну и стал он борзеть. Я, говорит, каждый день вас от смерти лютой спасаю, а долю с добычи Йога мне прежнюю даёт. Забыл, под кем ходит, вша поднарная... Вызвал я его, да сразу вышиб в беспамятство, а пока он валялся, пальцы ему, суке, попереламывал. Потом пацаны ему глаза завязали, руки скрутили и к месту нужному отвели. Я так решил: пройдёт сто шагов - живым оставлю, пусть шестерит. А только не прошел он: как раз на свою любимую «Мясорубку» напоролся. Был Повар - стал фарш. А чё? Не балуй!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_14">
		<text>Пожалуй, ничего.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_141">
		<text>Молодца. Меньше знаешь - дольше жить будешь.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_0">
		<text>Тебе не кажется, что награда за последнее дело не окупает мой риск?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_111">
		<text>Ни фига мне не кажется, а так оно и есть! Схавал? Но ты, я так погляжу, мужик тёртый, так за один тайник я тебе скажу. До последнего выброса - того, что самый беспредельный был - приныкал я в том тайнике ствол. И ствол я тебе скажу, очень даже особый. Место это после выброса накрыло наглухо, хотя один фраер мне перед смертью толкнул, что там не аномалия, а просто тварей расплодилось дохера. Но твари здешние тоже стрём конкретный, добраться туда теперь тяжко. Координаты надёжные я тебе подгоню, так если есть лишнее здоровье, прогуляйся. Сможешь дойти - забирай добро: считай, я тебе подарил.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_1111">
		<text>Ну ладно, посмотрим.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_join_0">
		<text>Не подскажешь, в вашу группировку как вступить?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_join_1">
		<text>А, это пахан решает. К пахану иди! Его вагон в ангаре.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_0">
		<text>Ответишь на пару вопросов?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1">
		<text>Дык!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_11">
		<text>Ты как такой механиком стал?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_111">
		<text>Что значит «такой»? Я хоть академиев не кончал, но руки у меня золотые, на заводе на своем был лучший специалист, доска почета, премии и грамоты. Обмывал регулярно с корешами, конечно. Но завцеха наш, сука, как-то спалил нас. А завод был почти что номерной, на оборонку работали. Всё, уволили, падлы. Ну, я в ЖЭКе слесарем пристроился. Чуть что случись - только меня вызывали, спец потому что. Ну и денежку там сунут, и стаканчик нальют. Хорошо было. А потом с Витькой, сантехником, пособачились за бутылкой... Слово за слово, ну я его отверткой и двинул. Он жив остался, а мне дали строгого режима. Откинулся, приезжаю домой - хата пустая, Лилька, жена, ушла... Ну я с горя так заквасил - белку даже поймал! Хату просрал по дурости, бомжевал. Так сюда и добрался. А тут за человека меня считают, потому что умею много. Я тоже по-людски к пацанам, иной раз за работу натурпродуктом взять могу, так что имей в виду.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1111">
		<text>Ага. Ещё вопрос разрешишь?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1112">
		<text>Ясно. Ну, хватит вопросов.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_12">
		<text>Ты хоть что-то сделать можешь?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_121">
		<text>А то! Ты не гляди, что у меня руки трясутся. Это я здоровье просто ещё не поправил после вчерашнего. А вот сейчас беленькой накачу сто капель, и все заиграет. И будь спок - лучше буду работать, чем любой сучок-трезвенник . Вот что хошь тебе забацать могу, без балды! Ствол починить - так ствол починить. Броньку новым кевларом подлатать - да ради Бога, лучше новой будет. Апгрейд понадобится - на тебе, воюй на здоровье, и Прозрачного не забывай, налей работяге за труды.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_13">
		<text>Ты в курсе вообще, что вокруг происходит?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_131">
		<text>Да мне побоку, что вокруг происходит. Сухой закон не вводят, и ладно. Работа есть, выпить тоже, а больше мне терять нечего. Житуху мою, какой бы хреновой она не была, уже ничего не изменит. Так нахрен попусту башку сплетнями забивать? А ведь случается тут всякое. Ты Кирюху видел? Такой, весь в прыщах. Его Прыщом и зовут все. Ну, раз не видел, значит, уполз горе заливать. Короче, как-то я приметил: повадился Кирюха-Прыщ бегать за нашу базу. Ну, думаю, Кирюха нычку завел, с ходки не все добро отдает. Другие тоже приметили. Дошло до Йоги. Вызвал он к себе Кирюху. А ну, говорит, падаль, веди к нычке. Кирюха такой: пахан, да ты что, я не крыса... Повел, показал. Короче, щенка чернобыльской собаки увечного он подобрал и подкармливал. С Кирюхой- то никто не общался почти, за человека не считали. А тут какая ни какая, а живая душа. Йога как увидел - озверел. Ты кого, говорит, пригрел, гнида? Ну, щенку пулю в лоб, а Кирюху отмутузили и доли лишили. Эх, жизнь...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_14">
		<text>А что за товарищ в углу вечно спит?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_141">
		<text>А это мой самый такой дружбан закадычный, Сенька. Ой, сколько мы с ним вместе водяры выжрали - не переплывешь! Закорешились мы с ним прям с первого дня, как я тут. Ну, выпили, как люди, за знакомство. Потом правда морду друг другу набили - за жизнь разговаривали, вот и поспорили малёхо. Не, ты не думай, Семён Иваныч - нормальный мужик, хоть мы даже и сейчас иногда друг друга мутузим по пьяни. Но с ним всегда поговорить можно, когда на душе хреново. Единственный друг мой, как та Му-му у Герасима.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_15">
		<text>Какие характеристики посоветуешь улучшать в оружии?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_151">
		<text>Ну, есть такой принцип - не мешай водку с пивом. Не, без балды. Так и с оружием. Возьми какую-то одну характеристику, но только одну, слышь? И доведи ее до потолка. Не важно, что: или точность там, или скорострельность, но улучши до самой последней возможности. И с такой одной стопроцентной прокачкой ты добьешься большего, чем с несколькими, но улучшенными наполовину.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_16">
		<text>А, ладно, хватит вопросов.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_161">
		<text>Ну я по душам поговорить всегда готов, ты учти.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_join_0">
		<text>Как бы мне в ваш клан вступить?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_join_1">
		<text>У Йоги поспрошай! Только он такими вопросам заведует. Его не найти тяжко: таблички «Босс» и «Регистрация маршрутов» только слепой не заметит, хе-хе!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_0">
		<text>Не хочешь пообщаться, пока клиентов нет?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1">
		<text>Да запросто. О чём базар?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_11">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_111">
		<text>Э-э, брат, я ещё при Союзе коммерцию двигал! Был этим самым... которые «проклятые спекулянты». Погорел на серьёзной сделке, ну и получил по полной. Отмотал, что присудили, а заодно и знакомцев завёл среди народа воровского. Как откинулся, начал с крадунами работать, добычу их брать. За три года опять повязали, а вышел, так «совок» уже пару лет как накрылся. Не срослось что-то у меня с новыми порядками, долго по мелочи всякой работать пришлось, обнищал совсем, а тут бац - Зона нарисовалась. Я давай сюда, а тут лафа: почти всё как в старые времена! С моим опытом тут сейчас торговать - самое то.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1111">
		<text>Мысль понял. Расскажешь что-нибудь ещё?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1112">
		<text>Понял. Ну, хватит языками трепать.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_12">
		<text>Что думаешь о Йоге?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_121">
		<text>Я те так скажу: недолго осталось Йоге в тузах ходить. Нутром чую: подсидит его Боров, уделает по полной. Всё к тому идет. Пахан-то нос задрал без меры, понты одни. Змею пригрел, а сам того не замечает, что доброй половине пацанов уже ясно. Это я тебе не к тому рассказываю, чтоб ты раззвизделся сейчас налево и направо: я тебе доверие проявил, чтобы и ты мне верить мог. Да, так если на что интересное наткнёшься, тащи ко мне. Учти, я что при Йоге, что при Борове на своём месте всегда усижу.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_13">
		<text>Расскажи о Свалке.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_131">
		<text>Да пацаны сюда, в эту парашу, без особой радости притащились. Раньше ведь сюда и не совались даже: мусор тут, радиация... А потом подфартило парочке сталкеров нарыть вещичек недешёвых. И всё - ломанулись сюда людишки со всей Зоны так, как болячки на старую курву. Бардак творился полнейший, но потом наши пацаны порядок навели. Главное, чтобы рука сильная была и шваль эту крепко держала. И Зона должна быть как зона: или красная мусорская, или чёрная воровская. Вот пацаны тут чёрную масть и утвердили. Ежу понятно, что за порядок платить надо. Пацанам-то есть тоже хочется, так что доля им полагается со всего. Эх, а мне, хоть и тут не кисло, всё ж охота до мест покозырней этого добраться...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_14">
		<text>Какие последние новости в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_141">
		<text>Не люблю я такие слова - «последние новости». И ты поменьше их вставляй, чтоб в натуре новость не накликать, которая для тебя последняя будет. Хоть твари у нас тут не такие стрёмные, но на днях случилась одна история... Короче, пришкандыбал сталкер один - белый как стена, руки трясутся... С каких-то хренов начал исповедоваться. Тема такая: он с другом от полтергейстов смывались, а тут опа - стая тушканов на них вываливает. Ну, парня переклинило, рефлекс какой-то бешеный включился, он друга наискось очередью и располосовал. Сам, ясно, тут же дёру дал, а тушканы на тело кинулись: ну а на хрена им за мясом бегать, когда есть готовое? Ну а тут на втором пузыре водки у него сознанка включилась, он и давай выть на всю Свалку: «Игорё-о-ок, ты ж мне аптечку единственную тогда отдал, а я как сука, как тварь последняя, тебя кончил!..». Короче, повыл-повыл, а ночью на ремне повесился. Такие вот обстоятельства с людьми приключаются...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_15">
		<text>Да ни о чём, наверное.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_151">
		<text>Как хошь, дело твоё.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_0">
		<text>Насчёт атаки концлагеря...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1">
		<text>Слушай. У меня есть давняя мечта: дать достойный отпор бандитам, прижать их так, как они прижали нас. Главная проблема в том, что диггеры запуганы и не верят, что это возможно. У них перед глазами встаёт перспектива оказаться в концлагере, поэтому желание что-то делать сразу же исчезает. А значит, единственная возможность реализовать мою мечту - сделать так, чтобы диггеры поверили в победу.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11">
		<text>И как ты это планируешь сделать?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_111">
		<text>Я хочу освободить диггеров из концлагеря, а сам концлагерь сравнять с землёй. Тогда диггеры поймут, что бандиты не всесильны. Это будет вроде символа, как штурм казарм Монкада! Для этого мне и нужно было оружие - чтобы у группы моих ребят были хоть какие-то шансы в бою с бандитами. Но шанс этот невелик, потому я очень прошу тебя встать во главе моих ребят. Ты опытный боец, с тобой атака точно получится! Так поможешь нам в правом деле?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1111">
		<text>Атаковать концлагерь? Помогу.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11111">
		<text>Не зря я верил в тебя! Вот смотри: это координаты точки, где уже должны быть мои ребята с оружием из схрона. Я сейчас свяжусь с ними и передам, что ты к ним идёшь. Ни пуха ни пера!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_111111">
		<text>К чёрту.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1112">
		<text>Как-то не вдохновляют меня твои речи. Я ещё подумаю.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11121">
		<text>Да что тут думать! Или диггеры объединятся, или со временем бандиты заберут себе всю власть! А когда они попрут за пределы Свалки, вся Зона взвоет, и ты тоже! Ну, мужик, ну давай! В атаке концлагеря, ты наш единственный козырь!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_2">
		<text>Концлагерь нужно атаковать! Только так диггеры поймут, что они - сила! Поможешь нам?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_break_0">
		<text>Бывай.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_0">
		<text>Медкомплект, говоришь...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1">
		<text>Да, как написано в инструкции, «Полевой набор медикаментов быстрого действия». Откопал его в одном схроне времён появления Зоны. Наверное, это ещё от какой-то из первых научных групп. Как по мне, хреновина довольно ценная, но за две тысячи её никто не берёт - слишком неподъёмная сумма для простого диггера. Слушай, мужик, купи, а? Мне деньги нужны позарез!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11">
		<text>Медкомплект за две тысячи? Ладно, давай. Пригодится.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111">
		<text>Мужик, ты меня знаешь как выручил! Вот твой медкомплект. Знаешь... эх, чёрт с ней, с конспирацией! Может, я и глупо поступаю, только мне кажется - можно тебе доверять. Понимаешь, этих двух кусков мне не хватало на покупку партии оружия у Контрабандиста. Теперь я хоть как-то смогу вооружить своих ребят!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111">
		<text>Ум-гу. А при чём тут доверие?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111">
		<text>Дело в том, что Авоська как раз сейчас отправился на встречу с Контрабандистом. Если б у него были эти две тысячи, он смог бы не просто застолбить для нас эти стволы, а сразу их забрать. В общем, я прошу тебя отнести эти деньги Авоське. Вот координаты места встречи, я сейчас маякну ему, чтобы тебя дождались. Но ты всё равно, поторопись, лады?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111111">
		<text>Лады.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111111">
		<text>Хорошо, если я в тебе не ошибся. Спасибо заранее!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111111">
		<text>Пока не за что.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111112">
		<text>Ещё раз повтори, что нужно сделать.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111121">
		<text>Нужно отнести две тысячи Авоське, который дожидается Контрабандиста.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111211">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111113">
		<text>Я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111131">
		<text>Н-да... Надеюсь, я всё-таки в тебе не ошибся.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111311">
		<text>Надежда умирает последней.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_112">
		<text>Это бы с радостью, но мы тут недавно решили, что все крупные дела на Барахолке проворачиваем только ночью, когда лишних глаз и ушей рядом нет. Так что приходи, когда стемнеет. Медкомплект будет тебя ждать.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_12">
		<text>Куплю. Вот две тысячи соберу, и куплю.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_121">
		<text>Мужик, если купишь, я тебе по гроб жизни буду благодарен! Только учти: такие крупные сделки у нас только ночью происходят, когда лишних глаз вокруг нету. Я сам это правило ввёл, стало быть, придерживаться его должен.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_13">
		<text>Я ещё подумаю.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_131">
		<text>Ёлки, мужик, ну неоткуда мне больше денег взять!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_2">
		<text>Ага, всего за две тысячи! Я бы и дешевле отдал, только мне никак не меньше двух штук нужно... Купишь?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_3">
		<text>Точно. Добыл уже две штуки?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_31">
		<text>Добыл. Давай свой медкомплект.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_32">
		<text>Пока нет.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_321">
		<text>Эх... Ну, медкомплект тебя ждёт. А уж как я жду! Всё равно мне больше денег взять пока неоткуда.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_11">
		<text>Отвали, мужик, и без тебя тошно! Погода хреновая: что ни день, то дождь. Добычи ноль: все богатые места или под бандитами, или под монстрами. Хоть что-то отроешь, так хрен со Свалки вынесешь - отберут. Ещё и какого-то хрена Свежак с ребятами запропастились...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_111">
		<text>Могу я чем-то помочь?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_1111">
		<text>Помочь, говоришь? А чёрт тебя знает, можно ли тебе доверять. Хотя... всё равно особого выбора у меня нет. Мне позарез нужна одна штуковина от диггера по кличке Свежак. Если вдруг действительно захочешь помочь...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_112">
		<text>Ну, это уж твои личные проблемы.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_1121">
		<text>Да-да, ещё и всем на всех плевать... Эх, Свежак, где ж ты!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_12">
		<text>Эхе-хе, доля моя тяжкая... Куда ж этот Свежак подевался, едрить его?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_13">
		<text>Так как, мужик, про помощь ты просто так спрашивал, или и вправду готов насчёт Свежака подсобить?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_14">
		<text>Так что, не заглядывал ещё к Свежаку?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_15">
		<text>Ну так что, не принёс ещё старый КПК Свежака?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_21">
		<text>Не надумал купить медкомплект? Пойми, мужик, если б мне так срочно не нужны были деньги, фиг бы я это дело так задёшево отдавал!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_22">
		<text>Ну что, получилось собрать на медкомплект?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_31">
		<text>Отнеси эти две штуки Авоське поскорее, ага? Я в твою честность верю.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_311">
		<text>Это радует.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_32">
		<text>Мужик, что ж ты здесь крутишься! Авоська же смоется, падла!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_321">
		<text>Никуда он не денется.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_33">
		<text>Мужик, ты что, КПК Авоськи там оставил? Да это ж единственная ниточка, которая нас с той партией оружия связывает!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_331">
		<text>Понял. Бывай.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_34">
		<text>Принёс КПК Контрабандиста? Спасибо... Блин, наверняка же Контрабандиста сам Авоська бандитам и сдал! Э-эх, вот и верь людям после такого! Авоська ведь сам в концлагере сидел, а всё равно шкурный интерес сильнее оказался... Ладно, это всё в прошлом, как и сам Авоська. Кстати, мои ребята уже забрали оружие из схрона - оружие для атаки концлагеря. Думаю, теперь я могу рассказать тебе об этом.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_342">
		<text>Только учти: я уже освободил диггеров из концлагеря.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_51">
		<text>Ну, мы, считай, готовы атаковать концлагерь. Рассказать тебе детали?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_52">
		<text>Мужик, без тебя атаковать концлагерь бессмысленно. Мы же диггеры, а не солдаты! Бойцы из наших ребят хреновые, с тактикой они не знакомы. Так, прикрыть могут неприцельным огнём. Вот вместе с тобой это уже какая-никакая, а сила. Слушай, я тебя прошу... сможешь возглавить атаку на концлагерь?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_53">
		<text>Давай, мужик, мои ребята уже тебя ждут!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_531">
		<text>Пошёл. Бывай.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_54">
		<text>Мужик, что ж ты тут делаешь?! Там же наши ребята гибнут!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_55">
		<text>Эх, мужик, чую я, погибли уже наши бойцы... Попробуй за них отомстить. Перебей этих уродов в концлагере, освободи наших!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_61">
		<text>Слушай, мужик, жизнь - не такая плохая штука!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_71">
		<text>Эх, жизнь моя жестянка... За что же нас так?!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_0">
		<text>Насчёт Свежака...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1">
		<text>Да, смотри, какая ситуёвина: Свежак - он из нашей диггерской братии - должен был принести мне свой старый КПК, да куда-то исчез. И сам не появляется, и из его группы никто на связь не выходит, а мне эта хреновина нужна именно сейчас! Я бы и сам смотался или вон Авоську отправил бы, только мы, как назло, в ближайшее время должны тут торчать. Может, у тебя выйдет притащить мне этот КПК?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11">
		<text>Можно. Где я могу найти этого Свежака?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_111">
		<text>Где его найти - это уж чёрт его знает, он человек вольный. Но лагерь его к югу отсюда, за цистернами и горой хлама. Если Свежак там, скажешь ему, что ты от Дикого Напра. Ну а если даже его и не будет, ты залезь к нему в ящик для инструментов, там под вторым дном должен лежать тот самый КПК. Под мою ответственность. Запомнил?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1111">
		<text>Запомнил.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11111">
		<text>Вот и гут.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112">
		<text>Знаешь, был я в том лагере. Ни одной живой души и куча порванных в клочья трупов.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11121">
		<text>Ах, м-мать, и их тоже!.. Понимаешь, какая-то хрень ночами бродит по Свалке и нападает на тех, кто плохо вооружён - то есть на нас, диггеров. И, главное, никто пока не выжил, никто не расскажет, кто это и что. Жизнь диггерская, мачеха недобрая...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_111211">
		<text>Раз такое происходит, теперь уж точно не время себя жалеть.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112111">
		<text>Это верно, ты прав... Так запомнил, где взять КПК?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11121111">
		<text>Запомнил.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112112">
		<text>Да, ты прав... Так что, есть старый КПК Свежака?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1113">
		<text>Так, давай ещё раз.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11131">
		<text>Короче: в лагере Свежака, к югу отсюда, за цистернами и горой хлама, нужно взять старый КПК и принести мне. Взять КПК либо у самого Свежака, либо в ящике с его инструментами.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11132">
		<text>Одним словом, в лагере Свежака - это к югу отсюда, за цистернами и горой хлама - нужно взять старый КПК из ящика для инструментов и принести мне.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_12">
		<text>Знаешь, как-то нет желания работать мальчиком на побегушках.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_121">
		<text>Да я ж тебя по-человечески о помощи прошу, а ты... Э-эх!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_2">
		<text>Ага, так куда они там подевались?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_21">
		<text>А чёрт их знает. Я к ним ещё не заглядывал.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_211">
		<text>Слушай, мужик, мне действительно позарез нужен тот КПК! Загляни к ним, будь другом.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_3">
		<text>КПК у тебя, да?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_31">
		<text>Угу. Вот, держи.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_311">
		<text>Мужик, ты меня просто спас! Вот, держи за труды. Тэк-с, сейчас глянем... Чёрт, только полторы штуки! Видно, за последний заказ ему не заплатили... Так... Понимаешь, мы со Свежаком, светлая ему память, использовали этот КПК, чтобы деньги друг другу передавать. Так вот, мне сейчас позарез нужны финансы, а Свежак так и не смог собрать, сколько обещал. Теперь надо где-то достать ещё две штуки, а я уже и так выскреб всё, что мог!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_3111">
		<text>Бывают в жизни огорчения.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_31111">
		<text>Хотя постой! Есть у меня одна вещь - классный медкомплект, я на него пока не нашёл покупателя. Может, он тебя заинтересует? Я вообще хотел его продать за три куска, но раз уж такие дела, отдам тебе за два. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_32">
		<text>Нет с собой столько.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_321">
		<text>Слушай, раз Свежака с его ребятами порвало в клочья - мир их душам - мне ну просто кровь из носу нужен тот КПК. Принеси, будь человеком!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_messenger_hello_dialog_11">
		<text>Да имел я всё в виду, пока здесь эти гады безглазые шарятся!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_messenger_hello_dialog_21">
		<text>Эх, братишка, тяжела жизнь диггера...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_11">
		<text>А... а? Чего тебе? Не видишь, что ли, - отдыхаю я!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_21">
		<text>Эм-м-м... Отстань... Дай поспать...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_31">
		<text>Ты же от Йоги?.. Блин, ну наконец-то! Что же вы так долго с расчётом тянули?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_41">
		<text>Да-да-да! Я уже бегу! Я сейчас только проверю кой-чего, чтобы не нарваться на людей Йоги, и сразу отправляюсь.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_411">
		<text>Давай-давай.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_0">
		<text>Больше тянуть не будем. Йога попросил рассчитаться с тобой полностью.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1">
		<text>Вот и отлично... Эй, эй, мужик, постой! Йога что, решил от меня избавиться?! Ты... ты это, не стреляй! Я тебе заплачу больше!..</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_11">
		<text>Это сколько?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_111">
		<text>Н-ну, э-это... Н-ну я не знаю, сколько тебе Йога пообещал, т-только у меня есть координаты тайника одного контрабандиста! Т-там должна быть партия товара на пять кусков!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1111">
		<text>Пять кусков, говоришь? Тогда давай координаты и чтоб тебя здесь больше никто не видел. Ты понял?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_11111">
		<text>П-понял! Конечно понял! Тайник в багажнике ржавой точилы, вот... вот координаты! Спасибо т-тебе, мужик! Я своими тропинками уйду, никто меня не увидит, зуб даю! Так я это... я побежал, ага?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_111111">
		<text>Чеши, пока цел.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1112">
		<text>Тайник с товаром, да? Дёшевый трюк. Бай-бай.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_12">
		<text>Не интересует. Бай-бай.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_0">
		<text>Мне сказали, ты можешь устроить встречу с Контрабандистом.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_1">
		<text>А, это тебя отправляют за оружием? Ну да, могу. Смотри: я обычно пересекаюсь с контрабандистом возле одного нашего места раскопок, к западу отсюда. Держи координаты. Контрабандист сейчас должен быть где-то в тех краях, так что отправляйся, а я пока маякну ему, чтобы он подходил. Деньги с тобой? Вот и славненько.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_11">
		<text>Угу, мысль понял. Бывай.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_bandits_0">
		<text>Не боишься налёта бандитов?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_bandits_1">
		<text>Боюсь, конечно. А что делать? Жить ведь как-то надо. Мы, правда, осторожности уже научены: днём у нас только всякая мелочь на прилавках, чтобы лишнего внимания не привлекать. И то стараемся особо не шевелится и поменьше дышать. Сам знаешь, бережёного Бог бережёт.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_goods_0">
		<text>Чем ты торгуешь?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_goods_1">
		<text>Да всяким хламом. Знаешь, что в последний раз нарыл, то и продаю. Ну и по мелочи там, что наменялось. Всё-таки в Зоне бартер - великая сила!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_1">
		<text>Здорова! Что-то интересует?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_market_0">
		<text>Что это за место?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_market_1">
		<text>Это, парень, Барахолка, а мы здесь, соответственно, барахольщики. Торгуем помалёху, чем бог послал... Правда, скажу тебе, товар у меня и вправду откровенное барахло. Но хоть как-то барахтаюсь... А ты как - торговать пришёл, или так?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_traders_0">
		<text>Ты здесь единственный торговец?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_traders_1">
		<text>Да нет, ты что! Тут и другие ребята приторговывают, просто у нас есть правило: крупные сделки - только после захода солнца. Днём да, один я торгую: у меня и товар недорогой, и немного его. А вот ночью здесь настоящая жизнь начинается, потому товар уже идёт совсем другой.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_0">
		<text>default text</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_1">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_11">
		<text>А?! Чё, шухер?.. Блин, перестремал меня! Ты чё, не видишь - сплю я.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_111">
		<text>Ну, извини. Бывай.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_0">
		<text>default text</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_1">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_11">
		<text>Здоров, парень! Если надо чего, ты говори, не стесняйся.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_111">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_rest_11">
		<text>Что-то ты рановато. Не время пока для серьёзных дел, понял? Ты это... попозже заглядывай.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_rest_111">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_11">
		<text>Доброй ночи! Интересует что-нибудь специфическое?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_111">
		<text>За ним, родным. Показывай.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_112">
		<text>Нет, только чтобы пообщаться с тобой. Бывай.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_211">
		<text>Мне бы поторговать. Есть желание?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2111">
		<text>Поторговать? А ты кто вообще такой?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21111">
		<text>Я смотрю, тебе деньги не нужны. Ладно, пойду к торговцам этажом выше: у них ума хватает такие вопросы не задавать.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_211111">
		<text>Стой, мужик! Говоришь, знаешь ребят сверху? Ну, они с кем попало дело иметь не будут... Есть у меня кой-какой товар. Показывать?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2111111">
		<text>Вот так бы сразу. Показывай.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21112">
		<text>Не твоё дело.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212">
		<text>Честного бартера. Не знаешь торговцев поблизости?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211">
		<text>Ни одного?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212111">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121111">
		<text>Уверен?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211111">
		<text>Уверен.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212111111">
		<text>Мужик, я не бандюк. Не военный. Не зомби. А ты торговец или кто?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121111111">
		<text>Торговец. Будешь товар смотреть или вопросы задавать?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211111111">
		<text>Товар смотреть. Показывай.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21212">
		<text>Тогда бывай.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_213">
		<text>От тебя - ничего.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_11">
		<text>Блин, от это перья летят, когда из вертикалки гасишь! Ну ваще!..</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_111">
		<text>Кхм... Пойду-ка я, что ли.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_12">
		<text>Чё, мужик, тож пернатых ненавидишь? Да ты не напрягайся, тут нас таких много!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_13">
		<text>Ну чё стоишь? Давай, мочи тварей, чтоб ошмётки кровавые во все стороны!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_break_0">
		<text>Бывай.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_11">
		<text>Ну чё, вывертай колобок, пора хабаром делиться. Ты не думай, это не просто так: это нам плата за то, что мы на Свалке закон и порядок охраняем. Сечёшь?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_111">
		<text>Ну, если за порядок, тогда держи.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_1111">
		<text>От это толковый фраер! Ну так я вот это всё забираю, ага? Ты, если пистоль есть, себе оставь, можно. Мы ж не звери - последнее отбирать, у нас всё по закону! Как на тварей нарвёшься, вспомнишь нас добрым словом. Ну чё, скатертью дорога! Катись колбаской!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_11111">
		<text>И ты бывай.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_0">
		<text>Я пришёл за наградой за зачистку Барахолки.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_1">
		<text>А, есть такое дело! На, держи.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_11">
		<text>Хм-м. А не маловато ли тут за серьёзное дело?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_111">
		<text>Это не я решаю, усёк? Сколько пахан сказал, столько и выдаю... а если это намёк, что я типа зажал, так за такое я тебя быстро на пику поставлю. По правде говоря, в натуре маловато Йога кинул. Ты вот что, ты сходи к нему. Все пацаны знают, поработал ты чётко, так если Йога не хочет перед братвой жлобом выставиться, он сверху ещё накинет, никуда не денется.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11">
		<text>Здорова! Что-то интересует?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11111">
		<text>Что это за место?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111111">
		<text>Это, парень, Барахолка, а мы на ней, соответственно, барахольщики. Торгуем помалёху, чем бог послал... Правда, скажу тебе, товар у нас днём по большей части откровенное барахло. Зато хоть мы и не на волне, но барахтаемся ещё вполне бодро. А ты что - торговать пришёл или так, с бухты-барахты?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11112">
		<text>Чем ты торгуешь?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111121">
		<text>Да всяким хламом. Что в крайний раз нарыл, то и продаю. Ну и по мелочи там, что наменялось. Всё-таки в Зоне бартер - великая сила!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11113">
		<text>Ты здесь единственный торговец?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111131">
		<text>Да нет, конечно! Тут и другие ребята приторговывают. Просто у нас правило есть: крупные сделки - только после захода солнца. Так-то днём один я торгую - у меня и товар недорогой, и немного его. А вот по ночи здесь самая жизнь начинается: товар уже идёт совсем другой, да и народ поразговорчивей становится.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11114">
		<text>Не боишься налёта бандитов?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111141">
		<text>Боюсь, конечно! А что делать, жить ведь как-то надо? Правда, осторожности мы уже научены: днём у нас одна мелочёвка на прилавках, чтобы лишнего внимания не привлекать. И то стараемся особо не шевелится и поменьше дышать. Знаешь, бережёного бог бережёт.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11115">
		<text>Пока ничего. Бывай.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_61">
		<text>Ваще нормально пострелял! Тебе бы на бабос играть - самое оно. Ну, ещё пострелять хошь?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_12">
		<text>Ну чё, вытягай КПК, пора бабосом делиться. Ты не думай, это не просто так: это нам плата за то, что мы на Свалке закон и порядок охраняем. Сечёшь?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_121">
		<text>Ну, если за порядок, тогда держи.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_1211">
		<text>От это толковый фраер! Ну так я вот это всё забираю, ага? А шмот свой себе оставь, можно. Мы ж не звери - стволы да снарягу отбирать, у нас всё по закону! Как на тварей нарвёшься, вспомнишь нас добрым словом. Ну чё, скатертью дорога! Катись колбаской!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_12111">
		<text>И ты бывай.</text>
	</string>
</string_table>
