<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_intro_1">
		<text>Ого! Тут редко кто здоровается. Всё больше в спину стреляют.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_2">
		<text>Приветствую! Рад встретить человека. А то одни камыши да монстры попадаются...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_3">
		<text>Дарова! Недавно на Болотах? А я тут как забрел после Выброса, так дороги назад не найду!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_4">
		<text>Новое лицо в этой дыре! Приветствую!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_5">
		<text>Привет! Есть время поболтать? А то тоска такая тут...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_6">
		<text>Лови пять! Вижу, ты хороший малый!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_7">
		<text>Нравится пейзаж? Вот так на десяток километров вокруг. Иногда только развалины да монстры разнообразие вносят.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_8">
		<text>И тебя в это проклятое место занесло? А без проводника теперь так просто и не выберешься. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_9">
		<text>Привет! Новенький? Тогда в топи не ходи, а то засосёт. И по тропам особо сам не шастай: запросто пулю схлопочешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_10">
		<text>Я сам тут недавно. Но уже запарила меня местная обстановочка. Отсюда выбраться тяжелее, чем забраться.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_11">
		<text>Здоров, мил человек! Тоже прячешься? Тут все прячутся - кто от прошлой жизни, кто от самого себя убежать хочет...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_12">
		<text>Первый раз на болотах? Тогда слушай меня. Прежде всего надо других людей опасаться, а уж потом монстров и топких мест. Держись камышей, тогда дольше проживешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_0">
		<text>Комары заели, мля! Они тут, как всё в Зоне, аномальные до невозможности: плащ прорезиненный прокусывают, прикинь? А уж остальные монстры и того хуже. Есть тут такая болотная тварь, зазеваешься - и, считай, ты уже в буквальном смысле лёг на дно. Сечёшь?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_1">
		<text>Здесь одному выжить тяжело. В Зоне вообще одному тяжело, а тут подавно. Я уже устал стрематься, охота к какой-то банде или группировке примкнуть. А тут выбор не особо-то и большой: либо к одной из банд податься, либо к сталкерам этим, которые в синем. К первым не хочу - бандиты, они бандиты и есть, пырнут за просто так, и всё. А вот к сталкерам я бы подался. Как думаешь, возьмут? Хотя да, откуда ж тебе знать-то...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_2">
		<text>Тут в основном всякие ренегаты жмутся, кого даже бандюки в Зоне не жалуют. Пару раз видел патрули сталкеров в синем камуфляже, то ли «Синее небо», то ли «Ясное небо» называются. Серьёзные парни, даже слишком - шутки в свою сторону болезненно воспринимают. Жаль, дорогу к себе на базу никому не показывают, а то я бы взглянул, что они там такого прячут...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_3">
		<text>Блин! Носки мокрые, пиявки на ногах, свитер уже скоро истлеет от этой сырости. Эх, сколько бы я сейчас отдал за баньку, сухое бельё, стаканчик коньяка и тёплую бабу!.. Вот только будем реалистами: максимум, что меня сегодня ждёт, это водка у костра да нытьё неудачников вроде меня. И то - если к какой-нибудь банде примкну.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_4">
		<text>Знаешь что о «Чистом небе»? Клан такой. Конспирируются похлеще всяких секретных агентов. Только из обрывков радиопереговоров о них и узнал, да ещё другие сталкеры разные байки рассказывают...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_5">
		<text>Болота - самая низшая ступень для сталкера. Тут могут находиться только те, кто боится более серьёзных проблем, чем трясины, мутанты и чахотка. Хороших людей среди таких мало: в основном это те, кто на большой земле в тюряге сидел бы или в лесу закопанный лежал. У меня вот с военными не заладилось, так пришлось по Зоне побегать, прежде чем Большой выброс дорогу на болота открыл. Ну, а тут есть где укрыться.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_6">
		<text>Я тебе так скажу: если и есть на Земле место, где можно потеряться для других, так вот оно - Болота. Тут неделями можно блуждать и кругами ходить. Только не каждый захочет по таким местам шляться. Если монстры не сожрут, то уж запросто в трясину засосет, уж этого добра навалом... Я тут с тех самых пор, как дорогу разведали. Лучшего схрона не найти. Главное - выжить.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_7">
		<text>Здесь на болотах тоже жизнь есть... не-не, не одни мутанты! Нашего брата тут порядком. Кто от закона ушел, кто от дружков скрывается. Самое подходящее место! Проходы в аномалиях сюда только недавно открылись, народ ещё не успел тут всё изучить. Жаль только, легче жить не получается: народца гнилого полно. Пристрелят, обдерут - это как два пальца, и глазом не моргнут.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_8">
		<text>Эти монстры!.. Эти топи!.. Эта грёбаная Зона!.. Сил больше никаких нет по этим болотам чавкать! Каждый раз обсираться, когда камыш зашумит, вода всплеснет, «вертушка» затарахтит! Может, соберемся в клан какой-нибудь, да отобъём себе местечко посуше?! Ну лучше ж ведь, если ночью спина надёжным товарищем прикрыта и костерок потрескивает. А на нем супчик из консервов или жаркое из плоти. И ещё чтоб кто-то гитару нежно так мучил. Это ж был бы просто рай земной!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_9">
		<text>Здесь всегда одно и то же происходит - в камышах подонки всякие прячутся, иногда в трясине кто-то тонет, над головой «вертушки» кружат да по сталкерам палят. Ещё, бывает, появляются парни в синей камуфляжке - это чуваки из «Чистого неба». Что характерно, раньше о них никто в Зоне не слыхал. А ведь, судя по всему, клан создан уж давненько!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_10">
		<text>До Выброса на болота никто и соваться не хотел: аномалий куча, топи, сырость, вонища. Монстры, а комары так и похлеще монстров. И камыши эти постоянно - куда бы не пошёл, и больше ни фига. Ну сам посуди: за каким сюда было лезть? Но после Выброса начало-ось... Аномалии свои места поменяли, группировки за новые территории грызню начали, личные тёрки какие-то тоже пошли... В итоге сюда повалили те, кому даже здесь жить стало легче, чем там. В основном сброд всякий типа меня. Ну и дурачки есть, которые считают, что тут они хозяевами станут...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_11">
		<text>О-хо-хо... Как же я запарился по этим болотам шастать! А назад мне никак нельзя - старые грешки не пускают. И кое-кто ещё. В клан какой-нибудь вступить бы, да никого тут такого нет - одни бандосы.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_12">
		<text>Болота, конечно, не рай земной. Даже по меркам Зоны это одно из худших мест, где легко потеряться навсегда. Но именно по этой же причине я, например, сюда и сбежал. Были люди, которые считали, что я им должен, а долги они не прощают. Здесь у меня есть шанс выжить - и именно здесь он намного выше, чем где-либо ещё. В этих зарослях меня даже с собаками они сто лет будут искать - не найдут.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_13">
		<text>Появилась тут недавно одна группировка. «Чистое небо» называются. Непонятно, что за клан, какие цели. Но я людей повидал за свою жизнь, научился разбираться. Те, кого встречал, «ботаники» - зуб даю! Что «в смысле»? Учёные они или ещё какие интеллигенты. Хотя, надо сказать, оружие в руках тоже держать умеют. А человек с мозгами и оружием - это, понимаешь, серьёзный человек. С таким лучше шуток не шутить.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_0">
		<text>Слышь, корешок, ты вопросов лишних не задавай, дольше проживёшь. Это я с тобой своим личным опытом делюсь. Сам когда-то всё выспрашивал, пока не узнал того, чего мне знать не нужно было. Теперь вот в этой дыре приходится сидеть. Хорошо хоть, после Выброса сюда попасть удалось. В тутошних камышах можно неделями бродить и никого не встретить, кроме кабанов и плотей.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1">
		<text>Эх, мать вашу... Кончилась везуха моя. Столько времени фартило мне во всем, а тут разом за всё жизнь спрашивать стала. Ты думаешь, я в эту прогнившую дыру по своей воле приперся? Да у меня в Зоне все тип-топ было! И местечко тёплое, и заработок мама не горюй. Только все кончилось, а дружки меня на перо посадить захотели - вот и пришлось ноги делать туда, где не найдут. За что на перо? А это, я тебе скажу, уже не твоя забота.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_2">
		<text>Продулся я в карты ворам местным. На свою жизнь играл, а они с этим не шутят. Не знаю уж, как и вырвался... а потом драпанул сюда, чтоб не нашли. По дороге ещё и с военными серьёзно поцапался, так что обратно мне дорога заказана. Вот и слоняюсь тут да со всякой шпаной якшаюсь.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_3">
		<text>Я из самой Коцюбинской зоны сюда на своих двоих... А сидел ни за что - из-за одного ублюдка, что меня подставил. Обидно было среди зеков гнить, вот и пошел на рывок. Ещё там, на нарах, с двумя другими решили, что на свободные земли, в Зону подадимся. По дороге вертухая грохнули, автомат забрали. А как сюда добрались, я с ними разбежался. Гнилые те пацанчики, были, как вот эти вот болота. Ну и прячусь теперь тут.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_4">
		<text>А ты чего выспрашиваешь? Уж не подосланный ли ты щегол? Ладно, не ссы! Здесь меня хрен кто днём с огнем, как говорится... Так и быть, слушай. Дурак я был. Общак ломанул, а когда понял, что меня с этими бабками из-под земли достанут, так в Зону слинял. Тока меня и тут вычислили, мокрушников прислали... короче, пришлось на Болота тикать, как раз дорожка сюда появилась. А тут я их человечков порешил с Божьей помощью. Теперь вот думаю компанию свою сколотить. Зуб даю, заживу не хуже, чем на Большой земле!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_5">
		<text>Мне, дураку, крутым быть захотелось, чтоб как в кино каком американском. Вот и поперся в Зону, да тут и нарвался на проблемы. Врагов у меня теперь!.. А тут, на Болотах, хоть и сдохнуть - как два пальца в топь мокнуть, зато всегда есть шанс в камыши нырнуть. Да... А романтики здесь ни хрена нет. Одни кровища, боль и пот.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_6">
		<text>Всё просто. Перешел я дорогу не тому челу... солидному, знаешь, такому, даже очень. Он за мою голову приз и назначил. А желающих его заграбастать ой как много! Вот я и подался сюда, подальше от людских глаз. Пережду, когда всё уляжется, а там сам к этому типу нагряну. Надо будет поговорить о прежних делах...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_13">
		<text>Мое почтение!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_14">
		<text>Приветствую!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_15">
		<text>Здравствуй!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_16">
		<text>Да?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_17">
		<text>Что-то подсказать?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_18">
		<text>Я могу чем-то помочь?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_19">
		<text>Приветствую на Болотах!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_20">
		<text>Поосторожнее на Болотах: кругом топи и монстры.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_21">
		<text>О, новое лицо!..</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_22">
		<text>Держись камышей, тогда не те люди не заметят.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_23">
		<text>Если захочешь выбраться с Болот, спрашивай помощи у проводника.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_14">
		<text>Болота долгое время были недоступны для большинства сталкеров. Мы здесь  обитали спокойно, занимались исследованиями, разве что иногда от мутантов по малости отбиваться приходилось. Только после выброса всё изменилось: аномалии теперь на новых местах, появилось много разных скользких типов. Так и тянет сюда тех, кому есть от чего - или от кого - скрываться.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_15">
		<text>Болота - заповедник для подозрительных личностей разного толка. Кого тут только нет: и тебе случайные одиночки, и те, кого за что-то погнали из группировки, а то вон иногда бандиты захаживают на огонёк погреться. Ну и мы всех встречаем-привечаем: кого хлебом-солью, кого просто солью, а кого и свинцом.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_16">
		<text>Надо что-то делать, а то будет поздно и Зона всех сметёт. Она вроде как просыпается, такое у меня впечатление. Прошлый выброс был такой, что я уж было подумал - конец света не за горами. Только если мы будем здесь сидеть и не рыпаться, закопаемся в Болотах, тогда может случиться настоящая катастрофа. Тогда первый взрыв Чернобыля  покажется вроде детской хлопушки.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_17">
		<text>Мы занимаемся исследованиями аномальной активности. Для этого места лучше Болот не сыщешь. Активных точек найдено уже немало, а с каждым днём будет ещё больше. Эх, если бы у нас было больше ресурсов... </text>
	</string>
	<string id="dm_about_18">
		<text>Это, считай, и не Зона вовсе. Аномалий тут почти нет, разве что монстров полно. А в остальном - болота как болота, не особо отличаются от каких других.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_19">
		<text>Раньше Болота были спокойным местом: никто сюда не забредал, ничего интересного для искателей хабара здесь не было. А вот возможностей помереть без покаяния - не меньше, чем в остальных местах внутри периметра. Вот и выходило, что пропасть без вести в этих камышах особого желания ни у кого не было. Только времена меняются. Уж не знаю, как там и что случилось, а только в последнее время много здесь лихого народу прибыло.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_20">
		<text>Особо рассказывать нечего. Топи, монстры, камыш. Плюс летом ещё и комары аномальных размеров. На северо-востоке - Кордон, на севере - НИИ «Агропром». На юг и запад отсюда - граница Зоны, дальше уже Большая земля.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_21">
		<text>Болота, считай, до самых недавних пор глухомань была страшная. Только мы тут были, да кабаны с плотями. А теперь такая движуха началась! Да и народ всё какой-то гнилой сюда лезет, человеку какому хорошему не чета... Ты только на свой счёт это не принимай, с тобой-то другая совсем ситуёвина!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_22">
		<text>Наше отшельничество устроили Лебедев и Каланча - так наших главных кличут. Лагерь наш на хуторе, а хутор этот ещё при Союзе подтопило, когда водохранилище наполнять стали. Его уже сто лет ни на одной карте нет, так что найти нас без проводника - дохлый номер.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_23">
		<text>Мы сюда от чужого внимания ушли. Почему? Скажем так, есть на то серьёзные причины. Если Лебедев или Каланча захотят, сами тебе расскажут. Даже сейчас мы укрыты от тех, что после выброса на болота повалили. Если захочешь на базу попасть, ищи проводника, а без него дорогу сам не найдешь, только в топях сгинешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_24">
		<text>Сыро, холодно, воняет постоянно мерзостью какой-то... Что тебе ещё рассказать? Как болотная тварь того, кто зазевался, на дно утаскивает? Или как человек с головой в трясину уходит меньше чем за минуту?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_25">
		<text>Тут прятаться хорошо. От кого прятаться? Да от кого угодно. От бандитов, от военных, от любого лишнего взгляда. Потому как нырнул в камыши, и ищи-свищи тебя! Конечно, тут и в прямом смысле можно на дно лечь, навсегда. Места ведь топкие, да вдобавок твари разные шастают. Расслабился, раз не туда ступил - и всё, аста ла виста! Только круги по воде...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_26">
		<text>В Болотах можно сутками блуждать - и всё на одном пятачке. Просто похоже всё, ориентиров никаких, одни вода да камыш. Потому, наверное, Лебедев с Каланчой и выбрали тут место для базы. Даже военные на вертушках не могут пока нас засечь: не знают, где искать. А мы занимаемся своими делами и чужое внимание нам ни к чему.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_27">
		<text>Мы слишком долго сидим в этой чёртовой трясине! Мне уже начинает казаться, что в мире больше ничего нет, кроме Болот. А кто-то говорил мне, что раньше топей здесь не было - так, равнина, на ней поля, сёла, хутора... Но когда началось строительство плотины для гидроэлектростанции, затопили всё. И что-то не рассчитали: вода пошла гораздо выше, чем думали. Я слышал, некоторых даже не успели эвакуировать, так здесь люди погибли.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_28">
		<text>А ты оглянись вокруг. Что видишь? Ну вот, считай, что почти всё на Болотах уже и повидал. Кругом одно и то же. Камыши, затопленные остатки построек, островки сухой земли. База наша так спрятана, что её фиг найдешь, даже если целью задаться. А ведь про существование «Чистого неба» немногие знают.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_29">
		<text>Базируемся мы тут не случайно. Более глухое и недоступное место в Зоне до последнего выброса было ещё поискать. Разве что куда-нибудь в глубь уйти, но там никто бы долго не протянул. А тут, считай, окраина. Чуть восточнее - Кордон, на севере - «Агропром», а с остальных сторон уже даже и не Зона.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_30">
		<text>Правильно, что нас расспрашиваешь. Болота лучше «Чистого неба» никто не знает! Мы тут уже... давно, в общем. За временем в таком месте трудно уследить. Тут не только пространство одинаковое, куда ни взгляни, тут и дни текут так, что счёт им теряешь. В общем, если захочешь куда-то выбраться, ищи проводника из «ЧН». На пальцах я тебе всё равно не покажу, где и что.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_7">
		<text>Работа у нас такая... Да, после выброса работёнки прибавилось. Мы вообще бойцы не слишком, но такие времена наступают, что без оружия в руках не уцелеть. Вот и мне ствол из схрона достать пришлось: скоро много стрелять придётся.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_8">
		<text>Есть у меня задание от Лебедева. Извини, рассказать не могу. Сам понимаешь, дела клана.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_9">
		<text>Готовлюсь к очередному заданию. На Болотах нынче много плохих людей развелось. И все считают, что правоту можно доказать силой. Забыли, что на любую силу другая сила найдётся...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_10">
		<text>Да пока что без дела слоняюсь. Но это ненадолго. В «Чистом небе» работы всегда хватало, а теперь и подавно.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_11">
		<text>Готовлюсь к заданию в дальней части Болот. В Зоне сейчас очень неспокойно и нам больше отсиживаться здесь нельзя. Скоро будут большие перемены - попомни моё слово, приятель.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_12">
		<text>Как и все: исследую Зону. Это же, наверное, самое удивительное из того, с чем сталкивался человек! Её же не уничтожать нужно, а исследовать, постараться понять! Мы можем и должны сосуществовать с ней! Ведь, один раз появившись, она уже больше не исчезнет, я уверен.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_13">
		<text>Мы все тут заняты одним делом - научными исследованиями. Зону нужно изучать. Как сюда попал? Сам не перестаю удивляться... хотя тебе это не важно. Да, здесь хоть ужасов и хватает, но столько удивительных вещей встретить можно! Артефакты - это ещё что-о! Бывалые сталкеры говорят, что где-то в центре Зоны есть Монолит - такая штука, которая может любое желание исполнить. Вот бы его найти!..</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_14">
		<text>Приборы показывают, что в этом месте присутствует большая концентрация энергии. Это значит, что в будущем здесь возможно появление артефактов или аномалий. Я уже снял показатели и отослал их Каланче. Теперь вот жду дальнейших распоряжений.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_15">
		<text>В данный момент - ничего. А вообще обязанностей у меня хватает. Мы тут и учёные, и техники, и солдаты в одном лице. Так что приходится и сражаться, и научными изысканиями заниматься.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_16">
		<text>Я в «Чистое небо» случайно попал. Вытащили меня парни из трясины в своё время. Привели на базу, послушал Лебедева, думаю - вот толковый мужик! Знает о Зоне такие вещи, которые вообще не каждые мозги осмыслить способны. И цели у «Неба» правильные. Вот я в него и вступил, теперь помогаю в меру своих скромных возможностей.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_17">
		<text>Я давно здесь. Одним из первых к «Чистому небу» присоединился и изучением Зоны занялся. Провожу разные замеры, приборы настраиваю, графики строю. Тварей здешних, случалось, отстреливал, опять же для исследований. А недавно за оружие всерьёз взяться пришлось.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_18">
		<text>Как и все здесь - собираю данные, наблюдаю. Я думаю, Каланча и Лебедев знают о Зоне уже больше всех учёных в мире, вместе взятых. Правда, нам, рядовым сталкерам, они редко что рассказывают, разве только в разрезе текущего задания. Общую картину знают только они.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_19">
		<text>Жду вестей от наших ребят - они ушли в глубину Болот с заданием. Возможно, им понадобится помощь. Времена нынче стрёмноватые...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_0">
		<text>Много нового. Этот выброс... Скажем так: он поменял не только Зону. Изменились все мы - все, кто находится в Зоне. Озлобились все разом как-то, даже от хорошего знакомого легко пулю в спину получить... Ох, что-то это я уже лишнее начинаю болтать. В общем, если у тебя есть вопросы, дуй к Лебедеву. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_1">
		<text>Выбросы идут один за другим. Сколько лет здесь, а никогда ничего подобного не видел! Зону трясёт, все вокруг меняется. Знакомые тропы наглухо накрыты аномалиями, зато есть доступ к новым местам, куда раньше фиг сунешься. Вот и к нам, на Болота, больше троп стало. Наверняка сейчас грызня начнётся между кланами за новые территории и контроль над ними.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_2">
		<text>Да мне откуда новости знать? Мы тут на Болотах как на другой планете. Ты лучше у пришлых сталкеров поспрашивай.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_3">
		<text>Рассказывают, что не только на Болота тропки стали прокладывать: выброс и в других местах много чего поменял. Там, где раньше сталкеры обитали свободно, теперь лабиринты из аномалий, и наоборот - куда боялись сунуться, там теперь за хабаром без страха можно ходить.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_4">
		<text>Все наши исследования показывают, что участившиеся выбросы ничего хорошего не сулят. Зона нестабильна, а сталкеры в связи с переменами начинают делить участки, перспективные с точки зрения добычи. Грядут серьёзные перемены - и явно не в лучшую сторону.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_5">
		<text>На Кордоне, говорят, сталкеры серьёзно вояк прижали. Хотя баян, наверно... да разве регулярной армии противостоять получится? Что ещё... Ну, слышал, на Свалке нашли схроны старой техники, оборудование и прочее добро, которое ещё во времена аварии восемьдесят шестого года закапывали. Раньше считалось, что всё радиацией заражено, а сейчас этому добру в Зоне цены нет, вот и поехало... И, главное, тут же бандюки активизировались: контроль над Свалкой установили и базу себе там сделали. Раздевают брата нашего, что называется, до нитки!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_6">
		<text>Да неспокойные вести что-то после выброса. Несколько дней после него затишье было, а теперь уже видно, что за ним буря идёт. Группировки сейчас воевать начнут, причём по-серьёзному. Нам тоже придётся. Только если те из-за передела территорий собачатся, то нас совсем другое интересует...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_24">
		<text>Здорово, братишка!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_25">
		<text>Готов ответить на твои вопросы.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_26">
		<text>Ты спрашивай, пока я добрый - все расскажу.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_27">
		<text>Привет, сталкер! Добро пожаловать на Кордон!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_28">
		<text>Давно на Кордоне не видел бывалых наёмников. А ты, судя по всему, как раз из таких.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_29">
		<text>Здравствуй, брат! Приветствую в наших краях!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_30">
		<text>Здравия желаю собрату по оружию!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_31">
		<text>Привет! Держись ближе к сталкерам, а то вояки и бандюки нынче дёрганые пошли.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_31">
		<text>Кордон - он и есть Кордон. Самые тебе задворки, а не Зона. Аномалий немного, артефактов с гулькин нос, да и твари самые обычные. А уж с Кордона можно на Свалку или в Тёмную долину пробраться. Или на Болота... только кому они и на кой фиг сдались?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_32">
		<text>Тут место раньше не особо опасное было. Все крутилось по своим правилам, понимаешь. Новички не совались куда не надо, сталкеры таскали Сидоровичу хабар, а военные всё это дело крышевали да бандюков отгоняли. Наш человек - он и в форме наш человек, ага... Только недавно все пошло коту под хвост. Как гопники со Свалки подтянулись, командир местных вояк ещё и с ними работать стал. Порядка нет никакого теперь, верить военным больше нельзя: продадут за пару денег. С другой стороны, нет худа без добра. Раньше такого не было, а теперь сталкеры объединились, чтоб отбиваться от всякой сволочи. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_33">
		<text>Смеёшься? Такой матерый, значит, а об Кордоне не слыхал?.. Ладно, объясню. Тут почти все новички начинают. Отсюда в места поопаснее можно забраться: на Свалку там, в Тёмную долину или на Болота. А здесь главные опасности - оборзевшие бандюки да зажравшиеся вояки. Только на них теперь тоже сила найдётся: сталкеры-то объединились.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_34">
		<text>Значит, так. За блокпостом Зона заканчивается: дальше Большая земля, откуда мы все пришли... и куда уходят те, кому повезёт. Ни аномалий, ни монстров - но это ты и без меня знаешь. С западной стороны - Болота. Дальше - деревня, в которой новички тусуют, потом АТП - там военные сидят, а за мостом - лагерь сталкеров. Дальше уже земли бандитов и «Свободы» начинаются: Свалка и Тёмная долина. Вот так, если вкратце.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_35">
		<text>Военные - твари продажные. У них ведь задача - наглухо закрыть Зону, перекрыть доступ чего-либо снаружи внутрь и наоборот. Да только и у нас в Зоне добра всякого полно из-за Кордона, да и артефакты как-то до заказчиков на Большой земле доходят, да? Всё это дело через вояк идёт, а они на этом руки греют. Но раньше как было? Если денег на лапу военным дал, можно было рассчитывать, что они своё слово сдержат. А сейчас хоть дал, хоть нет, а всё равно пулю можешь схлопотать. Хорошо хоть сталкеры не пошли прятаться как крысы по подвалам, а начали разбираться. Говорят, даже командира какого-то недавно в плен взяли. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_36">
		<text>Здесь всё как везде в мире: одни с риском для жизни добывают хабар, другие на них наживаются. Мы в аномалии лазим, с монстрами грызёмся за жизнь и кусок хлеба, а другие нашими руками жар загребают. Как это - о ком я? О военных. Военные себя так вели последнее время! Теперь, правда, притихли, сидят как мышки. Мы их командира в плен взяли, вот они и не знают, что делать. И в штаб доложить не могут: как заявится проверка, так всё и вскроется... ох, головы и полетя-ят!..</text>
	</string>
	<string id="dm_about_37">
		<text>Сталкеры объединяются. Такая жизнь пошла, что в одиночку не справиться. С одной стороны военные зубы скалят, с другой бандюки щемят. Вот между двух огней и пришлось организоваться. Ну, лучше поздно, чем никогда. Теперь, если кто сунется, так ответим - мало не покажется.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_38">
		<text>Если опустить все истории с аномалиями, радиацией и монстрами, то основные события такие: сталкеры в конфликт с военными вступили. Кто-то, говорят, кого-то уж слишком крепко надул с хабаром. Командира блокпоста сталкеры в плен взяли, военные совсем и растерялись. Этот ведь, как его... Харецкий? А, нет, Халецкий. Да, так этот Халецкий не дурак был: весь доход от контрабанды лично контролировал. Теперь его дружки ни на что решиться не могут: если заявят по команде, всё откроется, если к сталкерам сунутся, то командира живым и своих денег могут уже не увидеть... Вот, а ещё сейчас всякая шваль со Свалки повылезла. Вот так. Будь поосмотрительней. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_39">
		<text>У нас тут в последнее время столько новостей! Не поверишь, но сталкеры впервые взяли под контроль Кордон. Даже старую ферму под базу переоборудовали. Вот дела-то, никогда бы не поверил! Теперь жизнь нормальная начнётся! Ведь если кто и поможет тебе в Зоне, так это только брат-сталкер. Вообще, я думаю, вся Зона должна быть сталкерская!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_40">
		<text>На Кордоне хоть и неспокойно сейчас, но всё же лучше, чем в других местах. Мы от военных и гопников отстреливаемся: достали и те и другие. Одни извести нас пытаются, другие просто от слепой жадности прут...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_41">
		<text>Сейчас в Зоне война группировок началась за новые территории и поля артефактов. Кордон - не исключение. Вояки, бандюки и мы, сталкеры, сейчас как раз выясняем, кто здесь главный. Ситуация вроде пока под нашим контролем.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_42">
		<text>С Кордона вся Зона начинается. Любой новичок сюда вначале попадает, здесь месячишко-другой обтирается. Если не полный кретин, конечно, и пулю не схлопочет. Но это ты и сам знаешь: по виду ты в Зоне не первый день.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_43">
		<text>Раньше мы с военными тесно сотрудничали: таскаем хабар, даём на лапу, а они закрывают глаза на наше пребывание в Зоне. В общем, все были довольны. Потом военные стали зажираться: то хабар прикарманят, то бандюков на нас натравят... В общем, поссорились мы, серьёзно поссорились. Теперь воюем на два фронта - и против бандитов, и против вояк.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_44">
		<text>Недавно парни из Зоны ценный артефакт притащили. Куда уж ценнее: пятеро ребят погибло, пока его сюда доставили... Уже почти до Сидоровича дошли - заказ он обеспечивал. Про заказчика, кстати, молчит, только раз глаза закатил - такого, мол, высокого полёта человек. А командир блокпоста, скотина, решил всё это дело прикарманить. Слил маршрут группы бандитам, те засаду и устроили. Ребята погибли, хабар пропал. Первая мысль была грохнуть командира, но потом подумали и решили в плен взять и расколоть, где он наворованное прячет.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_20">
		<text>Я, как и все, пытаюсь выжить и деньжат себе по возможности заработать. Вот сейчас установим свои правила на Кордоне и заживём! И хабар можно будет нормально сбывать, военным и мародерам носы утрём. Мы теперь - сила!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_21">
		<text>Опыта набираюсь, финансы коплю. Как разбогатею, куплю себе ствол и броню покруче, да и рвану к центру Зоны, где Исполнитель Желаний находится. Туда, говорят, уже кому-то удавалось пройти. Вот и я пойду. Уж как найду, так с желанием не прогадаю, будь спок!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_22">
		<text>Наслушался рассказов и баек всяких, вот и занесла нелегкая через Кордон. С той стороны всё совсем по-другому рисовалось. А как попал сюда, так весь флёр и слетел. Умереть тут можно в любую минуту, а хабар притащить не так и просто. Но что больше всего меня убивает, так это то, что нет тут нигде тихих и спокойных мест. Даже спать надо вполглаза...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_23">
		<text>Зона меня заворожила. Попал сюда случайно, вроде как на нелегальную экскурсию... и, знаешь, зацепило меня! Люди здесь настоящие - и враги, и друзья. И опасность эта, ощущение близкой смерти - она, хочешь не хочешь, заставляет себя живым почувствовать и наслаждаться каждой минутой этой жизни.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_24">
		<text>Дружка я тут своего дожидаюсь. Должен вернуться с хабаром. Разминулись мы с ним там. Мне просто повезло, что я раньше вышел. Не, пропасть он не мог: это знаешь, какой крендель? Не-е, с таким ничего не может случиться. Сейчас должен вернуться, я знаю. Ну мало там что: может, в обход пошел или в Баре загулял со знакомым каким...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_25">
		<text>Мне тут карту схрона один поц продал. Я начинаю так подозревать, что фальшивую. Облазил я тут всё с ней - и ни хрена! Нету тут никакой нычки с хабаром. Ну, найду - убью гада!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_26">
		<text>Отдыхаю я после последнего рейда. Ходил почти до самого Барьера - мы там оборону от всякой нечисти, что из центра прёт, организовали. Хорошие ребята собрались. Саня Лохматый, Лёха Кореш, Малди - все парни душевные. А я ещё и хабар хороший надыбал. Вот, сплавил торговцу и решил малость тут передохнуть. Тут всё-таки, полегче, чем в большой Зоне.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>Слыхал, будто какая-то группа сталкеров к центру Зоны пробилась. В аккурат перед Большим выбросом. Интересно, успели они до Исполнителя Желаний добраться или все там и полегли?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Хабар нынче не просто принести стало. Если и выйдешь живым из аномалий и когтей монстров, тут ещё придется через патрули бандитов пройти, а потом и с военными дело иметь. В итоге придешь обратно бедней, чем уходил. Надо что-то с этими кровопийцами делать. Надеюсь, сталкеры теперь займутся этими уродами.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_9">
		<text>Ты слышал что на Свалке творится? Как только сталкеры начали ценное оборудование и добро разное выкапывать из куч мусора, так тут же бандюки со всей Зоны слетелись! Даже базу там организовали и давай нашего брата-сталкера разувать. Полный беспредел устроили: грабежи, убийство диггеров... А тех, кто им противится, засунули в концлагерь и заставляют копать в самых радиоактивных и «грязных» местах. Сталкеры от облучения и аномалий дохнут на раскопках, а бандюки потом хабар и детали всякие втридорога торговцам Зоне загоняют. Так что будь осторожнее на Свалке. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_10">
		<text>За Барьером какая-то фигня есть. Кто туда сунется, тому мозги напрочь отрубает - и всё, привет тебе, новый зомби! Говорят, ещё никому не удалось пройти. А вот про этот Исполнитель Желаний в центре, так точно сказки. Не верю я.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_32">
		<text>Не зли меня хорошими манерами! Говори сразу, чё надо?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_33">
		<text>Кати колеса, куда катил!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_34">
		<text>Ну, допустим, привет! И чё дальше?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_35">
		<text>Ну, держи краба!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_36">
		<text>Браток, угости сигареткой!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_37">
		<text>Чао!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_38">
		<text>Ты мне тут свои пять не пихай: я с мутными чуваками не ручкаюсь. Чё хотел?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_39">
		<text>Опа-стёпа! Ты с откудова такой нарисовался?.. Ну, давай, балакай.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_40">
		<text>Ты смотри, новая фотка в нашей картотеке! Привет-привет.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_41">
		<text>Салют, брателло! Поживиться наведался? Ну, где один ест, там и другой голодным не останется.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_42">
		<text>За привет статьи нет. Чё надо?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_43">
		<text>Салют! Ну чё, как грится, будем взаимно вежливыми и без резких движений, да?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_44">
		<text>Я сюда от суда, а тебя занесла какая беда?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_45">
		<text>Добренький денёчек! Я с зоны на Зону, а ты по какому резону? </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_46">
		<text>Здорова-здорова! Рад видеть без конвоя.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_47">
		<text>Хелоу! Ну, видать, крупный перебор у тебя, мужик, раз сюда попал. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_48">
		<text>О, какие люди! Мы тут на Свалке всем рады, окромя мусоров...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_49">
		<text>Итить-колотить! Ты какой масти будешь? Ладно, давай погутарим.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_50">
		<text>Разгонись оно конем! Курить есть? Перетрём малость?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_51">
		<text>Ёханый бабай, человечек! А я уж думал шмалять. Да ты не боись, побухтим просто, без тяжких телесных...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_52">
		<text>Э! Слышь, перец, тебе не стрёмно одному тут шариться?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_53">
		<text>Вася!.. Или не Вася... короче, родной, ты это удачно зашёл!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_54">
		<text>А-а, кто к нам пришел! Ну, давай побазарим.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_55">
		<text>Здорова, корешок. Ходи сюда - может, до чего интересного добазаримся.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_56">
		<text>Мать моя женщина! Ты смари - свежак на Зоне!.. Ну, милости прошу к нашему шалашу.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_57">
		<text>Сышышь, ты тут не шуми так. Ща по-тихому, по-быстрому поговорим и разбежимся... тока када я скажу.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_58">
		<text>Привет лунатикам! С чем пожаловал, братишка? Давай, козыря свои выкладывай. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_59">
		<text>Здоров, фраер! Если по делу - базарь, нет - греби, куда грёб.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_60">
		<text>Привет, дядя! Что-то ты какой-то серьёзный... по ходу, на легавого похож...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_61">
		<text>О чём мне с тобой тереть, фраерок?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_45">
		<text>Сталкерьё - тупо лохи, лопатники ходячие. Тока стой и тряси, когда мимо кандёхает.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_46">
		<text>Я те чё, справочник или библиотекарь какой? За так тут никто не делится - запомни это, баклан.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_47">
		<text>Шёл бы ты своей дорогой, фраерок, пока у меня настроение хорошее. Я с такими, как ты, только волыной разговариваю.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_48">
		<text>Пусть тебе плоть со слепым псом рассказывают. Я с первым встречным бакланом базары не веду.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_49">
		<text>А чё не рассказать, расскажу! На Свалке всем заправляет Йога. Он тут в авторитете... ух, на хазе у него всё шмотьём заставлено, и нехилым таким! Есть ещё такой Боров - бармен, но реально наверх метит. Если пойдёшь дальше, выйдешь к Агропрому: там сталкерня и «долговцы» нас от монстров спасают, гы-гы!.. А в другую сторону поломишься, сначала к Рынку вылезешь. Там разный народ, чем Зона богата, барыжит. Ночью выбор больше, чем днём, тока и кинуть могут вернее, особенно есть там братья, у них и погоняло - Кидалы. Ну вот. Дальше потрусишь - надыбаешь «свободовцев» в Тёмной долине.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_50">
		<text>Свалка, чувак - это место, где когда-то красноперые всякую зараженную радиацией лабуду скидывали. Транзисторы-шманзисторы... ну, ты понял. И нахер бы кому они нужны были, если б не Зона. Если ты не заметил, то гастрономов и прочих ЦУМов тут нет, а технику чинить нужно. А тут такая золотая жила! На радиацию сейчас всем положить с пробором, вот народ сюда и ломанулся за лёгким хлебом. Кто копает, кто продает-покупает, кто мзду снимает. Как мы, например.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_51">
		<text>Западло мне тебе лекции читать... ну ладно, я сегодня добрый. Короче, расклад такой. В депо наша база сейчас, на западе «долговцы» и сталкерня на Агропроме тусуют, на востоке «Свобода» - есть такие пацаны, у нас к ним свои претензии. На север после выброса дороги нет - всё в аномалиях. На юге Кордон - там военные и шестёрки сталкерские между собой разборки устроили.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_52">
		<text>Свалка - ништячное место, отвечаю. Кто сильный, тот всегда при делах будет. Как нашли первые схроны здесь, так сталкеры и попёрли, будто мёдом намазано. Вот тут нам и лафа настала. Делать ни фига не надо: сталкеры сами лезут, копают, лезут в самые дрянные места, а нам остается только хабаром затариваться. С того, кто покладистый, мы свою долю легко возьмём. Того, кто бузит, быстро на место поставим. Ну а кто борзеть станет, того нагнём и в лагерь засунем! </text>
	</string>
	<string id="dm_about_53">
		<text>Тут кантуются реальные пацаны, не лошьё сталкерское. Людей авторитетных хватает. Хотя терпил и фраеров с шестёрками по-любэ больше: какой вор сам вкалывать будет?! Одна печаль - тёлок нету.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_54">
		<text>На Свалке закон наш, а остальные по нему живут. Главное - делиться, не зажимать. Не хочешь делиться - заставим. И, короче, после такой профилактики любой пожалеет об том, что сам не отдал.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_55">
		<text>Мы тут сталкеров-диггеров стережём. А то все хитрые! Свалка наша, а они хотят на шару хабара нарыть. Как поделиться за гостеприимство - так шиш! Вот мы и устроили таможенный сбор, хе-хе. Так ты не серчай, что тебя обшмонали малёхо - порядок тут такой.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_56">
		<text>Отвали, доходяга! Вон, к сталкерам-диггерам иди, они тебе всё без упущений растолкуют.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_57">
		<text>Мы тут лошков толстопузых потихоньку щипаем. Они на нашей территории навариваются, а мы - на них. Мы закон свой на Свалке установили, чтоб порядок был, понял?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_58">
		<text>Тут реальные пацаны баблосы зашибают. На таких вот, баклан, как ты. Приходит такой чёрт к нам, мы его на счётчик поставим - и всё, пошёл вкалывать на нас, как папа Карло. Выкапывает всякую лабуду на Свалке, а наши барыги её потом загоняют. Пацанам жить как-то надо?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_59">
		<text>А ты чё, корреспондент, в натуре? В «Пионерской правде» обо мне напишешь? Га-га-га!.. Ладно, слушай сюда. На Свалке главные мы. Башляешь нам процент, в долгах не висишь - всё в ажуре, нет - можешь круто влипнуть. У нас тут счас типа золотой лихорадки: по ходу полно деталей всяких с советских времен откапывать стали. А за них барыги нормальные бабки отваливают. Так вот: если попадешь на баблосы или против нас пойдёшь - прямая дорога тебе будет в лагерь, только там долго не живут. Это типа как уран в рудниках фигачить: если куда не влипнешь, так радиацией доконаешься.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_60">
		<text>Мы тут порядок обеспечиваем, иначе беспредел бы творился. А то желающих больно много заграбастать, что есть на Свалке. Ну а за работу законный процент берём, так что всё честно, сам видишь. А лагерь... так ведь туда сами, можно сказать, добровольно влипают всякие лузеры. Да там конченые все, сам можешь посмотреть. Мы просто помогаем Зоне от таких избавиться. Естественный, блин, отбор!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_61">
		<text>Мы тут делами заправляем! Я те отвечаю, мы на зоне сидели, когда в Зоне ещё ни одного сталкера не было. Гы-гы-гы! Клёво я отмочил? Типа каламбур, да... Чё, не смешно, что ль?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_27">
		<text>С такими вопросами тебе в прокуроры идти. А в людях, учти, за такое могут и на перо посадить.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_28">
		<text>Меньше будешь знать - лучше будешь спать.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_29">
		<text>Слышь, тебе не всё едино? Чем я тут занимаюсь, колышет только меня и никого больше.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_30">
		<text>Тебе сразу из ствола зарядить или объяснить сначала, что такие вопросы к людям - западло?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_31">
		<text>Я, в натуре, тут дела кой-какие верчу. Лошка встретил - пощипал - проводил. Баблосы поделил с пацанами, процент Йоге отстегнул и свободен, как ветер в поле! Иногда и серьёзные дела попадаются, только это уже не для твоих слухалок, щегол.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_32">
		<text>В Зоне, в смысле? От любопытных дядь вроде тебя прячусь. А то на Большой земле они мне своими вопросами да нравоучениями жить не давали. Вот и пришлось поссориться. Ты мне тут про мораль втирать не станешь? Вот и отлично - ковыляй себе, куда надо. А я по своим делам...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_33">
		<text>А ты чё, в непонятках, чего сюда реальные пацаны бегут? Тут в натуре рай: с вертухаями и фраерами разговор короткий, а реальных шансов фартовую житуху тут забодяжить - вагон. Тот, кто половчее, всегда в наваре и при делах будет.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_34">
		<text>Раньше я сталкерил. С дружбаном своим по Зоне шатался, хабар искал да выжить пытался. Потом контролёр моего дружка порешил, а мне подфартило ему на крючок не попасться, только глубоко в Зону я ходить зарёкся. Теперь вот к этим шакалам прибился. Среди них тоже жить можно. Главное, никак не подставиться: тут ошибок не прощают.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_35">
		<text>А ты не хоботись моими проблемами! Оно те нада? Вон ты какой красавчик... сразу видать, своих заноз хватает. Не ровен час, загнёшься. Так нафига тебе ещё раньше от лишних знаний колёса двинуть? Кстати, колёса у тебя знатные. Я б даже махнулся, пока их какой аномалией не разнесло. Ой, да не кипишуй... я ж не беспредельщик какой, я прикалываюсь просто.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_36">
		<text>На Свалке все заняты одним, и я в том числе: зарабатываем себе на обеспеченную старость. Диггеры батрачат, сталкеры хабаруют, а мы с тех и других лавэ снимаем за порядок на территориях. Работка не пыльная, но свои нюансы тоже есть.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_37">
		<text>А ты чё, мажор, такие вопросы задавать? Делают киндеров, а мы тут свою линию гнём и проблемы решаем.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_38">
		<text>Лаве стригу с сталкеров-диггеров. Они тут хабар из нашей свалки выкапывают - а я мзду снимаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_39">
		<text>С корешами хотим рвануть в Тёмную долину, «свободовцев» пощипать. Только без разрешения Йоги нельзя - он тут за пахана. А подступиться к нему стрёмно. Вот и обдумываем, как лучше тему в реале пробить.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_40">
		<text>Да я случайно к бандитам прибился. Вообще-то хотел в сталкеры податься, но как-то не сложилось. Но ничё! Думаю, здесь скоплю немного деньжат, знакомствами обзаведусь и буду спокойно хабар через Свалку тягать.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_41">
		<text>Это ты мне? А ты чё, здесь по первой, что такие вопросы задаёшь? Так я щас пацанов свистну, они тебе всё доходчиво объяснят.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_11">
		<text>Слышь, олень, я в своё время разные зоны повидал. Тут всё правильно, по-воровскому. А сердце нашей Зоны здесь, на Свалке. Мы тут свои законы устанавливаем. Хочешь жить - плати . Нет - вкалывай в лагере или получи перо под лопатку. Усёк?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_12">
		<text>Тебе о какой зоне рассказать? А, об этой... Ну, это и не зона вовсе, а рай земной для настоящего вора. Побоку, что по периметру колючка и солдатня со стволами: у нас тут своих волын полно! Да и прогулки тут не лимитированные, и посылки с воли чаще приходят, и водки хоть залейся. Кайф! Одно плохо: шешей совсем нет. Баб, в смысле. Не любят они это место. А иногда так накатит, что прям хоть твари какой засандоливай...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_13">
		<text>Отвянь со своими вопросами, доходяга!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_62">
		<text>В недобрый час занесло тебя на Свалку, брат.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_63">
		<text>Привет, дружище! Устал я уже от этих бандитских рож...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_64">
		<text>Доброго времени суток, брат!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_65">
		<text>Лёгкой ходки, брат!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_66">
		<text>Ни свинца ни аномалии, дружище!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_67">
		<text>Рад видеть товарища по оружию!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_62">
		<text>Я слышал, что сначала, ещё до первой катастрофы здесь был большой карьер. Потом, после взрыва на АЭС, сюда стали привозить заражённую технику, оборудование, всякий мусор и вот всё в этом карьере захоронили. Причём всего было столько, что карьер заполнился до краёв и даже с горкой. Вот мы теперь всё это дело и разгребаем.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_63">
		<text>Здесь неподалёку есть лагерь, куда нашего брата сталкера бандюки сгоняют. Попасть туда... нет, лучше уж сразу пулю. Тех, кого туда занесло, заставляют работать на раскопах по шестнадцать часов в день. Лезть с самые «грязные» места Свалки без защиты, без оборудования. Кормят объедками, бьют - в общем, держат за скот.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_64">
		<text>Новичкам приходится туго: с одной стороны бандиты донимают, с другой - свой же брат сталкер, какой поопытней, не горит желанием делиться секретами. Да и зверьё местное сопли не жуёт. Только торговцы новичков любят. Обдирать любят, да...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_65">
		<text>Нам, сталкерам, на Свалке нужно вместе держаться! А то бандюки быстро обдерут до нитки, да попутно долгов навесят так, что будет одна дорога: в лагерь. А там долго не живут. Пошлют в без защиты радиоактивную дрянь копать, за день и сгоришь.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_66">
		<text>На Свалке сейчас бандиты хозяйничают. Нас прижали так, что продохнуть нельзя: вход - рупь, а выход - уже два. Даже если и повезёт добыть что-то стоящее, совсем не значит, что получится донести хабар до торговца. Напорешся на бандюков - оберут до нитки. Будешь сопротивляться - получишь пулю. Или ещё хуже: пошлют «грязный» мусор лопатить, пока не загнёшься. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_67">
		<text>Раньше это была свалка радиоактивного мусора: сюда все свозили, что от радиации «светилось». И никому оно нафиг не нужно было, пока не появилась Зона: теперь многое из того, что тут закопано, идёт на вес золота. Вот и потянулись сюда сталкеры-диггеры. А бандюки вовремя фишку просекли и тут же свой закон установили. В итоге только они наживаются. А мы тут пашем и пашем, только проку никакого.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_68">
		<text>Здесь всё под контролем бандюков. Они свои правила установили, поборы с диггеров дерут и жируют за чужой счёт. Сталкеры в радиоактивном мусоре копошатся, выкапывают наследие советского времени, а гопота сливки снимает. Да и вообще... Тебя ведь уже обобрали на входе? Увидишь, на выходе ещё больше с тебя собьют.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_69">
		<text>Со Свалки лучше валить, ничего хорошего тут сталкера не ждёт. Даже если и повезёт разжиться хабаром, так его или бандосы отберут, либо здоровье надорвешь, в кучах мусора копаясь. Так что лучше уж на восток - к «Свободе», в Тёмную долину, или на запад - к Агропрому, где «Долг» и обычные сталкеры обитают. Вот там наша, сталкерская Зона! А здесь она зэковская и нам ловить тут нечего, поверь.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_70">
		<text>Тут сейчас есть реальный способ разбогатеть - я тебе отвечаю! А что? Вон совсем недавно слышал о случае, как один сталкер на Свалке нашел целую кучу ценных вещей. Уж не знаю точно, каких именно: все по-разному говорят. Но факт - мужик разбогател! Я вот тоже найду что-нить ценное, нормальное оборудование смогу купить и дальше в глубь двину - там уж точно самые ценные артефакты.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_71">
		<text>Долбаная эта Свалка с её долбаной золотой лихорадкой! Нужно же было кому-то найти что-то ценное в этих горах мусора! Банды сразу всё к рукам и прибрали. Да ещё и сталкеров в такой оборот взяли, что стыдно становится за всё наше братство. Как только мы позволили этому дерьму в Зоне размножиться и дать с собой так поступить?! Тут у них даже концлагерь есть: туда «особо провинившихся» сгоняют и заставляют за еду радиоактивный хлам перекапывать. Валить отсюда нужно, валить!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_72">
		<text>Чем раньше отсюда уберёшься, паря, тем лучше. Кроме поборов и унижений от бандитов тебя тут может ждать только финка под лопатку или концлагерь. Так что линяй в любое другое место, как только возможность представится.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_73">
		<text>Это же просто местный Клондайк! Калифорния середины XIX века! Понимаешь, дружище, Зона на замке, везде кордоны военных. Не то что запчасти и приборы разные, иногда даже с тушёнкой перебои. Если что и есть у торговцев, так за баснословные бабки. А тут всё лежит в горах мусора бесплатно, ещё после аварии на ЧАЭС захоранивали. Конечно, фонит немного, да налог бандитам заплатить придётся с любой ценной находки... так ведь найти можно сразу и много! Так что нужно хвататься за лопату и копать, пока не найдешь свою золотую жилу!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_74">
		<text>Если ты до сих пор не знаешь, что из себя представляет Свалка, могу вкратце объяснить. Тут сталкеры выкапывают добро, а бандиты его отбирают. Грабят, попросту. Базу вон себе в старом депо отгрохали. Теперь у них жизнь совсем не та, что раньше. Как взяли под контроль всю Свалку, так вообще не парятся - жиреют, гады. Ещё тут есть Барахолка. Барыги скупают нарытое и продают полезные, а иногда так и вообще уникальные вещи. Самый разгар продаж там в тёмное время суток. Главное, смотри, чтобы в темноте фуфло не впарили, а то есть там любители. Вернее, профессионалы.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_75">
		<text>Это место, где жадные и сильные обирают жадных и глупых. Так случилось, что в этих горах зараженного радиацией мусора среди прочего хлама встречаются и очень ценные в условиях Зоны вещи. Вот и идут сюда жадные и глупые за богатством. Но и тут богатеет только тот, кто сильнее. Я вот был глупым и за глупость свою уже сполна заплатил...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_42">
		<text>В основном копаю. Правда, в последнее время развелось много любителей халявы, приходится быть осторожнее. Теперь уже не только бандитов надо опасаться, но и от своих добро беречь. Эх, вот раньше времена были! Последнюю банку тушёнки можно было отдать соседу и быть уверенным, что в нужде он сделает то же самое, а теперь... Тьфу ты!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_43">
		<text>Ничего особенного. Как и все диггеры, стараюсь выжить да на хлеб с тушёнкой и на патроны заработать. А если повезёт, так сразу свалю отсюда. Но сначала схожу к Исполнителю Желаний - есть у меня одна мыслишка заветная...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_44">
		<text>Я тут новенький, пока осматриваюсь и решаю, чем заняться. Приходится быть очень осторожным: нас, новичков, здесь за людей не считают. И, знаешь, хотя и вопят кругом про золотые горы, что-то я особого богатства тут не вижу. Эх, может, в «Долг» податься?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_45">
		<text>Как и все, на чудо надеюсь. Что раскопаю что-то такое ценное, что и от бандюков откуплюсь, и сам разбогатею. А чего? Случаи, положим, бывали. Один диггер на груду военных раций наткнулся. Говорят, теперь заделался очень авторитетным сталкером при деньгах... Я, правда, его сам не видел - это ещё до меня было.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_46">
		<text>Ищу среди хлама всякое ценное. Тут столько со времен СССР осталось добра - от консервов до дизельных двигателей! Тут, в Зоне, за такие находки можно неплохо башлей срубить. Главное, запастись терпением и антирадом.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_47">
		<text>Должок на мне висит: я на счётчике у бандосов. Нужно до хренища хабара натаскать, а то в рабство попаду и придётся в самых «грязных» местах завалы разгребать.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_48">
		<text>Как я в Тёмную долину шёл, так эти гниды обобрали меня на входе. А ещё ж и за выход платить нужно будет... Нет охоты в одних трусах перед другими сталкерами показываться, вот и калымлю здесь. Только есть такое впечатление, что чем больше я работаю, тем больше в долги влажу... Но ничё, пробьемся!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_49">
		<text>Хотел податься к «Долгу», на Агропром. Меня один чувак вызвался провести. Только довел до Свалки и слинял с моими бабками. Вот и ошиваюсь тут пока, на шмот и оружие нормальное себе зарабатываю. А с оружием совсем туго. Бандюки секут, что нашему брату диггеру нельзя давать оружие, вот и взялись за жёсткий контроль. Так что оружие и боеприпасы здесь очень редко когда встретишь. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_50">
		<text>Мы с дружком на Барьер топали: нас туда знакомые сталкеры давно звали. Только на Свалке стопорнули нас. Дружок, дурила, платить отказался, начал с бандитами ссориться, так те его сразу в лагерь. Я вот теперь зарабатываю, чтобы его выкупить и дальше пойти. Уже и дорогу узнал, и опыта поднабрался. Только денег всё никак не хватает: поборы тут... Да ещё с оружием и патронами напряг: бандюки на переходах всё забирают. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_51">
		<text>У меня брат в Зоне пропал. Я на его поиски отправился, да тут меня бандиты стопорнули. А потом с местными сталкерами стал общаться, они и говорят, что видали тут моего братишку. Теперь пытаюсь узнать побольше. Может, ещё найду. Может, живой ещё...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_52">
		<text>Я тут уже туеву хучу времени торчу, пытаясь найти хоть что-то ценнее старой тушёнки, только пока не удавалось. А вот Митя Ушастый в паре метров от меня мусор лопатил, так нашел конвейерный движок и целую кучу подшипников в масле - типа суперская находка, если только у него это кто купит, хе-хе... Но ничего! Я тоже скоро что-нибудь ценное откопаю!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_53">
		<text>Шёл за хабаром на НИИ «Агропром», да заразился этой самой золотой лихорадкой. Нашел пару интересных вещичек, удачно толкнул их на Барахолке... Вроде легче и безопаснее, чем артефакты из аномалий тягать. Главное, на дозиметр внимание почаще обращать, а то можно нахвататься радиации так, что потом в темноте без фонарика копать сможешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_54">
		<text>Ищу хабар. Мы сюда целой группой из деревни новичков пришли. Как на Кордоне слух прошёл, что на Свалке старые схроны нашли, так и двинули. Решили, что за артефактами ходить ещё научимся, а так можем все самое интересное пропустить. Да и кушать за что-то надо... Только лучше б сидели, не рыпались. Двое сразу погибли, один братан в лагере работает - может, и накрылся уже из-за радиации. Эх если бы оружия раздобыть, я б этим бандюкам показал! Они, может, и тупые, только фишку здорово просекли: нас стараются по отдельности держать, да и стволов тут почти не найти. Хочешь копать - копай, а больше трёх не собираться. Эх, нужно сталкерам брать всё в свои руки и гнать гопников со Свалки к такой-то матери!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_14">
		<text>Слыхал от знакомых сталкеров, которые в районе Агропрома были, что там «долговцам» от монстров продыху нет. Там у них подземелья обвалились или что-то вроде того, так теперь оттуда ордами лезет всякая нечисть.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_15">
		<text>Был с корешком на армейских складах, так там совсем хреново после Выброса стало. Военных потрепало сильно, «свободовцы» пытаются их базу себе отбить, а из центра Зоны «монолитовцы» и твари толпами прут и всех валят без разбору. Какие-то обрывки переговоров постоянно в рацию слышны, а самих людей никто не встречает. В общем, чем дальше в Зону, тем круче закидоны.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_16">
		<text>Говорят, что после выброса в места, которые раньше недоступными были из-за аномалий, теперь пройти можно. На Болота, скажем, или в Рыжий лес. И наоборот - в некоторые места теперь никак не пробраться. На «Росток» ходу больше нет, а ведь там раньше много сталкеров было. Что с ними сейчас - никто не знает.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_68">
		<text>Здорово!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_69">
		<text>Привет, наёмник. Если ты пришел сражаться с порождениями Зоны, то все в «Долге» станут для тебя надежными союзниками. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_70">
		<text>Привет! Вступай в «Долг»! Только у нас сражаются настощие бойцы.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_71">
		<text>Ты поосторожнее тут: не с ходи с основных дорог. Шаг вправо или влево - и утащит тварь какая-нибудь в заросли. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_72">
		<text>Привет! </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_73">
		<text>Здорово, коль не шутишь! Здоровье и верно тут не помешает. По три-четыре атаки за ночь выдержать - это не с бабой на кровати кувыркаться.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_74">
		<text>Не в добрый час занесло тебя к нам, сталкер. У нас тут война настоящая.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_75">
		<text>Привет! Ты по сторонам внимательно смотри. Твари сейчас коварные - чуть загляделся и всё, гаплык.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_76">
		<text>Салют работникам болта и дозиметра!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_77">
		<text>Здоровеньки булы! Или, если по-украински, хау ду ю ду?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_78">
		<text>Привет, брат! Что, спросить хочешь чего?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_76">
		<text>А чего рассказывать? Глаза разуй - они тебе все расскажут.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_77">
		<text>Эти гниды - твари местные - прут со всех сторон! Мне уже кажется, что чем больше мы их валим, тем больше их появляется. Но ничего, победа будет за нами! Нам бы оружия да ребят крепких побольше, мы бы порядок здесь навели, да за погибших ребят отомстили.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_78">
		<text>Проклятое это место. Не Агропром, а Зона вообще. Воюем, воюем... А с кем и против кого? Не могут обычные монстры с такой скоростью размножаться. Мы их крошим, стреляем, а их только больше становится.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_79">
		<text>Значит, смотри. Здесь тебе ловить нечего, кроме пули. По ночам мутанты из своих нор лезут всем скопом, а мы их сдерживаем. А вот на базе нашей в здании бывшего НИИ найдешь и бар, и торговца, и ремонтника, и много чего другого - там сам разберешься. Ещё у нейтралов можешь нормально отдохнуть, подлатать оружие, если не в контрах ни с кем из тамошних. За старшего у них Орест, если не ошибаюсь. Ну, а если хочешь выбраться из этого места, так на востоке Свалка, на юге - Болота, на севере - озеро Янтарь и при нём база учёных.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_80">
		<text>Тут раньше исследовательский институт был. Так и назывался - НИИ «Агропром». Чем бы там он раньше ни занимался, а только теперь на его территории наша база. Командиром у нас генерал Крылов. Между собой мы его просто Командором кличем. Ещё тут неподалёку база нейтралов есть, ищи на бывшем заводе. Если на юг пойдешь - упрёшься в Болота. На востоке бандюки Свалку под себя подмяли - пользуются, гады, нашей занятостью... Ну, а с севера, с Янтаря, зомби прут. Говорят, там какое-то излучение из людей зомбаков делает.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_81">
		<text>Что, баек сталкерских захотелось? Мы тут байки не травим. Тут, молодой, суровая правда жизни, туда её... Монстры ночью щемятся так, что памперсы некогда сменить. Ты видел норы? Ну, такие провалы в земле! Вот оттуда, как стемнеет, и вылазят... Что тебе сказать, молодой? Это просто звиздец! Не одиночки, не десяток-другой, а целыми ордами валят. А мы их валим. Только толкумало: у них там под землей какой-то инкубатор просто. Не иначе, надо ядерной бомбой запастись и разворотить всё до самого пекла!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_82">
		<text>У нас тут жарко, паря. Так жарко, что даже матом ругаться иногда сил нет. Было дело, сменились мы. Ушли на базу, а тут наши же, «долговские» парни остались. Ночью, естественно, бой - тут этим никого не удивишь. Утром меняться пришли, а тут никого. Даже трупов нету - ни тварей, ни наших парней. Только кровь, ошмётки броников, гильзы и земля развороченная.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_83">
		<text>Сил больше нет. Уже сколько недель мы тут, и с каждой атакой монстров всё хуже. Их больше и больше... зла уже на них не хватает, не то что патронов. У меня двое друзей из-за них погибло, так голыми руками этих гадов и рвал бы... Или это какие-то из них так на мозг капают? Но все равно - порешим их всех, рано или поздно. Больно ненависти много накопилось.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_84">
		<text>Как-то на базе после одного рейда вдруг слышим - сигналят наши отсюда, с Агропрома: «SOS! Помогайте, нас валят!..». И в рацию - стрельба, крики, рёв, всё такое... Ну, мы быстренько отреагировали: через две минуты уже отряд человек в двадцать бежал на подмогу. Прибываем на место, а тут ни души. Тишина и покой. Идиллия, мля. Только с земли чей-то оброненный фонарик светит. Утром начали по следам искать, а они в подземелья под НИИ ведут. Внутрь мы уже не пошли. Ну и парней, конечно, больше не видели...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_85">
		<text>Не тереби душу своими долбаными вопросами, и так тошно!.. Мы тут друзей теряем, считай, каждую ночь. Одни гибнут, другие пропадают без вести, и ни ответа ни привета. Как? Да вот так. Бывает, утром сменяешь блокпост, а там ни души, только костерок догорает. И тишина. До того жутко становится - не передать. Так что иди, потрахай мозг кому-то не из «Долга», а то нашим парням и без того тяжко.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_86">
		<text>Тут кругом наши блокпосты. Монстров ударно бьем. Лезут, проклятые, из-под земли. Пытаются каждую ночь наружу прорваться, так прут таким колхозом, что можно не целясь стрелять! А мы их, значит, останавливаем на полпути. Откуда появились? А чёрт их знает... </text>
	</string>
	<string id="dm_about_87">
		<text>Мутанты из подземелий «Агропрома» здесь лезут. Видать, когда наши пытались подорвать подземелья, обвалились тоннели в норы монстров, через которые они постоянно прут. Немеряно уже положили... А ты, случаем, не из «Свободы»? Физия мне твоя очень одного кадра напоминает. Нет? Ну ладно, смотри у меня!..</text>
	</string>
	<string id="dm_about_88">
		<text>Впервые на Агропроме, что ли? Тогда слушай. Мы базируемся в комплексе бывшего НИИ. На старом заводе сталкеры-нейтралы засели. С севера иногда зомби янтарские вылазят, из подземелий монстры прут. Дальше на востоке - Свалка, на юге Болота начинаются.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_89">
		<text>База у нас тут основательная. Тир, зверинец, бар «Мирный атом» - всё, что нужно настоящему мужику. При этом мы тебе не какие-нибудь - дисциплина у нас железная!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_90">
		<text>Агропром - это бывший научно-исследовательский институт. Как Зона появилась, тут, понятное дело, никаких исследований больше не ведут. Зато на месте НИИ есть наша база. Сражаемся с порождениями Зоны; держим, так сказать, рубежи обороны от монстров, которые из подземки валят... между прочим, спасая других сталкеров от встречи с ними. Иногда - ценой собственной жизни. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_91">
		<text>Знаешь, раньше тут проще было. Монстры были - мы их отстреливали. А с недавнего времени офигеть как хреново стало. Каждую ночь десятки тварей на наши пули натыкаются. Ну так и пацанов наших гибнуть стало не в пример больше. И чем больше мы их валим, тем больше их в следующий раз вылазит.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_92">
		<text>Здесь мы монстров щемим, которые пытаются на поверхность пробраться. Мы - это «Долг». Так что на разговоры времени и сил особо нет. Если хочешь, дуй вон на базу нейтралов на заброшенном заводе, там полегче. А если помочь хочешь, так всегда рады будем принять опытного бойца. Наш командир хорошо заплатит, если поможешь «Долгу». </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_55">
		<text>Мужик, ты всегда такой, любопытный шибко? Всё допытываешься, а почему мы против Зоны, а зачем то, зачем это? Да по кочану и затем! Это святая война: или мы их, или они нас! Тут не может быть других вариантов. С Зоной не договоришься. Так что ты или с нами, или против нас.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_56">
		<text>Фигурки из папье-маше леплю от нефиг делать, разве не видно? Щас стемнеет, краску подвезут - красить буду... Война здесь, парниша. Самая настоящая. Вот ещё малёхо поднажмем и додавим этих мутантов, тварей мерзких. Должны же они когда-то закончиться?..</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_57">
		<text>Я сражаюсь с Зоной. Почему? Ну вот ты, когда к тебе домой припрется какой-нибудь урод, займет угол и начнет постепенно выживать тебя и твою семью - что ты будешь делать в такой ситуации? Думаю, возьмешь за шкирку и выбросишь на улицу, правильно? Вот и «Долг» примерно тем же занимается. Наша цель - загнать Зону туда, откуда она появилась. И самое действенное средство в этой ситуации - война. Другого способа пока не придумали.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_58">
		<text>Я воюю с тем, что мешает всем нам спокойно жить. Задача каждого сталкера, я считаю - это уничтожать проявления Зоны. А как же с этой стервой не бороться? Если язву не лечить, она ведь всё тело больным сделает. Расползётся, то есть, по всей планете. Вот и представь, каково тебе будет детишек в таких условиях растить?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_59">
		<text>Зона, молодой - это зло. Зло, которое нависло над нашей планетой. Только, как всегда, понятно это далеко не всем. Вот эти не все, и я в том числе, собрались в «Долге», чтобы не дать злу распространяться. Ты ж видишь, сколько их здесь: каждый день пачками валим! А не сражайся мы с ними, так попёрла бы уже вся эта шушера за пределы Зоны дальше. Так что мы, молодой, реально надежда человечества. И я, честно говоря, не понимаю, почему другие не секут таких простых вещей.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_60">
		<text>Выполняю свой долг перед человечеством. И это не просто высокие слова, это на самом деле так. От кого спасаю? От Зоны и её порождений. Мы обязаны уничтожить этот рассадник зла и заразы, пока он не уничтожил нас.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_61">
		<text>Сражаюсь вместе со своими товарищами против мутантов - в последнее время этой погани много из подземки прёт. Иногда ещё от Янтаря зомби в нашу сторону лезут, с этими тоже приходится разбираться. Так что если мечтаешь вступить в самый боевой и дружный клан, вступай в «Долг». Не ошибёшься.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_62">
		<text>Да вот соображаю, какую бы тварь новую для зверинца Инквизитора притащить? Есть у нас на базе такой зоопарк из представителей местной живности. Вот бы туда контролёра посадить! Только, боюсь, даже если словить, он из нас всех там зомбей понаделает.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_63">
		<text>Недавно в «Долг» вступил, никак не нарадуюсь. Ребята тут настоящие! И дисциплина на высоте - всегда знаешь, что делать и кто командует.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_64">
		<text>Я тут человек новый, пытаюсь в ситуацию въехать. До этого сам по Зоне бродил, а теперь учусь думать о тех, чью спину прикрывать буду и с кем против Зоны стоять.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_65">
		<text>Делаю то, что прикажут. У нас, как у военных - старший командир, младшие командиры, рядовые. Всё четко, всё понятно. Дали приказ - не думай, делай. Тогда, может, жить останешься.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_66">
		<text>Бьюсь с этими гадами, монстрами. Утомили их ночные атаки, конечно. Но это ерунда! Скоро мы их одолеем, и конец Зоне. Найдем её сердце и уничтожим к чёртовой бабушке!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_67">
		<text>У меня тут в «Долге» друзей много. Вот и я вступил. Долго решался - несколько месяцев, наверное. А сейчас вспоминаю те свои переживания, думаю - ну и дурак же я был! Тут здорово и намного надёжнее, чем самому по Зоне шариться.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_17">
		<text>Ничего хорошего. С каждым днем всё хуже и хуже. Особенно после Большого выброса. Забудоражило Зону, она стала беспощадней к людям. Особенно это по монстрам заметно: их теперь больше, и все злее, что ли... Да ещё группировки сталкеров начали войну с друг с другом. Что ещё... А, вот. Несколько наших отрядов уже двинули в глубь Зоны: говорят, в том направлении открылись проходы к новым территориям. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_18">
		<text>Зона - она всегда разная. Всё время что-то новое, только порядка никакого нет. Давно пора «Долгу» этим заняться. А то ведь как как выбросом карту Зоны перекроило, так сразу начались эти тёрки и стычки, кому и что должно принадлежать. А мы бы взяли под контроль новые территории и организовали к ним равный доступ для всех... ну, может кроме «Свободы». </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_19">
		<text>Говорят, новых тварей видели - болотных. На кровососов смахивают, только ещё хуже. Всё по зарослям шастает, высматривает, а потом - бац! - и всё, в когтях у неё уже чей-то труп... жуть. Хуже всего, что раньше их только на болотах видели, а сейчас вроде и к нам зачастили. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_20">
		<text>Слышал, что многие аномалии и артефакты перестали быть видимыми. Наверное, это из-за выбросов - уж больно сильно они накачивают Зону энергией. Так что будь осторожен: теперь так просто не побегаешь, детектор сейчас - вопрос жизни и смерти. А толковые артефакты можно найти только с продвинутыми детекторами, так что мотай на ус. Удачи. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_79">
		<text>Здоров, дядя!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_80">
		<text>Здоров будь, братан!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_81">
		<text>Гуттен так! Нихт шиссен, чувак - кругом свои.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_82">
		<text>Что спросить хочешь, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_83">
		<text>Подсказать что?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_84">
		<text>Наше почтение!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_85">
		<text>Чем могу помочь?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_86">
		<text>Впервые в Тёмной долине? Тогда давай на базу «Свободы»! Там настоящее веселье - особенно грызня Механика с Ашотом.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_87">
		<text>Привет, братишка!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_88">
		<text>Ласкаво просимо!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_89">
		<text>Добро пожаловать к свободным сталкерам!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_93">
		<text>Это самое лучшее место в Зоне! Здесь база «Свободы» и этим всё сказано. И плевать на мутантов и аномалии: пьяному и «Воронка» не опасней воробья. А уж наливают тут от души - одно слово, душевный клан!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_94">
		<text>Тёмная долина - пристанище свободных сталкеров Зоны. Тут тебе никто не будет промывать мозги сказками о долге и уставными отношениями. На территории брошенного завода база самого лучшего в Зоне клана и у тебя есть реальный шанс влиться в его ряды, чувак! У нас тут одна из ключевых позиций. На западе Свалка, на юге Кордон, на севере - военные склады.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_95">
		<text>Главная достопримечательность Тёмной долины - база «Свободы». Найдешь её легко: здоровый такой заводской комплекс. Никто тебе так не починит ствол или броню, как дядько Яр. У Ашота в магазине за вполне приемлемые деньги сможешь прибарахлиться нормально. А уж если зайдешь в «Глоток свободы», так наглотаешься вдоволь, это я тебе обещаю. Там тебя и пригреют, и накормят - а то и работёнку подкинут.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_96">
		<text>Да у нас тут в последнее время беда: кто-то наших парней кладет пачками Слыхал, наверное? Вот всех «свободовцев», кто без дела, в срочном порядке в долину и созвали. Пытаемся вычислить тех крыс, что наших валят, а заодно все проходы под контроль взяли. Приходится всё время начеку быть. Такие дела.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_97">
		<text>В долине полно старых заброшенных заводов... говорят, под землёй даже какие-то лаборатории научные есть. Заброшенные тоже, конечно. Ну, про подземелья не знаю, а сверху на одном из заводов у нас своя база. Заходи как-нибудь в наш бар, не пожалеешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_98">
		<text>О Тёмной долине? А чё о ней рассказывать? Да и не умею я. Лучше спроси у Ашота или Ганжи, эти тебе всё в красках обрисуют. Это торговца и бармена у нас на базе так зовут, если ты не в курсе.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_99">
		<text>Сама Тёмная долина ничем особо не примечательна. Есть и монстры, есть и аномалии, и артефакты изредка попадаются, если искать умеешь. А так - обычное место. Зато заброшенные индустриальные постройки очень кстати пришлись для закладки нашей базы. Мировая позиция!..</text>
	</string>
	<string id="dm_about_100">
		<text>Для начинающего сталкера хорошее место: рядом с Кордоном, аномалий не много, монстров в меру. Зато можно при достаточной доле везения разжиться хабаром и получить приют у нас на базе. И тут же, кстати, сбыть найденные арты. Главное - пробраться сюда через посты вояк, Свалку и радиацией себе яйца не поджарить.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_101">
		<text>В Тёмной долине новички могут освоиться с профессией сталкера и найти свои первые артефакты, а матёрые ветераны - отдохнуть от глубокой Зоны и набраться сил перед очередным рывком в поле. И те, и другие зависают в баре «Глоток свободы». Кроме того, на нашей базе можно подремонтировать своё снаряжение и зайти в лавку к Ашоту.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_102">
		<text>Для меня тут самое главное место - «Глоток свободы». Клёвый бар! И имя у бармена подходящее - Ганжа. Сечёшь, к чему я? Там оттянуться можно не хуже, чем на Большой земле. Не знаю, чё тебе ещё рассказать: остальное меня мало интересует.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_103">
		<text>Техник на базе «Свободы» очень классный: из автомата зенитку тебе сделает! У него руки - самые что ни на есть ценные артефакты в округе, серьёзно. Механик и ещё торговец - просто золотые люди.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_104">
		<text>Да в последнее время что-то неладное творится. Валит кто-то наших ребят, по-чёрному валит. Причём втихую. Прикинь: мы блокпостами все тропы в долину перекрыли, а ни фига не помогает. Нападут на какую-нибудь из наших групп, перестреляют и скроются прежде, чем мы успеем на помощь выйти. И все без руля, кто же это может быть. Уже на своих начинаем думать из-за этой петрушки.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_105">
		<text>В долине сейчас неспокойно. Все на нервах, каждое новое лицо подозрение вызывает. Тут наши посты кто-то с завидной наглостью выносит. И пока не удалось даже узнать, кто ж это вообще. Вот и не доверяем никому, даже своим. Ребята злые ходят: почти у каждого друг или хороший приятель погиб.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_106">
		<text>А ты с какой целью выспрашиваешь? А то у нас тут какие-то суки вот уже которую неделю подряд жизнь портят. Нападают на наши блокпосты и патрули, а как подмога прибывает, так ей только трупы ребят и остаётся хоронить. И никаких зацепок. Теперь вот ищем, где у нас тут крыса завелась.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_174">
		<text>Ничего хорошего тут сейчас не происходит. Убивают «свободовцев», а кто - непонятно. Причём очень грамотно действуют, падлюки: как будто знают, где сейчас самое слабое место. Сколько мы людей уже потеряли - страшно считать. А ничего поделать не можем. Сидим уже и ждём - когда? А только расслабимся - по рации с одного из постов сигналы «Помогите, нас атакуют!». Прибегаем на место - только трупы. И все до одного наши.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_175">
		<text>Сдается мне, «крот» в наших рядах завёлся. Кто-то сливает нашим врагам информацию, а знают, как ей воспользоваться. Нападут исподтишка, вальнут наших - и всё, ищи ветра... Ни следов, ни каких других зацепок. Клан уже серьёзно потрепали. Мы бы уж давно военные склады к рукам прибрали... хотя это тебе не важно... Ох, поиздеваюсь я над этой падлой, когда она нам в руки попадётся! За всех друзей душу отведу! Только бы узнать, кто!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_176">
		<text>Если ты про «вообще», то тут - как и везде в Зоне. Хабар ищем, воюем, погибаем, планы на будущее строим. Если ты о каких-то конкретных событиях, так, знаешь, тут у нас не всё будь здоров. Мы поэтому с чужаками сейчас не очень настроены беседы вести.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_68">
		<text>Всё, что может делать настоящий сталкер: хабар ищу, мутантов стреляю, с ребятами могу кутнуть на базе, когда есть на что. Товарищей хороню... когда есть, что хоронить...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_69">
		<text>Поджидаю тут одного ублюдка. Нашли хабар с ним вместе, а как шли обратно, попали на стаю псевдособак. Я отстреливаться стал и даже не заметил, как этот урод с моим рюкзаком слинял. Одного меня оставил, ещё и хабар прихватил, прикинь? Я насилу отбился. Вот хочу должок вернуть. Он по-любому здесь пройти должен...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_70">
		<text>Давно хотел в «Свободу» вступить, да всё ноги до Тёмной долины не доходили. Но сейчас ты видишь перед собой полноправного члена группировки. Только подколок насчет члена не надо, лады? Нет, это у меня не больное место: просто давно задолбали сальные шутки ниже пояса.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_71">
		<text>В данный момент с тобой разговариваю. Или ты о чём спрашиваешь? Я - сталкер. Если знаешь, что делают сталкеры - знаешь, что делаю я.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_72">
		<text>Понимаешь, какое дело... Живу я здесь! И работаю по совместительству. Сталкером. У нас тут база, чувак. Если слыхал, «Свобода» наш клан называется. Тёмная долина - наша территория. Как думаешь, что «свободовец» делает на территории «Свободы»? </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_73">
		<text>Есть такая работа - артефакты из аномалий тягать. Вот ей и занимаюсь тут по мере сил.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_74">
		<text>Пытаюсь с одной собакой встретиться. И нечего смеяться! Знаешь, какая эта сволочь хитрая? По ночам подкрадывается к лагерю и воет, сволочь. Пальнёшь - она отбежит, обойдет с другой стороны и снова за своё. Месяц уже не дает выспаться, скотина. Найду её логово, голыми руками задушу!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_75">
		<text>С парнями территорию охраняем на случай внезапного нападения. Знаешь ведь уже, наверное, что тут на наши патрули и блокпосты кто-то нападает? Эх, жалко мужиков: настоящие были сталкеры...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_76">
		<text>Ну, в Зоне немного занятий, на самом деле. Искать хабар, воевать, исследовать тайны Зоны, а потом обеспечить для всех равный доступ к этим самым тайнам. Вот этим мне и приходится заниматься постоянно. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_77">
		<text>Слыхал о таком артефакте, как «Медуза»? Есть у меня задача найти это чудо. Мне Ашот за него отвалит неплохую сумму, если принесу. Так что не мешай: я пока мозгую, куда бы рвануть на его поиски.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_78">
		<text>«Свобода» ведь тоже Зону исследует - ты в курсе? Мы, конечно, не учёные, но тоже пытаемся понять, откуда какие ноги растут. Это ж какой дар человечеству - все эти аномалии, артефакты, выбросы... К чему это я? А, да, ты спрашивал, что я тут делаю. Так данные для исследований собираю. Замеры радиационного фона, температура, влажность, наличие монстров и аномалий... Ладно, если у тебя нет больше вопросов, я, с твоего разрешения, продолжу работать.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_79">
		<text>Вообще-то здесь наша база расположена, если ты не заметил. И вся моя деятельность напрямую связана с этим фактом. То есть если даже я шарюсь без дела, на самом деле я совершаю как минимум два полезных действия: создаю эффект массовости и восстанавливаю силы одного из бойцов клана.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_80">
		<text>Как бы пафосно ни звучало, в Зоне я искал сталкерской романтики. В Тёмной долине я эту романтику нашёл. А дала мне её «Свобода».</text>
	</string>
	<string id="dm_about_107">
		<text>В долине основная власть - «Свобода». Правда, в последнее время кто-то их серьёзно дрючит. Нападут на какой-нибудь отдалённый блокпост, перебьют всех бойцов и так же быстро свалят, суки. И никто не знает, что за твари и как им удается сквозь патрули «свободовские» незаметно шастать. Я вот думал вступить в клан, да с такими делами решил погодить пока, а то подохнешь ни за что.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_108">
		<text>Такое же место, как любое другое - ни хуже ни лучше. Аномалии, монстры, радиация, полуразрушенные постройки: фермы там, заводы всякие... Единственное отличие от других мест - база «Свободы». Парни там нормальные, общаться можно. Правда, в последнее время на взводе немного - проблемы у них довольно серьёзные.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_109">
		<text>До недавнего времени Тёмная долина была одним из самых приятных мест в Зоне... если тут вообще применимо слово «приятный». Опасностей было не больше, чем где-то ещё, зато артефактов средней паршивости на всех хватало, а главное, ни бандитов, ни вояк, ни Выжигателей Мозгов и других напастей не было. Однако сейчас тут кто-то начал изрядно портить настроение «свободовцам», поэтому всё стало не так радужно, как обычно. Можно нарваться на случайную пулю, предназначенную для кого-то с эмблемой «Свободы».</text>
	</string>
	<string id="dm_about_110">
		<text>Тёмная долина находится в стороне от основных путей в глубь Зоны: отсюда можно попасть только на Кордон или Свалку. Тут нет такого движняка, как в других местах, вот «Свобода» себе и облюбовала себе уютное местечко под базу. Думаю, о самом клане тебе рассказывать не нужно.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_111">
		<text>Для нейтрала это одно из лучших мест в Зоне: тут ни армии, ни бандитов, ни серьёзных мутантов. Знай себе собирай хабар да обходи аномалии. Так сказать, спокойная работа.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_112">
		<text>Бывал я в местах и пострашнее Тёмной долины. Что тут может быть? Псевдособаки да аномалии - вот и все страхи. Ты вот по Зоне поброди с моё, сам увидишь, что тут ещё все тихо-мирно! Вот когда тебе в мозг контролёр залезет или из ниоткуда кровосос выскочит - вот это да! Тут и в портки наложить со страху можно. И это тоже не самое страшное. Слыхал я про Выжигатель Мозгов - вот это и вправду серьёзно: ни увидеть его, ни пощупать, ни пристрелить. А он своё дело мерзкое у тебя в голове проворачивает...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_113">
		<text>«Свободовцы» хоть и контролируют тут всё, но не беспредельничают, как бандюганы на Свалке. По Тёмной долине можешь свободно ходить, артефакты собирать, а никому дань платить не надо. Как по мне, так лучшее место в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_114">
		<text>Тебе о нем лучше «свободовцы» расскажут. Тули к ним на базу и расспроси. Я сам здесь недавно и хожу в основном одними и теми же маршрутами. Знаю только дорогу от Свалки к базе «Свободы», а оттуда - к ферме на юге.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_115">
		<text>Первые несколько недель кажется, что лучшего места в Зоне нет. Относительно безопасно, нормальные ребята из «Свободы», с которыми и покорешиться можно и поторговать по-честному. А проходит некоторое время - скука заедает. Тёмная долина в стороне от основных путей, потому и не происходит тут ничего интересного. Здесь хорошо отдыхать, раны зализывать и перед очередным выходом сил набираться, а постоянная жизнь здесь... расслабляет, что ли? Лучше уж на запад махнуть, через Свалку. На худой конец - на Кордон, военным нервы потрепать.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_116">
		<text>Здесь, если у тебя все нормально со здоровьем и серым веществом, можно всегда неплохо заработать на заданиях от «Свободы» или просто на сборе хабара. У «свободовцев» нет ни общака как биндюков, ни кассы взаимпопмощи, как в «Долге». У нас каждому по спосбностям: что нашёл, то твоё. Только добровольные взносы - на праздники всякие, на день рождения командира.... А если что не поравилось, всегда можно слинять на юг, к Кордону или если вдруг решишь карманы перед бандюками вывернуть - то на запад. Там Свалка.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_117">
		<text>Если тебе неохота дело с контролёрами да кровососами иметь, то Тёмная долина - самое то место. Из монстров кабаны, плоти да собаки. Аномалии? А что аномалии? Где их нет в Зоне? Их обойти можно - главное, глаза вовремя разуть.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_81">
		<text>Я сюда пришел арты собирать, а тут, оказывается, база «Свободы». Ну, я давно этим парням симпатизировал. Вот, хочу вступить в группировку. Только они из-за нападений на их посты сейчас никого не принимают. Сидят злющие, каждого чуть ли не через рентген осматривают. В общем, серёзно обеспокоились. Так что пока с вступлением придется подождать...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_82">
		<text>Пришёл вливаться в ряды «Свободы»: им сейчас люди нужны. Но к каждой кандидатуре они очень внимательно подходят - говорят, предательства опасаются.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_83">
		<text>Хабар ищу. Место тут одно из самых безопасных: ни тебе грабительских поборов, как на Свалке, ни толп мутантов, как на Агропроме, ни продажных военных. А уж аномалии и редкие монстры - это явление терпимое. В сравнении с другими местами, естественно.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_84">
		<text>Охочусь на мутантов. За органы некоторых из них торговцы и учёные неплохие деньги платят. Не веришь? Сходи сам, поспрошай у тех и у других.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_85">
		<text>Я здесь как дома. Мы с парнями что-то вроде своего лагеря организовали, теперь отдыхаем между ходками. А что? Место более-менее, жить можно.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_86">
		<text>Бежал сюда от напряга других мест Зоны. На складах и Кордоне военные щемят нашего брата сталкера, на Свалке бандиты беспредельничают, на Агропроме «Долг» мозги полощет насчёт войны против всех, кто не с ними. А тут полная свобода, равенство и братство! Вот это по мне.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_87">
		<text>От своей компании отбился. На Свалке с бандитами схлестнулись - не хотели им мзду платить, - так такая перестрелка началась! Мы их здорово потрепали, только потом им подкрепление подошло и пришлось по-быстрому делать ноги. Я ломанулся на восток. В итоге оказался здесь, в Тёмной долине. Обратно возвращаться через Свалку не рискую. Хорошо, если ещё кто из моих сюда доберётся - тогда и обмозгуем, как дальше действовать.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_88">
		<text>Я в Зоне недавно. Был только на Кордоне и Свалке, теперь вот в долину попал. Изучаю, что здесь да как. Заодно, может, хабар какой ценный найду.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_89">
		<text>Мне сказали, что в Тёмной долине можно много хорошего хабара найти и сразу же сбыть его торговцу на базе «Свободы». Уже сколько я здесь, а путного пока мало нашёл. Может, не там ищу, может - удачи нет, не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_90">
		<text>Видел в магазине Ашота хороший бронежилет, и самую мне малость на него не хватает! Решил пособирать тут поблизости хабар - я считаю, человек с головой на плечах его тут всегда найти сможет. Только постоянно чуть-чуть, да не хватает. То на патроны и медикаменты потрачусь, то в «Глотке Свободы» лишнего погуляю.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_21">
		<text>После выброса что не возьми - всё новость. Почти совсем не осталось привычных и безопасных троп, вот и приходиться заново выяснять, куда и как можно добраться. Зато открылся доступ к новым территориям... кто знает, какие там можно найти тайны? Говорят, в глубине Зоны открылся доступ к какому-то городку, о котором много лет ничего слышно не было. Наш главный как получил эту телегу, сразу большой отряд снарядил. А когда услышал, что и «Долг» в ту же сторону вышел, так вообще приказал без остановок идти. Если у нас всё выйдет как задумано, будет что новое порассказать. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_22">
		<text>Говорят, что выбросы, которые в последнее время трясут Зону, спровоцировала группа сталкеров. Представляешь, они вроде бы смогли через Выжигатель Мозгов пройти прямо к центру Зоны! Через Выжигатель! И не только туда прошли, но и обратно как-то выбрались! Интересно, почему сразу после этого выбросы один за другим шарахать стали? Может, это им Зона мстит, а в нас щепки летят? </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_23">
		<text>Аномалии стали смертоносней. Теперь это не просто небольшие образования, а большие по площади территории вредного воздействия. Теперь с болтом так просто не пройти. Чтобы выжить в радиации или ядовитых испарениях, приходится некислую защиту напяливать. Так что будь осторожен. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_90">
		<text>Опасайся зомбей со стороны завода - их там немеряно!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_91">
		<text>Мужик, ну ты реально на зомбака похож. Чуть не шарахнул по тебе!..</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_92">
		<text>Приветствую на Янтаре, или в Дзинтарс! Это мы так между собой его называем. Шутка юмора, да.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_93">
		<text>Янтарный привет собрату по оружию!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_94">
		<text>Правильной дорогой идёшь, сталкер! Нам тут помощь пригодится.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_95">
		<text>Здорово, мужик!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_118">
		<text>Главное, парень, не суйся на завод: оттуда никто ещё сам не возвращался. Дурное это место. Как подходишь к нему, уже голова плохо соображать начинает. А уж что там внутри происходит, одной Зоне известно.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_119">
		<text>О, чувак! Это страшное место. С завода зомби толпами прут, а мы их отстреливаем. Все, кто пытался на сам завод проникнуть и узнать, в чём же там дело, там оставались. Я сам как-то пробовал подойти поближе: сунулся немного дальше, чем обычно, и чувствую - мозги плавятся. Какие-то шумы в голове, качает, тело немеет... Я чуть не обосрался! Ломанул назад, толькол эти шумы в ушах ещё полдня стояли. Так и представляю трупы тех, кто дальше меня зайти отважился...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_120">
		<text>Раньше озеро было, Янтарь называлось. Теперь тут только лужа вонючей жижи и лагерь учёных на берегу. Они там в своих бункерах всякие исследования проводят, в экспедиции, бывают, ходят. И нам иногда работёнку подкидывают. Ещё, если повезет, артефакт можно найти в окрестностях или с зомби какого-нибудь ствол снять. Этих красавцев тут валом и все со старого завода лезут. Что обидно: они сюда могут подойти, а нам туда - фиг, не сунешься. Мозг такие фортели начинает откаблучивать, что соваться к этому заводу боязно. Все, кто смелый, давно пропали с концами. Остались самые осторожные и нелюбопытные.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_121">
		<text>Непонятно тут всё. Мы с дружком как-то на завод сунулись: это одно из немногих неразграбленных мест в Зоне. Думали, притащим что-нибудь ценное. Только подошли к воротам, а у меня перед глазами всё и поплыло. В ушах гул, какой-то шёпот, потом галюны пошли. Дружок меня и спас - он вторым шёл. Как увидел, что со мной не всё в поряде, за шкирку - и бегом оттуда. Как возвращались, так наши чуть не пристрелили: думали, зомби идут.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_122">
		<text>На берегу высохшего озера - лагерь учёных. Сталкеры на укрепточках с зомби сражаются, а тех там как грязи... На старом заводе вообще снорк знает что такое. Подходишь близко - башка дурной становится: голоса в мозгу, шум, руки-ноги ватные. Даже яйцеголовые не знают, что это такое и почему.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_123">
		<text>Мы это место в шутку Дзинтарсом называем - это ж в переводе как раз Янтарь. Только тут не балтийский берег и не парфюмерия, тут наоборот, много чего вредного для здоровья и неприятного для носа: грязная лужа на месте озера, радиация, зомби... А на старом заводе ещё и крыша ехать начинает, если задумаешь сунуться.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_124">
		<text>Самое опасное место здесь - завод. Какое-то непонятное излучение на его территории действует. Все, кто туда пытались проникнуть, потом чудные вещи рассказывали про гул и шёпот в голове. Реально умом многие тронулись, а те, кто отважился вглубь залезть, вообще больше не возвращались.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_125">
		<text>Мы тут корешуем с учёными. Охраняем их от зомбей, что с заброшенного завода прут, а учёные нам медикаментами помогают и оборудованием, а иногда и задания подкидывают. На сам завод редко кто заходит: там долго не протянешь, какая-то волна по мозгам бьёт похлеще водки. Но те, кому удалось в периоды затишься пробраться и вернуться живым, знатные куски притаскивали.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_126">
		<text>Тут на заводе наверняка что-то ценное есть, за что учёные во главе с Сахаровым кучу бабла отвалят. Вот только бы пробраться туда! Правда, пока это почти никому не удавалось. Или зомби завалят на подступах, или... Там что-то непонятное с головой твориться начинает. Галюны колбасят, зрение пропадает и всё такое. Если вовремя не выбраться - считай, всё, пропал. У меня так уже несколько приятелей сгинуло. Хотели тайну завода разгадать, на свою голову...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_127">
		<text>Давно? Ещё до первой аварии, здесь озеро было. Так и называлось - Янтарь. Когда завод строили, что-то там нарушили под землей, почти вся вода и ушла, осталась только лужа вонючая. Теперь на её берегу лагерь учёных, а чуть выше - тот самый завод. Сейчас от него ничего хорошего тоже ждать не приходится: только подойдёшь, голову начинает клинить жутко, мывсли путаются, соображать невозможно. Сейчас туда только самоубийцы суются, а остальным остаётся на дальних подходах зомбированных сталкеров отстреливать да учёным помогать.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_128">
		<text>На Янтаре учёные проводят свои исследования Зоны. Тут есть местная достопримечательность - завод. Много людей на нём пропало, никто не смог излучению противостоять. Пойдёт туда человек, а вернуться не возвращается. Что это такое, почему так - никто ответить не может.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_129">
		<text>Здесь у нас база учёных и укрепточки сталкеров. От зомби спасу нет, вот и стреляем. На юге отсюда - Агропром, там «Долг» свою войну с мутантами ведет. На севере - Рыжий лес. Что в нём, никто не знает: пока никто оттуда не возвращался.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_91">
		<text>Учёным помогаю исследования проводить. Не напрямую, конечно. Мы с товарищами от зомбей их охраняем, экспедиции сопровождаем, по заданию Сахарова артефакты разные приносим - органы мутантов там и прочую лабуду. А они исследуют излучение, что на заводе действует и людям мозги плавит. Как только найдут способ его проходить да нам скажут, все на завод и хлынут, хабар искать. Вот увидишь.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_92">
		<text>Жду, когда яйцеголовые найдут способ борьбы с излучением, чтоб на завод пройти. А то не пускает. Как не пускает? Ну, попробуешь сунуться поближе, узнаешь. В голове такая каша начинается, что не вспомнишь, как тебя зовут и за какую сторону ствол держать. Многие так и ушли с концами.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_93">
		<text>Подрядился учёным помогать. В основном приходится атаки зомби сдерживать. А учёные материально поддерживают: бинтами снабжают, лекарствами, патронами, снарягой иногда. В принципе здесь неплохо. Главное - не лезть на рожон.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_94">
		<text>Мне один сталкер матёрый карту схронов в этой местности продал. Я всё координаты запомнил, а карту сжёг - это я тебе так говорю, на всякий случай, если вдруг грохнуть меня захочешь. Да, так всё сошлось. Те тайники, что снаружи завода были, я уже все подчистил. Только самые сладкие на заводе находятся. Как только Сахаров со своей бригадой управу на излучение найдут, сразу туда ломанусь. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_95">
		<text>У меня задание Сахарова. Нужно снять кое-какие показания, а ассистентов не хватает. Вот и привлекает сталкеров за отдельную плату.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_96">
		<text>Здесь где-то мой хороший армейский приятель тусует, я от знакомого торгаша узнал. Вот и пришел его разыскать. Как найдёмся, будем дальше на пару сталкерить.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_97">
		<text>Эх, устал я из Зоны хабар таскать, с тварями да бандюганами за место под солнцем драться. Тут передышку небольшую себе устроил. Валю зомбаков, а ученые башляют за охрану? Ещё с месячишко так полентяйничаю, а потом, глядишь, снова рвану куда поопаснее - там хабара больше.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_98">
		<text>После выброса решил по Зоне пройтись, осмотреться, что нового. Носило меня от болот почти до самого Выжигателя. Много повидал. А потом сюда завернул, нужно было хабар скинуть. С ребятами нормальными познакомился, сдружился. Теперь вместе воюем.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_99">
		<text>Раны зализываю после последнего боя. Тут недавно такая волна зомби ломанулась на нас - еле отбились. Были бы они живыми людьми, хреново бы нам пришлось. А так идут как куклы, никакой тактики, но много - до фига просто! Насилу всех перестреляли, а меня шальной пулей таки цепануло. Да ничего страшного, кости целы - мясо нарастёт.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_100">
		<text>Хочу на завод забраться, но пока стремаюсь. С одной стороны, страшно, а с другой - очень уж охота узнать, что там такое. Рано или поздно кто-то ведь должен тайну разгадать и банк сорвать. Так почему не я?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_101">
		<text>На ствол хороший бабло собираю. Для этого работаю на учёных, зомбей близко к их лагерю не подпускаю. А как денег подкоплю, волыну возьму, так отправлюсь дальше Зону колесить.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_102">
		<text>Я сюда с Агропрома попал. Там некоторое время в клане Ореста воевал. А потом потянуло на приключения. Хочу вот в Рыжий лес двинуть, да пути туда нет - всё этот Мозговыжигатель на заводе. Подойти близко нельзя - сразу «вести» начинает.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_103">
		<text>Я «Долгу» помогал на Агропроме мутантов бить. А тут с Янтаря зомбаки начали валить. Организовали ударную группу, я тоже напросился. Дошли сюда, зачистили местность по дороге, и «долговцы» назад вернулись. А я тут остался: присмотрел у учёных неплохой защитный костюм, решил подзаработать и купить себе. Вещь в хозяйстве куда как полезная.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_104">
		<text>Не хочу, не хочу больше вас слышать!.. А?! Что?! Уф-ф-ф... Нет, парень, это я не тебе. Извини. Это у меня крыша немного «протекает». Недавно сдуру ломанулся на завод... проверить, всё ли там так, как рассказывают. Вот, блин, проверил. Чуть не тронулся. Хорошо, парни знакомые вытащили. Сейчас с тобой разговариваю, а в башке всё какие-то голоса шепчутся. Да заткнитесь вы!.. Это я опять не тебе.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_24">
		<text>Недавно какая-то группа сталкеров, рассказывают, к центру Зоны пыталась пробиться. Кто говорит - дошли, кто - погибли. Только все этот поход с выбросом последним связывают. А что, если это они исполнитель желаний нашли и загадали что-то такое?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_25">
		<text>Слыхал? Целая группировка в Зоне пропала. Ну, про «Монолит» знаешь? Так вот, эти чудики раньше Зону от других охраняли, а перед выбросом в центр ломанулись всем кланом. И сгинули. А недавно со стороны Выжигателя какие-то сталкеры очень агрессивные попёрли, на всех нападали, а в переговоры какие не вступали. Сам знаю, видел краем глаза в районе военных складов. И вот что думаю - может, это те самые «монолитовцы» и есть? Уж больно у них форма похожа...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_26">
		<text>Всё изменилось после Большого выброса. Другая Зона стала. Кланы воюют, монстры изо всех щелей прут, новые территории открывают, а к старым проходы аномалиями позакрывались. Артефакты, опять же, новые появились... Что тебе сказать? Я, бывалый сталкер, счас себя мальком зелёным чувствую!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_27">
		<text>Слышал я недавно, что вояк на складах выбросом хорошо потрепало, так они теперь жмутся к базе и носа наружу не кажут. «Свободовцы» теперь очень хотят их оттуда турнуть. Сил у военных немного, а место - одно из ключевых. Ещё поговаривают, что «монолитовцы» обратно из центра Зоны возвращаться начали. А ведь считали, что они сгинули. Вот бы встретиться с ними да расспросить, что да как там внутри?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_28">
		<text>Слыхал я, что за Янтарем появился проход к Рыжему лесу. Удивительные легенды о нём ходят. Говорят, этот лес за один день стал полностью рыжим, ? Ещё туманом его заволокло и не рассеивается этот туман ни днём, ни ночью. Говорят, место гиблое, много народу там пропало, а потом и тропы к нему пропали. Даже не знаю, стоит ли туда пробовать - как бы не оказаться в полной заднице...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_29">
		<text>Столько всего произошло! Я думал, Янтарь на краю разведанной сталкерами части Зоны. Но нет: как выброс ударил, открылись тропы к Рыжему лесу и потерянному городу Лиманску. Несколько наших двинулись в ту сторону через завод, вот только не знаю, удалось ли им пройти? Ещё слышал, что за Лиманск схлестнулись «Долг» и «Свобода» - самые мощные группировки в Зоне. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_96">
		<text>А, снова Вы? С чем пожаловали?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_97">
		<text>Я вас категорически приветствую!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_98">
		<text>Здравствуйте, молодой человек!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_99">
		<text>Приветствую! Что хотите?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_100">
		<text>Хотите торговать или взять задание?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_101">
		<text>Наверное, Вас интересует какая-то информация? Что ж, я отвечу на все Ваши вопросы, если смогу.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_102">
		<text>Как твоё ничего, дружище?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_103">
		<text>Свободным сталкерам от «Свободы» - салют!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_104">
		<text>Здорово, бродяга!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_105">
		<text>Спрашивай! По глазам вижу - вопросы есть.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_130">
		<text>Отсюда идут пути к Выжигателю, Рыжему лесу, Лиманску и дальше - что бы там за ними не лежало. Это ключевое место в Зоне? Ещё здесь есть старая военная база, на ней до Большого выброса конкретно сидели вояки, только сейчас там от силы человек двадцать осталось. Если базу захватить, можно получить контроль над окружающими территориями. Надо только чуть-чуть помочь военным эвакуироваться отсюда. Ну, ты понимаешь, о чём я.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_131">
		<text>На север, считай, хода нет: там Выжигатель Мозгов. Зато оттуда в последнее время «монолитовцы» прут как сумасшедшие. В разговоры не вступают, просто пытаются тупо завалить всех, кого встретят. На юг повернешь - будешь в Тёмной долине. Ну, а на запад - Рыжий лес, тоже не лучшее место в Зоне, хотя стреляют там пореже, чем здесь. За ним нашли дорогу к Лиманску: это такой городишко маленький, но стратегически важный. Там сейчас настоящая война между «Долгом» и нашими ребятами идет.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_132">
		<text>Здесь раньше база военная была и армейские склады. Как выброс ударил, вояк сильно потрепало. Те, кто живой остался, сразу весь свой гонор растеряли и от сталкеров на базе попрятались. Всё эвакуационный отряд из центра вызвают, только никто к ним на помощь так пока и не прилетел: то ли сигнал глохнет, то ли ещё что. Аж жалко вояк этих - хоть и крысы, но когда свои же тебя кидают... </text>
	</string>
	<string id="dm_about_133">
		<text>Долгое время на складах хозяйничали военные, но последний выброс всё поменял. Штормило так, что немногим удалось выжить - в основном тем, кто на базе отсиживался в это время. А кто на открытой местности под его действие попал, погибли все до единого. Откуда знаю? Разведка, брат, и в «Свободе» есть! Теперь тут мы ситуацией управляем, да ещё сталкеры-одиночки организовались немного, чтоб сдерживать натиск тварей со стороны Выжигателя Мозгов.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_134">
		<text>Мы сюда когда пришли, тут хаос был! Военные бросили защищать Барьер и забаррикадировались у себя в лагере. Ничего не делали, только сидели как кость в горле. А Барьер нельзя оставлять без охраны. Оттуда, брат, столько нечисти прет, что, если не сдерживать, за неделю всех сметут. Вот мы и пытаемся самостоятельно Барьер защищать. Да и сталкеры бы тоже нам помогли, ведь если не для себя же стараемся - для всех...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_135">
		<text>На холме находится бывшая база военных. Надеюсь, скоро она нашим лагерем станет. Рядом хуторок небольшой, в пару домов, и избушка на радиоактивном болоте? Ещё в окрестностях есть пару брошенных деревень и наши блокпосты на пути в Рыжий лес и к Тёмной долине. Что ещё ? Ещё сталкеры взялись защищать Барьер и теперь вместе сдерживают волны «монолитовцев» и мутантов. Первый раз такое, чтоб сталкеры объединялись не из-за денег, а вот так, за идею. В общем-то, оно и верно: по-другому сейчас никак. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_136">
		<text>Пойдешь на север - упрёшься в Барьер. Там сталкеры атаки тварей отбивают, которые с Выжигателя прут. Правее Барьера расположено болото с изубшкой на сваях. Туда лучше не соваться - уровень радиации зашкаливает. Дальше за болотом - военная база. Наш западный блокпост контролирует подходы к Рыжему лесу и Лиманску, а южный - к Тёмной долине.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_137">
		<text>Сейчас здесь всё меняется. Вон, военные склады уже скоро не военными, а «свободовскими» будут. Наши блокпосты и укрепточки сталкеров-одиночек контролируют ключевые проходы. Вон хотя бы Барьер на севере: он перекрывает дорогу из центра Зоны всем мутантам и монстрам. Там сталкеры всё на себя взяли, иначе нам бы тяжко тут пришлось. На западе уже наш блокпост - контролирует путь к Лиманску через Рыжий лес. Ещё один, на юге, обеспечивает безопасный проход в Тёмную долину, где пока что наша основная база. В окрестностях шастают сталкеры разных мастей: им сейчас раздолье, как мы военных прижали. А здесь на заброшенных хуторах артефактов и прочего добра можно вдоволь собрать, я так думаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_138">
		<text>Как военные руку с пульса убрали, так сюда стянулось множество сталкеров. Надеются пройти через Выжигатель Мозгов... просто нереальные идиоты! Я точно могу сказать, что пройти через него нереально. Все, кто туда совался, больше не возвращались. Только мы таким не няньки. Цель «Свободы» - вынести военных и организовать здесь базу. Мы тут сдерживаем Барьер, и если не мы, то кто? Если у нас база будет под боком, будет проще. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_139">
		<text>Тут настоящее братство сталкервское. Самые опытные стянулись к военным складам, всё ищут способ пройти Выжигатель. У всех настроение такое приподнятое, у всех желание заветное есть, а то и не одно. Думают ведь, что они точно в центр Зоны попадут, до Исполнителя Желаний доберутся! Придурки, одно слово: ума хватило живыми до складов добраться, а понять, что за Выжигателем одна смерть, мозгов не хватает. Лучше бы реальными делами помогли заняться - Барьер сдерживать, например. Если он упадет, то всем пипец... разве только Исполнитель Желаний и поможет. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_140">
		<text>Ситуация меняется каждую минуту. С Выжигателя волнами накатывают то фанатики-«монолитовцы», то мутанты. Ещё эти странные обрывки радиопереговров - аж мурашки по спине. Судя по всему, во время выброса в этих местах много народу пропало, да только не погибли они, а вроде как на ровном месте потерялись. Из-помежду трёх сосен выбраться не могут. Аномалия, может, какая новая повилась, из которой выбраться невозможно? Эх, жаль мужиков, пропадут ведь... но чем им помочь, не знаю. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_105">
		<text>Задачи у нас такие - держать Барьер и выдавить вояк с их базы. Лидер у нас голова, сам бы я не допёр, что защищать Барьер проще с базы под боком. Вот поэтому он главный в «Свободе», а я рядовой сталкер. С другой стороны, ни за что голова не болит, да и тяпнуть всегда право имею.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_106">
		<text>Барьер держим. Лишь бы сил хватило! Как после выброса военные его оставили, так за несколько дней столько нечисти оттуда поднапёрло, что мы даже в Тёмной долине напряглись. Сразу после этого наш босс экспедицию и организовал. Да, и ещё: из-за Барера впервые пришёл «Монолит». Ну эта, которая группировки пропавшая. А я раньше думал, врут про неё всё. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_107">
		<text>Пытаюсь найти разведотряд наших. Они до выброса ушли в этом направлении, вот с тех самых пор их и не видели. Мы периодически получаем от них обрывки фраз, всё просят их спасти: паёк уже на исходе. Странная ситуация выходит... отряд где-то совсем рядом, даже вышку на базе военных видят, но куда бы ни пошли, вперёд никак не продвигаются. Мистика какая-то. Кольцо, блин, Мёбиуса! Всё голову ломаю, чего ж тут сделать.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_108">
		<text>Мы с военными решили махнуться не глядя. Мы им пуль с гранатами насыпем, они нам место под базу. Думаю, нормальный обмен, равноценный. По мере сил и возможностей, как говорится.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_109">
		<text>Когда воевать ни с кем не нужно, хотя это редко бывает, обычно расслабляюсь. Люблю, понимаешь, байки и анекдоты у костра потравить, на грудь принять... такое. Вот закончим все дела тут - и в Лиманск. Это же новые территории, сталкерами не исхоженные. Там, может, и проход к центру Зоны есть. «Монолит» оттуда как-то же проходит?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_110">
		<text>Гуляю! Предаюсь излишествам! Хочу - выпью, хочу - над дружками постебусь. А то кто знает, что меня ждёт через минуту, через час, через день? Может, в аномалию угожу или пулю схлопочу. Пока жив, веселиться нужно!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_111">
		<text>Да вот решил погеройствовать малость. Сейчас такое время в жизни «Свободы», что с боевыми заслугами запросто можно подняться и место на страницах истории заслужить. Главное, геройствовать с мозгами, чтоб не посмертно это всё. За чужими спинами не прятаться, но и под пули особо не подставляться.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_112">
		<text>Ушел добровольцем из Тёмной долины сюда, военных прессануть. И повоевать охота, и на новые места поглазеть. А то уж сколько времени на одном месте сидел... остобрыдло там всё.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_113">
		<text>Выполняю задачи, поставленные командиром. А ты думал, только в «Долге» приказы умеют выполнять? У нас тоже дисциплина, когда о серьёзных вещах речь. Это только дураки думают, что в «Свободе» сплошь наркоманы и алкоголики. Если б так на самом деле было, от нас бы и названия не осталось.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_114">
		<text>А чё, все пошли воевать, а я как лох или крыса какая?! Общее дело делаем всё ж таки! Иногда и дурака повалять можно, но не на постой же фигнёй страдать. Сейчас такая ситуёвина в Зоне, что расслабляться особо нельзя.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_115">
		<text>Воюю я. Против кого? Против всех, кто нас обидеть пытается. Мы ведь не сборище анархистов, как некоторые думают, у нас тоже своя организация есть, и довольно серьёзная. Только мы не пыжимся, как военные или «Долг». Хоть и живём по принципу всеобщей свободы и равенства, но, когда надо, с силами соберёмся и ка-ак вломим! Так что сейчас ты видишь настоящую «Свободу» в действии.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_30">
		<text>У «Свободы» сейчас жаркая пора. Только очухались после нападений бандосов, только нашли крысу в своих рядах, а тут Лиманск за Рыжим лесом нарисовался и военные свои позиции здесь, на складах, стали сдавать. Вот и ввязались мы сразу в несколько драк одновременно... ну, пока что бьём врага по всем фронтам, тьфу-тьфу-тьфу. Так бы и дальше.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_31">
		<text>После выброса Зона как бы вспучилась. Где-то в этом квадрате до фига народу пропало. Такое ощущение, что они находятся в пространственном кармане, из которого нет выхода: куда бы они ни пошли, никак не могут уйти с места. Вообще много ребят попало в такие карманы - вон, вылези на бугор, там хорошо ловятся обрывки криков о помощи. И осторожен будь, сам в такой карман не угоди. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_32">
		<text>Через склады после выброса идут многие важные пути к центру Зоны: так уж получилось. Недавно наши передовые отряды прошли к Лиманску, о котором раньше никто и не слыхал. Возможно, оттуда тоже можно будет попасть в другие места, до этого не известные. Я не теряю надежды, что рано или поздно кто-то всё же разгадает тайну Выжигателя, и тогда откроется путь на север.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_33">
		<text>Недавно мы в своих рядах стукача словили. Он информацию бандитам сливал, а те наших пацанов штабелями холодных укладывали. И кто, ты думаешь, им оказался? Комендант наш. А ты откуда знаешь? Уже рассказывали? Ну скажи, вот ведь сука: своих под пули подставлял! Жаль, мне он не попался...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_34">
		<text>Чувак, скоро вся Зона станет свободной! Имя клана будет везде греметь! Мы и в Лиманске жару «должникам» дадим, и здешнюю базу к рукам приберем. А там, глядишь, и сквозь Выжигатель на север пойдем. «Монолиту» вон как-то удалось. Не знаю, что они там нашли, но раз так всем в глотку теперь цепляются - значит, есть за что воевать.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_35">
		<text>Братишка, мы стоим на пороге больших перемен! Скоро военные склады и вся округа будут полностью наши. Уже сейчас наши блокпосты контролят все основные направления, а дай нам ещё немного времени, мы и базу военных освоим. Отсюда же прямая дорога на север, к центру Зоны! Разберёмся с проблемой Выжигателя Мозгов и первыми узнаем, есть ли на самом деле Исполнитель Желаний, или это всё так, туфта, выдумки сказочников.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_106">
		<text>Здорово, чужак!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_107">
		<text>Здоров будь, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_108">
		<text>Привет, боец!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_141">
		<text>Это последняя обжитая территория перед Выжигателем Мозгов. Дальше только самые безбашенные суются - и не возвращаются. Даже здесь, на складах, полно кровожадных тварей и смертельных опасностей, а уж дальше вообще сплошное непознанное начинается. А ещё недавно в Рыжем лесу нашли тропу к каким-то новым территориям. Городишко какой-то небольшой, что ли... Я врать не буду, сам не ходил, только мужики так рассказывали.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_142">
		<text>Если в порядке значимости, то дело обстоит так. Самый крупный объект в окрестностях - военная база. Её сейчас «свободовцы» пытаются отбить у вояк. Тех мало осталось со времени последнего выброса. Ещё в окрестностях есть пара деревень. Ничего примечательного, но хабар там можно среди развалин старых избушек найти. От тварей, что со стороны Выжигателя Мозгов прут, сталкеры оборону организовали, Барьер называется. Это на север отсюда. А если ты свалить отсюда желаешь, так иди на юг, в Тёмную долину. Или на запад, через Рыжий лес, только там как раз «Долг» с основными силами «Свободы» собачатся за новые территории.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_143">
		<text>Тут в основном небольшие отряды сталкеров ошиваются. По большей части, чтобы сдерживать прущих от Выжигателя монстров и зомби. Основные силы «Свободы» и «Долга» сражаются где-то за Рыжим лесом. Нашли там путь к Лиманску - это такой городок до появления Зоны был.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_144">
		<text>Здесь теперь жарче чем обычно. После Большого выброса сталкеры нашли тропку к Лиманску через Рыжий лес. Сейчас туда двинули отряды «Долга» и «Свободы», а дорога идёт как раз через военные склады. Да и на Барьере последнее время жарко: к волнам монстров прибавились ещё и «монолитовцы». А я-то думал, «Монолит» - просто сказки.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_145">
		<text>Зона так поменялась в последнее время, что рассказывать даже о знакомых местах трудно. А я тут вообще недавно, всего и не знаю. Говорят, где-то на севере Выжигатель Мозгов. На западе - Рыжий лес и Лиманск, где сейчас друг «Свобода» и «Долг» другу глотки грызут.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_146">
		<text>Мы когда сюда прибыли, «Свобода» уже вовсю за военных взялась и основательно так порядки стала наводить. Сразу было видать, что база армейская им как коту валерьянка. Мы в этих разборках пока нейтралитет соблюдаем: с одними отношения портить неохота, а другие нам за участие забашлять не могут: денег нет. Да и задача у нас другая.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_147">
		<text>Всё вокруг армейской базы вертится: она тут ключевой объект. Всякие хуторки и деревни погоды не делают. А база - отличный плацдарм для любой силы и возможность контролировать всю округу. Вот «Свобода» и подминает её под себя. А заодно все ключевые пути своими постами перекрыла: к Тёмной долине и в Рыжий лес. Грамотно работают ребята. Только северный блокпост одиночки контролируют - сдерживают натиск порождений Зоны. Но, думаю, «Свобода» и этот район освоит, как только с основными делами разберётся.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_148">
		<text>По всей видимости, все эти места теперь угодьями «свободовцев» станут. Всерьёз они взялись за войну после того, как со своими внутренними проблемами разобрались. Теперь и в Лиманске у них свой интерес, и здесь, и Тёмную долину пока держат. Почему пока? Слишком силы распылили: одновременно воюют за Лиманск, базу военных здесь, да ещё база в Тёмной долине... Ох чую, что бандюки таки выживут «свободовцев» оттуда. Если есть среди гопоты грамотный человек - воспользуется ситуацией, обломает кайф «фрименам». Я бы, например, так и сделал.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_149">
		<text>Заколдованное место! Ходим тут кругами, ищем пропавших друзей - а никого, кроме монстров, найти не можем. И ведь иногда на возвышенности где-то слышатся какие-то куски их радиопередач, только разобрать ни хрена нельзя. И это далеко не все странности. Как объяснить, что «монолитовцы» вдруг объявился из-за Барьера? Видел одного их раненого... глаза стеклянные, а бормочет только одно: «Защитить Монолит!». Судя по всему, боли не чувствует, всё пытался хоть кому-то в глотку вцепиться, так ребята озверели, пару рожков в него ввалили. Что ж у «монолитовцев» в голове-то творится? Почему они появились именно после Большого выброса? Блин, одни вопросы...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_116">
		<text>Вместе со своими ребятами ищу группу, что перед выбросом последний раз в этом районе засветилась. Пока никаких следов не обнаружили. Будто они испарились! Между тем с холма иногда удаётся словить обрывки вроде бы их передач. Только ничего узнать не получается: связь слабая, не разобрать, о чём они там...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_117">
		<text>У нас тут что-то вроде спасательной миссии. Группа наша здесь была, а как жахнул выброс, связь с ними прервалась. Вот нас и направили сюда, чтоб найти ребят... или что там от них осталось.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_118">
		<text>Все сейчас к центру Зоны ломятся - тайны разгадывать. Я бы тоже хотел получить ответы на многие вопросы. Вот думаю, как можно пройти Выжигатель Мозгов. В последнее время всё больше новых путей находят... а вдруг один из них ведёт в самое сердце Зоны? Нет, первым я не полезу, не дурак, но хочу быть поближе к свежим новостям. Хочу одним из первых узнать, если кому-то удастся пробить дорожку к истине.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_119">
		<text>Наблюдаю за развитием событий вокруг. Это, конечно, второе занятие после основной нашей задачи - поиска пропавшей группы. Их как выбросом накрыло, они словно в воду канули. Сигналят в эфир иногда, но хорошую связь установить не удаётся. Мы тут уже всё исколесили, а следов никаких. Мистика!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_120">
		<text>Как и все мы, жду, когда кто-нибудь найдёт путь через Выжигатель Мозгов. Тогда и мы по разведанной дорожке двинем к центру Зоны, к самым редким артефактам. Это ничего, что мы не первые попадем: главное, так больше шансов выжить. Ты не думай, это не трусость - это предусмотрительность. С опытом приходит, вот так...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_121">
		<text>За фантомами гоняюсь. Не веришь? Я бы и сам не поверил, рассказал бы кто. А тут слышим обрывки разговоров пропавшей группы, чётко узнаем голоса, но встретить или хотя бы чёткую связь установить - никак. Даже не понимаем, откуда точно сигнал идёт. Вот и получается, что за привидениями гоняемся. Всё этот выброс проклятый!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_122">
		<text>Жду, когда старший отдаст приказ, что делать дальше. Субординация, понимаешь. А если взять вопрос шире, то спасаем группу Лешего. Спасаем, спасаем, только никак не спасём... Как спасти того, кого найти не можешь? Ещё и радиста потеряли в деревне у водонапорной башни. Мы туда полезли радиосигнал ловить - а там гнездо какого-то осьминога-невидики. Он нашего радиста и порешил, гнида. А мы что? Мы с такими сражаться не научены. Все больше против людей воюем.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_123">
		<text>Группа Лешего перед Выбросом удачно выполнила одно важное задание - очень редкий артефакт нашла. Мы уже и заказчику отрапортавали, что скоро заказ будет доставлен. А Леший не вернулся. Мы наёмники, у нас свой кодекс есть, на нём всё держится. Любой контракт должен быть выполнен! Как провалим заказ, кто ж с нами общаться будет? Ни один серьёзный заказчик больше не обратится. И что, опять сталкерами в Зону хоботить? Ну не-е-ет...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_36">
		<text>Если б я знал, что в ней старого!.. Мы наёмники, парень. Мы в Зону ходим на конкретное задание. Чётко спланированная операция и отличная подготовка - вот залог нашего успеха. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_37">
		<text>Говорят, объявился один клан сталкерский, который давно пропавшим считали. «Монолит» называется. Они как-то собрались, закончили свои байки остальным травить и всем скопом двинули в центр, искать свой Исполнитель Желаний. Сколько о них слышно ничего не было, а тут явились. Вот только никто их появлению не рад. Прут из-за Барьера, выкрикивают свои бредовые лозунги и пытаются прикончить всякого, кто на дороге попадётся.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_38">
		<text>«Свобода» пошла через Рыжий лес на Лиманск - к нему путь нашли недавно совсем. Туда же «Долг» попёр. Думаю, там сейчас серьёзная мясорубка пошла: каждый хочет себе городишко урвать и не дать другой группировке то же самое сделать. У «Свободы» вообще аппетиты зверские: здесь вон тоже пытаются у вояк базу оттяпать. Я хоть с военными и не дружу, но по-человечески жалко ребят. Их и так Выбросом потрепало сильно, а ту? Ещё сталкеры прижали так, что те как в мышеловке.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_39">
		<text>Слышал я, что на Агропроме «Долг» никак не мог с мутантами проблемы решить. Они сами там что-то в подземке нахимичили и от монстров отбоя не стало. Торговцы на патронах для них нажились - будь здоров! А потом появился сталкер, который затопил те подземелья. Один! Не знаю, правда или брешут, но если так, то сталкер реально крут. Немного таких есть, кто в одиночку может показать болт Зоне. Я бы такому выразил свой респект, если б встретился лично.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_109">
		<text>Жму твою мозолистую лапу!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_110">
		<text>Физкульт-привет!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_111">
		<text>Добро пожаловать на склады!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_150">
		<text>Здесь находятся старые военные склады, а дальше всё, неразведанные места - Выжигатель Мозгов там. Жуткая штука... говорят, все, кто попадает в те края, начисто лишается рассудка. Даже если это домыслы, правда то, что никто из ушедших туда не возвращался. Переход с военных складов в сторону Выжигателя Мозгов мы называем Барьером. Именно оттуда, из-за Выжигателя, волнами прут порождения Зоны. А после Большого выброса ещё и «монолитовцы» припёрлись. И чего им в этой части Зоны нужно? Может, пришли по душу того, кто угрожает их Монолиту фуевому?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_151">
		<text>Как выброс шарахнул, военные показали свое настоящее лицо: оставили прежние рубежи и зарылись на своей базе, как крысы в норе. Хотя их можно понять: не больше двух десятков в живых осталось, они ведь ближе всех к центру Зоны находились. Как они контроль над складами потеряли, сюда все потянулись - сталкеры, наёмники, «долговцы», «свободовцы»... Хорошо, что у сталкеров хватило ума объединиться для защиты Барьера. Если не сдерживать волны мутантов и «Монолита», всем достанется, даже тем воякам, что на Кордоне. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_152">
		<text>Тебе, наверное, в основном про военную базу и Барьер рассказывают все? А тут кроме них в окрестностях ещё пару деревень и хуторок имеются. Не ахти какие достопримечательности, но все же их со счетов сбрасывать не стоит. В каком-нибудь заброшенном доме и спрятаться можно, если что, и тайник организовать, и опорную точку. Это если такой домик, конечно, кто-то из мутантов уже не облюбовал. Их тут порядком шастает.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_153">
		<text>Несколько минут Большого выброса, и вместо военных в окрестностях складов хозяйничаем мы, сталкеры! А наши бравые солдаты прячутся от «свободовцев» на своей базе и нос боятся высунуть. Есть тут, правда, и те, кто не боится ничего: это «Монолит». Мы уж думали, они все накрылись давно... а они - здрасьте! - повылазили, красавцы. Идут со стороны Выжигателя и пытаются всех остальных извести. Приходится их сдерживать, а то ведь они действительно всех перестреляют.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_154">
		<text>Тут сейчас не пойми что творится! После того как военных выбросом потрепало, разных сталкеров собралось немеряно. Все мечтают к центру Зоны пробраться. Кто за редкими артефактами, кто к Исполнителю Желаний, кто про Монолит инопланетный какой-то бредит... короче, с ума посходили. Может, тут уже Выжигатель незаметно на мозги давит? </text>
	</string>
	<string id="dm_about_155">
		<text>Я тебе сейчас все детально опишу. Я тут всё облазил, пока искал хабар. Главный ориентиром - военная база: она на холме стоит, издалека её видать. Барьер к северу от нее, Тёмная долина - на юг, а если на запад податься, через деревню, то можно к Рыжему лесу выйти. Ещё есть пара хуторков и избушка на болоте, но там такая радиация, что я бы туда соваться не советовал.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_156">
		<text>Тут после военных много добра всякого осталось. Только, боюсь, всё «Свободе» отойдет. Они на базу армейскую основательно нацелились. Нам достались только баррикады в направлении Выжигателя и артефакты, что по местности кое-где встречаются. А? Ещё пара заброшенных деревень имеется, можно на выбор себе дом подобрать. С соседями или без - это уж как повезет.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_157">
		<text>Военные уже не контролируют эту территорию. «Свободовцы» с ними вопрос скоро жёстко решат и тогда будет здесь примерно так же, как и в Тёмной долине. У нас тут сейчас тоже задача важная есть: Барьер охранять. Как я увидал, что оттуда, из-за Барьера, прёт, так уже и расхотел идти к центру Зоны. Рано нам, сталкерам, туда соваться! Так что не зря за Выжигатель пройти нельзя.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_158">
		<text>Мы о Барьере на базе «Свободы» в Тёмной долине узнали. Услыхали, что здесь военных турнули, а обычные сталкеры скооперировались и держат оборону от «Монолита». Целой группой сюда рванули. Думали, придём, поможем нашим! Только в итоге один я дошёл. Кто раньше в сторону свернул, кто дальше почесал, а кого уже и нет...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_159">
		<text>Власть военных здесь скоро заканчится! C недавних пор склады стали сталкерской территорией. «Свободовцы» и простые сталкеры удерживают большую часть ключевых объектов округи. Мы вот организовались и устроили дежурство на Барьере, отражаем атаки мутантов и этих придурочных «монолитовцев» - они просто толпами валят. «Свобода» контролируют западное и южное направления и всё плотнее осваивает базу военных. Ещё встретил тут недалеко наёмников каких-то. Вроде ищут свою пропавшую группу.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_124">
		<text>Ну как же? Хабар собираю. Военные-то теперь не при делах, можно спокойно промыслом заниматься. Что ещё? Ещё готовлюсь к центру Зоны двинуть. Иногда, конечно, на Барьере повоевать приходится, но это для собственной же безопасности. Да и патронами и стволом при этом разжиться можно.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_125">
		<text>Вообще на Барьер шел сражаться. В баре у «Долга» рассказывал знакомый, что тут ребята оборону от мутантов организовали. И всегда есть с кем повоевать. Вот и рванул за свежими впечатлениями.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_126">
		<text>Новые территории меня всегда к себе манили. Я ведь в Зону пошёл, потому что серая повседневность надоела. А тут всегда есть место тайне. Ну, и из меркантильных соображений тоже. Кушать-стрелять надо, а деньги только в обмен на хабар получить можно. А тут, может, найдет кто способ пройти Выжигатель, я тогда мигом махну к центру Зоны. Есть у меня одно желание сокровенное...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_127">
		<text>Да всё никак за «Свободой» не угонюсь. Хотел с ними на Лиманск пойти, но опоздал в Тёмную долину, когда они выдвигались. Ашот сказал, они здесь пройдут. Пока добрался сюда, отряды уже за Рыжий лес ушли. Теперь уж точно не догоню. Через те места самому идти как-то стрёмно, а массовых перемещений в том направлении больше не намечается.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_128">
		<text>Собираюсь с силами, чтобы в Рыжий лес махнуть. Интересно, что там, за ним, в другую сторону от Лиманска?.. Ну и что, что другие не возвращались? Может, оттого и не возвращались, что нашли что-то. Про «Монолит» вон тоже ничего слышно не было сколько месяцев. А тут разом как вынырнули все - и поди узнай, до чего там они докопались!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_129">
		<text>Из Рыжего леса вернулся недавно не солоно хлебавши. Сунулся туда с друзьями, но такой беспричинный страх на нас напал, что драпали мы оттуда до самого Барьера без передышки. Чудом никто в аномалию не угодил. А чего именно мы там испугались, до сих пор понять не могу...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_130">
		<text>Хочу всю Зону обойти, побывать везде, где только можно. Сейчас вот до складов добрался. До этого где я только ни был: и на Кордоне, и на Болотах, и на Агропроме, и Тёмную долину проходил. Довелось и у бандюков в плену на Свалке побывать. Как здесь всё погляжу, дальше пойду.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_131">
		<text>Территорий, не занятых другими группировками, мало, поэтому простому одиночке особо ловить нечего на Агропроме или, скажем, на Свалке. Вон Лиманск - только нашли, а уже такое валево за контроль над ним идёт! А со складами пока непонятка: они уже вроде и не военные, но ещё и не «свободовские». Да и до только что открытых территорий недалеко. Для тех, кто на новые территории попал, золотая пора наступила: там самых редких артефактов до фига. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_132">
		<text>По заданию Сидоровича ищу один ценный артефакт. На Кордоне и в Тёмной долине таких нет, я там уже всё облазил, а на Свалке особо не посталкерствуешь сейчас. На Агропроме сразу две сталкерских группировки всё подчистую собирают, особенно после того, как какой-то герой там подземку затопил и «долговцев» основной работы лишил - мутантов отстреливать. А здесь ещё есть шанс найти то, что мне нужно, пока такая неразбериха творится.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_133">
		<text>Курьером доставил сюда из Тёмной долины ценное донесение командиру местного отряда «Свободы». А как задание выполнил и награду получил, решил здесь остаться. А что? Парни тут подобрались хорошие, порядков своих никто ещё не успел установить - такое меня устраивает. А то, что стреляют много, аномалии да «Монолит» спать не дает... ну так а где в Зоне спокойно?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_134">
		<text>Собираюсь на север пойти. Через Выжигатель. «Монолит» же прошел как-то? Ещё какие-то сталкеры, я слышал, тоже дошли почти до самого Исполнителя Желаний и обратно вернулись. Почему вернулись? А кто их знает! Может, патроны все вышли или радиацией им задницы поджарило. Но раз другие смогли, так и мне не слабо ни фига! Я ещё всем докажу!..</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_135">
		<text>Ты, по всему видно, давно в Зоне. Так что ж ты, до сих пор не научен, что такие вопросы задавать не комильфо? Это личное дело каждого. Кто захочет, тот сам расскажет - и тому, кому посчитает нужным. Спроси что другое, отвечу.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_40">
		<text>Как из-за Барьера «монолитовцы» повалили, мысль у нас такая появилась: заловить одного живьём и выведать, как пройти Выжигатель и потом к центру Зоны. Патронов мы пожгли порядком и нескольких ребят положили, чтобы такого придурка заполучить. Автомат у него отняли, а он, понимаешь, хрипит, жилы рвёт да до чьего-нибудь горла дотянуться пытается. Уж мы его по-всякому спрашивали - по-хорошему, по-плохому, только все зря. Одно, знай, кричит: «Защитить Монолит, защитить Монолит!..». Уж не знаю, что там с ними всеми сделали за Барьером. В общем, не узнали мы от «монолитовца» ничего. А ведь если они приходят из-за Барьера, значит, есть какой-то путь? Как думаешь? </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_41">
		<text>Последние известия - это то, что за Рыжим лесом нашли путь к городу Лиманску. Теперь за право его контролировать «свободовцы» и «должники» убивают друг друга по-взрослому. Да-а, если такое дело, видно, стоящее местечко!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_42">
		<text>Слыхал я, один наёмник недавно очень сильно помог ребятам на Кордоне в решении одной ситуации с вояками. Теперь военные не беспокоят сталкеров в тех местах - боятся ответных действий. И, судя по описаниям того наёмника, ты очень на него смахиваешь... Да ты не скромничай, чувак! Дай пожму твою мужественную лапу! Уважаю!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_43">
		<text>Выбросы участились так, что просто трындец! Давно такого не было, чтобы вот так подряд шарашило. А Зона меняется после каждого выброса: то новые аномалии появятся, то в лабиринте старых проход найдут. Так и на Лиманск вышли, а ведь раньше о нем слыхом не слыхивало больше половины сталкеров. Из-за этих выбросов столько народу гибнет! И не только от самих выбросов непосредственно: как пошли войны за передел влияния, так народу в них полегло - страсть!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_44">
		<text>А чего тут нового быть может? Это же, считай, детский сад, ясельки. Правда, если не поболтаешься тут, за пять минут в Зоне накроешься, вот так. Умный всегда пообтешется, а потом уже к чёрту на рога лезет. Тем более, снарягой или оружием здесь разжиться можно, не вопрос. Все разживаются.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_136">
		<text>Ничего. Выжить пытаюсь, и все дела.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_160">
		<text>Это ж надо - час назад чуть не влип! Я тут полгода назад был - тишь да гладь, а теперь бритоголовые в своих трениках под каждым кустом! Обалдеть...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_45">
		<text>А что? Чего услышать хочешь? Я тебе вот что скажу: «долгари», конечно, полицаи, но порядок навести умеют, что да, то да. А так вообще не люблю я их. Везде они типа хозяева, то не бери, это из Зоны не выноси... Мало того, уже придумали, чего можно на Большой земле говорить, а чего - ни-ни! Болтают, они вообще хотят Зону понемногу уничтожить. Ну, воякам, хоть и бывшим, я не удивляюсь... мечтатели. Хуже то, что у них, говорят, поддержка с самого верху идёт.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_161">
		<text>Эта территория теперь контролируется «Долгом», и закон здесь - правила «Долга». Мы контролируем границы Зоны и остужаем горячие головы: подорванные сюда целыми составами приезжают, любители романтики... а потом гибнут пачками в первый же день.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_162">
		<text>Давай в лагерь, там все слухи и узнаешь. Все, кто в первый раз, - новички вот вроде тебя - к нам обычно заходят: опыта поднабраться или отдохнуть малёхо. Под боком у нас вояки стоят, их сильно не бойся, но и не маячь особо - могут пальнуть, это им как два пальца... Тут недалеко от торгаша - ну, перекупщика здешнего, - есть место, где можно себе спокойно привал организовать.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_46">
		<text>Слыхал, «Долг» набор в стройные ряды объявил? Я так минутку поразмыслил, а потом решил: нафиг оно мне надо, опять через день на ремень? Дисциплина, то-сё... Я свои два и так отслужил, хватило...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_137">
		<text>Да вот на Янтарь думал сходить, а потом обломался. Слыхал, там у яйцеголовых натуральный форпост науки в Зоне? Копаются - фиг знает, в чём копаются, - а вокруг комплекса мертвяки бродят. Идиллия, ей-богу.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_47">
		<text>Недавно зачищали зону «Янтарь». Да, изрядно накрошили сучьего племени! Там исследовательские лаборатории, только мертвяков вокруг всё время много. Регулярно на подмогу учёным мотаться приходится.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_48">
		<text>Знаешь, что? Вот пусть «долговцы» со «свободовцами» да мародёрами решают, чей это кусок, а мне дела нет! Пошло оно всё...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_138">
		<text>Работаем здесь сейчас, сталкер. И так дряни всякой развелось, а тут ещё эти сволочи-наёмники да придурки из «Свободы» жить мешают...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_49">
		<text>А ничего. Ни фига я не знаю. Кусочничаю вот, на хлеб насущный собираю. В самую Зону идти мне стрёмно, ну его нафиг. А дома работы нет, жена пилит... Жить как-то надо? Тут на Свалке, если походить денёк, можно по мелочи артефактов разных насобирать. В принципе, на поесть-попить нормально хватает.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_50">
		<text>Да так как-то всё... Кто на Свалке прикормился, по мелочи собирает, кто глубже в Зону забурился. Там, конечно, куски заметно пожирнее попадаются, только не каждый туда сунется. Новичкам без опыта там делать нечего, а если ещё и снаряги порядочной нет - вообще туши свет. Без шансов.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_141">
		<text>А тебе какое дело? Не приставай с дурными вопросами, тогда и к тебе не придолбаются.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_51">
		<text>Я прусь с нашей весёлой науки! Я фигею с неё просто, мужик! Она обычно из бункера носа не кажет. Ну а если кажет, вот как недавно было, так тут такое начинается - мамочки мои! Вояк полно, вертушки, бронетехника! Ещё классно было б, чтоб они сюда линкор припёрли, ну или там бронепоезд, на худой конец.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_52">
		<text>Нового? На хрена нам новое, когда старого говна - черпай, не вычерпаешь? Бандюки вконец, сволочи, оборзели! Как за артефактами между аномалиями шустрить, так это мы, а как чужой хабар отбирать... Ух, гады! На Свалку, гляди, не забредай - самое ихнее место.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_139">
		<text>Застрял я тут, застрял, понимаешь? Домой хочу, а эти не пускают, вот и все новости... Народ, правда, который в глубокую Зону ходит - который матёрый, так он всякое рассказывает. Ну и хабар, бывает, приносят - обзавидуешься. Говорят, там вообще есть места, что твои золотые россыпи: бери не хочу. Не всякий, правда туда дойдёт, а ещё меньше с прибылью вернутся.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_53">
		<text>Да я как то и не в курсе последних событий.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_54">
		<text>Слышал, говорят, будто Зона растёт? Я думаю, правда: сам почти у самого периметра такое страхолюдное зверьё видал, которое раньше только ближе к центру встретить можно было. Херовато дело, а?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_55">
		<text>Возможно, про кровососов у границы Зоны не врут. Только при чём тут увеличение размеров Зоны? Ну, забрела стая... ну, упустили, да. Мы же по нескольку суток напролёт иногда работаем! И нормально работаем. За периметром вон не кричат ведь до сих пор: «Спасите, нас мутанты окружают!».</text>
	</string>
	<string id="dm_about_167">
		<text>Будьте осторожны, а то эти ходячие трупы наводнили всю округу. Очень тупы и агрессивны. Мы всё время находимся в обороне - и ночью, и днём. Так что здесь довольно опасно, молодой человек.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_168">
		<text>Даже не знаю, что Вам сказать... Здесь всегда что-нибудь происходит, но это в норме вещей. На Большой земле, конечно, так не считают, но мы-то с Вами сейчас, как-никак, в аномальной зоне.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_56">
		<text>Какие слухи ходят? Я без всяких слухов тебе говорю: скоро порядка побольше будет. От тварей Зону почистим, и от некоторых козлов тоже...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_57">
		<text>А ты слыхал, чего «должане» с нами сделать похваляются? Стереть в порошок - это ещё по минимуму. Если честно, беспокоит меня это дело...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_58">
		<text>Нового... Мало ли что говорят! Всему верить - никакой верилки не хватит. Вот, говорят, пришёл какой-то сталкерюга бывалый, такой, что пусти - вырвусь, принёс из внутренних районов что-то вообще невиданное, кучу бабок зашиб... Да я сам тебе сто таких историй придумать могу!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_12">
		<text>Спасибо тебе большое.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_169">
		<text>Ты чего это пустой, без защиты ходишь? Жить надоело, что ли? Тут же за каждым кустиком аномалия - раз, и в дамки! Тут без защиты даже пи-пи делать не рыпаются - вмиг дозу схлопочешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_170">
		<text>Гляжу, ты тут не особо пока ориентируешься, так сразу предупреждаю по-соседски: с вояками не связывайся. Увидел - вали к чёртовой бабушке, а то мозгов у них ноль. Сначала очередью прошьют, а потом уже по документам поглядят, как звали.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_112">
		<text>Доброго дня.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_113">
		<text>Добрый день.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_114">
		<text>Здравия желаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_115">
		<text>Привет, чувак!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_116">
		<text>Привет.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_117">
		<text>О, здоров!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_118">
		<text>Здравствуйте.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_119">
		<text>Приветствую!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_120">
		<text>Здравствуй, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_121">
		<text>Приветствую, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_122">
		<text>Эй, ты, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_123">
		<text>Здрасьте.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_124">
		<text>Оба-на! Какие люди!..</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_125">
		<text>И кто же это у нас тут?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_126">
		<text>Хэллоу, мэн.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_165">
		<text>Всё равно что по минному полю идём, только ещё хуже. Здесь чёрт знает что временами творится, ни на секунду расслабляться нельзя.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_171">
		<text>Советую повысить внимание, а как повысил - не расслабляться. Расслабился - пропал, кранты тебе тут же настанут.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_172">
		<text>Тут ушки на макушке всё время держать надо! Спать вполглаза! В любой момент херня какая-нибудь приключиться может.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_173">
		<text>Поосторожнее с отморозками! Их тут как тараканов - кишмя кишит!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_0">
		<text>Братуха, помоги!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_1">
		<text>Помогите, кто-нибудь!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Охрана, я ранен! Ко мне!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>На помощь! Я умираю!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Ребята, аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>Аптечку сюда!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Противошокового, хлопцы! Скорее!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Аптечку, мужики!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>Кто-нибудь!.. Аптечку дайте!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Друг, аптечку... аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>Помоги, чувак!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>Поделись аптекой, приятель, а?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_59">
		<text>Слыхал, что бакланы с Кордона вертухаям по помидорам надавали. Главного краснопёрого, как лошка, подловили и в клетке заперли. Хотел бы я на этот цирк посмотреть. Блин, ваще позорняк!..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_60">
		<text>Ща такая ботва с этими выбросами, что ну его нафиг! Если не поджаришься, то ещё сто вариантов в ящик сыграть будет. Там, где по ходу все в ажуре было, теперь какие-то грёбаные аномалии. Ходишь на измене, очко двумя руками поддерживаешь: всё ждешь, когда ж тебя шарахнет.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_61">
		<text>У нас тут эта, золотая язва... или как её? А, лихорадка, типа. Сталкерня лопатит горы радиоактивной ботвы, иногда находит какую-то ценную шнягу, а мы следим, чтобы все чики-пуки было.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_62">
		<text>Недавно Колян с корешами под выброс попал, так теперь Чича его колёса таскает. А потому что нефиг чухать далеко от базы! Сиди себе в лагере и не выёживайся.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_63">
		<text>Тут сталкерня борзая на Агропроме в банду сбилась. Нескольких наших выманили, волчины хитрожопые, и повязали, суки! Но мочить пока не мочат, живыми держат: видать, очко рипит, что мы им вломим в ответку. </text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_attack_point_enemy">
		<text>Что такое? Тут противник недалеко, а ты мне мозги паришь!</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_attack_point_friend">
		<text>Чё надо? Мы к пацанам нашим идём. Они тут недалеко обосновались.</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_attack_point_none">
		<text>Тут вот, рядом, местечко ничейное есть, так мы туда направляемся.</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_stay_point_enemy_near">
		<text>Ну, чего тебе? Мы, понимаешь, лагерь охраняем: враг-то недалеко! А ты тут с вопросами.</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_stay_point_none_near">
		<text>Чего тебе? Минуту назад благодать, никого не видать... и тут - здрасьте! - ты притаскиваешься. Очень я, понимаешь, рад этому факту!</text>
	</string>
	<string id="dm_actor_news_1">
		<text>Есть какие новости?</text>
	</string>
	<string id="dm_actor_news_2">
		<text>Что нового?</text>
	</string>
	<string id="dm_actor_news_3">
		<text>Что нового слышно?</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_1">
		<text>Новости по телеку, а у нас рабочие будни. Эх, скукотища-а...</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_2">
		<text>Да иди ты! Новости ему... сбегай вон в киоск за газетой, почитаешь!</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_3">
		<text>Нового тут даже салагам только на первую неделю. Дальше одна тоска зелёная.</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_4">
		<text>Ну ты кадр! Да что тут может быть нового? Давай лучше махнёмся, если что интересное имеется.</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_1">
		<text>Да чего тут нового? Одна и та же шняга на постой!</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_2">
		<text>Ну ты дал! Откуда в этой жопе новости возьмутся?</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_3">
		<text>Житуха херовая, вот чё... только это типа ни фига не новость.</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_4">
		<text>Какие, на хер, новости... Слышь, у тя на обмен есть чё?</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_1">
		<text>Ну, какие новости... Работаем вот. Может, скоро сможем как люди по Зоне ходить, а не от аномалий шарахаться.</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_2">
		<text>Не слыхал ни о чём новом. Текучкой маемся: туда пойти, там понаблюдать... Одна радость, что не зря всё.</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_3">
		<text>Новость здесь всегда одна: Зона шутить не любит. Мы её изучаем, а она нас в один хап скушать может... Слушай, у тебя случайно ничего из полезных артефактов нету?</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_4">
		<text>Не знаю... не припомню никаких таких новостей. Приятель, а что ты думаешь насчёт малость поторговать?</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_1">
		<text>Не до новостей мне! Если что, они тебя сами найдут. А тут вертишься, как белка в колесе...</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_2">
		<text>Не слыхал я за новости, ну и слава Богу. Новое тут только плохое бывает, так что тьфу-тьфу-тьфу, ну его лесом.</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_3">
		<text>Толку в тех новостях... вон, по сторонам лучше смотри, целее будешь!.. Кстати, у тебя на обмен найдётся что?</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_4">
		<text>А я знаю? Слышь, мужик, давай лучше махнёмся не глядя - у кого чем мешок богатый.</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_1">
		<text>Вот как мы тут всё зачистим - это и будет главная новость. Только пахать ещё до этого и пахать.</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_2">
		<text>Ты по-прежнему здесь - вот тебе новость. И что эти сталкеры с Зоной так носятся? Не надоело даже в кусты ходить с оглядкой?</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_3">
		<text>С новостями здесь туго, приятель. За ними разве на Большую землю. Лучше скажи, что у тебя в рюкзаке найдётся стоящее на обмен.</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_4">
		<text>А что тут нового? Опять с полдюжины дураков в аномалию вляпались или их зверьё порвало... Слушай, что у тебя с хабаром? Есть что на продажу?</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_1">
		<text>Сдались тебе эти новости? Релакс, чувак! От новостей всегда одна морока.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_2">
		<text>Солнышко светит, травка зеленеет... мэн, ну зачем ты паришься? Расслабься!</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_3">
		<text>А толку с этих новостей... Не слежу я за ними, и всё. Лучше расскажи, что у тебя есть - может, чем поменяемся.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_4">
		<text>Слушай, дружище, я даже не знаю... Да нету никаких новостей. Давай мыслить конструктивно: вот, скажем, я бы у тебя что-нить купил...</text>
	</string>
</string_table>
