<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11">
		<text>Здравия желаю, наёмник. Что здесь делаешь?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_12">
		<text>Наёмник, тебя ждут возле норы.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1111">
		<text>Давно не видел никого, кто добровольно хотел бы спуститься вниз. Ты хоть знаешь, что тебя там ждёт?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_111111">
		<text>«Не должно быть особо опасно»... мда. Всё здорово изменилось после того, как мы решили обвалить один боковой туннель. Видимо, переборщили со взрывчаткой: от взрыва рухнула часть стен и открылись проходы в какие-то новые пещеры. Мы и моргнуть не успели, как из этих нор хлынул поток тварей. Там наших ребят много осталось... они не успели выбраться на поверхность.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11111111">
		<text>Я отдал приказ заварить все выходы. На какое-то время это помогло, но мутанты начали рыть новые норы и вылезать наружу. Мы не успеваем завалить одну, как они проделывают другую и снова прут. Такое впечатление, что у них есть конкретная цель: одолеть нас вот что бы то ни стало.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1111111111">
		<text>Я помогу тебе проникнуть вниз, но взамен попрошу помочь нам. На плане подземелья есть насосная станция, она откачивает грунтовые воды. Если отключить насос и открыть шлюз резервуара, вода быстро затопит подземелья. Это должно остановить мутантов.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_1">
		<text>Наша группировка называется «Долг». Почему так? Да всё просто. Если не мы, то кто? Наша обязанность - бороться с Зоной во всех её проявлениях. Много наших ребят пришло в Зону обычными сталкерами, чтобы нажиться - только, поглядев на здешние ужасы, поняли, что с этим нужно что-то делать. Теперь они лучше жизнь отдадут, если придётся, только бы не пустить мутантов в свой родной город. Жаль только очень, что не все так думают. И совсем хреново то, что нам приходится бороться с кучей идиотов, чтобы не допустить распространения Зоны.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_111">
		<text>У НИИ «Агропром» хорошее стратегическое расположение, да и его подземный комплекс - это, скажу я, нечто особенное. В тех местах у нас развёрнута научно-исследовательская программа по изучению Зоны. Сначала наблюдали анатомию и физиологию мутантов: попросту говоря, искали более лёгкие способы их устранения. Долго искали, медленно. А потом случайно обнаружили в подземельях «Агропрома» кое-какие материалы. И, понимаешь, очень интересные материалы...</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_11111">
		<text>О секретных экспериментах по управлению сознанием. Ещё в советское время, представляешь? Они, эти ребята, довольно далеко продвинулись в своих разработках: даже научились массово внушать простые команды животным. Вот тогда мы и предположили, что что-то или кто-то может управлять мутантами. К сожалению, всё подтверждает эту теорию. Стоит нам только выжечь логово каких-нибудь тварей, так сразу идёт ответное нападение то кровососа, то стаи псевдособак. И чем больше мы мутантов кладём, тем больше их становится. И это точно не простое совпадение. Не верю я в такие совпадения.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_0">
		<text>Та-ак... и куда это мы собрались?</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_011">
		<text>Проходи-проходи.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_012">
		<text>Ничего не знаю.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_13">
		<text>Приветствую! Какими судьбами?</text>
	</string>
	<string id="agr_barman_join_duty_11">
		<text>Это ты к Крылову обращайся, его на втором этаже центрального здания найдёшь. Просто так, сам понимаешь, в свой дом чужака никто не пустит и душу перед ним не раскроет. Лидер тебя проверит, присмотрится, а там и решит, стоит ли тебе доверять.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_01">
		<text>Мне необходимо встретиться с лидером.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_0111">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_0122">
		<text>Я понял.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_around_0">
		<text>Какие последние слухи?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_around_1">
		<text>Слухи? Группировка целая пропала, говорят. Не то, что их вынес кто-то, или монстры всех порвали. А просто пропали, и всё. Эти ребята странные были, на всю голову Зоной контуженные. Верили, что Зона живая, а в центре находится Монолит, который желания исполняет. Объявиили себя защитниками Монолита.. А потом в один день снялись всей группировкой с базы и к центру Зоны двинули. Ага, прямо к Исполнителю Желаний своему. Как через Барьер к Выжигателю прошли, так их больше никто и не видел.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_jelanie_0">
		<text>А что ты думаешь про Исполнитель Желаний?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_jelanie_1">
		<text>Ну, то, что он есть - это однозначно. Раз так, то хорошо бы к нему дорогу расчистить, только силами одного клана это очень вряд ли можно сделать. Если бы все кланы объединились, так нашли бы способ пройти через Выжигатель, а так каждая группировка знает что-то, только из-за вражды сдохнут, но информацией не поделятся. Каждый за свой секрет держится. А если ещё такой дебил с большой буквы «Д», как наш Митяй, попадётся, так вообще глухой номер. Один только Сидорович потихоньку собирает сведения. Упёртый мужик, ничего не скажешь. Но, опять же, это ведь Сидорович, он за так ничего не отдаст.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_you_0">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_you_1">
		<text>Сам я из небольшого городка. После школы - в армию. Институтов дома у меня нету, с работой тоже напряг... Короче, после учебки я сразу сюда. То есть сперва на Кордоне служил, а потом одному полкану захотелось подлечиться редким артефактом. И чтоб сталкерам не платить, наше отделение отправили. Карту дали аж тридцатилетней давности, с-суки. Наших половина полегла в первые два часа на аномалиях. Потом собаки, потом кровососы. К вечеру только я и сержант остались. На одних аптечках до базы «Долга» и доползли. У меня нога вся искромсанная была; хорошо хоть, гангрена не началась. В общем, ребята из «Долга» нас выходили и потом назад провели. Я за это время с ними сильно сдружился. Настоящие мужики! И жизнь у них правильная и простая. Словом, когда срок моей службы вышел, я рюкзак собрал и обратно в Зону. Нашёл базу «Долга», так и так, говорю, примите в ряды. И приняли.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_zone_0">
		<text>Что ты можешь рассказать о Зоне?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_zone_1">
		<text>Да немного, в принципе, я ведь не старожил. Как-то я с мужиком одним бывалым разговаривал, вот он мне много интересного порассказал. О самых первых временах в Зоне. Про первые выходы, как люди собой аномалии находили. Одному - смерть страшная, другим наука. Уже тогда учёные стали первые защитные костюмы мастерить, детекторы аномалий какие-то... А за каждым новым прибором чья-то жизнь или здоровье. Бывало, приволокут к учёным еле живого сталкера, они его на ноги поставят, а потом расспрашивают: где такую рану получил, от кого или от чего. И сразу на заметку берут, и новую степень защиты добавляют в костюм или там новые датчики пихают. \nМетод проб и ошибок, как говорил тот мужик, самый сложный, но и самый эффективный. Нелегко, конечно, первым сталкерам было пути прокладывать, не то что теперь: гуляй в нормальном костюме, вовремя постреливай и будешь живой-здоровый.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_2">
		<text>Так это ты тот смельчак, который собрался в подземку спустится? Подумай ещё раз: там сгинул не один наш классный боец. Твари там просто кишат, а мы ничего не можем сделать с ними, потому Крылов приказал заварить все входы-выходы.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_3">
		<text>Я попробую спустится вниз и затопить подземелья. Ну и, конечно, по возможности вернуться обратно.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_4">
		<text>Ну чтож, если тебе это удастся, «Долг» будет благодарен тебе. Прямо здесь находится одна из нор, из которых твари продолжают лезть наружу. Через неё попадешь прямо в подземку. Будь осторожен - и вот, возьми ещё патронов. Удачи.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_5">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_many_word_0">
		<text>Ты всегда такой многословный?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_many_word_1">
		<text>А ты всегда такой любопытный? Смотри, от любопытства, говорят, кошка сдохла.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_upgrade_0">
		<text>На каких модификациях оружия ты специализируешься?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_upgrade_1">
		<text>На всяких. На всех почти. Лучше, чем техник «Долга», в Зоне никого нет. Уяснил? пулемёты, как я, никто апгрейдить не может. От пуль броню, как я, никто не сделает. Короче, дело своё я знаю.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_like_parametrs_0">
		<text>Какие характеристики ствола посоветуешь улучшать?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_like_parametrs_1">
		<text>Хозяин - барин! Что захочешь, то и улучшать будем. Хочешь, штурмовые, хочешь, снайперские, но тут меньше сделаю. А не хочешь, так так ходи.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1">
		<text>Почему бы и нет! Какие правила?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_100">
		<text>Здорово, наёмник. Хочешь узнать, насколько ты хороший стрелок?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_11">
		<text>Предлагаю три варианта: тренировка, игра на очки и игра на меткость.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_111">
		<text>Расскажи про тренировку.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1111">
		<text>Всё предельно просто. Сначала ты выбираешь ствол, потом расстояние до цели. У тебя будет фиксированное количество патронов, а твоя задача - набрать как можно больше очков. Как ты понимаешь, в тренировoчном режиме денег ты не заработаешь, но рекорд поставить вполне можно.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_11111">
		<text>С этим всё ясно. Раскажи другие правила.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_112">
		<text>Расскажи про игру на очки.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1121">
		<text>Сначала выбираешь ствол, потом расстояние до цели. У тебя будет фиксированное количество патронов, на которые тебе нужно набрать не меньше опредленного количества очков. Здесь мы уже играем на деньги, делаем ставки. Если набрал сколько надо очков, я плачу тебе, если не набрал - ты платишь мне.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_113">
		<text>Расскажи про игру на меткость.\n</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1131">
		<text>Сначала выбираешь ствол. Цели будут подыматься произвольно. У тебя определённое количество патронов, а попадать надо в десяту. Это самый сложный режим, так что смотри, не разорись. А с деньгами просто: сбил все цели - я тебе плачу, не сбил - я забираю деньги.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2">
		<text>Ладно, хватит разговоров. Давай сыграем.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_200">
		<text>Дострелял? Молодец!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21">
		<text>Ещё один момент. Когда пойдешь стрелять, оставишь всё свое добро у меня. Как понимаешь, чтоб всё было честно: у тебя должен быть только мой, проверенный ствол. Но не волнуйся: будешь уходить, всё до патрона получишь обратно.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211">
		<text>Хочу потренироваться.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111">
		<text>Отличный выбор. Правила помнишь?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21110">
		<text>default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211101">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111011">
		<text>Ну, удачи тебе!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211102">
		<text>К сожалению, у меня нет столько денег.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111021">
		<text>Нет проблем. Заходи, как будешь готов.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211103">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21111">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21112">
		<text>Да, давай начнем.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121">
		<text>Выбирай оружие.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111211">
		<text>ПМм</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21112111">
		<text>Выбирай расстояние до цели.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121111">
		<text>Тридцать метров</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121112">
		<text>Сорок метров</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121113">
		<text>Пятьдесят метров</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121114">
		<text>Шестьдесят метров</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121115">
		<text>Семьдесят метров</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111212">
		<text>«Марта»</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111213">
		<text>АКМ-74/2У</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111214">
		<text>«Гадюка-5»</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111215">
		<text>«АКМ-74/2»</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111216">
		<text>«ТРс-301»</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_212">
		<text>Хочу сыграть на очки.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_213">
		<text>Хочу сыграть на меткость.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_3">
		<text>Не до развлечений пока. Может, позже попробую.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_300">
		<text>Не тяни резину. Отстреляешься - придёшь.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_3000">
		<text>ОК.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_4">
		<text>И какой у меня результат?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_41">
		<text>default2</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_fight_0">
		<text>А если я тебе в морду заеду, ты и дальше хамить будешь?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_fight_1">
		<text>А если я сейчас парней свистну, ты не обделаешься, а?.. Нет, ты меня сейчас таки доведешь, я сейчас свистну ребят, они тебе популярно объяснят что почём! Ты тут никто и звать тебя никак, и нарвешься сейчас - так отделают, что дорогу сюда забудешь, вобще всё забудешь, станешь, как зомби, понял?! Блин, да что ж мне так везет на всяких уродов, а?! Ну ни дня же нет, чтоб какая-то сволочь помоями не окатила! А я, блин, работаю тут! Я, блин, делом занимаюсь, только триста лет мне такая торговля нужна, если каждый день с козлами всякими разговаривать!..</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_freetime_0">
		<text>Чем тут занимаются в свободное время?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_freetime_1">
		<text>Я тут, между прочим, при деле, так что свободного времени у меня нет ни на что, а особенно на разговоры с лопухами вроде тебя. На работе я, на службе, понял? И все наши тоже. А если тебе особая культурная программа нужна, так вали на базу «Свободы» или ещё куда подальше. А тут девочек и дискотек по вечерам не бывает!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_original_weapons_0">
		<text>Есть что-то особое в продаже?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_original_weapons_1">
		<text>Ты совсем слепой, да? Для особо одаренных поясняю: что видишь, то и есть в продаже. Тут тебе не ЦУМ, не ГУМ и не супермаркет, чтобы товаром перебирать. Надо что-то - заплатил, взял и тихо свалил. Не надо - вообще стороной проходи, нечего попусту моё время тратить. Блин, приходят козлы зажравшиеся: то им покажи, это им поднеси, про всё объясни... Будто я им должен! Проще надо быть, понял?!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_0">
		<text>Есть ещё что-то интересное?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_1">
		<text>Могу продать информацию о одной хорошей нычке. Стоимость информации - пять тысяч.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_2">
		<text>Давай.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_22">
		<text>Мне не нужно.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_3">
		<text>Данные нычки в твоём КПК.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_bad_trader_0">
		<text>Что это у вас за мурло в магазине сидит?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_bad_trader_1">
		<text>Да забей ты на этого мудака Митяя. Как сказал бы один профессор из книжки: «Хам и свинья!». В семье, как водится, не без урода, и у нас «Долге» на этой должности как раз Митяй числится. Посадить бы его к Инквизитору в зоопарк, было бы достойное украшение коллекции: всем уродам урод. Чтоб его псевдособака усыновила.... Но пусть лучше торговцем будет. Ведь сиди он в баре, так прилетало бы ему в табло ежедневно, и от меня тоже, а удовольствие за рукоприкладство на «губе» сидеть маленькое.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_military_0">
		<text>Слушай, а это правда, что вы с военными крепко дружите?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_military_1">
		<text>Не могу особо делится на этот счет, всё-таки у нас тут что? Правильно, дис-ци-пли-на. Крылов наш точно бывший военный, и с немаленькими звёздами. Я слышал пару историй, что как только Зона образовалась, организовали большую военную операцию. Военных отправили к центру Зоны с приказом подорвать всё, что можно, к чёртовой матери. Представляешь, что это значит? Людей отправили сюда без специальной защиты, без декторов, почти без информации о том, что их в Зоне ждёт!.. В общем, кто сразу в аномалиях не сгорел, тех зверьём накрыло. А выживших просто бросили, никакой эвакуации. Вот наш Крылов - как раз один из таких, которые выжили. Уж не знаю, с кем он дружит, только бывших коллег он ненавидит конкретно, хотя со спецназом у него какие-то контакты остались. Бывает, у нас с ними пути пересекаются, так мы друг друга не трогаем. Вот такая ситуация.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_story_0">
		<text>Есть какие байки интересные?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_story_1">
		<text>Есть, даже с чертовщиной слегка! Ты про Доктора слышал? Вроде как он в самих глухих топях живет. Неужто не слышал? Ну-у, брат, сейчас я тебе одну из самых-самых легенд Зоны расскажу! Словом, есть такой Доктор. Может мёртвого с того света вернуть, даже по кускам разделанного. Как он это делает, никто не знает, но главное ведь в том, что делает! Сам я таких воскресших не видел, но знакомые встречали. А теперь самое интересное. Говорят, что Доктор этот - один из самых первых сталкеров. И что он сумел добраться до Исполнителя Желаний и попросил умение помочь всякой живой твари. Дар такой он реально получил, только с тех пор разницы между людьми и мутантами не видит. Если я, скажем, раню кровососа, Доктор кинется его лечить, и наоборот - это если меня кровосос достанет. Доктор, кстати, чаще всего сам появляется, а специально его искать - дохлый номер. С ним всегда собака местная, по ней легко узнать. Кто встречал, говорят, зрелище ещё то.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_0">
		<text>Ты как в Зону попал?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_1">
		<text>По приказу, как же ещё! Командовал отдельным батальоном особого назначения. Нет, не спецназ. Задание у нас было... ну, тебе знать незачем. Батальон мой весь лёг, в один момент - это когда Зона первую волну ласково выбросом встретила. Мы ведь не на технике шли: нас с воздуха забросили в самую глубь почти. Выжил я один. Как? Хрен его знает. Видно, время моё ещё не пришло. Жутко было. Аномалии, твари со всех сторон, а патронов - ну разве застрелиться. Когда паёк кончился, пришлось жрать такое... до сих пор блевать тянет, как вспомню. Почти месяц бродил, от кочки до пенька перебегал, а потом к людям вышел - к таким, как сам. Вот так «Долг» и начинался.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_12">
		<text>Что это у вас за мурло в магазине сидит?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_122">
		<text>Да забей ты на этого мудака Митяя. Как сказал бы один профессор из книжки: «Хам и свинья!». В семье, как водится, не без урода, и у нас «Долге» на этой должности как раз Митяй числится. Посадить бы его к Инквизитору в зоопарк, было бы достойное украшение коллекции: всем уродам урод. Чтоб его псевдособака усыновила.... Но пусть лучше торговцем будет. Ведь сиди он в баре, так прилетало бы ему в табло ежедневно, и от меня тоже, а удовольствие за рукоприкладство на «губе» сидеть маленькое.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_133">
		<text>Правда то, что большая часть Долга - это бывшие военные. Думаю, историю нашу ты вкратце знаешь: выжившие остатки первой волны, котрая почти вся погибла в Зоне. Клан мы свой организовали, остались по эту сторону периметра, но знакомые среди ныне служащих, как ни крути, остались. Естественно, что отношения со знакомыми не такие хреновые, как с остальными кланами. Вот поэтому и думают все, что мы с армией сотрудничаем. Такая ситуация, если вкратце.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_animals_0">
		<text>Кто ловит зверей для тебя?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_animals_1">
		<text>Раньше самому приходилось добывать. Мороки-то было, мороки! Пару раз чуть в ящик не сыграл. А потом ребята потихоньку подключились. Это ж опыт какой, да и интересно многим. И в баре потом можно козырять: мол, ты такую и такую тварь завалил, а я их живьём взял! У меня тут недавно пара тушканов окочурилась. Ну, вызвались добытчиками двое молодых. Они, представляешь, привязали на шнурке кусок мертвечины, подобрались к тушканам, ну и давай подманивать. Почти всё грамотно сработали: один подманивал, другой очередями лишних отсекал. Словить-то словили, стали уходить, только стая за нами ломанулась! До базы парни добежали, как олимпийцы, а тут уж наши огнем помогли. Каждый герой в себя потом не меньше бутылки влил.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_zoo_0">
		<text>Зачем нужен этот зверинец?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_zoo_1">
		<text>Как говорилось в одном старом кино: «Прежде чем убить насекомое, изучи его!». Не помнишь? Там ещё такие тараканы-переростки были, что ли... Вот так и здесь: новичку, прежде чем он в чистом поле хотя бы со слепой собакой встретится, надо эту собаку в клетке показать. Чтоб штаны стирать не пришлось. А так он к ней присмотрится, повадки малость изучит и потом при реальной встрече завалит без особой дрожи в руках. С другими тварями так же. Ну и, по большому счёту, с развлечениями в Зоне не густо. А тут - бесплатный цирк уродов.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_0">
		<text>Есть какая работёнка?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_1">
		<text>Конечно. Нужно найти карту миграции.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_11">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_2">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_22">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_0">
		<text>Я по поводу задания.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_1">
		<text>Ну и как?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_2">
		<text>На.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_22">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_3">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_0">
		<text>Расскажи мне о вашей группировке.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_11">
		<text>Что вы здесь делаете?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_1111">
		<text>О чем вы говорите?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_0">
		<text>Расскажи мне о Зоне.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_1">
		<text>Зона - она вроде язвы на теле Земли. Есть идиоты, которые считают её просто подарком: дескать, Зона даёт нам массу забавных хреновин... А ты только посмотри вокруг: разве тот мутант, что на тебя ночью нападает, на подарок похож? Неужто аномалия, что тебя на куски рвёт, - тоже подарок?.. Не-ет, Зона - это как болезнь, с которой либо всем подыхать, либо бороться прямо сейчас!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_11">
		<text>Но вы же сами используете артефакты?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_111">
		<text>Как говорится, в борьбе все средства хороши. Не вижу ничего плохого в том, что мы используем резервы врага против его самого. В конце концов, мы же собираем их не ради личной наживы! Средний артефакт - это, знаешь, два, а то и три новеньких автомата и патроны к ним. А три автомата - это десяток мертвых мутантов в день...</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_1111">
		<text>Но как можно победить Зону?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_11111">
		<text>Вот это загадка, честно скажу. Но если прекратить борьбу, то Зона сожрёт всё. Мы просто не имеем права прекратить бороться! Я так мыслю, это как раз та самая война за право жить на Земле. Мы уже несколько месяцев изучаем Зону... что тебе сказать. Она - как живой организм. А если так, то где-то у неё наверняка есть уязвимое место. Нужно только его найти.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_first_join_0">
		<text>Я хотел бы вступить в группировку.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_first_join_1">
		<text>Человек ты новый для нас, мы пока принять тебя не готовы. Если поможешь нам, тогда серьезно поговорим.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_first_join_2">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_111">
		<text>Мне нужно найти вход в подземелье НИИ «Агропром».</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11111">
		<text>Подземка как подземка... слышал, что там не должно быть особо опасно.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1111111">
		<text>И что теперь?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_111111111">
		<text>И как мне теперь попасть в подземелья?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11111111111">
		<text>Я согласен.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1222">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_12222">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_122222">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1222222">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_14">
		<text>Наёмник, ты достойно выполнил свой долг. Вот, возьми, это от меня. В Зоне пригодится.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_144">
		<text>Спасибо за награду. Служу «Долгу»!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_145">
		<text>Мне это не нужно.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_15">
		<text>Здорово! За чем пожаловал?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_0">
		<text>Я хотел бы стать солдатом «Долга».</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_33">
		<text>Никаких новых рекрутов до уничтожения опасности со стороны монстров, ясно? Я не хочу сразу записывать новых бойцов в список боевых потерь. Если действительно хочешь стать солдатом «Долга», покажи себя в деле: стань в первые ряды борьбы с мутантами.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44">
		<text>Ты - вольный сталкер, так? Что, почувствовал всё-таки, что Зона - опухоль на теле Земли? Хорошо. «Долг» всегда готов принять в свои ряды человека, верного определённым идеалам. Один из наших идеалов - дисциплина, так что после вступления в «Долг» быть разгильдяем у тебя уже не получится. Не испугался? Готов стать одним из нас?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_444">
		<text>Готов. Жду приказа.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_4444">
		<text>Вольно. Можно оправиться и никакого курения: «Долгу» нужны здоровые бойцы. Знаком с нашим уставом?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44444">
		<text>Никак нет.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_444444">
		<text>Хорошо. Прежде всего у нас тут железная дисциплина и строгая субординация. Приказы не обсуждаются, а выполняются. Основная наша задача - борьба с порождениями Зоны и анархистами из «Свободы». Когда-нибудь мы очистим мир от монстров, аномалий и «свободовцев». Если этого не сделать, завтра Зона может прийти в наши дома и прибрать наших близких. Наш долг - освободить мир от этой язвы! Ясно, боец?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_4444444">
		<text>Так точно. Готов служить «Долгу»!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44444444">
		<text>Отлично. Солдат, поздравляю со вступлением в «Долг». Теперь в твоем КПК активен тактический раздел, где ты можешь видеть текущую ситуацию нашего противостояния со «Свободой». Кроме того, у тебя появился код, который даёт возможность прослушивать радиообмен между нашими отрядами и получать мои приказы. Так, вроде всё. Приступить к несению долга!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_444444444">
		<text>Есть!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44445">
		<text>Так точно!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_55">
		<text>Ты - бандит, так? Можешь ничего не говорить, в моих глазах вы - бандиты. Итак, ты решил перейти из отбросов общества в настоящие бойцы. Похвальное желание! Тем более, я слышал, что Йога держит вас в чёрном теле, и это очень хорошо: тебе легче будет привыкать к нашей дисциплине. Но каждый «долговец» выполняет приказы, исходящие исключительно от командного состава «Долга», а значит, с Йогой ты обязан будешь порвать. Готов это сделать?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_66">
		<text>Вот теперь другой разговор! Ты показал себя настоящим бойцом, такие парни нам нужны. Ты готов вступить в «Долг»?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_66666666">
		<text>Так точно. Готов служить «Долгу»!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_77">
		<text>Ты уже в «Долге».</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_join_duty_11">
		<text>С такими вопросами - к командиру.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_about_agroprom_0">
		<text>Вижу, вы тут хорошо обосновались... а для чего всё это?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_about_agroprom_1">
		<text>Наёмник, мы тут не зря сидим: нам за это «Долг» денежку платит. «Долговцы» ж не могут держать всю территорию, вот в последнее время мутанты и начали их теснить. Они тогда нас о помощи попросили, так теперь мы им помогаем контролировать этот завод. Если будешь помогать нам, командир в обиде не оставит.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_11">
		<text>Дело такое: на нашу базу постоянно совершаются нападения. И если к мутантам мы привыкли, то появление бандитов стало для нас полной неожиданностью. Раньше они как-то не решались появляться на территории «Долга», а сейчас обосновались в заваленном железнодорожном туннеле, недалеко от дороги на Свалку, и донимают нас постоянными атаками. Сил едва хватает, чтобы сдерживать эти нападения... Если бы ты смог выбить бандитов из туннеля, это существенно облегчило бы наше положение. Сможешь помочь нам?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_111">
		<text>Конечно, я помогу вам.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_1111">
		<text>Спасибо, я рад, что ты согласился.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_112">
		<text>Мне некогда заниматься этим.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_1122">
		<text>Жаль...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_22">
		<text>Ну так что? Ребята ждут!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_222">
		<text>Уже бегу.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_33">
		<text>Спасибо, что помог управиться с этими уродами. Думаю, теперь они надолго забудут сюда дорогу.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_44">
		<text>Что надо?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_11">
		<text>Прежде всего хочу сказать тебе спасибо, огромное сталкерское спасибо. Думаю, без тебя нам бы рано или поздно крышка. Дело теперь за малым: к западу отсюда обосновался отряд бандитов, прямо у одного из люков, ведущих в подземный лабиринт. Мои ребята уверены, что гопники нашли какой-то тайный ход со Свалки к нам через подземелья. Проблема в том, что мы давным-давно знали про этот люк, но лестницы в нём не было! Стало быть, эти бандиты как-то помогают своим выбираться на поверхность. Твоя задача - избавиться от них. Сможешь помочь нам?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_111">
		<text>Конечно, я помогу вам.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_1111">
		<text>Спасибо. Я рад, что ты согласился.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_1112">
		<text>Жаль...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_112">
		<text>Мне некогда заниматься этим.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_22">
		<text>Ну так что? Ребята ждут!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_222">
		<text>Уже бегу.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_33">
		<text>Спасибо, что помог управиться с этими уродами. Думаю, теперь они надолго забудут сюда дорогу.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_44">
		<text>Что надо?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_11">
		<text>Наёмник, тебе приходилось иметь дело с мутантами? Дело в том, что большая стая мутантов появилась к северу от нашей базы. А ещё к ним постоянно стекаются собаки и снорки со всей округи... как будто кто-то командует ими. Уж не знаю, стечение обстоятельств это или что, но мы уже устали отбивать атаки этих тварей. Я думаю, нужно самим нанести удар: если удасться перебить достаточно много тварей и отогнать их подальше, это даст нам необходимую передышку. Ты хороший боец, а у большинства моих ребят колени дрожат от одного вида снорка. Сможешь оказать нам услугу и устроить зачистку логова мутантов?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_111">
		<text>Конечно, я помогу вам.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_1111">
		<text>Спасибо, я рад, что ты согласился.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_1112">
		<text>Жаль...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_112">
		<text>Мне некогда заниматься этим.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_22">
		<text>Ну так что? Ребята ждут!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_222">
		<text>Уже бегу.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_33">
		<text>Спасибо, что помог уничтожить логово мутантов. Думаю, теперь они надолго забудут сюда дорогу.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_44">
		<text>Что надо?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_contact_0">
		<text>Получается уживаться с другими группировками?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_contact_1">
		<text>Мы пока ещё никого ни в святые, ни в черти не записали. Кроме бандитов, у нас со всеми более-менее нормальные отношения. Цели других группировок нам не близки, только не убивать же за это? На то она и Зона, чтобы давать возможность жить так, как считаешь нужным, и оставаться при своём мнении. А как оно дальше будет, зависит от поведения кланов. Конечно, по отношению к нам в первую очередь.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_join_0">
		<text>Почему до сих пор ни к какой группировке не присодеинились?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_join_1">
		<text>Видно, пути у нас разные. «Долг» вон Зону пытается уничтожить, «Свобода» пытается уничтожить «Долг», а бандюки на фоне всего этого гребут под себя, где только могут. Я уже всего насмотрелся по самое не хочу. Зону нормально исходил, одно время даже в «Свободе» состоял... Но как пошла речь о том, что надо «долговцев» мочить, ушёл сразу. Хотя в «Долге» ещё хуже с этим делом, там одни фанатики. Хм-м... вот забавно: если взять по отдельности, так вполне себе люди, а вместе - стадо бешеных слонов... Да, так я что хотел сказать: сталкерам нужно не убивать друг дружку из-за принадлежности к группировке, а просто жить своей жизнью. Добывать хабар, выживать - словом, как в Зоне водится. Вот как я живу, да и большинство остальных сталкеров тоже.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_you_0">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_you_1">
		<text>Да такой как все, я обычный. Правда вот дома мне не сиделось с детства. В десять лет решил в Китай рвануть, в Шаолинь, кунг-фу учиться. Сняли с товарняка через трое суток. Отец мне тогда так всыпал... Когда стал постарше, из горных походов не вылазил. Автостопом почти всю Европу объехал, потом с чукчами зимовал. А потом Зона появилась. А в то время была у меня одна подружка, тоже экстремалка. То есть, она думала, что мы просто друзья, а я... Словом, спрашиваю однажды у друзей: а где Леська? А Леська в Зону рванула. Я хватаю рюкзак, пистолет с резиновыми пулями и сюда. Пробрался как-то, старая закалка помогла. Искал Леську, долго искал, фото всем показывал. А потом мне один сталкер и говорит: пару месяцев назад на самой границе Зоны патруль Леську с каким-то красавцем задержал, их поругали-поругали, да и домой отправили. Ну, думаю я, раз так, дай бог тебе, Леся, дай бог... И не возвращаться стал - зло взяло. А теперь уже и прирос к Зоне.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_zone_0">
		<text>Что о Зоне рассказать можешь?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_zone_1">
		<text>Знаешь, Зона ещё до того, как Зоной в теперешнем понимании стала, уже была очень мутным местом. Сразу после аварии в восемьдесят шестом. Тогда это всё секретно было, но информация стала просачиваться, слухи пошли один другого страшнее. Кто-то мутантов видел недалеко от ЧАЭС, кто-то призраков в заброшенных деревнях встречал. А потом - это уже годков нормально прошло - вообще скверная история приключилась. Приехали иностранцы, туристы полоумные, Зону посмотреть. Господам и дамам захотелось экстрима, экзотики апокалиптической. Не знаю, кому они там взятку дали, но только полный «Икарус» поехал, и не по краешку кататься, а вглубь. Поехал и пропал. Вместе с сопровождением милицейским. Скандал был, Зону окончательно закрыли. И, говорят, когда первые сталкеры сюда пришли, очень странных зомби встречали. Чё-то они вроде как не по-нашему хрипели. От такие дела.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_about_gun_and_armor_upgrades_0">
		<text>Расскажи, что знаешь о модификациях стволов или брони.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_about_gun_and_armor_upgrades_1">
		<text>В броне я не особо шарю. А вот стволы - это другое дело, тут я на уровне. Так тебе скажу: если надумаешь обычный ствол апгрейдить, лучше не парься. Они ж как китайские тапочки: сегодня взял, а завтра скотчем обматываешь, чтоб не развалились совсем. Этого ширпотреба по всей Зоне валяется как навоза. А вот качественные, редкие стволы - другая песня, с ними одно удовольствие работать. Их по многим параметрам прокачать можно, и пушечка такая будет служить долго и надёжно. Так что советую вкладываться в модификации только редких, правильных стволов.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_0">
		<text>Есть какая работенка?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_1">
		<text>Хочешь делать новые апгрейды?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_11">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_2">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_22">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_3">
		<text>Тогда принеси мне КПК.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_4">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_44">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_0">
		<text>Я по поводу задания.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_1">
		<text>Ну как успехи? Принес КПК?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_2">
		<text>Принёс КПК.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_22">
		<text>Нет ещё.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_222">
		<text>Жду.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_3">
		<text>Отлично. Теперь ты можешь делать новые апгрейды.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_what_is_you_doing_0">
		<text>Что ты умеешь делать?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_what_is_you_doing_1">
		<text>Ну, я пока не особо ас в этом деле. Однако работаю неплохо: и сам это вижу, и ребята говорят... Лучше всего пистолеты тюнингую, неплохо - дробовики и автоматы. А в целом что: машинки стреляют, монстры убиваются, ребята спасибо говорят.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_3">
		<text>Наёмник, отличная работа! Теперь мы без препятствий сможем пробраться на Янтарь! Возьми вот от нас бронежилет: в Зоне он всегда пригодится.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_33">
		<text>Пока нет никаких результатов, наёмник.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_333">
		<text>Нам пора на Янтарь, не очем говорить.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_4">
		<text>Я рад, что смог помочь вашей группе.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_5">
		<text>Мы сейчас идем на Янтарь. Счастливо оставаться.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_about_zone_0">
		<text>Что ты думаешь о Зоне?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_about_zone_1">
		<text>Зона - это испытание. И в зависимости от того, как ты её воспринимаешь, такие испытания тебе и уготованы. Считаешь её злом, полной свободой или суровой матерью-кормилицей? Ладно, она приготовит тебя самое то, что от неё ждешь. Лично я вижу несколько ипостасей Зоны, но для меня она прежде всего место Силы. Правда, я пока не до конца понял её сущность.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_0">
		<text>Есть какая работенка?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_1">
		<text>Знаешь, есть кое-что... Я тут между делом собираю информацию о Зоне. Даже не совсем о Зоне, а о разных её тайнах, что сталкерам выживать помогают. Ну, например, как аномалию пройти без защиты. Пришёл ко мне, значит, сталкер один и говорит - мол, знаю одну тайну, поэтому могу сколько угодно просидеть в химической аномалии без специальной защиты. Взамен захотел, чтобы я ему рассказал, где легче дорогие артефакты искать. Я ему и говорю: сходи на болото, там домик как раз посреди аномалии стоит. Сможешь принести доказательство, что там был, тогда обменяемся секретами. Он ушёл, а через какое-то время стал звать на помощь - чтобы, значит, вытащили его из аномалии. Ну, тут у людей своих проблем хватает... в общем, никто ему не помог. Так к чему я клоню: понятное дело, он ошибался, только мне интересно всё-таки, как он думал без защиты в химической аномалии выжить. На сумасшедшего вроде не походил... Одним словом, если сможешь достать мне его КПК, я в долгу не останусь.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_11">
		<text>Извини, но сейчас мне ничего не нужно.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_2">
		<text>Хорошо, я согласен.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_22">
		<text>Может быть, в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_3">
		<text>Ну и отлично! Буду ждать тебя с КПК. И это... если вдруг почувствуешь себя плохо в аномалии, ты не спеши о помощи просить: всё равно не помогут. Ты лучше вместо того, чтобы круги вокруг домика по настилу нарезать, сразу ныряй под перила - и в воду. У воды аномалия слабеет, понял?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_0">
		<text>Я по поводу задания.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_1">
		<text>Ну, как успехи? Достал КПК?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_2">
		<text>Да, вот он.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_22">
		<text>Нет ещё.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_3">
		<text>Вот молодец! Держи награду за свою смелость.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_what_is_you_doing_0">
		<text>Что ты здесь делаешь?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_what_is_you_doing_1">
		<text>Познаю. Познаю окружающий мир и себя. Говорят, истина одна, а путей к ней множество. Я пробую разные пути: вслушиваюсь в себя, в Зону, за тварями местными наблюдаю. И знаешь, что интересно? Мне уже давно ни автомат не нужен, ни броня. Зона не видит во мне врага, потому и не старается меня устранить. Монстры меня не трогают, а аномалии я обхожу. Поэтому я думаю, что сталкеры сами проблемы создают: не нужно в Зону лезть, вооружившись до зубов. Всё от максимы «Человек - царь природы». Ну а если нет? Если только малая составная часть природы? Остановиться бы нам да постараться осмыслить всё. Только нет у людей времени на это: вечно какой-то суетой заняты.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_who_are_you_0">
		<text>Ты кто?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_who_are_you_1">
		<text>Человек. Homo sapiens. Двуногое, лишённое перьев, и наделённое свободой воли. Выбирающее между потреблением и познанием. Знаешь, если всё время только потреблять, рано или поздно тебя стошнит - в прямом или переносном смысле. Вот и со мной такое случилось. Я ведь раньше тоже несколько лет сталкерствовал. Дни считал по пустым магазинам и по добытому хабару. А потом оглянулся назад, а там ничего: одни расстрелянные магазины, проданный хабар и выпитая водка. Так тошно стало, горько! И как озарило меня. Словно пелена с глаз спала и я стал тем, кто я есть и был всегда - отшельником. Правда, кое-кто меня не отшельником, а шаманом называет, но это тоже в чём-то правда.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_1">
		<text>День добрый. Провериться на меткость не хочешь?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_2">
		<text>Неплохо, неплохо! Ну, раз так, тебе награда.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_3">
		<text>Жизнь - такая штука... Не повезло сейчас, повезёт потом. Ты придходи ещё, не стесняйся.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_4">
		<text>Захочешь ещё пострелять, заходи.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_dolg_0">
		<text>Что можешь рассказать о «Долге»?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_dolg_1">
		<text>Знаю, к чему клонишь: мол, «Долг» с армией заодно, да? От каждого второго такое слышу. Только враки все это. Нет, поначалу я и сам так думал, пока однажды не увидел разборку между военными и «долговцами». Шёл я как-то за небольшим хабаром, вдруг слышу - перестрелка. Я тихонько приблизился, оптику поднял. Так и есть: военные и «Долг» друг друга метров с сорока пытаются достать. Чем там закончилось у них, не знаю: ушёл я оттуда как можно быстрее, но то, что не братались они там - это точно. Закавыка в другом: наши ребята видели, как сталкеры в чёрном в одной обойме со спецназовцами ходят. А это на кое-какие мысли наталкивает...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_prisoner_0">
		<text>А что за парни у вас в подвале сидят?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_prisoner_1">
		<text>Возвращались наши ребята с хабаром. Шли через Свалку, но скраю, естественно - сам знаешь, что там за место. И тут раз - бандюки из-за кучи хлама, метрах в пятидесяти! Кричат: всё, лохи, приплыли, стволы на землю, хабар на досмотр! А наш Ирокез, ведущий группы, возьми им и крикни: «А вы сами взять попробуйте!». Дал очередь от бедра и ходу к базе! Группа за ним, а бандюки за группой. Так зигзагами до самого Агропрома и добежали, а уж здесь ребята бандюков приняли без шума и пыли. Сидят теперь эти джентельмены удачи под замком, только что с ними делать, пока не ясно.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_select_0">
		<text>Чего выбор у тебя такой небогатый?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_select_1">
		<text>Это ж не база полноценная. Здесь собираются только те, кто пришел «Долгу» за деньги помогать от мутантов отстреливаться. Я спрос нюхом почуял, да и пришёл сюда торгануть. Что успел с собой взять да наменять здесь - смотри, всё в ассортименте.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_trader_0">
		<text>Как ты торговцем стал?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_trader_1">
		<text>Да ведь ребятам патроны нужны, да оружие, да аптечки всякие! Вот я их и снабжаю. «Долг» сталкерам за работу нормальные деньги платит, так что дела идут хорошо. Жаль только, редко что-то уникальное ребята приносят, все в основном по мелочи.</text>
	</string>
	<string id="agr_trader_join_duty_11">
		<text>Я тебе что - торговец или приёмщик в клан? Топай вон в контору к командиру, там и спросишь!</text>
	</string>
	<string id="agr_weaponmaster_join_duty_11">
		<text>Запросто. Идёшь вон в то здание, поднимаешься на третий этаж, подходишь к Крылову, проходишь проверку как в лучших домах Лубянки, и ты уже наш человек.</text>
	</string>
	<string id="agr_zooman_join_duty_11">
		<text>Идёшь в штаб на втором этаже к Крылову, рассказываешь о себе, проходишь собеседование и проверки на вшивость. Если все пучком срастётся - будешь одним из нас.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_0">
		<text>Чем я могу вам помочь?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11">
		<text>Здорово, наёмник. Хочешь узнать, насколько ты хороший стрелок?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111">
		<text>Правила помнишь?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111">
		<text>Конечно. Давай начнём.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111">
		<text>Ещё один момент. Когда пойдешь стрелять, оставишь всё своё добро у меня. Как понимаешь, чтобы всё было честно: у тебя должен быть проверенный ствол. Ты не волнуйся, будешь уходить, всё получишь обратно в целости.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111">
		<text>Выбирай, во что играем.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111111">
		<text>Хочу потренироваться.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111111">
		<text>Выбирай себе оружие.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111111">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111111111">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111111111">
		<text>Согласен.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111111111">
		<text>Ну, удачи тебе!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111111112">
		<text>К сожалению, у меня нет столько денег.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111111121">
		<text>Нет проблем! Выберешь другой режим?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111112">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111113">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111114">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111115">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111116">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111112">
		<text>Давай сыграем на очки.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111113">
		<text>Давай сыграем на меткость.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11112">
		<text>Нет, расскажи.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112">
		<text>А какие правила?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121">
		<text>Предлагаю три варианта: тренировка, игра на очки и игра на меткость.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11211">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112111">
		<text>Во всех трёх режимах ты выбираешь ствол, после чего у тебя есть 10 секунд на подготовку к стрельбе. Мишени будут подниматься в произвольном порядке.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121111">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11211111">
		<text>С тренировкой всё предельно просто: мишень ложится после трёх попаданий. Твоя задача - набрать как можно больше очков. Как ты понимаешь, в тренировoчном режиме денег ты не заработаешь, но это хороший способ проверить свой уровень.\n</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112111111">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121111111">
		<text>Следующий режим - игра на очки. Мишени поднимаются всего на две секунды, за это время ты должен выбить из неё как можно больше очков. Время у тебя ограниченное, поэтому долго целиться не стоит - не успеешь. Здесь мы уже играем на деньги. Если ты набрал нужное количество очков, я плачу тебе, если не набрал - ты платишь мне.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11211111111">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112111111111">
		<text>Последний режим - игра на меткость. Здесь засчитываются только попадания в «десятку». Твоя задача: за фиксированное время сбить как можно больше целей. С деньгами тут тоже просто: сбил нужное количество мишеней - я плачу тебе, не сбил - я забираю все ставки. Этот режим самый сложный, так что смотри не разорись.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121111111111">
		<text>Всё понятно. Давай сыграем.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_113">
		<text>Не до развлечений пока. Может, позже попробую.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1131">
		<text>Ну, как знаешь.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_21">
		<text>Дострелял? Молодец!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_211">
		<text>И какой у меня результат?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_2111">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_211111">
		<text>Хочешь сыграть ещё раз?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_2111111">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_31">
		<text>Не тяни резину! Отстреляешься - придёшь.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_311">
		<text>Ок.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_answer_bad">
		<text>Ха, я опять не ошибся и выиграл! Да ты не расстраивайся, повезёт в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_answer_good">
		<text>Недооценил я тебя!.. Ну, держи свои деньги: честно заработал.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_cot_phrase_part_1">
		<text>Тебе нужно сбить за отведённое время мишеней не меньше, чем</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_cot_phrase_part_2">
		<text>Моя ставка на то, что ты не справишься:</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tht_answer_bad">
		<text>Попробуй ещё потренироваться: рановато тебе играть на деньги. Ты набрал меньше</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tht_answer_good">
		<text>Можешь смело переходить к игре на деньги. Ты набил больше</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tht_phrase">
		<text>Удачной стрельбы! Тебе надо набрать очков не меньше, чем</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tss_phrase_part_1">
		<text>Тебе нужно набить за отведённое время очков не меньше, чем</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tss_phrase_part_2">
		<text>Моя ставка на то, что ты не справишься:</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_10">
		<text>Конечно, Орест. Если захочешь с ним поговорить, он на верхнем этаже центрального здания.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_2">
		<text>Здравия желаю, солдат.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_3">
		<text>Что у вас здесь происходит?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_4">
		<text>Как и «долговцы», пытаемся сдержать атаки мутантов и всякой швали вроде бандитов.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_5">
		<text>Первый раз слышу, чтобы сталкеры «Долгу» помогали.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_6">
		<text>Так ведь не просто так помогаем! Как мутанты повалили на Агропром из нор, «Долг» стал не в состоянии сдерживать постоянные нападения. Пришлось им обратиться за помощью к сталкерам, а нам лишний рубль никогда не мешал. Так и сработались.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_7">
		<text>Всё становится на свои места. Вижу, у вас даже небольшая база образовалась.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_8">
		<text>Да, все, кто откликнулись на призыв помогать «Долгу», собираются здесь. Так безопаснее, да и Крылов начал нас воспринимать всерьёз.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_9">
		<text>Кто у вас тут главный?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_0">
		<text>Чем я могу помочь?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_2">
		<text>Здравствуй.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_3">
		<text>Что у вас тут происходит?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_4">
		<text>Пока не разобрался толком. Я сюда недавно пришёл, решил вот деньжат подзаработать. Мне всё равно, что делать, лишь бы деньги вовремя платили.\n</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_5">
		<text>Кто тут у вас главный?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_6">
		<text>Орест здесь, босс. Ищи его на верхнем этаже центрального здания. Там же есть торговец и техник: всё как в лучших домах.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_0">
		<text>Чем я могу вам помочь?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_guard_dialog_2">
		<text>Привет, наёмник.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_guard_dialog_3">
		<text>Что у вас здесь происходит?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_guard_dialog_4">
		<text>Не до разговоров мне, наёмник. Если есть какие вопросы, обратись к Оресту - он на верхнем этаже центрального здания.</text>
	</string>
</string_table>
