<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="hello_mil_freedom_11">
		<text>Тебе удалось пройти сквозь Рыжий лес?! Ты, как я смотрю, везучий! Только здесь у нас ситуация сложная, наёмник. Барьера больше нет. В смысле, вояки больше не могут сдерживать его.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_111">
		<text>Что случилось с военными?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_2">
		<text>Они мертвы... почти все накрылись. Те, кто живой остался, сейчас сидят на своей базе как крысы в норе. Это возле вертолётной площадки. Кроме вояк, вообще много народу пропало во время Большого выброса.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_22">
		<text>Просто так не пропадают. Что произошло-то?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_222">
		<text>Никто не знает точно, наёмник, но люди пропали - сталкера-одиночки и даже целые отряды. Иногда на их радиоволнах слышим обрывки фраз с просьбами о помощи. Вон на хуторе отряд наёмников уже неделю квартирует, пытается нащупать своих.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_3">
		<text>Схожу-ка я к ним. Попробую разузнать, что к чему.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_333">
		<text>Будет что важное, расскажешь, ОК?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_44">
		<text>Обязательно.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_55">
		<text>Чего тебе ещё?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_555">
		<text>Ничего. Пока.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_66">
		<text>Тебе удалось пройти сквозь Рыжий лес?! Ты, как я смотрю, везучий! Только здесь у нас ситуация сложная, наёмник.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_666">
		<text>Что происходит, расскажи поподробнее.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_6666">
		<text>Загляни сначала к Леснику, он в курсе и рассказывать умеет.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_77">
		<text>Чего тебе ещё?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_777">
		<text>Ничего. Пока.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11">
		<text>Наёмник, ты чего тут рыщешь?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_111">
		<text>Вас ищу. «Свободовцы» с блокпоста нашептали мне, что где-то в округе пропал ваш отряд. Что произошло?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_1111">
		<text>Ладно, расскажу. Пару недель назад свалился заказ на редкий артефакт. Заказчик крутой неимоверно, с каких-то с самых верхов... Сначала всё было в норме: артефакт нашли, выдвинулись обратно, и тут возле Барьера их накрыло Большим выбросом. Думали, всё - трындец нашим, однако нет, выжили! Но назад так и не пришли, пропали где-то тут. Нам и приказали их найти: заказ-то выполнять надо? А то ведь если станем лажать с заказами, не будет больше доверия слову наёмника.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111">
		<text>Так может погибли они? После выброса мало кому уцелеть удаётся, особенно после такого...</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_111111">
		<text>Понимаешь, мы ловим обрывки радиосообщений от них, но фиг чего разберёшь. Одно ясно: они попали в какую-то ловушку, потому как из трёх сосен выбраться не могут. То ли аномалия, то ли какая новая нечисть в Зоне появилась... Что делать, пока не совсем понятно. На краю хутора есть высокая водонапорная башня; думали, там приём будет более чёткий. Уже почти поднялись наверх, как тварь какая-то появилась. Одного нашего утащила, а мы сами еле ноги унесли.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_1111111">
		<text>Да, весёлую работёнку ты мне подкинул! Но ничего не поделаешь, придётся идти. Мне понять, как этот отряд вытащить, нужно не меньше вашего.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111112">
		<text>Я уже справился с этой тварью. Теперь мне необходимо передать координаты с водонапорной башни.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111113">
		<text>Не стоит беспокоиться, я уже передал координаты с водонапорной башни.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_22">
		<text>Рад видеть тебя! Ну, ты узнал, как можно вытащить наших?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_222">
		<text>Пока что нет.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_44">
		<text>Что нового, коллега?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_444">
		<text>Ничего.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55">
		<text>Долго же тебя не было! А наши ребята сидят в аномалии уже который день, у них шамовка на исходе. Выяснил, как их можно оттуда вытащить?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_555">
		<text>Да, теперь знаю. Лесник дал мне координаты выхода, которые помогут вашим ребятам выбраться из пространственного пузыря. Нужен только мощный передатчик, чтобы добивал до отряда, - передать координаты.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555">
		<text>На военной базе точно есть такой передатчик! Вояк сильно потрепало Большим выбросом, выжило от силы полтора десятка. Они всё это время сигнал о помощи передают, только никакой спасательной операцией пока не пахнет. Как пить дать, кинуть их здесь помирать, бедолаг...</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55555">
		<text>Полтора десятка военных на одного меня многовато. Может, подсобите? На один результат работаем.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_555555">
		<text>Извини, нам с военными сраться никак нельзя. Не помощь мы тебе в этот раз. Только я точно знаю, что «Свобода» уже на эту базу глаз положила: им отсюда проще Барьер контролировать будет. Так что, думаю, они тебе легко помогут... тем более, что у ихнего командира есть передо мной должок. Погоди, сейчас свяжусь с ними.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555555">
		<text>Спасибо за наводку.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55555555">
		<text>Удачи!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555556">
		<text>М-м-м... Ладно, разберусь без «Свободы». Мне с ними не по пути.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_66">
		<text>Как успехи?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_666">
		<text>Пока никак.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_667">
		<text>Вытащили ваших бойцов из «Пузыря»! Сейчас они топают к Лиманску; если всё пойдёт гладко, через пару часов будут.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_6676">
		<text>Вот это новость! Спасибо тебе огромное! Теперь с меня должок.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_77">
		<text>Ладно, в Зоне сочтёмся. Прощай.</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_around_0">
		<text>Ты в курсе того, что в округе творится?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_around_1">
		<text>Ну, мы тут давненько уже крутимся, так что в курсе что и как. «Монолит» вдруг объявился! Был у меня когда-то заказ на нескольких «монолитовцев»... ох и чумные ребята, дальше некуда! Все про Монолит, про какой-то модуль лепетали. Потом снялись они и все разом за Радар ушли. Ну, мы думали, всё, хана им, рожки да ножки остались. А тут на тебе - паломнички назад пожаловали, да ещё дурнее, чем раньше! Вот мне и интересно, как они прошли и что надыбали в центре Зоны? Может, и вправду Монолит? Или им, наоборот, облом случился, так теперь они от разочарования вконец сбрендили? Шут их, придурков, знает...</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_last_time_0">
		<text>Что интересного в последнее время происходит вообще?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_last_time_1">
		<text>В Зоне всегда что-то происходит и много всякого интересного. Про «Монолит» я тебе уже говорил... да все про него сейчас говорят. А ты слышал, что крупная экспедиция в Зону пожаловала? По ксивам вроде как экологи из ООН, только это всё туфта, они точно не учёные: настоящего бойца за километр видать. Ну, конечно, для вида парочку настоящих очкариков они взяли. За чем идут? А кто ж его знает! Да, и главное, идут-то без проводников! Ты только прикинь! Или их по спутникам ведут, или уж такое секретное задание, что никого чужого подпустить и близко не моги! В общем, они вроде как в сторону Радара идут. Чем эта байда кончится, не знаю, но вряд ли чем хорошим.</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_what_is_you_doing_0">
		<text>Чем здесь промышляете?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_what_is_you_doing_1">
		<text>Да своих всё найти пытаемся. А сталкерские дела нас мало интересуют. Мы на задания под заказ ходим, только раньше я так глубоко в Зону не забирался. Думал, до фига знаю и умею, только фиг... Мы тут уже такого натерпелись, что ребята ещё чуть-чуть и драпанут обратно к Кордону. Тем более, недавно быль услышали про мутантов новых, которые не только твои мозги выворачивают, как контролёр, но ещё и галюны насылают. Вот идёшь ты со своими парнями и вдруг тебе кажется, что ты среди зомби. И, ясное дело, начинаешь косить всё вокруг! Или вот другая подлянка: идёшь вроде бы по ровной дороге, а на самом деле к оврагу шагаешь.</text>
	</string>
</string_table>
