<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="esc_comm_talk_11">
		<text>Чего уставился, коз-зёл?! </text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_1111">
		<text>Смейся-смейся! Если пришёл узнать, где я кейс с хабаром спрятал, то ничего нового от меня не услышишь. Катись отсюда!.. Ничего, скоро мои ребята вырежут вас всех к чёртовой матери! А главаря вашего на мосту повесим - в назидание. Чтобы, значит, все видели, чем наезды на нас заканчиваются!</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_111111">
		<text>Даже так?.. Хм-м... и сколько стоят твои услуги? Вот если я тебя попрошу оказать помощь моим ребятам - ну, например, вынести тех снайперов на насыпи?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_what_happens_1">
		<text>Да как тебе сказать... Работали мы с военными, всё шло как по маслу: мы им деньги, они нам оружие. Иногда информацию сливали о новых скоплениях аномалий. Но потом командир захотел больше денег и решил с бандитами дружбу завязать. Начал продавать им информацию о том, кто из наших куда пошёл. Мы сперва думали, бандюки сами пронюхали про наши маршруты, а потом засекли их дела с военными. Тогда ребята собрались и решили кое-кого наказать.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_11">
		<text>Здорово, наёмник. Не часто вас на Кордоне встретишь... С чем пожаловал? </text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_22">
		<text>Ну как, узнал что-нибудь интересное? </text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_33">
		<text>Надо же, как отлично всё разрешилось! Теперь военные дальше блокпоста долго высовываться не будут. </text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_44">
		<text>Наёмник, тебе придётся поговорить с дружками командира. </text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_55">
		<text>Что же делать-то с этим красавцем...</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_1111">
		<text>От Сидоровича, говоришь? Значит, и про командира в курсе? Расскажу тебе всё по порядку. Работали мы с военными, они обеспечивали транзит грузов через блокпост и помогали с информацией. Мы им за это платили отступные. Потом выяснилось, что командир, скотина, работал не только с нами, но и бандитам информацию сбрасывал. Под конец до того обнаглел, что двоих наших продал в рабство на Свалку. Тут у нас последнее терпение и лопнуло. </text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_111111">
		<text>Да, спороли горячку... Вот теперь никак не придумаем, что делать. Командир сейчас у нас в заложниках - как гарантия того, что военные не накроют нас с вертолётов. Только, получается, убить не можем, но и отпустить тоже никак. Да и этот... он, сволочь хитрая, чувствует, что нужен нам живой, на уступки не идёт. А ведь только он знает, где спрятан нужный хабар. Если мы этот хабар Сидоровичу не доставим, Сидорович с нами больше никаких дел вести не будет. Только б нам удалось сломать вояку и узнать где спрятан хабар! Это решило бы дело.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_2222">
		<text>Конечно, спасут: им же крыса эта до чёрта денег должна! Он все операции сам контролировал, а денежки в тайник прятал. Хотя-я... слушай, родилась у меня одна мысль! Значит, по сути у него только двое надёжных людей. Служат они вместе на блокпосте, да ещё и в доле с Халецким, поэтому будут пытаться вытянуть его до упора. Если мы их уберём, до Халецкого дойдёт, что он при пиковом интересе, и тогда либо сам расколется, либо мы выбьем из него координаты тайника с хабаром. Деньги мы с тобой поделим, кейс отнесём Сидоровичу. Что скажешь? </text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_222222">
		<text>Есть у меня чувство, что искать их нам не придётся. Дружки Халецкого всё топчутся поблизости - видно, планируют, как бы половчее на нас напасть. Небольшой отряд только что засекли на элеваторе. Помоги уничтожить их. </text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_11">
		<text>Привет, наёмник. Рассказывай, каким ветром тебя сюда занесло.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_22">
		<text>Спасибо, наёмник, что кейс с хабаром мне вернул: теперь я должок перед заказчиком закрою. Я ведь и живой столько лет только потому, что слово всегда держу. А то в Зоне кинул заказчика раз-другой - и всё, на раз в спину что-нибудь прилетит... Так, что касается сталкера твоего - был он у меня. Звать его Клыком, а искал усилители ламповые и ещё какую-то электронную фигню... я в этом не особо, извини. Значит, он один усилитель купил, а больше у меня не было. Я его направил к диггерам на Свалку: там недавно обнаружили захоронения старой техники, которую ещё после аварии на ЧАЭС хоронили, поэтому деталей старых - хоть одним местом ешь. Ищи его там. А захочешь купить чего или продать - заходи, всегда рад буду видеть.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_44">
		<text>Наёмник, не забывай: я всё ещё жду кейс. </text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_55">
		<text>Так, что интересует? </text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_2222">
		<text>Будет ещё что-то нужно, заходи. А за то, что помог уладить дело с военными, записываю тебе пожизненную скидку в моей лавке. </text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_1111">
		<text>Гм... да у меня за день столько сталкеров бывает, всех и не упомнишь... С какой радости мне голову ради тебя напрягать?..</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_111111">
		<text>О-о, деловой разговор пошёл! Это другое дело... Слушай сюда. Я тут не первый день торчу, много с кем дела веду, заказы выполняю разные и слову моему верят. Проблема у меня возникла с последним заказом. Заказчик серьёзный, а хабар и того серьёзней. До времени всё шло путём: сталкеры что надо в Зоне нашли, а вояки должны были проход через Кордон обеспечить. Только вышла у них размолвка, да такая, что вся округа на ушах стоит. Теперь расклад такой: сталкеры с военными на ножах, а где мой хабар - тайна, покрытая мраком. Меня это никак не устраивает - заказ выполнять нужно. Давай так: ты мне помогаешь кейс с хабаром вернуть, а я рассказываю про твоего сталкера в деталях. Идёт?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_11111111">
		<text>Дуй к сталкерам. Эти робингуды за насыпью что-то вроде базы организовали и держат под замком Халецкого - так зовут командира местных вояк. Разбирайся со сталкерами как хочешь - разрешаю всё, - но чтобы кейс с хабаром был у меня. Попробуй для начала пообщаться с Валерьяном, он у них главный. Я им скажу, что ты от меня подойдёшь. </text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_life_in_zone_1">
		<text>Ладно, земля, говорят, круглая, а с меня теперь причитается. Всех сталкеров тянет в центр Зоны, всех... Значит, слушай меня. У меня старые карты есть, и по ним выходит, что центр совпадает с тем местом, где была ЧАЭС. Может, просто совпадение, но ты в любом случае намотай на ус. Сейчас это место даже спутники не видят ни в каком спектре. Да и вообще, говорят, не летают они над центром уже - после того, как пара штук сгорела ко псам. Правда или пустое болтают, не знаю: мне знакомый ракетчик по пьянке сболтнул. Но мой тебе совет: в центр Зоны не ходи.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_1">
		<text>Издеваешься?! Да встреть я тебя при других обстоятельствах, я бы... А сейчас устал я что-то. Вон, сослуживцы мои бывшие уже все с большими звёздами, в округах штабными... Думаешь, мне делать нечего, только за вами по Зоне шастать? Всё задрало, всё - и Зона эта ваша, и вы, сталкеры, и Сидорович, урод, и твари эти... Ребята жизни кладут, а они всё прут и прут... Кругом только звиздеть могут: защитим цивилизованный мир, не допустим... Что генералы, что эти педики в телевизоре: или брешут внаглую, или такое заливают! А вот хоть один мудак из начальства в рейд сходить пробовал?! Так, чтоб на пузе да между аномалиями?! Или, скажем, сектор зачистить?! Или за сталкерами по болотам погонять?! У-у, козлы! Только и знают, что нами дыры затыкать!..</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_111">
		<text>Ну, пропускаю я хабар за бабки через кордон, и что? Сам живу и другим жить даю, понял?.. Слышь, умник, а ты вообще знаешь, какая у меня зарплата официально? Вот ты попробуй на неё прожить, ага. Так вот за эти слёзки мне полагается испытывать охренительное чувство гордости за своё дело, государство, правительство, чтоб его... Начальники жируют, все как один с Зоны прибыли имеют! Так почему мне, Халецкому, нельзя?! У военного какая задача? Выполнить приказ и выжить! И я выживаю как умею! Ёпрст, это ж какой звиздец кругом, одни уроды? Ещё чуток, и либо перестреляю всех, либо сам застрелюсь...</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_11111">
		<text>Обман? Да вы все мне до одного места, шваль неуставная, нарушители фуевы! Только за то, что вы периметр Зоны переступили, вас расстреливать полагается! И, чтоб ты знал, приказы соответствующие у меня имеются! Одна печаль: с тела, кроме вонючих ботинок, ничего не обломится, а за шлёпанье должна компенсация полагаться - работа, как ни крути, нервная... Вот я её себе и организую как могу, компенсацию. А ваши междусобойчики мне глубоко пофигу, хоть глотки друг другу перегрызите!</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_33">
		<text>Знаешь, хабар-то накрылся и друзей положили... только я и не из таких передряг выбирался. Есть у меня верный якорь - тайничок один. Хочешь узнать, где?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_3333">
		<text>Помоги, сталкер. Передай мне незаметно пистолет, а уж с ним я отсюда выберусь.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_333333">
		<text>Скажу как на духу: тайник в трубе, возле аномальной зоны.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_44">
		<text>За ствол - спасибо.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_5555">
		<text>Чего ещё тебе надо?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_1">
		<text>Основательно, говоришь? Не-ет, я бы сказал, э-пи-чес-ки! Правда, чего нам это стоило... Сколько военные над нами измывались - не пересказать: то рейдами донимают, то вертушками утюжат... \nВсю торговлю под себе подмяли. Если поймают с хабаром, сразу в каталажку! А если их заказ выполнять, так ведь всё равно не заплатят, сколько обещали. Но есть, есть правда на свете! Как Халецкий нас бандитам сдал, терпение у ребят и лопнуло. Мы его взяли, а остальные вояки тут же в штаны наложили, не суются: то ли нас боятся, то ли собственного командира случайно ухлопать. \nНашли мы теперь себе место под солнышком и никто нас отсюда не сковырнёт! Ты пойми суть момента: у вольных сталкеров теперь своя база есть, да и Кордон наконец-то в надёжных руках! Заживём теперь!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_111">
		<text>Эх, друг мой, дел и планов - прямо как в первый день творения! Базу до конца обустроить - это в первую очередь. Во-вторых, начнём людей к себе звать. Хотя чего их звать: как услышат, сами потекут, вот увидишь! Люди ведь знают, что мы за правое дело! А потом, как с силами соберёмся, станем бандитов гнать поганой метлой! Сколько их терпеть можно, ты мне скажи?! Нет им здесь места! Ну а там двинемся вглубь Зоны. Может, даже до самого центра дойдем: сам знаешь, всякому сталкеру о таком мечтается. Я тебе точно говорю - впереди большие дела!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_11111">
		<text>Как видишь, забот у нас пока много... Но, как говорится, радуйся малому, тогда и великое придёт! Лиха беда начало! У нас уже есть свой механик, свой торговец - ребята золото, можешь обращаться к ним в любой момент. Вот придут ещё люди, ох и развернёмся тогда! Будь спок, я за собой повести смогу, есть кой-какой опыт! Так что всё это только начало.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_prisoner_1">
		<text>Ушёл! Убил двоих охранников и ушёл в лес! Так и не смогли его засечь. Откуда у него оружие появилось, ума не приложу.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_other_1">
		<text>Так, объясняю по новой. Ты мне принеси хабар, из-за которого сталкеры с вояками поцапались, вот тогда и отвечу на твои вопросы.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_0">
		<text>Чем ещё я тебе могу помочь?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_1">
		<text>Приобрету любую ценную для меня информацию! Что у тебя сейчас есть?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_11">
		<text>Ничем.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_2">
		<text>Я убил командира военных и забрал у него КПК. Могу продать тебе за хабар.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_22">
		<text>Пока нет ценной информации для тебя.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_3">
		<text>Неплохо! Очень даже неплохо! Я куплю.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_4">
		<text>Продаю.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_5">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_life_in_zone_0">
		<text>Может, слухи какие интересные слышал?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_0">
		<text>Ты как в тюряге-то у сталкеров очутился?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_11">
		<text>Если мы все так тебя утомили, чего ж ты контрабанду кроешь?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_1111">
		<text>Если ты такой правильный, чего ж информацию о сталкерах бандитам сливал? Это ж вроде как обман получается!</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_111">
		<text>Забавно видеть командира военных за решеткой.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_11111">
		<text>Он не мой главарь. Я наёмник.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_1111111">
		<text>Слишком дорого для такой крысы, как ты.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_11111122">
		<text>Ч-чёрт... тут точно не обошлось без Сидоровича! Так и знал, что рано или поздно он захочет прокручивать сделки без меня. Хорошенькое время он выбрал для удара в спину... ну да ладно. Хорошо, моя жизнь того стоит. Слушай сюда: два военных отряда готовы к атаке - один на автобазе, другой на мельнице. Командует ими прапорщик Соколов с АТП. Иди к нему, скажи, что я жив-здоров, что сталкеры не станут меня мочить. Пусть начинают штурм.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_111121">
		<text>Ч-чёрт... вижу лапу Сидоровича! Так и знал, что рано или поздно он захочет прокручивать сделки без меня... Но и время же он выбрал для удара в спину!.. Ладно, жизнь того стоит. Слушай сюда: два моих отряда готовы к атаке: один на автобазе, другой на мельнице. Командует ими с АТП прапорщик Соколов. Иди к нему и передай, что я жив-здоров, что сталкеры не решатся меня прикончить. Скажи, пусть начинает штурм.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_21">
		<text>Конечно, я же их командир! У меня ребята орлы, в огонь и воду за меня пойдут!</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_333">
		<text>Хочу. Что ты хочешь получить взамен?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_33333">
		<text>Вот тебе пистолет. Только если тебя возьмут при побеге, про меня ни слова.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_3333333">
		<text>Надеюсь, ты меня не обманул.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_33334">
		<text>Ишь, чего захотел! Не дам я тебе свой ствол.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_334">
		<text>Не нужны мне твои тайники. С тобой, подлая крыса, я сотрудничать не собираюсь.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_444">
		<text>Нет проблем.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_55">
		<text>Чего ещё тебе надо?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_555">
		<text>Да так...</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_6666">
		<text>Что надо?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_about_you_0">
		<text>Как в Зоне-то оказался?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_about_you_1">
		<text>Как оказался? Через моё счастье! Я ж думал в военкомате, что в часть под город отправят. А тут на тебе - в Зону! Ни письма написать, ни в отпуск поехать... Не, ну днём ещё как везде, туда-сюда: наряд, строевая, здравия желаю. А как стемнеет, так креститься начинаешь, бо страшно! Вот ставят тебя, мля, на периметр на ночь. Ну, стоишь, а студова вдруг завоет так, что прям до усрачки, и с каждым разом всё ближе. Ну или сам её увидишь, ту тварь. Я с таких караулов уже седой стал... А «деды», сволочи, ночью придут, говорят: «Давай за литрой дуй». А куда дуй, я с части не выйду, пусть лучше меня тут убивают, всё равно не выйду! Вон Витька, с моего призыва был, поддался «дедам», вышел ночью... На утро следующее нашли: сам синий, а глаза, как колёса от БТРа. От страха кони двинул: разрыв сердца.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_0">
		<text>Отцепись!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_11">
		<text>Эх, на всё своя причина есть... Мы с командиром ехали, периметр смотрели. Вдруг как понеслось! Охрану расстреляли, командира сцапали, один я ноги унёс...</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_111">
		<text>А чего ж не в часть пошел, солдатик?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_1111">
		<text>Да как я туда вернусь, ты что?! Это ж трибунал сразу: скажут, командира бросил!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_0">
		<text>Чем я могу тебе помочь?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_1">
		<text>Мой друган убегал от сталкеров и решил спрятаться в туннеле. Внутрь-то он попал, только выбраться не сумел, так там и помер. Я пробовал ему воды и припасов притащить, только не смог. Там фигня какая-то творилась: я его вижу в пяти метрах от себя, а пройти эти пять метров не могу! Ты б не мог попробовать принести мне что из его вещей... на память? Хотя сразу говорю: как туда дойти, я не знаю. Может, ты сам сможешь у сталкеров разузнать, они о Зоне знают больше нас.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_11">
		<text>Да ничем вроде.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_2">
		<text>Хорошо, я попытаюсь.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_22">
		<text>Некогда мне этим заниматься.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_0">
		<text>Я по поводу задания.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_1">
		<text>Ну, как успехи?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_2">
		<text>Я принёс его КПК. Больше на теле ничего не было.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_22">
		<text>Да пока никак.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_222">
		<text>Вот блин... но я пока рассчитываю на тебя, ага?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_3">
		<text>Спасибо тебе, наёмник! Вот, это от чистого сердца. За помощь.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_0">
		<text>Кто ты?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_1">
		<text>Семён я... рядовой Овечкин то есть... Водитель у Халецкого, это командир наш... Халецкий к сталкерам сказал отвезти. Доехали спокойно до насыпи, а как только он к сталкерам поднялся, они его заломали сразу. А я драпанул.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_2">
		<text>Что делать будешь?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_3">
		<text>Да как я туда вернусь, ты что? Это ж трибунал сразу: скажут, командира бросил!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_4">
		<text>Пойдем со мной. Если перебьём сталкеров, то спасем Халецкого, а потом хабар поделить сможем.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_44">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_5">
		<text>Отличная идея, дружище! Только у меня оружия нет... Дай мне хотя б пистолет, я тогда пойду с тобой.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_6">
		<text>Держи. Без ствола не навоюешь.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_66">
		<text>Нет, чё-то я передумал... вдруг ты меня убъешь?!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_0">
		<text>Вижу, вы тут хорошо обосновались.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_11">
		<text>Искренне рад за Вас! Я, признаться, сам военных недолюбливаю. Какие планы будут реализованы теперь?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_1111">
		<text>Расскажи, что у вас на базе интересного?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_prisoner_0">
		<text>Как поживает заключённый Халецкий?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_0">
		<text>Давно ты сталкерством занимаешься?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_1">
		<text>Ох, давно: ещё в двухтысячном с ребятами ходили, металлолом собирали на переплавку. Потом Зона образовалась. Сперва было страшновато, но всё равно решили сходить проверить, что тут ещё есть ценного. Сперва по привычке металлолом тягали, а потом нашли первый артефакт. А тут бац - выясняется, что артефакты эти дороже золота бывают! Их и сейчас не так много, а тогда вообще о них почти никто не знал. Загнали его за такие деньги... у-у-у, вспомнить любо-дорого! Сейчас уже не так.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_11">
		<text>Что ты делаешь на Кордоне?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_111">
		<text>Что за вопрос! Кордон - это ж парадный вход в Зону. Мы, сталкеры, часто сюда ходим. Тут и отдохнуть можно, и патронов докупить. Опять же, Сидорович за артефакты неплохие деньги даёт. Если тебе напарник нужен, то на Кордоне кучу новичков встретить можно, а они за матёрым сталкерюгой готовы в огонь и воду. Мы для них всё равно что живые легенды.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_zone_0">
		<text>Расскажи мне о Зоне.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_zone_1">
		<text>Нашел кого спрашивать! Спроси лучше яйцеголовых: они её под микроскопом разглядывают и в рентген суют. А я о Зоне знаю немного... Вот позволяет она мне зарабатывать такие денежки, чтоб через два года я смогу купить свой участочек с виноградником на берегу моря - и ладно.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_first_join_0">
		<text>Как мне вступить в ваш клан?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_first_join_1">
		<text>Легко! Если я увижу, что ты человек хороший и верить тебе можно, первым назову одним из нас. Знаешь, говорят, друг познаётся в беде. Ну, так у нас сейчас как раз забот полон рот. Поможешь - считай, прошёл проверку.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_first_join_11">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_0">
		<text>Чем я ещё могу помочь сталкерам?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_1">
		<text>Группой военных на АТП командует один из заместителей командира Кордона. У него есть КПК с ценной для нас информацией.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_11">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_12">
		<text>Пока нет ничего.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_2">
		<text>Командир военных готов, вот его КПК. Думаю, вам пригодится та информация, что в нём.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_3">
		<text>Отлично, сталкер! Сейчас мы посмотрим, что там... В любом случае спасибо. Вот, это тебе от нас.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_4">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_0">
		<text>Могу я вступить в ваш клан? Думаю, я достаточно помог, чтобы считаться своим.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_1">
		<text>Ещё бы! Ты нам помог просто здоровски! Только вот, знаешь... Мы же сталкеры, а у тебя, как по мне, реального сталкерского опыта маловато. Сходил бы ты поглубже в Зону, пообтёрся. А я пока ситуацию с военными тут устаканю, а потом и тебе свистну.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_2">
		<text>Э, да тут ещё столько проблем нерешённых... Рано об этом думать. Давай ситуацию разрулим и по итогам посмотрим, лады?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3">
		<text>Ты же вроде бы в «Долге» состоишь, нет? Тогда должен понимать, что у нашей братии и у ваших командиров взгляды на Зону... кхм... немного не совпадают. Так что если действительно хочешь быть одним из нас, придётся строевое прошлое забыть. Согласен?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33">
		<text>Конечно. Что может быть лучше сталкерской вольной жизни?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_333">
		<text>Холодное пиво и горячий песок на берегу океана? А, не обращай внимания... Надеюсь, про кодекс сталкеров тебе рассказывать не нужно?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3333">
		<text>Лучше расскажи, чтобы потом не было вопросов.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33333">
		<text>На самом деле всё просто. Быть сталкером - значит, быть человеком. Помочь товарищу в тяжёлую минуту, не крысятничать, не совершать подлости, поделиться аптечкой или куском хлеба, прикрыть спину в бою, разделить ночлег у костра. А главный враг для нас сейчас - бандитское отребьё, которое только и делает, что паразитирует на нашем брате сталкере. Наша цель - раз и навсегда очистить Зону от этих выродков.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_333333">
		<text>Да, понял.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3333333">
		<text>Тогда не буду больше тебя грузить. Поздравляю тебя и себя с появлением нового товарища в нашем дружном сообществе! Ни когтя, ни аномалии тебе, сталкер! Чтобы ты мог слышать сообщения других сталкеров клана и следить за расстановкой сил в нашей войне против бандитов, я активирую у тебя в КПК кодек радиопереговоров и тактическое меню. Еще раз поздравляю!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33333333">
		<text>Ага. Ладно, пойду я по своим сталкерским делам...</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33334">
		<text>Конечно, нет. Не первый год в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3334">
		<text>Я ещё подумаю.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_4">
		<text>Что, «Свобода» «Свободой», а всё равно к вольной сталкерской жизни тянет? Тогда учти: хотя у всех здесь есть друзья-«свободовцы», но у нас своя песочница, а у них своя. Если точно решился в нашу братию влится, придётся от волчьей эмблемы отказаться. Ну, не передумал?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_5">
		<text>Конечно! Ты мне сразу понравился... но, сам понимаешь: доверяй, а проверяй! Ну а после того, что ты сделал, я без вопросов готов принять тебя в наш клан. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_111">
		<text>Я от Сидоровича.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_11111">
		<text>И вы напали на военных?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_1111111">
		<text>Пойду потолкую с командиром. Может, расколется, где кейс с хабаром спрятал.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_222">
		<text>Упирается, не говорит, где кейс. Всё талдычит, что ребята его не бросят и обязательно спасут.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_22222">
		<text>Это вариант! Есть идеи, где искать дружков Халецкого?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_2222222">
		<text>Сделаю, что смогу.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_66">
		<text>Ну иди, поговори с командиром.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_what_happens_0">
		<text>Что у вас здесь произошло?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_0">
		<text>Что надо?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_1">
		<text>А где же Халецкий? Куда пропал?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_11">
		<text>Сбежал!</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_111">
		<text>Ого-о... Как такое случилось?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_1111">
		<text>Сижу это, значит, я, сижу... Глаза слипаются, ну я и их закрыл на две минуты. На две минутки только! Открываю - бац, никого нет!</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_0">
		<text>Не мешай, я на посту!</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_1">
		<text>Один вопрос: что здесь охранять?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_11">
		<text>Охраняем новую территорию сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_111">
		<text>Новую? А подробнее можно?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_1111">
		<text>Иди на нашу базу, там тебе подробнее и расскажут, а я занят.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_2">
		<text>Вопросов больше не имею!</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_3">
		<text>А что это у вас за «чёрная дыра» на мосту?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_33">
		<text>Сами понять не можем! Что не кинем, всё исчезает. Обычно мы туда весь наш мусор вываливаем -экологию бережём. А недавно в одном из тоннелей видели кучу нашего мусора внутри аномалии. Странные вещи в Зоне творятся...</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_0">
		<text>Расскажи мне о себе.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_1">
		<text>Независимость я очень ценю, потому всегда был сам по себе и только на себя работал. \nНо когда услыхал, что сталкеры военных потеснили и свою базу организовали, сразу сюда пришёл. Я, знаешь, со многими в Зоне пересекался, но как по мне, то сталкеры - самое оно. Ну, как сказать... нормальные они, понимаешь? Без этих дурацких заморочек с кодексами, правилами, как оно есть в других группировках. По большому счёту, в Зоне только сталкеры и должны быть: тогда и взаимовыручка будет всюду, и поспокойнее станет. В общем, решил я этих ребят поддержать.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_11">
		<text>Техника редко встретишь в Зоне. Расскажи, что ты умеешь?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_111">
		<text>Ну, примочек модных или каких навороченных штук ты от меня не жди. Однако и сомневаться тоже не надо: котелок у меня пока варит, а руки из правильного места растут. \nВсё, что тебе жизнь может спасти, всё умею. Чаще всего оружие и броню ремонтирую, а если нужные детали появятся, так и улучшить твою пушку либо снарягу смогу. Если хочешь узнать, чем именно я занимаюсь, глянь в апгрейды - думаю, разберёшься.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_1111">
		<text>Я так понял, ты порядком по Зоне побродил? Что-нибудь необычное видел?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_11111">
		<text>Необычное? Я сюда через Агропром шёл как раз после того выброса мощного. Гляжу - ну, чудеса-а... На старом месте, где раньше ни черта не было, теперь участок земли исковерканной - аж вспучилась. И фонит так, что мимо бегом бежать надо. Мне потом ребята рассказали, что мощней этой аномалии нету: из неё энергия не просто фонтаном, а Ниагарским водопадом прёт! Место - опасней не придумаешь, но фокус в том, что там чаще всего редкие артефакты случаются, у «Выверта» этого. Так что если наткнешься на это место, поглядывай.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_0">
		<text>Слушай, парень, мы тут только что подсмотрели, как военные ящик с оружием и боеприпасами на АТП приволокли. Нам оно без нужды, и так всего хватает, а тебе может и пригодиться.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_1">
		<text>Небось, военных там, что шпрот в банке. Стоят ли того патроны?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_2">
		<text>А ты сам подумай. У местных торговцев патронов на 5,45 обычно не бывает, а тут такой шанс. Да и стволы, опять же, новые. Не-не, я, конечно, понимаю, что в одиночку тебе напряжно. Так мы с ребятами можем помочь тебе за небольшую плату - ну, скажем, пять сотен. Ты нам платишь, а всё, что найдёшь на АТП - твоё. Ну как, идёт?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_3">
		<text>Идёт. Правда, я привык, чтобы за работу платили мне.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_33">
		<text>Да нет, я как-нибудь сам. Спасибо за наводку.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_4">
		<text>Я тебя понимаю: сам наёмником был. Не переживай особо: привычка - это ж вторая натура, так просто не отпустит...</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_0">
		<text>Расскажи мне о себе.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_1">
		<text>Торговец я... начинающий. Как видишь, мы тут совсем недавно. Как только сказал Валерьян, что каждый может стать кем хочет, я сразу решил - торговать стану и никаких гвоздей. А что, способности у меня есть, да и Сидорович вон рядом, пример живой... Я, если хочешь знать, ещё в школе игрушку электронную - ну, помнишь, волк яйца куриные ловил? - так я эту штуку сдавал одноклассникам по десять копеек за партию. Жилка такая у меня есть, понимаешь? Да-а, золотые денёчки были... Сейчас вот осваиваюсь, вникаю в профессию, так сказать. Беру у Сидоровича товар на реализацию, так что цены, сам понимаешь, пока не очень. Но кое-что интересное найдётся: ребята уже начали потихоньку свой хабар мне носить.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_111">
		<text>Эх, дружище, заживём мы теперь, как у Христа за пазухой... ну, или кто там нами, грешными, заведует. Больше вояки нас гнобить не будут, теперь всё для пользы сталкера пойдёт. И после рейда можно будет на Кордоне отдохнуть, и оборудование что надо появится... За хабар тоже реальные деньги пойдут, не то что раньше: нам объедки, а самые сливки военным. Погоди, мы ещё по воякам популяем! А что? Нечего им, знаешь, расслабляться, не в сказку попали! Словом, заживё-ом!..</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_2">
		<text>Как думаешь жизнь на Кордоне поменется?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_3">
		<text>Эх, дружище, заживём мы теперь, как у Христа за пазухой... ну, или кто там нами, грешными, заведует. Больше вояки нас гнобить не будут, теперь всё для пользы сталкера пойдёт. И после рейда можно будет на Кордоне отдохнуть, и оборудование что надо появится... За хабар тоже реальные деньги пойдут, не то что раньше: нам объедки, а самые сливки военным. Погоди, мы ещё по воякам популяем! А что? Нечего им, знаешь, расслабляться, не в сказку попали! Словом, заживё-ом!..</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_0">
		<text>Я могу тебе чем-то помочь?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_1">
		<text>Помочь? Может быть, и можешь. Понимаешь, мы только-только свою базу обустроили, ещё не успели зачистить территорию вокруг. А бандиты тут как тут: грабят сталкеров, которые мне хабар несут. Такими темпами мне скоро и торговать не на что будет. Вот вчера опять появился отряд бандитов. Наглые - ты что: прямо напротив нашей базы устроились! Не мог бы ты их малость причесать?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_11">
		<text>Нет, сейчас ничем не можешь.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_2">
		<text>Без проблем! Мой урок они надолго запомнят.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_22">
		<text>Знаешь, наверное, в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_0">
		<text>Я насчёт бандитов.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_1">
		<text>Ну, как всё прошло?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_2">
		<text>Я их положил.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_22">
		<text>Пока никак.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_222">
		<text>Ты особо не тяни, наёмник.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_3">
		<text>Вот это спасибо! Держи награду!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_other_0">
		<text>Можешь ещё что-то интересное рассказать?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_0">
		<text>Ответишь на мои вопросы?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_1">
		<text>Ну что ж... вижу, ты человек серьёзный. А серьёзному человеку отчего бы и не ответить? Спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_11">
		<text>Давно ты тут?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_111">
		<text>Ох, давно-о! Одним из первых в Зону пошёл. Детекторов и костюмов никаких ещё не было, так что выживал тут мало кто. Дальше Свалки я потому и не ходил - не моё это, понимаешь, голова к другим делам приспособлена. Я вроде масла в моторе. Я есть - и всем хорошо. Нет меня - и всё, пошёл движок барахлить! В смысле, люди между собой собачиться начнут. В Зоне-то чудес много, только охочих до этих чудес ещё больше, вот на мне все интересы и замыкаются. Товарооборот между Зоной и остальным миром - моя парафия. Многих нужных людей знаю и почти любые вопросы решаю, не сходя с места. Вот так вот.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_22">
		<text>А почему именно здесь обосновался?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_222">
		<text>Отчего я здесь? Климат тут для старых костей подходящий, природа красивая... А если серьёзно, то стар я по Зоне мотаться. Ну куда я, скажем, гожусь при встрече с контролёром? Так что главная причина - тишина. Спокойно тут. Кому товар солидный требуется, всегда меня найдут, только меня искать и станут. Иногда вон в очередь выстраиваются. Уж если у меня не получится хабар через Кордон переправить, то, значит, это вообще нереально. Так-то.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_33">
		<text>Расскажи о Зоне.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_333">
		<text>Неспокойно сейчас в Зоне. Выброс какой пару дней назад был, а? Я такое только второй раз увидел. Первый-то давно был, ещё когда только Зона появилась. Тогда вояки всем скопом сунулись вглубь Зоны - говорят, хотели «чёрный чемоданчик» - ну, тактический ядерный заряд - туда доставить и подорвать всё к чёртовой матери. Но как только техника и солдаты в Зону углубились, шарахнуло так, что аж танки в воздух подбросило. Столько народу полегло! Даже жаль тех несмышлёнышей: кто после такого живой остался, тех просто бросили, прямо в центре и бросили. Они, помню, долго ещё по рации помощь запрашивали... А генералы во второй раз зассали соваться. Ну а те звали-звали пару дней, да так и сгинули: ты только представь, каково среди аномалий и без защиты? \nПочему сейчас Зону тряхануло - ума не приложу. На кого ж она так обозлилась? Нет, не на военных, точно. Вояки после той неудачной операции за кордоны вообще вылезать зареклись. Тут одни сталкеры бродят, а Зоне возня сталкеров побоку всегда была. Но вот разошлась же почему-то? Выброс за выбросом, да один другого сильнее! Не к добру это всё...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_44">
		<text>Может, слухи есть из глубины Зоны интересные?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_444">
		<text>Слухи интересные всегда есть! Тут много кто мой должник, вот и нашёптывают при случае... по закрытому, так сказать, каналу. А сейчас вон всем новостям новость образовалась: говорят, открылись проходы к неизвестным участкам! Там ведь все эти годы нога человеческая не ступала, а теперь аномальная активность снизилась, так что пробраться можно. Представляешь, что это значит? Новые места - значит, новый хабар, может, вообще никем ещё не виданный! И всё к старому Сидоровичу потечёт. Будет мне копеечка на старость...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_situation_0">
		<text>Что здесь происходит?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_situation_1">
		<text>Бардак - это если одним словом. Сталкеры с вояками сцепились. Раньше хоть какие-никакие правила были! Вояки держали периметр, сшибали деньги со сталкеров, но зато и глаза кое на что закрывали. Ну, гоняли, бывало, для порядку - сталкерство, оно ж вне закона. А теперь что? Теперь нету больше правил! Сталкеры вон думают, они на коне: как же, военных прижали, Кордон под свой контроль взяли! Только ж ведь не видят они дальше своего носа!.. К чему всё идёт? Да, вояки без начальства в штаны наделали, в штаб не рапортуют - ну и то верно, ведь все их левые дела тут же всплывут. Но рано или поздно будет на блокпосту проверка, всё и вскроется. И вот тогда случится спецоперация. Как пройдет тут батальон спецназа - никого из сталкеров не останется! А на блокопосту всех заменят. Вот как торговать потом, связи восстанавливать, товар туда-сюда таскать?.. Э-эх, молокососы!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_0">
		<text>Расскажи мне о себе.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_1">
		<text>А что тебе рассказать? Я человек старый, здоровье вот шалит... Сижу тут тихонько, никого не трогаю, купи-продай небольшой имею. Аптечки там, колбаски да консервов ребятам... Копеечка к копеечке - всё лучше, чем на пенсию жить!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_11">
		<text>Скромничаешь. Мне про тебя совсем другое говорили!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_111">
		<text>Чего злые языки не набрешут! Да и не знаю я тебя. Покажи, на что способен, - тогда, может, и пооткровенничаем.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_1">
		<text>Хе-хе, хочешь сталкерские байки послушать? Ну спрашивай, чего интересует.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_111">
		<text>Да... сильный был выброс, я подобного и не припомню. Херануло так, что даже в моём бункере, на самом краю Зоны, лампочки полопались. Уж не знаю, отчего так и почему, только с тех пор кое-что заметно изменилось. Поползли слухи, что нашли дорогу в старый город, Лиманск. Ты только представь: годами ходили сталкеры по опушке леса и не могли войти, потому что аномалии сплошной стеной. А тут ни с того ни с сего - тропка набитая и радиации нет. И всю дорогу так! На Болота раньше только военные могли вертушками летать, а сейчас хоть пешком топай, ног не замочишь.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_121">
		<text>А что о войне рассказывать... Война - она и в Зоне война. Народ и раньше постреливал друг в дружку: то хабар не поделили, то в убеждениях не сошлись. Только порядок какой-никакой всё равно был, каждый сидел на своем месте. А после выброса тако-ое началось... «Долг» со «Свободой» сцепились за Лиманск, как две собаки за кость. А пока они там в Лиманске друг друга дубасят, бандиты совсем страх потеряли и начали прессовать сталкеров по полной...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_131">
		<text>Да ты что, какой центр Зоны?! Многие ходили к центру, только не возвращался никто. Единственная дорога проходит через Выжигатель Мозгов, а как его обойти, никто не знает. Да и узнал бы кто, разве ж стал бы об этом говорить? Вот представь: нашел ты пещеру Аладдина - и что, всем рассказал бы тут же? Х-ха, не смеши!.. Мы с коллегами - ну, другими торговцами - давно пытаемся найти способ пройти за Выжигатель, только пока ни одной зацепки. Вообще ничего!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_13111">
		<text>А чёрт его знает, что это такое... Сталкеры так называют лес к северу от военных складов. Говорят, мозги там закипают в буквальном смысле, здоровый человек и десяти минут не протянет. Мы предлагаем сталкерам немалые деньги за любую верную информацию о Выжигателе, но всё равно никто ничего не добыл. Время от времени люди там пропадают, а потом их находят мёртвыми или зомбированными в ноль.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_0">
		<text>Хорошие отношения со сталкерами накрылись. Я не смогу найти хабар и принести его тебе.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_1">
		<text>Как ты мог такое допустить, наёмник?.. Ладно. Думаю, я смогу помирить тебя со сталкерами. Но не за так.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_2">
		<text>Согласен. Возьми деньги.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_22">
		<text>Нет уж, я сам как-нибудь разберусь со всем этим.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_222">
		<text>У меня нет сейчас такой суммы.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_3">
		<text>Теперь сталкеры готовы простить тебе обиду. Надеюсь, больше такое не повториться.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_33">
		<text>Скатертью дорога.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_333">
		<text>Приходи, когда будут деньги.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_111">
		<text>Говорят, у тебя недавно сталкер был, интересовался редкими деталями. Припоминаешь?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_11111">
		<text>Что могло бы освежить твою память?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_1111111">
		<text>Да. Что конкретно нужно сделать?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_111111111">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_222">
		<text>Ну, спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_0">
		<text>Что тут интересного в округе?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_1">
		<text>Это место для новичков. На окраине деревни живёт торговец, Сидоровичем зовут. Дальше блокпост военных - да ты, собственно, оттуда и пришёл. По другую сторону от блокпоста - дорога в глубину Зоны.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_11">
		<text>Расскажи про Деревню новичков.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_111">
		<text>Ну что тебе сказать за здешние порядки? Все, кто потолковее, затариваются у Сидоровича самым необходимым и двигают на Свалку: там и артефакты пожирнее, и не слишком опасно. Можно опыта поднабраться. А тут остаются только полные... долбодятлы, мягко говоря. Иной раз такое чудо притащится - чуть ли не в тапочках и с авоськой. Романтики ему захотелось, понимаешь! А то доцентик какой, который серьёзнее логарифмической линейки ничего в руках не держал. Такие тут накрываются быстро, это уж как пить дать. Иногда ещё матёрые сталкеры заходят, чтобы после дальнего выхода хабар Сидоровичу скинуть и отоспаться денёк-другой в спокойном месте.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_1111">
		<text>Хорошо устроились тут. А военные вас не трогают?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_11111">
		<text>Военные не особо прессуют: им не до нас сейчас. Да они сами говорят - нафига, мол, на этих сталкеров боезапас расходовать, и так в аномалиях передохнут. Ну а мы в ответ не борзеем: если они ищут кого, так не мешаем - когда рейд там или проверка на блокпосте из штаба, по подвалам отсиживаемся. В общем, сам видишь, что люди мы нешумные и неконфликтные.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_22">
		<text>Расскажи про Сидоровича.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_222">
		<text>Даже странно такой вопрос слышать... Ты, вроде, в Зоне не первый день, а про Сидоровича спрашиваешь. Да его каждая собака в Зоне знает! Самый авторитетный «купи-продай». Если Сидорович что-то достать не может, значит, это вообще нереально.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_you_0">
		<text>Раскажи мне о себе.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_you_1">
		<text>Я здесь вроде главного. Учу уму-разуму зелень пузатую, очкариков всяких тепличных, чтоб их на первом же заходе костлявая не цапнула... Ох, тяжко это - учить! Сам-то я уже натоптался по Зоне, кусок жизни тут оставил. Уйти отсюда думаю, на Кордон уже Бог знает когда пришёл. Только злая ведьма какая-то ворожит, не иначе - выбраться никак не получается: то вояки с рейдом нагрянут, то вон выброс шибанёт. Да и деньги, если честно... бывает, предлагают работу выгодную, так отчего бы не взяться? Знаешь, как оно: думаешь, что ну вот ещё этот последний выход, и всё, сваливаю - и вот так раз за разом.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_zone_0">
		<text>Расскажи об этом месте</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_zone_1">
		<text>На Кордоне мы сейчас. За армейским блокпостом - внешний мир, а дальше уже Зона. Тут ещё мало что о ней напоминает: аномалий мало, артефактов почти никаких, монстров и то редко встретишь. Шуму здесь тоже мало, потому как военные стараются всё чётко контролировать. В общем, место довольно тихое - конечно, по сравнению с остальной Зоной.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_zone_111">
		<text>Это Деревня новичков. На окраине находится лачуга Сидоровича, торговца. Дальше блокпост военных - ты, собственно, оттуда пришёл. В другую сторону от блокпоста - дорога в глубь Зоны.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_0">
		<text>Волк меня за тобой послал. Ты его брат?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_1">
		<text>Угу. Слушай, чую, надо делать отсюда ноги... Только у меня ствола нет, одолжи что-нибудь, а?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_2">
		<text>Бери пистолет.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_22">
		<text>Бери ружьё.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_222">
		<text>Бери автомат.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_2222">
		<text>Нет у меня ствола.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_55">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_complete_0">
		<text>Я вытащил твоего брата.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_complete_1">
		<text>Отлично! Вот это от меня.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_complete_0">
		<text>Я проследил за сталкером, как ты и просил.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_complete_1">
		<text>Отличная работа, сталкер! Надеюсь, это малость отобьёт у него желание геройствовать.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_fail_0">
		<text>К сожалению, я не смог защитить его... он погиб.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_fail_1">
		<text>А-ах ты!.. Надо, надо было самому идти, живой бы остался! Такого сталкера потеряли!..</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_thank_you_0">
		<text>Спасибо, сталкер, что спас мою шкуру! Я уж думал, что так и останусь в лесу на растерзание собаками. Больше никогда не попрусь в лес один.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_0">
		<text>Есть работёнка для меня?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1">
		<text>Есть. Брата моего захватили бандиты, требуют таких денег за выкуп... У нас, сам понимаешь, такой суммы и в помине нет, а собрать её за короткий срок с новичками нереально. Да если и соберём, всё равно нет уверенности, что они брата не убьют.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11">
		<text>Нет пока.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_111">
		<text>Один из моих ребят всё никак не может смириться с тем, что его считают новичком. Решил в одиночку пойти и стаю собак вынести, чтоб уважения добиться. Он малый и вправду не промах, только всё равно я за него переживаю: молодой он, голова горячая. Можешь пойти по его следам и, если что, как бы случайно помочь ему?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1111">
		<text>Да пока вроде как и сами справляемся. Зайди попозже, может ещё раз понадобится твоя помощь.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11111">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1112">
		<text>Не вопрос. Где мне его искать?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11121">
		<text>Вот его примерные координаты.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1113">
		<text>Извини, в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11131">
		<text>Наёмник - он и в Африке наёмник... На всех вам плевать!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_2">
		<text>Ясно. Попробую вернуть твоего брата живым.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_22">
		<text>Спасибо, наёмник, не зря я надеялся. Я залил тебе координаты их лагеря. Будь осторожен. И удачи!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_3">
		<text>К сожалению, я не смогу помочь.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_4">
		<text>Это не мои проблемы.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_44">
		<text>Тогда проваливай отсюда.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_0">
		<text>Ну что, горячая голова, не надоело геройствовать?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_11">
		<text>Да я бы... я бы сам их перебил!.. Ничего, я ещё всем докажу! Никто меня больше новичком называть не будет!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_1112">
		<text>Я боюсь!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_112">
		<text>Возьми пистолет.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_1122">
		<text>Возьми ружьё.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_11222">
		<text>Возьми автомат.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_112222">
		<text>Я сейчас с ними разберусь.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_0">
		<text>Тут садок для новичков, а не лагерь наёмников, парень.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_1">
		<text>Я к Сидоровичу по делу пришёл.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_11">
		<text>В убежище, в двух шагах от нашей деревни.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_111">
		<text>Спасибо, я к нему.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_2">
		<text>Задание у меня от Сидоровича. Нужно к сталкерам на базу мотнуться.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_22">
		<text>Ага, ну так это за железнодорожной насыпью. Там да, там настоящий рай для сталкеров!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_222">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
</string_table>
