<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_11">
		<text>Да, не часто я вижу здесь новые лица! Ну, что вы хотели бы узнать? Спрашивайте, я слушаю!</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_12">
		<text>Как успехи? </text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_13">
		<text>Я рад, что мы смогли помочь друг другу. Вас что-нибудь интересует?..</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_14">
		<text>Направляйтесь к Левше. Он ждёт. </text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_go_diggers_1">
		<text>Группа пропала в северо-западной части комплекса. Там полно зомби. Я не могу отправить сталкеров из охраны периметра, мы и так едва сдерживаем атаки. Сигнал SOS по-прежнему идёт оттуда. Попробуйте вытащить сталкеров, если они ещё живы.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_1">
		<text>Жаль ребят. Хотелось бы надеяться, что они погибли не зря. Так, давайте посмотрим документы... Очень интересно! Подтверждаются кое-какие мои догадки... Нет, ну просто чрезвычайно интересно!.. Это отлично. Отлично!... Это даёт нам ответы на множество вопросов, хотя понадобится время, чтобы окончательно разобраться, что к чему... </text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_111">
		<text>В данном случае мы имеем дело с рукотворной установкой! Эти документы - инструкции по управлению системой охлаждения некоего устройства, которое находится в подземной части комплекса. Вот это да... какую мощность оно потребляет!.. Итак, вроде бы всё проясняется... Судя по всему, всплески пси-активности происходят из-за сбоев в работе системы охлаждения... Если мы сможем починить её, то уровень пси-излучения существенно понизится. Значит, так... мне нужно время, чтобы поразмыслить над некоторыми деталями. Выдвигайтесь в сторону комплекса: там как раз находится группа сталкеров во главе с Левшой. Когда вы будете в дороге, я сообщу дополнительные вводные.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_1">
		<text>Они нас беспокоят с первых дней основания лаборатории. Её стены, конечно, крепки, но эти завывания и скрежет снаружи неимоверно мешают: отвлекают от исследований и не дают заснуть. К тому же нам нужно время от времени выходить из бункера для сбора образцов. </text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_111">
		<text>Мы долго ломали голову над этим вопросом. Как военные ни утюжили территорию комплекса, зомби появлялись вновь и вновь. Всё стало ясно, когда среди зомби оказался бывший мой лаборант, который пропал во время проведения замеров у завода... Виновато пси-поле. Все, кто попадает в зону его воздействия, теряют рассудок и превращаются в зомби. У них необратимо нарушаются высшие функции мозга. Это уже не люди: данные существа лишены способности мыслить, в них тлеют лишь сугубо животные инстинкты... </text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_1">
		<text>Да, такой сталкер бывал у нас. Он удивительно много знал, куда больше других. Утверждал даже, что бывал в центре Зоны! Я ему, конечно, не слишком верю, хотя он показывал мне фотографии... </text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_111">
		<text>Мы заключили с ним сделку. Он вызвался провести полевые испытания одной из наших перспективных разработок - блокиратора пси-излучения. За это мы обещали дать ему полностью настроенный образец. Стрелок верил, что это устройство позволит ему пройти через так называемый Выжигатель Мозгов. Мы дали ему не настроенный прототип и он отправился на территорию комплекса. Только вот с тех пор ни Стрелка, ни прототипа. В течение некоторого времени мы получали данные замеров интенсивности пси-излучения. Однако сейчас сигнал прототипа потерян. По-видимому, Стрелок попал под мощный всплеск излучения.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_11111">
		<text>Возможно, Стрелок все еще жив и находится где-то в пределах заводской территории, но проникнуть туда без устройства пси-защиты практически невозможно. Мы давно изучаем феномен здешнего пси-излучения. Оно носит ярко выраженный пульсирующий характер, и в периоды спада интенсивности человек может находиться на территории завода в относительной безопасности. Однако, мы не в состоянии предсказать, когда произойдет следующий всплеск. Пытаться проникнуть на завод - все равно, что играть в русскую рулетку. Если вы решитесь пойти туда за Стрелком, то скорее всего просто пополните ряды здешних зомби. Но, возможно, я смогу вам помочь. Недавно группа сталкеров проникла на территорию комплекса и раздобыла там какую-то техническую документацию. Уже на выходе они связались со мной и успели сообщить о своей находке, но тут их накрыло всплеском пси-излучения. Не исключено, что эти документы прольют свет на причину возникновения столь сильного пси-излучения. Найдите их, и, возможно, мне удастся помочь вам попасть на территорию завода.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_1">
		<text>Это всё заводской комплекс... Он притягивает к себе сталкеров, словно магнит. Дело в том, что это едва ли не последнее из нетронутых зданий. Ходят слухи о редчайших артефактах и уникальном оборудовании, так что, естественно, туда то и дело лезут сталкеры в надежде разжиться чем-нибудь ценным. Но это равносильно самоубийству. Пси-излучение очень нестабильно, всплески его интенсивности непредсказуемы. А при максимальных уровнях излучения клетки мозга попросту распадаются.</text>
	</string>
	<string id="yan_levsha_hello_dialog_11">
		<text>Наёмник, я получил информацию от Сахарова. Ну и каша тут творится! Видишь разлом в стене? Нам туда: самый короткий путь к установке. Ты следуешь за мной и не суешься вперёд, ясно? Мы с ребятами уже сработались, а ты будешь только путаться под ногами.</text>
	</string>
	<string id="yan_levsha_hello_dialog_111">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_0">
		<text>Что здесь делают сталкеры?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_11">
		<text>А Левша?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_111">
		<text>Левша способнее многих других сталкеров. Он и его команда работают на нас, помогают делать замеры, собирают пробы. Взамен мы обеспечиваем им качественную медицинскую помощь. Думаю, если бы не эта обоюдовыгодная взаимопомощь, и мы, и они давно бы погибли.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_0">
		<text>Я знаю что Стрелок был здесь. Что вы знаете о нём?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_11">
		<text>Где же сейчас Стрелок?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_1111">
		<text>Как мне найти Стрелка?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_0">
		<text>Часто на вас нападают зомби?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_11">
		<text>Интересно, откуда тогда берутся зомби?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_0">
		<text>Сталкеры были мертвы. Но документы я принёс.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_11">
		<text>Профессор, можно конкретнее?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_go_diggers_0">
		<text>Я согласен достать документы. Расскажите мне всё, что знаете.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_start_frase_1">
		<text>Сейчас буду!</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_start_frase_2">
		<text>Одну минуту!</text>
	</string>
</string_table>
