<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="red_forester_hello_dialog_0">
		<text>Какая дорога привела тебя сюда? </text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1">
		<text>Гляди, какую интересную информацию ты от ребят этих получил... Стало быть, догадка моя верная. Большой выброс не только Зону тряханул, но и кое-какие места в бараний рог скрутил.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111">
		<text>Не умничай, не профессор, небось! Говорю же - в баранку! В рог! Пространство замкнутое получилось: куда ни иди, а всё время там же оказываешься. Вот и заперло тех ребят в невидимом пузыре, никак теперь выбраться не могут... Ну что ж, это мы уже много чего знаем: координаты, частоту ихних КПК, да и про «Пузырь» теперь представление есть.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_1">
		<text>Даже не верил, что ещё раз «Компас» увижу. Вот это тебе спасибо!.. Значит, дай мне малость времени, я тогда придумаю, как вывести тех ребят из «Пузыря». А ты пока подумай, как передать им информацию. Без мощного радиопередатчика тут не обойтись. Слыхал я, на базе у военных, что на складах, есть такой передатчик. Они с помощью него связь с внешним миром за периметром держат. Его мощности должно хватить, чтобы с теми ребятами связаться. </text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_111">
		<text>Когда найдешь передатчик, я дам тебе координаты для наёмников. Если они всё сделают правильно, так из «Пузыря» выберутся, а там и до моста в Лиманск им дорога прямая. Будет кому бандитам у моста перья повыщипывать!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11111">
		<text>Я тебе вот что скажу. Пару дней назад я сам в «Пузыре» оказался. Это теперь понятно, что есть такая аномалия новая. А тогда думаю - ну, всё, поехал чердаком окончательно! Вроде и опушка знакомая, а куда ни пойду, выйти никак не могу. А потом Зона мне артефакт подарила, он мне на выход из «Пузыря» аккурат и показал. Так я его «Компасом» назвал. Только такая беда: домой шёл, да ворьё дорогу перешло. Меня, старика, отпустили - я им не страшный, а Компас вот забрали... Достань мне артефакт этот, тогда и покумекать можно будет, как наёмников оттуда вывести. </text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111111">
		<text>Да, а координаты нужные я уж на твой КПК отдал. Ты пойми: на самой окраине Леса лагерь устроили, охломоны!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_1">
		<text>Об этом городе много лет не вспоминал никто, и правильно. Лучше Лиманску этому и дальше забытым оставаться... А тебе-то туда зачем? </text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_3">
		<text>Ты не такой как все. Зона метку на тебе оставила, а вот к добру это или к худу - не скажу, не знаю. Сейчас всё уж не так, как допрежь было. Зону трясёт, и ты ей нужен зачем-то... Эх, хоть и не уверен я, что правильно делаю, но помогу. Попасть в Лиманск не так, знаешь, просто. Мост стоит поднятый, а это самая короткая дорога, да только не единственная. Мост-то что? Мост подняли ещё «Долг» со «Свободой» сразу после Большого выброса. А несколько дён назад на другом берегу откуда-то взялись бандиты и мост этот самый захватили. Выходит, где-то есть тропка неприметная на другой берег - а может, и не одна. </text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_5">
		<text>Большой выброс сильно Зону поменял. Были дороги разведанные и безопасные до последнего сантиметра, а теперь там аномалия на аномалии. Зато другие места открылись, где раньше никто и не бывал. Надёжных карт пока нету, но я тебе вот что скажу: мне время от времени через КПК слыхать просьбы о помощи из-под самого Лиманска. Стало быть, сталкеры нашли новые дорожки, только потом в беду попали. </text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_7">
		<text>Жаль, сигнал шибко слабый, мало что разобрать выходит. Как я понял, сталкеры стали как запертые: куда ни пойди, останешься там, откуда идти начал. Однако, если выйдет их вытащить, мы сможем дорогу на Лиманск разузнать. </text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_9">
		<text>Сходи на военные склады. Там, на холмах, сигнал должен быть покрепче. Как узнаешь что, дай мне знать.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11">
		<text>Здоров будь, наёмник! Удачно тебя к нам Зона привела.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_111">
		<text>Привет.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_1111">
		<text>У нас к тебе дело. Мы, как ты понимаешь, сюда не по грибочки пришли. Рядышком есть аномальная зона, так там артефакты чуть ли не россыпью лежат. Как туда пройти, я знаю, только идти надо через лес, а место это, сам знаешь, здорово гиблое. Проведёшь нас до места да там чуть посторожишь, а мы тебе артефакт пожирнее подгоним. Согласен?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11111">
		<text>Согласен. Пошли.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11112">
		<text>Мне этот лес никогда не нравился. Пойду-ка я по своим делам...</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_111121">
		<text>Ну, как знаешь... Если передумаешь - подходи.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_21">
		<text>Да?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_211">
		<text>Так что ты там про место с артефактами рассказывал?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_22">
		<text>Пока.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_31">
		<text>После поговорим.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11">
		<text>Только не стреляй!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_111">
		<text>Кто вы такие?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1111">
		<text>Обычные сталкеры! Нам Стрелок предложил подзаработать.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11111">
		<text>Почему вы напали на меня?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_111111">
		<text>Стрелок сказал, что за ним охотятся и ему нужна защита. Мы решили, что ты киллер.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1111111">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_112">
		<text>Куда ушёл Стрелок?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1121">
		<text>Я не знаю! Он не говорил, куда направляется!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11211">
		<text>Точно-точно ничего не говорил? Может, у тебя дурь через дырку в голове выйдет?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_112111">
		<text>Не надо! Он правда не говорил, куда идёт! Я только знаю, где он спрятал свои вещи. Вот... вот координаты, бери!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1121111">
		<text>ОК...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11212">
		<text>Ладно...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_113">
		<text>Знаешь, как найти Лесника?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1131">
		<text>Да. Это недалеко от старой шахты, за лесом. Стрелок купил у него карту прохода через лес, а без неё там заплутать - раз плюнуть.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11311">
		<text>Провести туда сможешь?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_113111">
		<text>Да, я запомнил карту. Только в лесу опасно, мутантов много.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1131111">
		<text>Справлюсь как-нибудь. Пошли.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_114">
		<text>Я ухожу, не рыпайся.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_0">
		<text>Только не стреляй!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_1">
		<text>Кто вы такие?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_11">
		<text>Мы обычные сталкеры! Нам Стрелок предложил подзаработать.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_111">
		<text>Почему вы напали на меня?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_1111">
		<text>Стрелок сказал, что за ним охотятся и ему нужна защита. Мы решили, что ты киллер.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_11111">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_3">
		<text>Куда ушел Стрелок?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_31">
		<text>Я не знаю! Он не говорил, куда направляется!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_311">
		<text>Точно-точно ничего не говорил? Может, у тебя дурь через дырку в голове выйдет?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_3111">
		<text>Не надо! Он правда не говорил, куда идёт! Я только знаю, где он спрятал свои вещи. Вот... вот координаты, бери!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_31111">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_312">
		<text>Ладно...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_4">
		<text>Знаешь, как найти Лесника?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_41">
		<text>Да. Это недалеко от старой шахты, за лесом. Стрелок купил у него карту прохода через лес, а без неё там заплутать - раз плюнуть.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_411">
		<text>Провести туда сможешь?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_4111">
		<text>Да, я запомнил карту. Только в лесу опасно, мутантов много.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_41111">
		<text>Справлюсь как-нибудь. Пошли.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_5">
		<text>Я ухожу, не рыпайся.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_11">
		<text>Пошли быстрее, здесь опасно очень!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_111">
		<text>Что за опасность?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_1111">
		<text>Ты же в Рыжем лесу! Тут сталкеры пачками пропадают, а нас только двое! Если не поспешим. нам каюк.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_12">
		<text>Мы почти пришли. Тут недалеко стоянка сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_13">
		<text>Мы пришли. Вон в той каптёрке живёт Лесник.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_14">
		<text>Пошли быстрее.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_15">
		<text>Привет!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11">
		<text>Не подходи близко к воротам, они заминированы!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_111">
		<text>Какого хрена?! Мне надо пройти!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_1111">
		<text>Наёмник, мы, пока тут находимся, ворота не откроем! А то если из леса попрут монстры, нам крышка. Откроем только если ты нам согласен помочь. Мы хотим попасть в одну старую шахту: там, говорят, много артефактов и место надёжное, даже от выброса укроет. Одним нам её не удержать, подмога нужна. С нами ещё сталкеры шли: одни двинулись через Свалку, другие через Янтарь пройти хотели. Если кто-то из них проскочил, доведи их до шахты. Вот тогда мы откроем ворота.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11111">
		<text>Договорились. Если я привожу вам подмогу, вы открываете ворота.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11112">
		<text>Да иди ты...</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11">
		<text>Привет, наёмник!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_111">
		<text>Привет.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_1111">
		<text>У нас есть задание для тебя.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11111">
		<text>Выкладывай.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_111111">
		<text>Достань карту Рыжего леса, а?</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11111111">
		<text>ОК.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_2">
		<text>Я принёс карту.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_21">
		<text>Спасибо за помощь!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_0">
		<text>Расскажи о Рыжем лесе.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_1">
		<text>Раньше здесь заповедник был. А я лесником служил: лес охранял и всю живность, которая в нём, от браконьеров. А теперь сама Зона это место стережёт, и так стережёт, что люди десятой дорогой обходят. Если кто чужой сюда сунется - всё, конец ему. Я вот хоть Лесник вроде, и то не знаю, как оно там случается. Вошёл человек в туман - и как слизало его. Можешь в двух шагах за ним идти, всё равно не поймешь, не увидишь, как человека смерть лютая настигла. Так-то, сынок, так-то!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_0">
		<text>Мне необходимо попасть в Лиманск.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_1">
		<text>Про Лиманск много лет никто не вспоминал и правильно делал. Лучше б ему и дальше забытым оставаться... Зачем тебе туда?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_11">
		<text>Прозвучит глупо... но вопрос жизни и смерти.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_111">
		<text>Странный ты. Зона на тебе отметину оставила. Не спрашивай, на добро или на худо - не знаю. Сейчас уже всё не так, как было. Зону лихорадит, а ты ей вроде муравья кусючего... Добро, я тебе помогу, хоть и не уверен, что решил верно.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_0">
		<text>Что можешь рассказать о Зоне?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_1">
		<text>Зона-а... Зона своей жизнью живёт, а мы, люди, ей мешаем - кто больше, кто меньше. Зона против любой себе угрозы работает так же, как вон у нас тело против болезни работает. У нас температура, если что, а Зону лихорадить начинает. А выбросы - так это она отрыгнуть нас хочет. И чем сильнее мы ей колом в горле, тем сильнее новые выбросы будут.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_11">
		<text>Как ты тут без людей, среди опасностей всё это время жил?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_111">
		<text>Чьё-то глупое дело может уничтожить Зону. А вместе с Зоной исчезнет всё, что ей принадлежит - не только аномалии да мутанты, но и артефакты, и вы, сталкеры. Да и я тоже. Чувствую, что-то сильно Зону беспокоит: так её трясёт. Скоро крепкая буря случится, и я уж не знаю, останется ли всё, как теперь, или снова переменится.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_cheet_0">
		<text>Что мне делать дальше?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_cheet_1">
		<text>Принеси мне «Компас». Где искать - погляди в свою машинку.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_0">
		<text>Я достал артефакт.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_11">
		<text>И что будет, когда я его найду?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_1">
		<text>Что, молодо-зелено, ищешь возле моего дома?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_2">
		<text>Случайно забрёл или как?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_3">
		<text>Доброго пути, сынок!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_4">
		<text>Не забывай старика!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_5">
		<text>Не поминай лихом!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_0">
		<text>Расскажи мне о Лиманске.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_1">
		<text>Долго ничего не слыхать было об этом городе. Народ считает, что и не было Лиманска вовсе. Только это они врут: город есть, я его ещё до первой аварии знал. Там, понимаешь, закрытый институт был, большой такой, а вокруг него домов понастроили для учёных и обслуги. Название ещё такое у НИИ этого... «Радиоволна», что ли... Антенну там такую здоро-овую отгрохали, с пятиэтажку целую размером! В общем, интеллигенция. Только вот спокойствия в этом Лиманске не было. Народ всё какой-то себе на уме, на пришлых косился, бубнил всё что-то под нос, да власть советскую превозносил, даже когда перебои со снабжением случались. Мы-то, деревенские, обычно стороной Лиманск обходили: народ-то не душевный, да и давило нехорошо на голову рядом с ним, из-за антены, надо думать что. А как Чернобыль шандарахнул, оттуда даже эвакуации не было. Может, в документах чего напутали или с секретностью перемудрили? Но, в общем, я с тех самых пор и не слышал о Лиманске. Мне там делать нечего. </text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_11">
		<text>Но я видел дорогу в Лиманск, и мост через реку.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_111">
		<text>Тут раньше уровень аномальной активности аж через край бил. А как выброс случился, стало почти безопасно. Сталкеры сразу додумались, что через Лиманск можно к центру Зоны попасть, в обход Выжигателя Мозгов. Но как «Долг» со «Свободой» в город попали, так сразу и сцепились там. Настоящую войну устроили. Ну да ничего: вот как они друг друга на ноль помножат, радости-то всем будет!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_12">
		<text>Тут раньше уровень аномальной активности аж через край бил. А как выброс случился, стало почти безопасно. Сталкеры сразу додумались, что через Лиманск можно к центру Зоны попасть, в обход Выжигателя Мозгов. Но как «Долг» со «Свободой» в город попали, так сразу и сцепились там. Настоящую войну устроили. Ну да ничего: вот как они друг друга на ноль помножат, радости-то всем будет!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_0">
		<text>Я поймал сообщение наёмников на военных складах. Похоже, во время Большого выброса они попали в какую-то странную аномалию. Говорят, не могут найти выход, всё время приходят в одно и то же место. Сообщили свои координаты.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11">
		<text>Вроде кольца Мёбиуса? Так-так...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111">
		<text>Как же вытащить их из этого «Пузыря»?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111111">
		<text>Знаешь, где бандиты сидят?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111112">
		<text>Достал я твой артефакт.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111121">
		<text>Не верилось даже, что ещё раз увижу «Компас». Вот это тебе спасибо! Теперь дай мне чуток времени и я найду способ, как тех ребят вывести. А ты пока померекуй, как мои слова им передать. Совет дам: поищи на военных складах, там хороший передатчик был.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11111211">
		<text>И что будет, если я найду передатчик?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111112111">
		<text>Ежели найдешь передатчик, сможешь дать тем наёмникам координаты, которые я вычислю.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_0">
		<text>Мне необходимо попасть в Лиманск.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_2">
		<text>Звучит, как в дешёвом кино, но это вопрос жизни и смерти.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_4">
		<text>Ты знаешь, как бандиты попали на другой берег?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_6">
		<text>Что случилось со сталкерами?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_8">
		<text>Что я должен делать?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_0">
		<text>Кто ты?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_1">
		<text>Что о себе сказать-то? Лесник я. Всю жизнь вот около этого леса живу, а уж годов мне... Да и куда было деваться? Я к родным местам прикипел. От эвакуации вон отказался, как Чернобыль шарахнул! А появление Зоны хорошо помню, да. Как полыхнуло на горизонте... эх, и погибло тогда в округе народу! А вот меня пощадила, понимаешь. И не просто пощадила, а даже вроде как наградила. Я раньше в лесу без карты правильную дорогу находить мог, а теперь гляжу на аномалии безо всяких хитрых приборов, да и чувствую, как между ними проскочить можно. Сталкеры вон все завидуют, а мне подарок этот совсем не в радость. Ничего ж за просто так не даётся. Спросит ещё Зона свою плату, ох, спросит! А чем - это уж только она и знает. Вот этого и боюсь, парень...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_111">
		<text>Не-е, это был простой сосновый лес, разве что заповедный. Красный он стал после аварии на станции в восемьдесят шестом. Вечером ещё был зелёный, а к утру порыжел. А потом, как образовалась Зона, звери исчезли, птицы, туманом всё тут затянуло... Я один остался.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_11111">
		<text>Да, тут много сталкеров пропало. Даже пошли слухи, будто в Рыжем лесу злой дух живёт. Только я скажу так: лес этот, он как и всё в Зоне. Если ты с ним по-хорошему, то и он тебя не тронет. Но у вас, сталкеров, по-хорошему не выходит. Всё норовите оттяпать себе кусочки Зоны, вот и получаете свой... гонорар.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_11">
		<text>Все мои бойцы полегли! Это ж надо, из «Пузыря» вырвались, а тут на бандюков нарвались...</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_12">
		<text>Наёмник, спасибо, без тебя мы бы не справились. Вот, возьми, тебе пригодится.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_13">
		<text>Наёмник, спасибо, без тебя мы бы не справились. Вот, возьми, тебе пригодится.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_14">
		<text>Спасибо, ты очень помог! Без тебя хрен бы мы мост опустили... да и из «Пузыря» наверняка бы не вышли. Вот, возьми: вещь полезная, тебе пригодится.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_15">
		<text>Спасибо, ты очень помог! Без тебя хрен бы мы мост опустили... да и из «Пузыря» наверняка бы не вышли. Вот, возьми: вещь полезная, тебе пригодится.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_16">
		<text>Привет, Шрам.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_1_0">
		<text>Расскажи о пространственных пузырях</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_1_1">
		<text>«Пузырь», брат, - это одна из самых хреновых хреновин, которых раньше не бывало в Зоне. Если ты в него попал, ты попал по-взрослому! Куда бы ты ни пёр, как бы ты ни пёр, а с места не сдвинешься. Я раньше и не слыхал о таком... а вот довелось самому хлебнуть. Нас выброс накрыл, мы дружным скопом в эту фигню и угодили. Столько дней по кругу ходили! Кое-кто из ребят дал слабину, уже стреляться хотел. Ну а чего, когда выхода всё нет, так зачем, мол, мучиться? У некоторых на нервной почве галюны пошли. Не знаю... как-то я всех пинками и поднял, когда ты координаты прислал... нет, плохо помню. Блин, до сих пор не верю, что вышли! Мы твоей помощи не забудем.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_2_0">
		<text>Что у вас за задание было?</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_2_1">
		<text>Ну, брат, ты даёшь! Кто ж о таком спрашивает? Тайна контракта - это почище тайны исповеди будет. Нет, не могу, ты что. Хотя ты ж нам жизнь спас... Ладно, но если что - я тебе ни фига не говорил. Мы подписались найти для одной очень серьёзной конторы редкий и просто до неприличия ценный артефакт. Какой - извини, промолчу. Ну, в общем, нашли мы эту штуковину, а как - это, опять же, другая песня. Скажу одно: больше я ни за какие деньги в такую работу не впрягусь, мне жизнь дороже фантиков. Я задницей чуял, что проблемы будут, но сумму давали такую солидную... В общем, так где-то и вышло: весь рейд одна наперекосяк, а уже на выходе - на тебе! Выброс чуть нас всех не спалил, а потом ещё и в «Пузырь» угодили. Нет, хватит. Пора завязывать.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_reward_dialog_11">
		<text>Спасибо, что помог! Вот твоя награда.</text>
	</string>
</string_table>
