<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_0">
		<text>Сталкер, не дёргайся. Ты кто такой и что здесь делаешь? </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_11">
		<text>Скорее всего, он уже мёртв. И я бы не советовал тебе долго тут околачиваться. </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_1111">
		<text>На нас постоянно кто-то нападает. Действуют профессионально, не оставляют вообще никаких шансов. У нас вроде бы контроль над всей долиной, только это не помогает. Единственное место, где более-менее спокойно, - наша база, база «Свободы». Если хочешь поспрашивать о Клыке, тебе прямая дорога туда. </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_51">
		<text>Ну что, погоняла тебя собачка?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_11">
		<text>Пиривет, приятэл. Чиго изиволишь? </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_21">
		<text>Здарова, пириятэл! Хочишь прадать? Купить хочишь? Висё можно, висё сыделаим!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11">
		<text>Ну, вот и познакомились лично. Меня зовут Чехов, я здесь вроде главного. Запись с КПК, которую ты нашел, кое-что проясняет. Ведь как получается: все выходы из Тёмной долины на замке, а нападениям нет конца. Бывало, только вышел патруль с базы - раз, и положили всех. Ребята уж думали, может, прогневили чем Зону, за то она и наказывает. Начали заговоренные узелки вязать, амулеты мастырить... А оказалось, что мистики никакой: просто Комендант наш всю информацию о наших передвижениях сливал, крыса паскудная!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111">
		<text>Да-а, не ожидал я такого... Ведь сто лет его знал: вместе поднимали «Свободу», вместе первые артефакты добывали! Я ведь ему как себе... всё планирование доверил, а он продался, с-скотина!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111111">
		<text>Как только по нашей частоте прошла запись разговора с форпоста, Комендант исчез: понял, что его дело труба. Сейчас для нас главное - найти его. Он знает если и не всё, то многовато. Выходы из долины на замке, так что уйти далеко не мог. Мы отслеживаем его КПК: сейчас он вблизи дороги на Кордон. Несколько групп уже выдвинулись в том направлении.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111111 ">
		<text>Да, был такой. Всё редкими деталями интересовался. Знал, наверно, что у нас лучшие технари во всей Зоне! Ну так я продал ему эту деталь, а что? Денег он отвалил прилично, не торговался даже. Вот на фига она ему - не скажу, не знаю. Такие вообще-то ставили в старые армейские шифровальные машины. Он как деталь получил, сразу и ушёл с базы. Больше я его не видел. </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_31">
		<text>Спасибо за помощь! После перестрелки на ферме понятно, что за нападениями на «Свободу» стоят наёмники. И данные с КПК Коменданта также это подтверждают. Но тут появляется другой вопрос: на кой ляд оно им надо? Ведь мы с ними всегда держали нейтралитет. Выходит, они контракт выполняют... только чей - «Долга» или военных? Вот здесь пока с ответами не очень, но это уже моя забота.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_3111">
		<text>Ты свою часть договора выполнил, так что слушай про Клыка. У нас он искал кое-какие электронные детали, а мне стало интересно, с какой радости ему вдруг понадобилось эта рухлядь. На прямой вопрос он отрезал, что не моё, мол, дело. А я пасовать не привык! Пошёл к технарю нашему, он частоту КПК Клыка и хакнул, чтобы я пару дней последил, куда хозяин направляется. А направлялся Клык этот на Свалку, там его и ищи. Кстати, частоту я сохранил и тебе уже скинул, так что дальше дело техники: ты его теперь на своём аппарате должен видеть.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41">
		<text>Готов ли ты помочь «Свободе ещё раз? </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4111">
		<text>Атаки не прекращаются... чёрт, мы уже вымотаны до предела. До сих пор не представляю, как наёмники попадают в Тёмную долину, ведь все дороги перекрыты наши блокпостами! Похоже, где-то есть тоннель, о котором мы не знаем. Оттуда наёмники и лезут. Нужно срочно выяснить, где эта нора, и подорвать её к чёртовой матери. </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_71">
		<text>Наёмник, нам нужно получить контроль над антеннами. </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_51">
		<text>Спасибо за помощь! Я уж и не надеялся, что ты согласишься помочь: в Зоне народ как-то больше сам за себя... Да, в общем, я думаю, прищучили мы наёмников здорово. Тоннель, по которому они в долину пёрли, подорван, а на досуге ребята и следы с землёй сравняют, чтоб даже мышь пролезть не могла. Но осадок, знаешь, остался. Кто-то ведь заказал нас наёмникам? Ладно, это уже не твоя головная боль, заказчиков сами искать будем. Вот, это от меня... вернее, от нас всех.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_61">
		<text>Здорово! Что привело тебя ко мне? </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111111 ">
		<text>Я тебе помогу, только если ты мне поможешь. Не обижайся! У нас расклад такой грустный, что «Свободе» скоро некем будет базу от бандюков защищать... Помоги мне выяснить, кто нападет на нас, а я поделюсь информацией, где искать Клыка.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_121">
		<text>Найди Коменданта и доставь его живым.... или мёртвым. А я тебе за это шепну, где искать Клыка. Данные по Коменданту я передал тебе на КПК.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111 ">
		<text>В долине есть одна старая установка, ещё в советские времена соорудили. Она состоит из трёх антенн. Если активировать все три, можно будет сканировать поверхность почти всей долины. Когда дело выгорит, у нас получится засечь, откуда появляются отряды наёмников.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111111 ">
		<text>Одна из антенн находится прямо здесь, на базе, но две другие держат наёмники. Помоги взять эти установки под контроль. </text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_about_rule_0">
		<text>Какие правила на Арене?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_about_rule_1">
		<text>Правила? Бей в кость, как говорится, вот тебе и все правила. Надо пройти через все схватки. Тут, знаешь, многое от твоего фарта зависит. Потому что ведь как бывает? Бывает так, что ты, скажем, с дробовиком и в одежонке латаной, а противник твой в броне и с таким стволом, что слона враз положить можно. Ещё бывает, что не один такой на тебя, а пара-тройка. И если подпишешься на такой расклад, то вариантов, само собой, только два: или ты герой-победитель, на зависть окружающим, или кусок мяса, нашпигованный свинцом. Если пройдёшь все раунды, я тебе плачу, ну а пролетишь... Как, согласен поучаствовать?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_comeback_0">
		<text>Будешь готов - приходи.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_darkvalley_0">
		<text>Где ещё, кроме Тёмной долины, бывал?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_darkvalley_1">
		<text>Я, мил человек, прошёл Казань, Рязань и Астрахань! В масштабах Зоны, конечно. Словом, много ходил, много видел. Не всегда гладко ходилось - вернее, почти никогда. Впрочем, это ведь у всех так. Разве что тебя сам Проводник ведет. Слыхал о нём? Нет?! Ты что, брат, это же самый первый сталкер! Он первый в Зону стал ходить, потому и Проводником называется. И знает он тут каждый сантиметр! Даже если после выброса местность сильно изменится, Проводник всё равно как по карте поведёт в любое место Зоны. Чутьё у него бешеное, понимаешь? Необычайных талантов мужик. Правда, выйти на него очень трудно, да и не всякого он согласится вести - есть такая заморочка у него. А по каким соображениям он соглашается или отказывается, это одному Чёрному сталкеру ведомо. Но уж если подписался он тебя вести, можешь быть уверен: пройдёшь по Зоне, как сто грамм по горлу. Мда-а, вот с кем бы поговорить! Он-то наверняка был в центре Зоны и знает, что там.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_good_fight_0">
		<text>Отличный бой! Держи бабки. Хочешь ещё пострелять?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_good_luck_0">
		<text>Удачи, наёмник.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_loozer_0">
		<text>Не повезло в этот раз. Не расстраивайся - повёзет в другой.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_money_back_0">
		<text>Как насобираешь деньжат - заходи.</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_barmen_0">
		<text>Ты как в бармены попал?</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_barmen_1">
		<text>Не так вопрос задаёшь, брат! Ты спроси, как бармена Ганжу, кальянщика Ганжу, Ганжу, который умел быть на одной волне с разными людьми, занесло из продвинутых клубов в Зону? Но не отвечу я тебе, брат. Это негативная история, а я люблю позитив. Я очутился здесь. Так случилось. Я был один и ощутил космическое одиночество, брат. Да, чувак, это было реально плохо. Но потом я ощутил позитивные вибрации от людей из «Свободы». Это мои люди, я понял это. У меня был выбор, брат, но не было сомнений. Я нашел свою свободу и живу лучше, чем многие там, во внешнем сумасшедшем мире. У меня есть, что выпить, что покурить, есть Зона, есть люди, которые рассказывают о ней, а я слушаю, брат... Чёрт, до чего же хреновая эта местная трава!</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_zone_0">
		<text>Поделись интересными рассказами о Зоне.</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_zone_1">
		<text>Брат, я с тобой поделюсь всем: хлебом, травой, водой, водкой, небом, информацией. Слушай меня. Глубоко в Зоне есть секретные лаборатории, и они до сих пор работают - так мне рассказывали. Странно, как там люди смогли выжить после всего, без припасов и энергии. И люди ли там вообще сидят? Чувак, а вдруг там пришельцы, носители холодного и безжалостного разума?! Мне один чел говорил, что однажды на Янтаре поймал по рации переговоры о какой-то лаборатории. И такими странными были эти переговоры, что он почти сразу рацию выключил. Потому что страшно стало, брат. А другой чел мне рассказывал, что повстречал как-то полупрозрачную фигуру в защитном костюме, покруче сталкеровского. И этот прозрачный сказал ему: «Уходи. Мы работаем. Ты мешаешь». Правда, тот чел говорил, что встретил эту сущность прямо возле Радара. А таким заявлениям не всегда верь, брат. Но, может, Зона и вправду тех людей в чистую энергию превратила?</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_freedom_0">
		<text>Можно ли вступить в «Свободу»?</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_freedom_1">
		<text>Я же тебе говорил: откуда мне знать, кто ты есть? Может, ты и вправду, как говорится, казачок засланный? Сейчас ведь такое время, что никому верить нельзя. А ты сразу - вступить, вступить... Проверить тебя надо, и притом плотно проверить. На вшивость, на всякие замыслы нехорошие. Вот пройдёшь проверку, выполнишь пару заданий для клана, Чехов и решит, пригодишся ли ты «Свободе».</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_news_0">
		<text>Какие новости?</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_news_1">
		<text>Дождь с утра был - вот тебе вся новость. Мне сейчас некогда лясы точить, обстановка не та. Какие-то сволочи повадились моих людей убивать регулярно, а их и так не хватает. Короче, не до новостей мне и не до пустого трёпа. Да и потом... а вдруг ты как раз один из тех, кто моих ребят на тот свет отправляет? И пришёл ко мне счас такой, весь душевный, а?..</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_benefit_0">
		<text>Что полезного сталкеру рассказать можешь?</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_benefit_1">
		<text>Полезного? Полезное в нашем деле то, что поможет тебе жизь сохранить. Или твоему врагу её укоротить - окончательно и бесповоротно. Слухай про артефакт. Что такое артефакт? Это есть сгусток всей силы аномалии: как кубик бульона куриного. А есть одни артефакты, шо могут сами аномалии... как оно там... А, ге-не-ри-ро-вать! Так Чехов говорит. Правда, после того как артефакт аномалию произведёт, он уже ни на что не годный. И сама аномалия, которую её артефакт произвёл, она не сильно сильная и не долго держится. Но шоб со следу сбить или задержать кого надо, так нормально сгодится.</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_power_0">
		<text>В каком направлении силён?</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_power_1">
		<text>В северо-западном! В направлении до кухни! Шуткую я, хлопец. Я по снайперскому делу специалист справный. И сам стреляю, как старый партизан, и другим помогаю. Я любой автомат тебе так причешу, шо как СВД спецназовская будет! А как снайперка настоящая в руки попадёт, так я с неё такую цацу сделаю... Тебя, хлопец, за два километра минать будут. Ну и броньку на добром уровне сделать могу.</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_weapons_0">
		<text>Поделись опытом, как оружие или броню улучшить.</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_weapons_1">
		<text>Опыт у меня будь здоров! И так тебе скажу: не берись за всё сразу! Бо как захочешь, шоб и самая убойная твоя пушка була, и самая точная, то добра с того не будет. Один раз ты, для примеру, поднял у своего ствола убойную силу. Так давай и дальше убойность подымай! Потому шо есть такие улучшения, шо назад их уже не снимешь. И захочешь ты из сильной пушки снайперку сделать, а не выйдет, поздно! Так шо думать надо хорашо и, главное, наперёд.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_hello_dialog_11">
		<text>Прэвэ-э-эд!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_0">
		<text>Есть работёнка?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_1">
		<text>Пару ночей подряд я видел свет то ли от сигарет, то ли от фонариков с заброшенной постройки на заправке. Если возникнет желание, почему бы не сходить проверить? Ладно, там нечистая сила под боком завелась... пусть ее. А то вдруг это опять гопы со Свалки полезли - так с таким стрёмом разобраться надо!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_11">
		<text>Хорошо, посмотрю что там.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_12">
		<text>Мне это не интересно.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_2">
		<text>Ну что там на заправке?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_21">
		<text>Бандиты, похоже за вами следили. Начали грубить, но потом извинились.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_212">
		<text>Надо же! Ну спасибо. Держи награду.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_213">
		<text>Увидишь ещё привидений - зови.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_214">
		<text>У них одна вещичка с собой была. Посмотри - может, заинтересует.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_215">
		<text>Очень интересно. Покажи этот КПК Щукину. Здесь бандиты информацию собирали, так что это как раз для него.\n</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_22">
		<text>Фонит так, что я уже зелёный!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_3">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_1">
		<text>Я наёмник. Ищу сталкера по кличке Клык.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_111">
		<text>Почему мёртв? Что здесь происходит?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_11111">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_21">
		<text>Не мельтеши в прицеле!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11">
		<text>Плохое место для прогулок ты выбрал! Разве не в курсе, что на нас постоянно нападают? Торчать у нас на базе, а тем более носить комбинезон «Свободы» - дело опасное.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111">
		<text>Мне нужен сталкер по прозвищу Клык. Слышал о таком?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_1111">
		<text>Лично его я не знаю. Недавно заходил к нам один бродяга - у него и нашего верхнего какие-то свои мутки. Только разговаривали они без свидетелей. Может, это твой и был, не знаю.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11111">
		<text>Как мне попасть к лидеру «Свободы»?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111111">
		<text>Ха! Резкий ты малый, что понос!.. Значит, пока база на карантине, об аудиенции у верхнего не может быть и речи, тем более что ты - наёмник. С другой стороны... если, скажем так, окажешь нам одну услугу, замолвлю за тебя словечко. Так как, берёшься?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_1111111">
		<text>Выкладывай, в чем дело?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11111111">
		<text>Возле базы пси-собака завелась, прохода не дает. Как запах еды из Бара почует - всё, туши свет, начинает ломиться как дурная! У ребят уже нервы не на месте из-за её гребаных фантомов. Разберись-ка ты с этим вопросом, тогда и потолкуем серьёзно.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111111111">
		<text>Считай, её уже нет.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_511">
		<text>Не имеет значения. Главное - тварь мертва.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_5111">
		<text>Отлично. Теперь будет задача посложнее. Нужно доставить боеприпасы нашим на дальнем форпосте. Дуй прямо к Ашоту - это наш торговец. Он расскажет, что и куда именно нужно будет оттарабанить.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_51111">
		<text>Принято.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_512">
		<text>Пока никак.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_61">
		<text>Я же сказал, дуй к Ашоту!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_611">
		<text>До встречи.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_71">
		<text>Ты ещё здесь? Да сейчас каждая секунда дорога! Бегом на форпост!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_711">
		<text>До встречи.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_hello_dialog_11">
		<text>Отвали. С вопросами иди к командиру.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_hello_dialog_111">
		<text>До встречи.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_pda_hello_dialog_11">
		<text>Ты что здесь делаешь? Не ровен час, на нас нападут! Дуй на нашу базу и передай Коменданту, что у нас заканчиваются патроны. Пусть пришлёт с кем-нибудь!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_pda_hello_dialog_111">
		<text>До встречи.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11">
		<text>Здравствуй, наёмник. Хочешь деньжат заработать?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_111">
		<text>Хочу.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_1111">
		<text>Тут такое дело... Кореш мне редкие чертежи принести обещал, только до базы не дошел, пропал. А мне они позарез нужны: доставить их нужно до рассвета. Время - деньги, сам понимаешь. Берёшься?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11111">
		<text>Берусь.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11112">
		<text>Не берусь.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_1112">
		<text>Есть у меня одно дельце. И провернуть его надо по-тихому, без лишних свидетелей. Подойди ко мне, когда стемнеет как следует, часов так в одиннадцать.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11121">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_112">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_12">
		<text>Так как, хочешь деньжатами разжиться?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21">
		<text>Что насчёт детали?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_211">
		<text>Вот они... а кореша своего больше в гости не жди. Он к кровососам на ужин попал.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_2111">
		<text>Эх, не повезло бедолаге... Ладно, c меня причитается.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21111">
		<text>Будут лишние деньги - обращайся.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_212">
		<text>Ещё не достал, погоди.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_2121">
		<text>Я буду ждать до утра, поспеши.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21211">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_31">
		<text>Привет.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_311">
		<text>Пока.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_41">
		<text>Я же тебе сказал: приходи, когда стемнеет!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_51">
		<text>Ты опоздал. Заказчики нам уже не заплатят.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_511">
		<text>Вот блин!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_clan_0">
		<text>Чем занимается ваш клан?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_clan_1">
		<text>Наш клан живет в Зоне, изучая её. В практическом смысле. Я считаю, Зона - невероятный шанс для науки, для всего человечества. В течение стольких лет она поставляет артефакты, совершенно фантастические материалы для исследований, и их становится всё больше. А аномалии? Такие возможности для экспериментов невозможно создать ни в одной лаборатории! Я уверен: ещё несколько лет, и благодаря исследованиям Зоны произойдет качественный скачок в науке, во многих отраслях хозяйственной деятельности человечества. Это ощутит даже тот, кто не умеет как следует пользоваться мобильником.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_dolg_0">
		<text>Почему вы так «Долг» не любите?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_dolg_1">
		<text>Не любим? Это ты слишком мягко сказал. Между нами ничего общего! По моему мнению, их противостояние с Зоной приводит только к большему отпору со стороны Зоны. Если как следует проанализировать события, то где бы «Долг» ни начинал свою «священную войну с Зоной», тварей и аномалий только больше становится. Вместо того, чтобы изучать Зону и искать способы сосуществования с ней, «долговцы» только усугубляют всё. И чем сильнее они воздействуют на Зону, тем сильнее та отвечает. Так, глядишь, докатимся до катастрофы и все здесь сгинем. Короче, «долговцы» - обычные тупоголовые вояки, которые ничего не слышат и не утруждают себя лишними мыслями. Только и умеют, что на спуск давить! Мы враждуем почти с самого начала, и со временем останемся либо мы, либо они.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_zone_0">
		<text>Что знаешь интересного о Зоне?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_zone_1">
		<text>Столько всего знаю, что за пару минут и не рассказать. Вот, например, одно из направлений, по которому мы собираем информацию, - сталкеры, которые интуитивно чувствуют проявления Зоны. Некоторые никогда не носят с собой приборов и оружия: вроде как оружие и электроника раздражают Зону и она начинает натравливать монстров и подсовывать аномалии на дороге. А человеку достаточно собственных способностей, чтобы уверенно себя здесь чувствовать. Почти каждого Зона покорёжила так или иначе, но они выжили и приобрели некие способности. Кто знает, как путь среди смертельных аномалий найти, кто из самой непролазной чащи без компаса выбраться может, а кого твари стороной обходят. Я слышал, один такой на Агропроме поселился.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111">
		<text>Неприятный поворот.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111">
		<text>И где теперь Комендант?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111">
		<text>Я слышал, у вас был сталкер по кличке Клык?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111111">
		<text>Да, был такой. Всё редкими деталями интересовался. Знал, наверно, что у нас лучшие технари во всей Зоне! Ну так я продал ему эту деталь, а что? Денег он отвалил прилично, не торговался даже. Вот на фига она ему - не скажу, не знаю. Такие вообще-то ставили в старые армейские шифровальные машины. Он, как деталь получил, сразу и ушёл с базы. Больше я его не видел.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111111111">
		<text>Ты не знаешь куда мог пойти Клык?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111111">
		<text>Я тебе помогу, только если ты мне поможешь. Не обижайся! У нас расклад такой грустный, что «Свободе» скоро некем будет базу от бандюков защищать... Помоги мне выяснить, кто нападает на нас, а я дам тебе информацию, где искать Клыка.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_12">
		<text>Идёт. Что я должен делать?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1211">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_21">
		<text>Наёмник, я не расскажу тебе о Клыке, пока не узнаю, кто и откуда на нас нападает.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_311">
		<text>Что насчет Клыка?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_31111">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411">
		<text>Готов.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111">
		<text>Как ты собираешся найти лаз наёмников? Это же как поиски иголки в стоге сена!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111">
		<text>Здесь есть одна старая установка, ещё с советских времён. Состоит из трёх антенн. Когда активируешь все три, можно сканировать поверхность почти всей Тёмной долины. Так что, если дело выгорит, мы сможем засечь, откуда появляются отряды наёмников.\n</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4111111">
		<text>Что я должен сделать?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111111">
		<text>Одна из антенн находится прямо здесь, на базе, но две другие держат наёмники. Помоги взять эти установки под контроль.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111111">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_412">
		<text>В другой раз.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4121">
		<text>Ну что же... удачи тебе, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_511">
		<text>До встречи.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_711">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_first_0">
		<text>Я хотел бы стать одним из вас.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_first_1">
		<text>Понимаешь, чтобы тебя принять, нужно посидеть вместе, поболтать по душам, в глаза тебе глянуть, чтобы понять, что ты за человек... А у меня времени нет. И не будет, пока я не разберусь с нападениями на моих людей. Поможешь нам, тогда и поговорим.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_0">
		<text>Я хочу влиться в «Свободу». Я достаточно сделал для этого?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_1">
		<text>Может быть, да, а может и нет... Как бы то ни было, я не могу назвать тебя бойцом «Свободы», пока продолжаются нападения на моих ребят. Поможешь нам, тогда и поговорим.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_2">
		<text>Однозначно. Чёрт его знает, сколько б наших полегло, если бы не ты! Но принять тебя в наши ряды я сейчас не могу. Не спрашивай, почему... считай, что это суеверия. Но время, когда мы примем тебя с распростёртыми объятиями, обязательно придёт и тогда я свяжусь с тобой. Надеюсь, к тому моменту ты не передумаешь присоединяться к нам.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_3">
		<text>Ты - вольный сталкер, как я погляжу. Ну что же, большая часть моих ребят - бывшие сталкеры. Между нашими кланами много схожего. Но всё-таки мы разные. Так что хорошенько подумай: если вступишь в «Свободу», то потеряешь всё, чего добился в среде сталкеров. Согласен на такое?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_4">
		<text>Если я правильно понимаю, ты - из кодлы Йоги. Забавно! Не часто бандит хочет стать бойцом «Свободы». Но если это твоё искреннее желание, если ты действительно готов уважать свободу других и нести человечеству дары Зоны, мы с радостью примем тебя в свои ряды. Естественно, после этого между тобой и Йогой не может быть ничего общего. Согласен?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5">
		<text>Вопросов нет! Я буду рад принять в наши ряды такого классного бойца, как ты. Если ты, конечно, согласен.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51">
		<text>Согласен. Ну, теперь можно вздохнуть воздухом «Свободы»!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511">
		<text>Дыши полной грудью, брат, но не забывай: свобода - это осознанная необходимость. Знаком с нашими убеждениями?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5111">
		<text>Всё же расскажи. Вдруг я что-то упустил?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51111">
		<text>Мы уважаем свободу своих бойцов и других сталкеров, и считаем, что Зона открыта для всех как величайший дар человечеству. Она - шанс значительно продвинуться вперёд в развитии, шанс для каждого! «Долг» же стремится уничтожить Зону и завладеть её секретами и мы должны им помешать. Наша основная задача - противостоять «Долгу».</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511111">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5112">
		<text>Да, конечно!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51121">
		<text>Ну что же, тогда отныне ты боец нашего клана! База «Свободы» - твой дом. В твой КПК я загружу кодек для приёма радиоволн от других наших подразделений и бойцов. Заодно в тактическом разделе ты сможешь увидеть расстановку сил в борьбе «Свободы» с «Долгом».</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511211">
		<text>Недолго «Долгу» осталось... Ладно, я пошёл нести свободу в массы.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_52">
		<text>Я ещё подумаю.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_0">
		<text>Бармен посоветовал показать тебе этот КПК.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_1">
		<text>О да. Я давно подозревал, что бандиты зарятся на нашу базу и ждут удобного момента для нападения. Ты хорошо поработал! Держи награду.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_11">
		<text>До встречи.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_111">
		<text>Я от Коменданта, за боекомплектом.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_1111">
		<text>А-а, всё-таки нашелся герой!..</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_11111">
		<text>Почему герой?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_111111">
		<text>Да висе, панимаишь, боятся нос за ворота висунуть: нападений один за другим! Я думаю, эта не люди, эта нечистая сила! Мы слушиим - стриляют, мы бежим на блокпост. Две минут! Две минут, слушай, а рибята уже неживые все, даже через рацию никто говорить не успел! Если эта дажи люди, они всё знают! Знают, гыде каждый наш патруль, каждый наш чилавек! Слуший миня, дорогой: я так думаю, кто-то наш плотно информацию сливает, да? Такой нехороший ерунда палучаится... Ну, вот тибе пасылочка для наших рибят. Гыде они, я дал на твой КПК. Будь живой.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_1111111">
		<text>До встречи.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_12">
		<text>Ничего.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_31">
		<text>Эй, пириятель! Бегом на форпост! Рибятам без патронов пилохо будет!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_311">
		<text>До встречи.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_0">
		<text>Есть работёнка?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_1">
		<text>На базу постоянно нападают мутанты. Недалеко от базы их логово, уничтожь его. Может, они хоть на время успокоятся.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_11">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_12">
		<text>Нет, эта работа не по мне</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_2">
		<text>Разобрался с мутантами?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_21">
		<text>Замордовал до смерти.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_211">
		<text>Держи награду.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_22">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_221">
		<text>Плохо! Возвращайся, когда разберёшься с «пятачками».</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_3">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_clan_1">
		<text>Э-э, брат! «Свобода» - она, понимаешь, на то и «Свобода», чтоб ничем не заниматься. Каждый живёт в свое удовольствие. Хочешь таскать артефакты - таскай! Хочешь торговлю развернуть - разворачивай! Хоть кружок юного техника организуй, если тебе приспичило! Мы живем по простому принципу: никаких ограничений... конечно, если это не мешает другим «свободовцам». Мы, брат, не просто группировка, мы коммуна свободных сталкеров! Есть среди нас не только бойцы, но и, скажем, художники. А уж техникам нашим вообще нет равных в Зоне, это тебе кто хочешь подтвердит!</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_clan_111">
		<text>А это, брат, закон жизни... Все, кому дорога личная свобода, кто не хочет, чтоб им управляли какие-то дядьки в дорогих галстуках, вынуждены держаться вместе, чтобы не раздавили. Тут ведь как? В Зону сильные мира сего и ступить боятся, потому тут простор для творчества тако-ой!.. Вот, стало быть, и собрались мы здесь все, кто не нашёл себе места в том мире.</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_zone_1">
		<text>Зона, брат, - это настоящий дар свыше! С момента своего зарождения человечество находилось в плену болезней - и тут такой шанс! Артефакты, которые залечивают раны... да они же перевернут всю медицину! Я уж не говорю об аномалиях, которые опровергают законы гравитации и теорию магнитного поля! Раньше устройства для проведения какого-то несчастного эксперимента строили - правильно, года-ами! А Зона, считай, готовая лаборатория под открытым небом, да какая - ни одному научному центру не приснится!</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_zone_111">
		<text>Конечно, опасно. Но огонь ведь тоже опасен для человека - и ничего, пользуемся, греемся...Если мы научимся правильно применять дары Зоны, то это изменит ход истории человечества, и в лучшую сторону! Именно поэтому мы боремся за открытый доступ в Зону. Это - всеобщее достояние, и мы не можем позволить, чтобы она служила только интересам какой-то узкой группы.</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_nickname_0">
		<text>Откуда такое прозвище - Журналист?</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_nickname_1">
		<text>А, тени прошлого. Журналистом я был, неплохим даже. Приехал в Зону с редакционным заданием - написать о суровых буднях военных. Приняли меня вояки с размахом: сначала пьянка несусветная, потом, так сказать, ночное сафари. Поездку плохо помню: я тогда сильно употребил. Но, по-моему, даже стрелял. Дальше всё, полная отключка. Пришел в себя - утро, туман, солнца нет, лежу один, рядом следы от машины обрываются... Ну вот так: ехала машина, а потом не стало её. Вместе с документами моими, с сумкой, со всем. Но, видно, приглянулся я Зоне: позволила она мне к людям выйти, к другим воякам. А они меня в подвал посадили. Ты, говорят, нарушитель, может, даже заразный, так что сиди до выяснения или давай энную сумму зелени. Долго я там маялся, а потом меня Ашот выкупил. С тех пор я в «Свободе» и Ашоту век благодарен буду. Мы с ним через столько прошли... И, если дадут Бог и Зона, ещё пройдем.</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_story_0">
		<text>Что интересного можешь рассказать?</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_story_1">
		<text>Может, ты слыхал, что невиданные твари стали в Зоне появляться... А знаешь, откуда они? Есть такие участки, где аномалии какого-то абсолютно нового типа. Любое существо, которое в них попадает, меняется за несколько секунд. Даже не меняется - изменяется полностью. Причём, что самое интересное, летальных мутаций вроде никогда не бывает. Если человек в такую аномалию попадёт, так то, что из него получается, даже остатки разума сохраняет. Представляешь? Идёшь ты себе, а тут из-за куста на тебя такое ка-ак выпрыгнет! Откуда ж тебе знать, что это ещё вчера был брат-сталкер, который теперь от тебя помощи ждёт? Вот и выходит, что живут эти новые мутанты совсем недолго - до первого встречного при исправном автомате...</text>
	</string>
	<string id="val_questman_about_zone_0">
		<text>Что можешь о Зоне интересного рассказать?</text>
	</string>
	<string id="val_questman_about_zone_1">
		<text>Много чего люди болтают. Говорят, например, всё, что в Зоне случается, да и сама Зона - дело рук инопланетной цивилизации. Оставили зелёные человечки некий Чёрный Монолит в центре Зоны, вот он-то всё в округе и поменял! Эксперимент такой глобальный над людьми ставят. То есть полигон тут у них, шаришь? Сталкеры артефакты таскают, так? Те уже чуть ли не по всем научным центрам мира разошлись, верно? Вот так по Земле порождения Монолита и распостраняются, и чего теперь из этого может выйти, никто и не подозревает. Может, артефакты и в самом деле то, что нам кажется, а может, они на людей как-то влияют. Скажешь, эта теория - туфта? Фиг его знает, но а вдруг не спроста Зона появилась и артефакты по свету расползаются? Эх, если б порасспросить тех, кто за Радаром этим чёртовым побывал! Чтоб узнать, наконец, действительно ли там какой-то Монолит находится или врут всё.</text>
	</string>
	<string id="val_questman_dissatisfied_0">
		<text>Чего ты такой недовольный?</text>
	</string>
	<string id="val_questman_dissatisfied_1">
		<text>А чего мне быть довольным? Я что, в Букингемском дворце сижу? Я б на тебя посмотрел, если б ты сидел в откровенно херово укреплённой базе! Знаешь, сколько тут всего ещё надо доделать? Укрепления новые надо, дополнительные постройки надо... Но начальство не о том совсем думает, и вообще - неправильно думает. Да тут почти все не то думают и не то делают. И вообще мы в голимом месте, далеко от важных точек... Блин, вот я бы всё разрулил, нормально бы сделал! Только не дадут мне рулить, как же, щас!..</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_freedom_0">
		<text>Как живется в «Свободе»?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_freedom_1">
		<text>Хорошо живется, лучше, чем в Сочи. Как для меня, места лучше не придумаешь. Знаешь, у меня никогда не было братьев. А тут мне почти каждый брат. А тот, кто не брат - тот просто друг надёжный, проверенный. Они мне помогают, я им помогаю. Я ведь, знаешь, по долгу службы торговцем, через себя всю информацию о Зоне пропускаю, так что знаю побольше иного матёрого ветерана. И не раз моя инфа ребятам жизнь спасала.</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_said_0">
		<text>Слышал слухи интересные?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_said_1">
		<text>Слухи? Во тебе слух, так сказать, на сон грядущий. И про сны непосредственно. Глубоко в Зоне спать когда-то пробовал? Не пробуй лучше. К тебе такие кошмары во сне придут, каких ты просто вообразить не можешь. Я пару таких историй слышал. Один во сне от разрыва сердца умер...страшно умер, тяжко. Другой смог проснуться, но мозгами окончательно поехал, теперь всё от каких-то тёмных сталкеров прячется. Такие дела, да... Но если совсем невмоготу и приспичило спать, так нужен шлем специальный, с такой тонкой проволочной сеткой в подшлемнике. Говорят, все военные сталкеры в таких ходят и ничего им во сне не делается. Спят как убитые, а утром встают нормальные!</text>
	</string>
	<string id="val_trader_where_manufactured_0">
		<text>Товары откуда берёшь?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_where_manufactured_1">
		<text>У меня свои поставщики, а их я, извини, никому не сдаю. И так проблем хватает! Из-за доброты своей вон уже который раз страдаю. Я ведь с людьми по-людски, с каждым клиентом говорю вежливо, выбор товара у меня лучше, чем в супермаркете, а цены - вот ей-Богу! - как на распродаже зимней обуви в мае месяце. Люди ко мне валом валят, только из-за этого меня братья Кидалы, что на чёрном рынке заправляют, внесли в свой гадский черный список. Как же: конкурент! За голову мою они знаешь сколько назначили? Год можно в Зону не ходить, с девочками в сауне отмокать! Были тут в окрестностях пара человек, повелись на заказ, но за меня ребята горой стоят, так что не обломилось киллерам. Да я и сам при случае могу башку отвинтить.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_hello_dialog_0">
		<text>Превед, чувак!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_name">
		<text>Ганжа</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_0">
		<text>Был на заправке. Там бандиты обосновались - и, похоже за вами следили.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_1">
		<text>Надо же! Мало на нас напастей, ещё и бандиты что-то замышляют. Ладно, как бы там ни было, вот твоя награда. Спасибо за хорошую работу.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_11">
		<text>Если будет ещё работёнка - зови.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_12">
		<text>У них одна вещичка с собой была - посмотри, может, заинтересует.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_121">
		<text>Очень интересно! Покажи этот КПК Чехову. Здесь бандиты информацию собирали, которая его железно заинтересует.</text>
	</string>
</string_table>
