<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_antirad">
		<text>Противорадиационные препараты</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Набор таблеток с активными веществами, способствующими выведению радионуклидов из организма. Не способны защитить организм от наведённой радиации, но снижают уже полученную человеком дозу.</text>
	</string>
	<string id="st_bread">
		<text>Хлеб</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>Неизвестно, кто умудряется печь батоны на территории Зоны, однако этот хлеб не заражен и вполне съедобен. Во всяком случае, никто из сталкеров пока не жаловался.</text>
	</string>
	<string id="st_conserva">
		<text>«Завтрак туриста»</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>Консервы с растащенного сталкерами армейского продовольственного склада. Срок годности вроде бы не истёк.</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Колбаса «Диетическая»</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Часто за неимением лучшего эта колбаса - смесь курятины и соевого заменителя - завтрак, обед и ужин сталкера.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>Аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Универсальный медицинский набор. Позволяет справляться с травмами различного вида и степени сложности: ранениями, ожогами, отравлениями и прочим.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Армейская аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Специализированный медицинский набор для борьбы с повреждениями кожных покровов и тканей, а также кровотечением. В него входят средства для ускорения свертывания крови, обезболивающие, антибиотики и стимуляторы иммунитета.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Научная аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Медицинский набор, разработанный специально для работы в условиях Зоны. Состав набора подобран как для борьбы с ранениями, так и для вывода радионуклидов из организма. Препятствует развитию лучевой болезни а также снижает дозу накопленной радиации.</text>
	</string>
	<string id="st_vodka">
		<text>Водка «Казаки»</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>Водка производства компании «GSC». Хорошо пьётся, заметно снижает воздействие радиации, хотя злоупотреблять ею не следует.</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Бинт</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Перевязочный материал. Помогает останавливать кровотечение.</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Энергетический напиток</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Часто используется сталкерами в многодневных походах, когда нет возможности остановиться и отдохнуть. Напиток содержит легко усваиваемые углеводы, а также препараты, вызывающие выброс адреналина в кровь.</text>
	</string>
	<string id="st_detector1">
		<text>Детектор «Отклик»</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Детектор аномальной активности со встроенным счетчиком Гейгера. При приближении к аномалиям издаёт предупреждающий сигнал; кроме того, может регистрировать присутствие артефактов и измерять расстояние до ближайшего из них. В закрытом состоянии регистрирует только излучение и аномалии. Режим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой панели прибора.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Детектор «Медведь»</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Детектор аномальной активности со встроенным счетчиком Гейгера. Снабжён направленным локатором, причём способен не только обнаруживать артефакты, но и определять расстояния до них. В закрытом состоянии регистрирует только наличие излучения и присутствие аномалий; режим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой стороне прибора.</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Детектор «Велес»</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Детектор-сканер нового поколения. Разработан специально для обнаружения артефактов, расположение которых показывается на специальном экране. Помимо этого оборудован счетчиком Гейгера и способен обнаруживать аномалии. В закрытом состоянии регистрирует только наличие излучения и присутствие аномалий; режим поиска артефактов включается поднятием индикатора-табло на лицевой стороне прибора.</text>
	</string>
	<string id="st_cordon_case">
		<text>Серебристый чемоданчик</text>
	</string>
	<string id="st_cordon_case_descr">
		<text>Небольшой чемоданчик с кодовым замком. Содержит весьма ценную информацию о проверенных поставщиках, которым можно сбывать артефакты.</text>
	</string>
	<string id="st_fang_pda">
		<text>КПК Клыка</text>
	</string>
	<string id="st_fang_pda_descr">
		<text>Карманный персональный компьютер. В условиях Зоны применяется как навигационное устройство, записная книжка, устройство связи и диктофон. Каждый КПК обладает уникальным кодом, зная который, можно отследить устройство.</text>
	</string>
	<string id="st_shukin_pda">
		<text>КПК Щукина</text>
	</string>
	<string id="st_shukin_pda_descr">
		<text>Карманный персональный компьютер. В условиях Зоны применяется как навигационное устройство, записная книжка, устройство связи и диктофон. Каждый КПК обладает уникальным кодом, зная который, можно отследить устройство.</text>
	</string>
	<string id="st_recorder">
		<text>Диктофон</text>
	</string>
	<string id="st_cooler_docs">
		<text>Описание установки охлаждения</text>
	</string>
	<string id="st_cooler_docs_descr">
		<text>Папка содержит подробное описание и инструкции по исправлению неисправностей стационарной охлаждающей установки, расположенной на территории завода.</text>
	</string>
	<string id="st_compass">
		<text>«Компас»</text>
	</string>
	<string id="st_compass_descr">
		<text>Редкий артефакт. Последний раз его находили несколько лет назад. Данный артефакт обладает способностью показывать разрывы в аномальных полях. Говорят, с его помощью можно пройти поле с самыми сложными аномалиями без малейшего риска, однако очень мало кто знает, как с ним обращаться.</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Поговори хоть ты со мной, гитара семиструнная!</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Гитара</text>
	</string>
</string_table>
