<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>«Медуза»</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>Артефакт гравитационной природы, обладающий свойством поглощать радиоактивные частицы, тем самым уменьшая облучённость организма. Широко распространён в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flowe_name">
		<text>«Каменный цветок»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flowe_descr">
		<text>Артефакт представляет собой камень, деформировавшийся под воздействием гравитации огромной силы. По характеристикам приближается к гранитам. В некоторой степени способен защищать рассудок владельца от пси-воздействия. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>«Ночная звезда»</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>Светящийся артефакт, способный генерировать локальное поле, частично компенсирующее действие гравитации (пример: будучи помещенным невдалеке от рюкзака, способен облегчать массу последнего). Широко применяется сталкерами наряду со схожим по действию артефактом «Грави». Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>«Выверт»</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>Артефакт причудливой формы, возникающий в местах повышенной гравитационной активности. Представляет собой своего рода губку, поглощающую радиоактивные элементы. В равной степени успешно защищает своего носителя от воздействия как наведённой радиации, так и уже попавших в организм радиоактивных частиц.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>«Грави»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>Артефакт образуется при длительном гравитационном воздействии на металлосодержащие вещества. Способен поддерживать антигравитационное поле. Многие сталкеры используют его так же, как и артефакт «Ночная звезда» - чтобы заметно уменьшить вес рюкзака. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>«Золотая рыбка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>Артефакт «Золотая рыбка» является результатом сверхвзаимодействия гравитационных полей. Обладает ярко выраженным направленным гравитационным полем. Способен значительно увеличивать переносимый сталкером вес, из-за чего пользуется огромным спросом. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>«Кровь камня»</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>Представляет собой красноватое образование из спрессованных полимеризированных остатков растений, почвы и костей. Обладает способностью частично нейтрализовать вредные для человека химические вещества. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>«Ломоть мяса»</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>Артефакт органической природы. Состоит из деформированных мутировавших тканей  животного происхождения. Выделяет густую жидкость, которая частично нейтрализует негативное воздействие вредных химических веществ на кожу человека. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>«Душа»</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>Уникальный органический артефакт с не менее уникальными свойствами. Не известным пока образом увеличивает общую скорость восстановления организма. Из-за особенностей воздействия на организм и приятного внешнего вида представляет особый интерес для коллекционеров. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>«Колобок»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>Довольно редкий артефакт, образующийся в химически активных зонах. Весьма ценится за способность заметно улучшать общий тонус организма носителя. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>«Пузырь»</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>Артефакт представляет из себя несколько соединенных полых образований органической природы. Выделяет газообразное вещество, способное нейтрализовать радиоактивные частицы в организме человека. Ввиду высокой эффективности пользуется огромным спросом.</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_name">
		<text>«Светляк»</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_descr">
		<text>«Светляк» излучает энергию неизвестного типа, значительно ускоряющую регенерацию тканей и органов живых существ, а также нормализующий метаболические процессы. Способен буквально на глазах поставить на ноги умирающего. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>«Огенный шар»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>Несмотря на название, вполне отражающую природу этого артефакта, «Огненный шар» легко можно держать в руках, не опасаясь ожогов. Он ценится за способность поддерживать в небольшом радиусе вокруг себя постоянную температуру около 24 градусов Цельсия вне зависимости от окружающих условий. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>«Кристалл»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>Артефакт кристаллизуется в аномальных зонах с высокой термальной активностью. Активно поглощает избыточное тепло, при этом оставаясь прохладным на ощупь. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>«Мамины бусы»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>Многое в этом артефакте остаётся полной загадкой для учёных. Впрочем, точно установлено, что излучение, возникающее при пульсации утолщений «Маминых бус», ускоряет протекание метаболических процессов в организме. Один из самых заметных эффектов этого - ускоренное заживление ран. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>«Глаз»</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>Этот артефакт, внешне действительно напоминающий орган зрения человека, заметно ускоряет метаболические процессы в организме, что способствует скорому заживлению ран. Кроме того, среди бывалых сталкеров бытует поверье, будто «Глаз» способен приносить удачу. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>«Пламя»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>Образуется в зонах повышенной термальной активности. Обладает сильным излучением в инфракрасном диапазоне, ускоряющим процессы метаболизма в организме владельца: раны заживают буквально на глазах. Ввиду большой редкости стоимость данного артефакта крайне высока. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>«Бенгальский огонь»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>Яркий (в буквальном смысле слова) представитель семейства электростатических артефактов. Обладает способностью сглаживать перепады напряжённости электрического поля. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_name">
		<text>«Вспышка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_descr">
		<text>Артефакт электростатической природы. Благодаря высокой кристаллизации молекул демонстрирует великолепную способность к поглощению электрических зарядов. Способен защитить человека от электрических ударов силой до 5 кВ. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>«Лунный свет»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>Уникальный артефакт электростатической природы. Демонстрирует способность к резонансу под воздействием пси-волн. Со временем сталкеры научились подстраивать артефакт таким образом, чтобы тот резонировал в противофазе, тем самым полностью или в значительной степени нейтрализуя пси-излучение. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>«Батарейка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>Известно, что в состав этого артефакта входят диэлектрические элементы, однако при каких физических условиях он формируется, науке пока не известно. Ценится среди жителей и гостей Зоны за способность оказывать на организм человека тонизирующее воздействие. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>«Пустышка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>Ранее этот артефакт считался хламом Зоны, лишённым каких-либо определённых свойств или характеристик. Но недавно было открыто, что при постоянном контакте с телом человека данный артефакт оказывает позитивное стимулирующее воздействие на нервную систему. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>«Снежинка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>Внешне артефакт похож на «Колобок». Существует мнение что это и есть «Колобок», свойства которого усилились после воздействия мощного электрического поля. Благодаря своим качествам способен резко увеличивать мышечный тонус носителя. Радиоактивен.</text>
	</string>
</string_table>
