<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<text>Традиционная одежда бандита - кожаная куртка со вшитыми броневыми элементами. Обеспечивает некоторую защиту владельца от вредных воздействий - впрочем, крайне недостаточную в суровых условиях Зоны. Снабжена встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name">
		<text>Бандитская куртка</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Современная модель стандартного комбинезона «Долга». В отличие от серии ПС3, обеспечивает хорошую защиту от аномального воздействия. Встроенный бронежилет способен остановить пистолетную пулю. Установка контейнеров для артефактов не предусмотрена.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>ПС5-М «Универсальная защита»</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Экспериментальный образец военного экзоскелета. В серийное производство не пошёл ввиду чрезвычайно высокой себестоимости и некоторых огрехов в проектировании. Несмотря на это, выпускается малыми партиями на подпольных предприятиях за пределами Украины. Данный экзоскелет относится к третьему поколению. В нём устранены многие прежние недостатки, кардинально снижавшие подвижность, а также усилена броня.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Армейское снаряжение, созданное для проведений штурмовых операций в зонах с высокой аномальной активностью. В составе: тяжелый армейский бронекостюм, встроенный компенсационный костюм, шлем «Сфера-12М». Внутренний бронежилет способен остановить пулю, выпущенную из автомата. Установка контейнеров для артефактов не предусмотрена.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «Булат»</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Экзоскелет превосходно защищает владельца от пулевого и осколочного поражения, однако заметно снижает степень подвижности. Пробиваем бронебойной пулей.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Армейский бронекостюм, созданный для штурмовых операций. Обеспечивает прекрасную защиту от оболочечных пуль и осколков, при этом не снижает подвижности владельца. Пробиваем бронебойной пулей.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Армейский бронекостюм</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Предназначен для проведения исследовательской деятельности в Зоне. Снабжён системой дыхания замкнутого цикла, а также встроенной системой подавления аномальных полей, благодаря чему великолепно защищает от аномалий. Из-за слабой защиты от механических воздействий делает своего носителя очень уязвимым перед пулями и осколками. Снабжён встроенным контейнером для переноса артефактов.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Научный комбинезон</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Производимый в одном из киевских оборонных НИИ, предоставляет отличную альтернативу комбинезонам сталкеров, изготовленным в кустарных условиях. Встроенный бронежилет способен остановить только пистолетную пулю, однако система защиты от аномальных воздействий по праву считается непревзойдённой. Из-за возможности самостоятельной модернизации и двух встроенных контейнеров для артефактов многие опытные сталкеры отдают предпочтение именно этой модели.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Комбинезон «СЕВА»</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Модифицированный для работы в условиях Зоны армейский «Берилл-5М». В составе: бронежилет серии ПС5 с бериллиевым напылением, шлем «Сфера-08». Предназначен для проведения штурмовых операций в областях с повышенным радиационным фоном, но малоэффективен в условиях высокой аномальной активности. Установка контейнеров для артефактов не предусмотрена.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «Берилл-5М»</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Производимый народными умельцами комбинезон сталкера представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Несмотря на то, что встроенный бронежилет пробивается даже пистолетной пулей, костюм снискал себе популярность за дешевизну и возможность модификации. Содержит встроенный контейнер для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Заря»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Усиленный комбинезон сталкера, производимый ремесленниками группировки «Свобода». Встроенный бронежилет способен остановить пистолетную пулю. Внешняя оболочка состоит из двух слоёв: обработанной особым образом кожи и асбестовой ткани. Способен защитить своего носителя от многих аномальных воздействий и радиации. Содержит контейнер для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Страж свободы»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Облегчённый комбинезон сталкера, производимый ремесленниками группировки «Свобода». Ткань обработана специальным составом, повышающим сопротивление аномальной активности. Содержит встроенный контейнер для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Ветер свободы»</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Штатная экипировка штурмовых отрядов «Чистого неба». Бронежилет способен остановить пистолетную пулю, а встроенный противогаз и брезентовый комбинезон с особой пропиткой обеспечивают хорошую защиту от аномальных воздействий. Снабжён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-3а</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_description">
		<text>Данный бронежилет разрабатывался для проведения поисковых операций в областях с низкой аномальной активностью. Использование довольно качественных материалов повысило устойчивость к износу. Снабжён контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-1</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Ранняя модель комбинезона «Долга». Стала широко известна благодаря отличному встроенному бронежилету при почти полном отсутствии защиты от аномальных воздействий. Установка контейнеров для артефактов не предусмотрена.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>ПСЗ-9д «Броня «Долга»</text>
	</string>
	<string id="exo_freedom_outfit_description">
		<text>Модернизация обычного экзоскелета. Применение более лёгких материалов позволило снизить массу самого костюма, а также повысить его износоустойчивость.</text>
	</string>
	<string id="exo_freedom_outfit_name">
		<text>Экзоскелет «Свобода»</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Обычная одежда начинающего сталкера. Не спасает носителя ни от пули, ни от аномалий, но удобна в ношении. Содержит встроенный контейнер для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Кожаная куртка</text>
	</string>
</string_table>
