<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mil_actor_attack_house">
		<text>Выбить военных из здания штаба</text>
	</string>
	<string id="mil_actor_attack_house_text">
		<text>Отряд военных закрепился в здании штаба. Необходимо уничтожить их.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_1_name">
		<text>Забрать груз военных у вертолёта</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_1_text">
		<text>Неподалёку находится разбитый патрульный вертолёт военных. Ценные боеприпасы и оружие уцелели и они очень пригодятся при защите Барьера, где каждый ствол и каждый патрон на счету. К великому сожелению, пробраться туда очень сложно: эту местность контролируют «монолитовцы», к тому же оснащённых противорадиоционными костюмами, которых у нас нет.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_2_name">
		<text>Найти КПК</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_2_text">
		<text>Отряд сталкеров ночью неожиданно был окружен стаей голодных псов. Не выжил никто. Командир отряда также погиб, а при нём была крайне важная информация. Нужно найти труп комадира и забрать КПК с ценной информацией.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_3_name">
		<text>Найти хабар пропавшего сталкера</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_3_text">
		<text>Один из наших снайперов был убит аномалией. Теперь где-то там лежат патроны для снайперской винтовки, которые для нас на вес золота. Если сможешь вернуть их, получишь ценную награду.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_4_name">
		<text>Забрать артефакт у мётрвого сталкера</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_4_text">
		<text>Один из наших сталкеров смог пробраться через болото с аномалиями, однако не смог вернуться. Принесёшь артефакт - получишь награду.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_5_name">
		<text>Забрать артефакт в деревне</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_5_text">
		<text>Эта проклятая деревня, в которой кровососы возникают словно из-под земли. Почти никто не решается заходить туда, однако это место очень привлекательно для экстремалов: говорят, там живут самые жестокие и безжалостные кровососы во всей Зоне. Легенда гласит, что если их убить, то в одном из заброшенных домов можно будет забрать артефакт, равного которому нет в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="mil_contact_with_clear_sky_commander_descr">
		<text>Встретиться с Лебедевым</text>
	</string>
	<string id="mil_contact_with_clear_sky_commander_name">
		<text>Гурппа наёмников смогла выбраться из пространственного пузыря и движется в сторону моста у Лиманска. Передовой отряд «Чистого неба» уже там. Необходимо двигаться в сторону Рыжего леса и встретится с Лебедевым.</text>
	</string>
	<string id="mil_defend_barrier_name">
		<text>Защитить Барьер</text>
	</string>
	<string id="mil_defend_barrier_text">
		<text>Барьер снова атакован. Необходимо помочь сталкерам удержать его.</text>
	</string>
	<string id="mil_elim_military">
		<text>Уничтожить военных</text>
	</string>
	<string id="mil_elim_military_text">
		<text>Уничтожить военных на базе</text>
	</string>
	<string id="mil_hires">
		<text>Встретится с наёмниками в деревне</text>
	</string>
	<string id="mil_hires_text">
		<text>В заброшенной деревне находится отряд наёмников, которые разыскивают свой отряд, во время Большого выброса пропавший где-то под Лиманском. Наёмники могут дать более точную инфомрацию о месте, где самые оптимальные условия для радиопередачи. Необходимо встретится с этими людьми в деревне.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_about_signal_1">
		<text>Чертовщина какая-то!.. Извини, брат, я тут не силён. Если кто тебе и поможет, так только Лесник. Говорят, он о Зоне всё знает.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_11">
		<text>Здравствуй, наёмник!</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_12">
		<text>Рад видеть тебя. Узнал, как можно вытащить наших?</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_1221">
		<text>Да уж, база бандитов на Свалке - крепкий орешек. В одиночку тебе там не справиться.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_1231">
		<text>Гм-м... для этого нужен хороший передатчик! У военных был такой... погоди, сейчас что-нибудь придумаем...</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_13">
		<text>Наёмник, давай к Костюку!</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_1">
		<text>Пару недель назад свалился заказ на редкий артефакт. Заказчик крутой неимоверно, с каких-то с самых верхов. Сначала всё было в норме: артефакт нашли, выдвинулись обратно, и тут возле Барьера их накрыло Большим выбросом. Думали, всё, трындец нашим... Однако нет, выжили, хотя назад так и не пришли, пропали где-то в окрестностях. Ну нам и приказали их найти: заказ-то выполнять надо? А то ведь если лажать с заказами, не будет больше доверия слову наёмника.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_111">
		<text>Мы принимаем обрывки радисообщений от нашей группы, но почти ничего не разобрать. Одно ясно: они попали в какую-то ловушку, потому как из трёх сосен выбраться не могут. То ли аномалия, то ли какая новая нечисть в Зоне появилась... Что делать, пока не совсем понятно. На краю хутора есть высокая водонапорная башня; думали, там приём будет более чёткий. Уже почти поднялись наверх, как тварь какая-то появилась. Одного нашего утащила, а мы еле ноги унесли.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_11111">
		<text>Ты чё, у меня до сих пор поджилки трясутся! Ребята вон тоже... вообще отказываются к башне подходить. А ты, я так смотрю, в Зоне обжился уже? Слу-ушай, если бы у тебя получилось завалить эту тварь и принять сообщение от наших... а?</text>
	</string>
	<string id="mil_kill_bs">
		<text>Убить кровососа</text>
	</string>
	<string id="mil_kill_bs_text">
		<text>В районе водонапорной башни обитает кровосос. Именно на вышке уровень радиосигнала самый высокий. Необходимо убить кровососа.</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_battle">
		<text>Встретится с отрядом «Свободы»</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_battle_text">
		<text>Встретится с отрядом «Свободы»</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_tower_task">
		<text>Принять радиосообщение</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_tower_task_text">
		<text>Водонапорная башня - самая высокая точка в районе военных складов и уровень сигнала там максимальный. Необходимо пондняться на башню и принять сигнал от пропавшей группы наёмников.</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_forester2">
		<text>Поговорить с Лесником</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_forester2_text">
		<text>Радиосообщение от пропавшей группы наёмников получено и его содержание по радиоканалу КПК получил Лесник. Необходимо вернуться к нему за дальнейшими инструкциями</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_fr_com">
		<text>Встретится с отрядом «Свободы»</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_fr_com_text">
		<text>«Свобода» готовит атаку на базу военных для того, чтобы выбить их и организовать на военных складах собственную базу. Необходимо помочь отряду «Свободы» атаковать военных.</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_merc_2_task">
		<text>Поговорить с наёмниками</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_merc_2_task_text">
		<text>На базе достаточно военных, чтобы надёжно охранять передатчик. Без посторонней помощи их вряд ли получится выбить с базы, а без этого не получится передать координаты отряду, застрявшему в пространственном пузыре. Нужно ещё раз поговорить с наёмниками в заброшенной деревне.</text>
	</string>
	<string id="mil_test">
		<text>Прийти на помощь</text>
	</string>
	<string id="mil_transfer_coo">
		<text>Передать координаты</text>
	</string>
	<string id="mil_transfer_coo_text">
		<text>Путь к передатчику свободен. Необходимо подняться на вышку и передать коодинаты, которые дал Лесник, отряду наёмников, застрявшему в пространственном пузыре.</text>
	</string>
	<string id="mil_treasure_weapon_box_descr">
		<text>Ящик с оружием</text>
	</string>
	<string id="mil_treasure_weapon_box_name">
		<text>Ящик с оружием</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_task">
		<text>Поговорить с командиром блокпоста</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_text">
		<text>Поговорить с командиром блокпоста о ситуации на военных складах</text>
	</string>
</string_table>
