<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="agr_factory_krot_start_0">
		<text>Danke für dein Hilfe, Stalker! Wenn du dich nicht hättest blicken lassen, wäre ich jetzt ein toter Mann.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_10001">
		<text>Ich suche nach Informationen über Strelok. Weißt du vielleicht etwas?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_10002">
		<text>Wie komme ich in den Keller?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_15001">
		<text>Streloks Geheimversteck?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_15002">
		<text>Danke für die Information.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_1501">
		<text>Ja, davon habe ich gehört. Es wird sogar behauptet, dass er in dieser Gegend "gearbeitet" hat und Streloks Versteck sich in den örtlichen Kellern befindet. Gerüchten zufolge war hier auch die Basis seiner Gruppe.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_1502">
		<text>Dies ist einer der vielen Ausgänge, die dich zu den untereinander verbundenen Kellern führen. Einmal da drin, bist du auf dich allein gestellt. Ich habe keine Karte und das Kellernetzwerk ist riesig und verwirrend.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_2">
		<text>Ich suche nach Informationen über Strelok. Serij sagte, du wüsstest etwas über ihn.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_30001">
		<text>Vielen Dank.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_3001">
		<text>Ja, wir haben auch danach gesucht, aber nichts gefunden. Ich werde dir ein paar Informationen darüber schicken. Sie sind das einzige, was wir über das Versteck haben.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_about_0">
		<text>Was geht hier vor sich?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_about_1">
		<text>Wir kämpfen, oder genauer gesagt, wir lagern hier wie Indianer. Sprich mit Maulwurf, wenn du mehr wissen willst - er ist hier der Anführer.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_start_0">
		<text>Mann, war das ein Kampf. So was würdest du deinem übelsten Feind nicht wünschen. Diese Soldaten können ziemlich großkotzig werden.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_0">
		<text>Wo befindet sich das Agroprom Forschungsinstitut?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_10">
		<text>Es ist nicht weit von hier. Folge der Straße nach Westen und du kommst direkt zu den Toren des Instituts.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_100">
		<text>Ich habe gehört, dass die Militärs hier ein Lager aufgeschlagen hat. Stimmt das?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_120">
		<text>Danke für die Information.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_20">
		<text>Ja, da gibt es eine Militärbasis. Ich bin mir nicht ganz sicher, wie viele es genau sind, aber es ist mindestens ein Zug. Die sind gut bewaffnet und es gibt keine Chance, an denen vorbei zu kommen - die knallen dich ab, bevor du "Hallo, Kameraden" sagen kannst. Am besten kann man während der Nacht hinein, denn tagsüber wird die Basis gut bewacht. Die haben überall Wachposten. Außerdem habe ich gehört, dass ein Soldat von dieser Basis desertiert ist und sich in den Sümpfen versteckt. Wenn du ihn findest, kannst du vielleicht ein paar hilfreiche Informationen aus ihm herausschütteln.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_0">
		<text>Was geht hier vor sich?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_100">
		<text>Ich und meine Jungs haben eine hübsche kleine Stelle voller Artefakte gefunden, aber diese Armeehunde haben uns aus irgendeinem Grund angegriffen. Ich weiß nicht, was sie von uns wollten ...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_200">
		<text>Ja, ich habe von ihm gehört. Ich glaube, er hat in dieser Gegend "seinen Lebensunterhalt verdient hat" - ist immerhin eine gute Gegend. Er ist aber schon vor langer Zeit abgehauen. Ich weiß nicht, wann genau das war, und ich habe keine Ahnung, wo er hin ist. Das ist alles, was ich dir sagen kann.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2000">
		<text>Du wartest du hier nicht ohne Grund, oder? Warum sollten auch sonst die Spetsnaz hier aufkreuzen?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_250">
		<text>Na gut, ich weiß ein wenig über Strelok.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2500">
		<text>Wirklich? Darüber muss ich unbedingt alles wissen!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_3500">
		<text>Wenn du mich angelogen hast, dann werde ich dich finden und zu Ende bringen, was die Soldaten nicht konnten.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_400">
		<text>Ich lüge nicht. Ich weiß, dass hier keiner keinem vertraut, aber hast du kaum eine andere Wahl.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_100">
		<text>Serij? Tja, na gut, hör zu. Die sagen, Strelok hätte sich früher hier herumgetrieben. Und außerdem soll sein Versteck hier irgendwo unter der Erde sein. Ich habe gehört, dass seine Gruppe hier sogar eine Basis hat. Wir haben auch nach dem Versteck gesucht, aber nur Scheiße gefunden. Ich gebe dir die Informationen über das Versteck, vielleicht hast du ja mehr Glück. Hier, das ist alles, was wir über das Versteck wissen.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_2000">
		<text>Was weißt du sonst noch?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_250">
		<text>Sonst weiß ich nichts. Ich habe dir alles gesagt, was ich weiß. Jetzt musst du selbst klar kommen. Viel Glück, Kumpel.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_help_0">
		<text>Hilf mir, Stalker!!!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_help_10">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_0">
		<text>Nicht schießen, Mann!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_0">
		<text>Was machst du da?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_20">
		<text>Ich komme von der Fabrik zurück, die ein Stück weiter an der Straße liegt. Ich weiß nicht, woher die Armee von unserer Gruppe wusste. Ich habe nicht darauf gewartet, dass die aufschlagen, und mich so schnell wie möglich verdrückt. Ich hoffe, unsere Jungs sind da herausgekommen, denn sonst leben sie vermutlich nicht mehr - du hast die Dinger selbst gesehen.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_300">
		<text>Ich verstehe. Danke.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_400">
		<text>Ich verstehe. Danke.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_0">
		<text>Ich habe ein paar Fragen.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_10">
		<text>Was willst du wissen?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_1000">
		<text>Irgendwas Interessantes in dieser Gegend?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_120">
		<text>Wie viel brauchst du?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_130">
		<text>Hier, nimm das Geld. Jetzt sag mir, wo es ist.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_131">
		<text>Verpiss dich!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_140">
		<text>Danke.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_20">
		<text>Ja, hier gibt es mehrere Stellen, aber du musst einen Teil deines Reichtums abgeben, Kumpel.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_21">
		<text>Es war hier immer schön ruhig, aber jetzt ist die Armee ganz aufgeregt und hat begonnen, alle hochzunehmen. Die haben vor kurzem die Banditen abrauchen lassen. Aber, wie ich gehört habe, konnten einige in die Katakomben fliehen.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_30">
		<text>Dreißig. Abgemacht?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_40">
		<text>Der Ausgang vom Eisenbahntunnel ist in der Nähe. Darin ist es ziemlich sicher. Es ist noch niemand darin im Schlaf gefressen worden ... zumindest noch nicht. Nordwestlich der Fabrik findest du auch einen Sumpf mit einem Bauwagen drin. Da kannst du auch rein, ohne dir große Sorgen machen zu müssen. Das einzige Problem dort ist die verdammte Strahlung im Umfeld, daher solltest du dich besser vom Westen her nähern. Ach, und noch etwas: Ein Soldat wurde dort gesichtet. Er ist wahrscheinlich vom Armeelager beim Institut. Der arme Kerl ist möglicherweise durchgedreht - er ist schon ein paar Tage dort und ich bezweifle dass er alleine noch länger überlebt.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_9999">
		<text>Tschüs!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_0">
		<text>Passiert hier irgendwas Interessantes?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1">
		<text>Kennst du denn Rattenfänger? Die Information kostet dich 30.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111">
		<text>Wir haben hier eine Art Held, der in den Sümpfen lebt. Man nennt ihn Rattenfänger. Der Mann hat in den Sammlern schon so viele Ratten gezüchtet, dass sie bald diese Soldaten fressen werden.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1111">
		<text>Klasse. Danke.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1112">
		<text>Erzähl mir mehr über die Sammler.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11121">
		<text>Sammler sind im Wesentlichen normale, nach Scheiße stinkende Abflüsse, die den Dreck vom Institut ins nächste Wasserreservoir befördern.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111211">
		<text>Klasse. Wir sehen uns, und pass auf dich auf.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_12">
		<text>Das weiß ich bereits. Danke.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_121">
		<text>Ansonsten habe ich dir nichts zu sagen.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_13">
		<text>Ich habe nicht genug Bargeld.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_14">
		<text>Ich habe kein Interesse.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_3">
		<text>Passiert hier irgendwas Interessantes?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_31">
		<text>Nichts. Absolut gar nichts.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_311">
		<text>Ich verstehe. Tschüs!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_0">
		<text>Erzähl mir etwas über diesen Ort.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_1">
		<text>Dies ist der Bereich um das Agroprom Forschungsinstitut. Das Institut selbst liegt im Südwesten. Die Fabrik, die dem Institut als Produktionsstätte gedient hat, liegt im Norden. Die Gebäude sind schon vor langer Zeit verlassen worden, und dort gibt es nichts zu finden. Aber in letzter Zeit sucht die Armee dort ziemlich intensiv.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_2">
		<text>Erzähl mir mehr über das Institut.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_21">
		<text>Über das Institut gibt es jede Menge Legenden. Vor dem Unfall im Jahr 1986 gab es hier nur dieses Institut für Gentechnik und Getreideauslese. Der Bereich, auf dem jetzt die Fabrik steht, wurde früher für experimentelle Getreidefelder genutzt. Nach dem Unfall haben sie das Institut geschlossen und die Felder verbrannt. Dann haben sie sich daran erinnert, das Gebäude gereinigt, einen Zaun drumherum aufgestellt und eine Baracke gebaut. Ich weiß nicht, was die beim Institut gemacht haben, aber die hatten bestimmt keinen Geldmangel, so viel ist sicher.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_3">
		<text>Erzähl mir mehr über die Fabrik.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_31">
		<text>Die Fabrik wurde Ende der 80er gebaut. Die sagten, sie sollte benutzt werden, um Maschinen zu bauen und zu testen, die verstrahlte Erde entseuchen können. So weit ich weiß, hat noch niemand eine Maschine aus der Fabrik herauskommen sehen. Sie ist jetzt völlig leer, daher ist sie bei Stalkern sehr beliebt. Wie ich hörte, ist die Fabrik ziemlich sicher, wenn du dunkle Ecken meidest.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_4">
		<text>Danke.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_0">
		<text>Was machst du da?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_10">
		<text>Ich verstecke mich hier, ich will keinen Ärger.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_100">
		<text>Vor wem versteckst du dich denn?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_120">
		<text>Katakomben?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_130">
		<text>Weißt du, wo die beim Institut Dokumente aufbewahren?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_140">
		<text>Was hast du jetzt vor?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_141">
		<text>Was hast du jetzt vor?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_20">
		<text>Ich bin von der Aufklärungseinheit. Die hatten uns in die Katakomben geschickt, um nachzusehen, was unter der Basis vor sich geht. Das ist die Hölle da unten, Mann, das kann ich dir sagen. Ich bin als einziger entkommen ... alle anderen sind inzwischen vermutlich totes Fleisch. Ich will nicht zurück zur Basis - diese Bastarde benutzen uns immer, um all die Löcher in dieser verdammten Zone zu stopfen.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_30">
		<text>Unterirdische Tunnel. Sie führen vom Institut in die Umgegend - ich zeige dir die Eingänge. Von den Katakomben selbst habe ich keine Karte.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_40">
		<text>Im Hauptquartier. Es befindet sich in der dritten Etage des Instituts. Da bewahren sie ihre verdammten Papiere auf. Dahinzugelangen ist eine schwierige Aufgabe. Tagsüber wimmelt es dort nur so vor Wachen, nachts weniger. Das hier sag ich dir gratis: Wenn du hineingelangen möchtest, dann musst du durch die Katakomben - am Tor hast du nicht die geringste Chance.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_50">
		<text>Hm. Ich weiß nicht. Laut Militär bin ich jetzt ein Deserteur, und ich muss irgendwie aus der Zone herauskommen. Als wir das erste Mal hier waren, stand in der Garage ein Saporoschez, der fast noch funktionierte. Ich hatte ihn nach einer halben wieder zum Leben erweckt, aber dieser verdammte Hauptmann riss ihn sich selbst unter den Nagel - ganz dem Kodex entsprechend. Er fuhr eine lange Straße damit entlang und schrottete ihn im Regen beim Tor. Wenn ich diesen Wagen nur bekommen könnte - auf Räder könnte man viel sicherer aus der Zone herauskommen!</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0">
		<text>Hallo.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01">
		<text>Was gibt's?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011">
		<text>Erzähl mir von dem Sammler. Wie komme ich hinein? Wo sind die Ausgänge und Eingänge?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111">
		<text>Im Sammler ist es gefährlich. Es gibt sechs Eingänge, von denen zwei im Umfeld des Instituts liegen, wo das Militär ein Lager aufgeschlagen hat. Diese Gegend wird patrouilliert und der Hauptmann bewahrt dem Patrouillenplan in seinem Arsenal auf.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01111">
		<text>Woher weißt du das alles?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011111">
		<text>Das haben mir die Ratten erzählt.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111111">
		<text>Ach so. Tschüs! Viel Glück.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_012">
		<text>Nichts. Wir sehen uns.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_013">
		<text>Wer bist du?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0134">
		<text>Ich lebe hier, wenn man das ein Leben nennen kann. Ich züchte Ratten im Sammler, um das Militär beim Institut zu ärgern.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0135">
		<text>Ich bin Rattenfänger.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01351">
		<text>Was machst du hier im Sumpf?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_123">
		<text>Ach ... jetzt verstehe ich ... nun, ich stamme aus einer anderen Geschichte. Ha ha ha ...</text>
	</string>
</string_table>
