	<string id="bar_ecolog_research_corrupted">
		<text>Ich, Professor Kruglow, lösche hiermit zum Wohle der Wissenschaft und der gesamten Menschheit alle Daten unserer Forschung. Gefährliches Wissen wie dieses darf nicht in die falschen Hände fallen. Unsere Gruppe wurde über dem Wildgebiet von Söldnern abgeschossen, die von einem als Wolfshund bekannten Mörder angeführt wurden. Wenn diese Notiz gefunden wird, werden wir vermutlich bereits tot sein.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_research_normal">
		<text>... Wie sich herausstellte, scheinen die Emissionen vor allem die fortgeschrittenen Bereiche der kognitiven Aktivität zu beeinträchtigen. Experimente haben ergeben, dass neben Menschen nur solche Tiere anfällig sind, die über ausgebildete kognitiven Fortsätze verfügen, wie z.B. Hunde und Pferde. Zu tranceähnlichen Zuständen kommt es jedoch nur beim Menschen, während der Effekt bei Tieren auf ein starkes Angstgefühl beschränkt ist. Die Beweise legen die Schlussfolgerung nahe, dass die Emissionen gezielt für das menschliche Gehirn ausgerichtet sind. Ausgiebige Studien an "Freiwilligen" haben ergeben, dass der Trancezustand durch eine entsprechende medikamentöse Behandlung aufgehoben wird. Wie haben auch experimentelles Gerät entwickelt, mit dem das menschliche Gehirn in einem gewissen Maß vor den Emissionen geschützt werden kann. Unseren Berechnungen zufolge haben die Emissionen ihre Quelle in der Mitte des Jantarsees. Die Quelle ist vermutlich nicht natürlichen Ursprungs, so dass sie deaktiviert werden kann. Es besteht jedoch auch die Gefahr, dass kriminelle Elemente versuchen könnten, Kontrolle über die Quelle zu erlangen.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_agroprom_documents_name">
		<text>Militärdokumente</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_darklab_documents_name">
		<text>Labor X18</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_x16_documents_name">
		<text>Der Hirnschmelzer wurde also von Menschen geschaffen?</text>
	</string>
	<string id="journal_before_darklab_documents_name">
		<text>Wirt</text>
	</string>
	<string id="journal_before_radar_task_name">
		<text>Nach dem Treffen mit dem Verrückten</text>
	</string>
	<string id="rostok_tunel_gordon_diary">
		<text>12.01.2012 \n Verdammt, meine Vorgesetzen ... würden einen alten Mann doch nicht einfach alleine lassen. Erst Mesa, dann eine merkwürdige Stadt in Russland, und nun schicken sie den armen Gordon in die endlose ukrainische Prärie. Nimm dein Brecheisen und tob dich aus. \n \n 20.03.2012 \n Hab's endlich in die Zone geschafft. Gibt es hier wirklich keine Bären? Wen soll ich dann bekämpfen? Ich fühle mich hier nicht wohl. Ich musste mein Brecheisen gegen etwas Fleisch eintauschen. \n \n 26.04.2012 \n Die Eruption hat begonnen. Der Wirt riet mir, mich irgendwo zu verkriechen. Also habe ich ein paar Ratten aus einem verlassenen Tunnel verjagt. Ich warte hier so lange, bis das schlechte Wetter vorüber ist.</text>
	</string>
