<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="val_escort_captive_dialog_11">
		<text>Banditen ... diese Hurensöhne wollten mich zur alten Fabrik bringen. Ich weiß nicht, was sie dort mit mir anstellen wollten, aber vorher haben sie schon einen anderen Typen da hineingebracht, und ich habe ihn nicht wiedergesehen. Sie haben noch einen von uns: Serega. Sie halten ihn im Keller fest ... in diesem großen Gebäude dort ... ein riesiges noch nicht fertiges Gebäude. Kannst du ihm helfen? Ansonsten werden sie ... du weißt schon ...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_2">
		<text>Weißt du, was sie dort in der Fabrik haben?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_21">
		<text>Ich habe nicht viel gehört. Alles, was ich weiß, ist, dass Borow, ihr Boss, einen Teil des Schlüssels zu den Höhlen dort hat. Da war wohl mal ein Labor oder so was ... Ich habe gehört, wie sie darüber redeten, dass Borow ganz wild darauf sei, dort hineinzugelangen. Ihm fehlt aber noch die zweite Hälfte des Schlüssels. Ähm ... wenn du darüber nachdenkst, da hineinzukommen, dann solltest du es dir noch einmal überlegen. Da ist alles voller Banditen.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_211">
		<text>Verstanden. Danke, ich werde es im Hinterkopf behalten.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_3">
		<text>Ich werde versuchen, dem Mann zu helfen.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_41">
		<text>Das ist eine Schande mit meinem Kumpel ... er war ein klasse Typ. Trotzdem bin ich dir was schuldig.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_411">
		<text>So was passiert eben.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_51">
		<text>Danke für die Hilfe!</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_511">
		<text>Bis dann.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_61">
		<text>Du scherst dich wohl einen Dreck um andere Leute. Wir haben nichts zu besprechen.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21">
		<text>Danke, Bruder. Hast meinen Kumpel hier rausgeholt! Hier, nimm das - es kommt vom Grunde meines Herzens.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2111">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212">
		<text>Ich schätze, du kennst diese Gegend hier gut. Was gibt es hier denn Interessantes?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121">
		<text>Im Norden ist ein Banditenlager, im Osten eine alte Fabrik, im Südwesten eine verlassene Schweinezucht. Und dahinter ist eine Art Tor ... was sich da genau befindet, kann ich nicht sagen. Bin nie so weit gewesen.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21211">
		<text>Kannst du mir mehr über das Banditenlager erzählen?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212111">
		<text>Hmm, was gibt's da zu sagen ... Die haben sich genau nördlich von hier in einem Gebäude niedergelassen, das noch nicht fertiggestellt worden ist. Ihr Anführer ist Borow - ein echtes Tier, dieser Bastard. Deshalb haben sie uns hierher geschickt: um ihn zu erledigen.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212">
		<text>Was ist das für eine Geschichte mit der Fabrik?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212121">
		<text>Wir haben herausfinden können, dass eine Art Schatzkammer darin ist. Und die wird bewacht wie Fort Knox.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121211">
		<text>Was für eine Art Schatzkammer? Was ist darin?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212111">
		<text>Ich weiß nicht, was. Ich weiß es nicht. Wir trauen uns nicht rein. Das einzige, was ich weiß, ist, dass Borow die Hälfte vom Schlüssel zum Eingang besitzt.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21213">
		<text>Eine echte Schweinezucht? Da sind Schweine und all so Zeug?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212131">
		<text>Träumst schon von 'nem Schnitzel, was? Verdammt, die Zone steckt voller Wildschweine! Iss etwas von denen, und du brauchst kein Blitzlicht mehr - weil du im Dunkeln von alleine leuchtest! Schon gut, schon gut, war nur ein Scherz ... Der Zuchtbetrieb wurde schon vor langem verlassen und ist jetzt das Zuhause von einigen Stalkern. Die haben allerdings keinen guten Eindruck auf mich hinterlassen, und für gewöhnlich kann ich mich auf meine Eindrücke verlassen.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21214">
		<text>Was ist das für ein Tor, von dem du gesprochen hast?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212141">
		<text>Ich weiß es einfach nicht. Irgendein altes Tor ... nur, dass es versperrt und gut bewacht ist. Wir sind noch nicht dahinter gewesen.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21215">
		<text>Ich verstehe. Danke für die Informationen.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212151">
		<text>Gern geschehen! Du kannst jederzeit wiederkommen.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_213">
		<text>Ihr zwei seid alleine losgezogen?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2131">
		<text>Da war noch ein anderer Typ: Serega. Ich weiß nicht, er ist verschwunden und ich habe nichts mehr von ihm gehört ... Die Bande wird ihn wohl erledigt haben.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_214">
		<text>Pass auf dich auf.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_31">
		<text>Oh, Mann ... Was wird mit mir passieren, Kumpel? ... Danke Bruder - wenigstens hast du versucht, mir zu helfen. Und ich halte mein Wort.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41">
		<text>Danke für deine Hilfe! Was willst du sonst noch wissen?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_61">
		<text>Du hast mir nicht geholfen, als ich dich darum gebeten habe. Wir haben uns nichts mehr zu sagen, also verpiss dich.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_611">
		<text>Tschüs.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_11">
		<text>He, Kumpel! Hilf mir! Ich bin ein Späher der Wächter. Hilf mir hier raus!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_111">
		<text>Ich werde es versuchen.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_112">
		<text>Ich kann leider nichts für dich tun.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21">
		<text>Danke, Bruder! Ich schulde dir was. Ich habe etwas herausgefunden - vielleicht kannst du die Information gebrauchen, wer weiß? ... Borow - dieser Durchgeknallte - hat ziemlich viele hübsche Sachen zusammengetragen. Er hat den Teil eines Schlüssels zur unteren Etage der Fabrik. Ich habe die Wachen plappern hören. Sie sagten, dass da mal eine Art Labor war. Das Problem ist, dass es nicht so einfach ist, an Borow heranzukommen.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_211">
		<text>Danke für die Informationen.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_2111">
		<text>Wird Zeit, zu unseren Jungs zurückzugehen. Irgendwas sagt mir, dass wir von Glück reden können, wenn wir hier lebend rauskommen ...</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21111">
		<text>Viel Glück.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_31">
		<text>Wir müssen von hier verschwinden, bevor diese Bastarde beschließen, diesen Ort hochzunehmen! Brauchst du was? Dann hol es dir schnell!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_311">
		<text>Nö, nichts.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_41">
		<text>He, Kumpel! Da hinten an der Wand ist ein Schalter - er öffnet die Zellentür.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_411">
		<text>In Ordnung, ich werde mal schauen.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_11">
		<text>Hi, brauchst du eine beeindruckende Waffe? Ich habe da in der Nähe von Jantar etwas gefunden ... eine Art Lager. Unter anderem war da dieses Gauss-Gewehr. Ich sag dir, dieses Ding ist klasse - jeder im Umkreis von 100 Metern ist so gut wie tot ... Für schlappe 800 wird es in einem Augenblick hier sein!</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_111">
		<text>Hier ist das Geld.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_112">
		<text>Nein, danke.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_113">
		<text>Nein, behalte es. An Geld ist kaum ranzukommen.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_21">
		<text>Hast du das Geld? Beeil dich, ich habe viele Kunden ... sonst kauft es ein anderer.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_3">
		<text>Ausgezeichnet. Warte hier, ich hole es eben.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_31">
		<text>Warten.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_11">
		<text>He, gib mir ein Medkit!</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_111">
		<text>Hier, bitte sehr.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_112">
		<text>Tut mir Leid, ich habe kein Medkit.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_21">
		<text>Vielen Dank, Kumpel. Du hast mir echt geholfen. Wenn ich lange genug lebe, um dich noch einmal zu treffen, werde ich dich dafür belohnen. Alles, was ich im Moment entbehren kann, ist nur ein saftiger Tipp für dich. In Ordnung, südlich von hier gibt es einen Zuchtbetrieb, in dem einige Stalker ihr Lager aufgeschlagen haben. Einer von ihnen hat ein Gauss-Gewehr zu verkaufen, echt billig, nur 800. Ich wollte es gerade kaufen, doch dann dies hier ... Wenn du also die Kohle hast, dann geh schnell hin.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_211">
		<text>Danke für die Information.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4111">
		<text>Ich schulde dir was, und ich begleiche meine Schulden immer. Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41111">
		<text>Klasse. Und jetzt reißen wir alle in Stücke.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4112">
		<text>Tut mir leid, hab was anderes vor.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41121">
		<text>Dann viel Glück dabei.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_412">
		<text>Mach's gut.</text>
	</string>
</string_table>
