	<string id="about_enciclopedia">
		<text>Dies ist die Enzyklopädie. Während des weiteren Spielverlaufs werden hier stets neue Informationen über die Welt nach Themen sortiert hinzugefügt.</text>
	</string>
	<string id="about_pda">
		<text>Über die Enzyklopädie</text>
	</string>
	<string id="Bandit's flash">
		<text>PDA des Banditen</text>
	</string>
	<string id="blokpost_case_text">
		<text>Händler: Geh in den Armeeposten und klau die Tasche mit dem Bericht der Militärexpedition in den Norden der Zone.</text>
	</string>
	<string id="Dead novice's flash">
		<text>PDA des Anfängers</text>
	</string>
	<string id="defend_lager_text">
		<text>Fanatiker: Hilf uns, die Söldner abzuwehren, die alle Anfänger aus dem Lager geschickt haben. Der Plan geht so: Alle verstecken sich, dann sieht das Lager leer aus. Wir lassen die Söldner rein und greifen auf Befehl des Hauptmanns an.</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet">
		<text>Prowodniks PDA</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_2">
		<text>Treffen mit dem Doktor</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_quest_text">
		<text>Doktor: Ich warte auf einen Mann, der von Strelok zum Versteck kommt, das Strelok und seine Männer benutzen. Wenn er unser Mann ist, kennt er den Ort.</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_text">
		<text>Okay, ich treffe mich mit Ghosts Mann. Ich werde in Streloks Versteck auf ihn warten. Wenn er einer von uns ist, weiß er, wo er mich suchen muss. Doktor.</text>
	</string>
	<string id="esc_flash_task_descr">
		<text>Händler: "...Meine Jungs kamen gerade von einem Auftrag zurück, als sie verschwanden. Einer von ihnen - Nimble - sollte mir Informationen übermitteln ... und sie müssen alle ganz in der Nähe verschwunden sein - den Brückenposten haben sie noch passiert. Ich weiß nicht, was ich denken soll. Wie dem auch sei: Finde Nimble, tot oder lebendig, so lange er nur das Laufwerk hat. Bring es mir. Nimble war einer von Wolfs Leuten - und Wolf ist hier im Lager. Frag ihn, wahrscheinlich weiß er was. Er kann dir auch mit Waffen und Ausrüstung helfen."</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_info">
		<text>Serij an Fuchs: Ein Freund will, dass ich ein paar Stalkern helfe, die Streloks Versteck gefunden haben. Ich geh mit meinen Jungs zum Hangar bei der Müllhalde. Dort kannst du mich finden. </text>
	</string>
	<string id="esc_kolyan_lost">
		<text>Gestern wollte ein Bruder die verlassene Mühle erkunden und wir haben seitdem nichts mehr von ihm gehört. Wir müssen dorthin und herausfinden, wohin er verschwunden ist.</text>
	</string>
	<string id="factory_dynamit_text">
		<text>Wolf: Hol das Dynamit, das die Banditen bei der Fabrik gestohlen haben. Zu deiner Unterstützung sind Späher unter der Brücke. Begib dich dorthin und sag "Grüße aus der Unterwelt" - das ist das Passwort. Führ sie in den Kampf.</text>
	</string>
	<string id="factory_trader_text">
		<text>Wolf: Heb die Banditen bei der Fabrik mit der Unterstützung meiner Späher hinter der Brücke aus, dann komm zurück und erstatte Bericht.</text>
	</string>
	<string id="Flash dead stalker">
		<text>PDA eines Stalkers</text>
	</string>
	<string id="gunslinger_clan_cache">
		<text>... bin in die Bude von so einem Kerl gekommen. Ich kann mich an nichts erinnern. Ich habe nur einen PDA hier, auf dem ein Foto eines anderen Kerls ist. Es ist nur eine Nachricht auf dem PDA: Töte Strelok.</text>
	</string>
	<string id="help_to_fox">
		<text>Händler: Fuchs ist von seinem Überfall zurück und bittet um Hilfe. Vielleicht weiß er etwas über Strelok.</text>
	</string>
	<string id="meet_seryi_text">
		<text>Fuchs: Grau sitzt bei der Müllhalde im Hangar. Er weiß mehr über Strelok.</text>
	</string>
	<string id="military_case_text">
		<text>Händler: Stehle dem Militär den Expeditionsbericht aus dem Agroprom-Forschungsinstitut, bring ihn zur Bar 100 Rad und übergib ihn dem Wirt.</text>
	</string>
	<string id="Seryi flash">
		<text>Fuchs' PDA</text>
	</string>
	<string id="storyline_fox_flash_info">
		<text>Toliks Tagebuch. Der Händler beauftragte uns, die Militärs am Agroprom-Forschungsinstitut auszuspionieren. Wir waren dort und haben alle erschossen, Militärs und Banditen gleichermaßen. Wir haben ein paar interessante Dinge gefunden. Ich verschlüssele den Rest *Unleserlicher Text, der wie Code aussieht*</text>
	</string>
	<string id="storyline_seryi_info">
		<text>Grau an Fuchs: Ein Bekannter von mir will sich mit den Stalkern treffen, die Streloks Versteck durchsucht haben. Ich warte bei der Müllhalde. Komm vorbei, wenn du magst.</text>
	</string>
	<string id="Tolik flash">
		<text>Toliks PDA</text>
	</string>
	<string id="tutorial_artefact_find">
		<text>Händler: In der Nähe gibt es eine Anomalie "Karussel". In seinem Zentrum befindet sich ein Artefakt. Bring es mir.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_moving_anomaly_text">
		<text>Hier gibt es eine äußerst seltsame Anomalie. Sie scheint sich zu bewegen. Ich versuche ihre Bewegungen zu berechnen. Ich habe nicht genug Geld, um den Soldaten Wegzoll zu zahlen.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_secret_place">
		<text>Ich habe einen kleinen Vorrat in der verlassenen Farm hinterlassen. Er enthält etwas Nahrung und Munition. Im Moment bin ich viel zu schwach, um ihn zu tragen. Ich bin mir nicht sicher, ob ich es bis zum Lager schaffe.</text>
	</string>
