<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11">
		<text>Halt, Stalker. Hier geht es nicht weiter!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111">
		<text>Warum?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111">
		<text>Weil das unser Territorium ist - Wächterterritorium. Und wir sind sehr wählerisch, wen wir zu unserer Basis durchlassen. Wenn du nichts Wichtiges mit unseren Anführern zu besprechen hast, kommst du hier nicht weiter.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11111">
		<text>Ich verstehe.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111111">
		<text>Das sind die Regeln.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112">
		<text>Ich muss aber durch, ich habe etwas mit dem Wirt zu erledigen.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121">
		<text>Ja, der Wirt hat uns von dir erzählt. Du kannst durch.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111211">
		<text>Ich zahle lieber. Hier.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112111">
		<text>Gut! Du kannst gehen, aber dein Geschäft mit dem Wirt sollte wirklich wichtig sein, hörst du? Und sei vorsichtig - vor dir liegen eine Menge Anomalien.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212">
		<text>Was ist das für ein Gefallen?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112121">
		<text>Nichts Großes. In der Nähe streunt eine Herde Wildschweine umher. Die müssen umgelegt werden. Mach sie kalt, dann ist deine Schuld beglichen.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121211">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212111">
		<text>Viel Glück, Stalker.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121212">
		<text>Ich habe das Geld nicht.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212121">
		<text>Nun, dann solltest du besser anfangen, danach zu suchen.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111122">
		<text>Ich habe das Geld nicht.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111123">
		<text>Tja, dann darfst du auch nicht durch zur Bar.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1231">
		<text>Danke, dass du uns gegen die Wildschweine geholfen hast. Hier, das hast du verdient.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_12311">
		<text>Danke!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_22">
		<text>Und? Hast du diese Wildschweine schon erledigt?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_221">
		<text>Noch nicht.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2211">
		<text>Mist. Wenn du anfängst, sie zu zerlegen, dann bring mir eins, okay?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_222">
		<text>Ja, hab sie alle umgelegt.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2221">
		<text>Na gut, dann geh weiter. Und grüß den Wirt von mir, okay?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_33">
		<text>Grüß den Wirt von mir, wenn du ihn siehst. Ach, und vergiss nicht: Auf dem Weg gibt es viele Anomalien, sei also vorsichtig.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_0">
		<text>Danke, Kumpel - du hast mir wirklich geholfen. Das werde ich dir nicht vergessen.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_1">
		<text>Was geht hier vor sich?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_11">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_2">
		<text>Wir versuchen, die Müllhalde von Banditen zu säubern. Meine Freunde legen gerade in der Nähe einen Hinterhalt für einen Banditentrupp. Wenn wir die nicht aufhalten, übernehmen sie die Kontrolle über die Müllhalde und keiner wird mehr in der Lage sein, tiefer in die Zone zu gehen. Sprich mit unserem Kommandanten. Er und seine Männer sind ganz in der Nähe, beim Maschinenschrottplatz. Ich muss selbst auch dorthin - wir können zusammen gehen, wenn du willst.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_21">
		<text>Dann lass uns gehen.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3">
		<text>Kannst du mir etwas über die Müllhalde erzählen?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31">
		<text>Da gibt es nicht viel zu erzählen, Kumpel. Die Müllhalde ist ... eine Müllhalde. Kämpfer der Wächter bewachen die Nordstraße zur Bar. Denen solltest du ausweichen - bei den Wächtern gibt es jede Menge fieser Typen. Zur Rechten sind die Wege ins Dunkle Tal, aber die Strahlungswerte sind dort sehr hoch. Etwas näher befindet sich das Modermoor - schreckliche Sümpfe voller Anomalien. Man sagt, es sei leicht, dort ein paar ordentliche Artefakte zu finden, noch einfacher kann man da aber Probleme finden. Na ja, wenigstens gibt es keinen Hund von Baskerville im Moor.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_311">
		<text>Erzähl weiter.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3111">
		<text>Zur Rechten, bei dem Moor, gibt es ein Geheimversteck. Dort siehst du eine Metallkonstruktion, die über einem Sumpfteich hängt. Mein Versteck ist genau darunter ... Ich habe es dort vor einer ganzen Weile angelegt, aber du hast mein Leben gerettet und brauchst es wahrscheinlich sowieso dringender als ich. Benutze es also ruhig, wenn du willst.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31111">
		<text>Danke, Kumpel. Das sind recht nützliche Informationen.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_312">
		<text>Das ist interessant, danke.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11">
		<text>He, Stalker, du kommst gerade rechtzeitig! Wir könnten deine Hilfe wirklich gut gebrauchen. Diese Banditenbastarde versuchen die Kontrolle über die Müllhalde an sich zu reißen. Wir hatten vor einer halben Stunde eine Schießerei und konnten dabei drei von den Hunden erledigen. Die anderen haben sich zurückgezogen, aber ich bin mir sicher, dass sie jeden Moment mit Verstärkung zurückkommmen. Wir sind nicht mehr viele, und ein zusätzlicher Mann könnte nicht schaden.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111">
		<text>Erzähl weiter.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_1111">
		<text>Wir haben hier einen Hinterhalt für sie gelegt. Sie werden von Westen kommen, vom Agroprom Forschungsinstitut. Hilf uns, ihre Verstärkung zu erledigen. Du wirst es nicht bereuen!</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11111">
		<text>In Ordnung, ich helfe euch.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111111">
		<text>Sehr schön.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11112">
		<text>Das geht mich nichts an und ich möchte nichts damit zu tun haben.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111121">
		<text>Wie du willst. Du wirst deine Dummheit noch jedes Mal verfluchen, wenn du diese Dickköpfe auf dem Weg in die Zone bezahlst.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11113">
		<text>Ich habe sie alle umgelegt.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111131">
		<text>Du bist mein Mann! Aber ich gehe auf Nummer sicher, nur für den Fall.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_21">
		<text>Wir haben nichts zu besprechen.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111">
		<text>Danke, Kumpel, du hast uns wirklich sehr geholfen. Möchtest du als Zeichen unserer Dankbarkeit ein bisschen Bargeld haben?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31111">
		<text>Klar.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311111">
		<text>Hier, damit solltest du die medizinische Behandlung bezahlen können, damit du wieder fit wirst.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111111">
		<text>Danke.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113">
		<text>Erzähle mir etwas über dich selbst.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131">
		<text>Mein Name ist Bes. Ich bin vor drei Jahren hierher gekommen. Wie viele von den Jungs in der Zone, bin ich auf der Flucht. Ich werde wegen zwei Morden und schwerer Körperverletzung gesucht. Vor ein paar Jahren wurde ein Kumpel von mir übel zusammengeschlagen - die mussten ihn im Krankenhaus buchstäblich wieder zusammenflicken. Also ließ ich die Mistkerle dafür bezahlen. Als die Bullen auftauchten, musste ich einen davon erschießen und sprang aus einem Fenster im dritten Stock - seitdem bin ich hier. Ich habe mich hier ganz gut eingelebt, aber die Liste meiner Straftaten ist auch länger geworden. Ich versuche, die Gesetzlosen zu bekämpfen - genau, wie ich es draußen auch gemacht habe. Ich bilde die Neulinge aus und bringe ihnen bei, in der Zone zu überleben.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111311">
		<text>Warum schließt du dich denn nicht den Wächtern an, wenn du schon die gleiche Gesinnung hast?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113111">
		<text>Die Wächter kämpfen gegen die Zone, ich kämpfe für Leute. Außerdem stehen sie in enger Verbindung mir der Regierung und der Armee. Ich möchte nicht eines Tages in einer kalten Zelle aufwachen.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131111">
		<text>Ich wünsch dir viel Glück.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114">
		<text>Was ist das für ein Ort?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141">
		<text>Die Müllhalde. Wir sind hier zuhause. Siehst du diese Stapel aus Schrott? Da willst du gar nicht hin, glaube mir. So verstrahlt, dass der Geigerzähler nicht mitkommt. Dies ist der einzige brauchbare Weg in die Zone, und die Banditen werden hier in letzter Zeit immer aktiver. Die scheißen sich in die Hose bei dem Gedanken, weiter in die Zone, ins Gebiet der Wächter zu gehen. Aber sie lieben es, die Neulinge hier auszunehmen. Wenn das also sonst niemanden kümmert, müssen wir uns selbst gegen sie zur Wehr setzen.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411">
		<text>Erzähl weiter.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111">
		<text>Überall - und insbesondere hier - hast du dich wie ein Mensch zu benehmen, nicht wie ein triebgesteuertes Tier. Das ist meine Sicht des Lebens.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141112">
		<text>Gibt es große Gebäude auf der Müllhalde?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111211">
		<text>Danke.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31115">
		<text>Danke, ich brauche nichts von dir.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3112">
		<text>Ich weiß eine ganze Menge. Ich könnte dir so einiges erzählen.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_41">
		<text>Der Job ist noch nicht erledigt. Lass uns ihn zu Ende bringen und danach reden.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_51">
		<text>He, Gezeichneter.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_11">
		<text>Verdammt, Mann, jetzt ist nicht die Zeit zum Reden! In ein paar Sekunden werden nur noch Waffen sprechen. Hilf mir, die Hunde zu bekämpfen, dann können wir uns immer noch unterhalten.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_22">
		<text>Danke für die Hilfe, das war schon ziemlich haarig. Was machst du hier eigentlich?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_221">
		<text>Ich suche nach Informationen über Strelok. Fuchs hat mir von dir erzählt, deshalb bin ich für ein Gespräch hierher gekommen.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2211">
		<text>In Ordnung, du hast mir einfach so geholfen, daher werde ich dir was erzählen. Einer der Typen, ein ehemaliger "Gräber" namens Maulwurf wartet auf mich. Er hat Streloks Versteck ausgehoben, aber ich weiß nicht, ob er dort irgendwas gefunden hat. Hier sind die Koordinaten von unserem Treffpunkt. Sag ihm, dass ich dich geschickt habe. Die werden jetzt nach mir Ausschau halten, daher werde ich für eine Weile untertauchen. Hier hast du auch noch etwas Bargeld für deine Hilfe.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2212">
		<text>Danke für die Informationen.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_222">
		<text>Ich suche nach Informationen über Strelok. Weißt du vielleicht etwas?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2221">
		<text>In Ordnung, du hast mir einfach so geholfen, daher werde ich dir was erzählen. Einer der Typen, ein ehemaliger "Gräber" namens Maulwurf wartet auf mich. Er hat Streloks Versteck ausgehoben und Dokumente gefunden, die ein paar Dinge erklären. Er wurde von Banditen verfolgt, daher musste er die Dokumente zurücklassen. Aber er kann sich an die Stelle erinnern. Die werden nach mir Ausschau halten, daher werde ich für eine Weile untertauchen. Hier sind die Koordinaten für meinen Treffpunkt mit Maulwurf. Sag ihm, dass ich dich geschickt habe. Ich werde ein paar Informationen auf deinen PDA hochladen. Und hier ist noch etwas Bargeld für deine Hilfe.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2222">
		<text>Danke für die Informationen.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_33">
		<text>He, Kumpel! Hier wurde es eben ziemlich haarig, muss ich sagen. Was macht du denn überhaupt hier?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44">
		<text>Ein sicherer Weg, Stalker. Ein sicherer Weg an den Anomalien vorbei und direkt zu den Artefakten.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_441">
		<text>Was kann man auf der Müllhalde finden?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_4411">
		<text>Du kannst ziemlich schnell viel Ärger finden, so viel ist sicher. Aber, da du so neugierig bist, werde ich dir sagen, was ich weiß. Östlich von hier liegt ein kleiner Wald. Dort gibt es nichts Interessantes und er ist voller Hunde, sei also vorsichtig. Die Bahnstrecke führt zu einem Tunnel, dort gibt es viele Anomalien. Vielleicht auch noch etwas anderes, aber davon weiß ich nichts - hab nie so genau hingeschaut. Vom Wächterposten im Norden wirst du ja vermutlich schon wissen. Das ist im Grunde alles, was ich über diesen Ort hier weiß.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44112">
		<text>Danke für die Informationen.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_0">
		<text>Hör zu, Mann. Was kann ich auf dieser Müllhalde finden?</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_1">
		<text>Du kannst ziemlich schnell viel Ärger finden, so viel ist sicher. Aber, da du so neugierig bist, werde ich dir sagen, was ich weiß. Östlich von hier liegt ein kleiner Wald. Dort gibt es nichts Interessantes und er ist voller Hunde, sei also vorsichtig. Die Bahnstrecke führt zu einem Tunnel, dort gibt es viele Anomalien. Vielleicht auch noch etwas anderes, aber davon weiß ich nichts - hab nie so genau hingeschaut. Vom Wächterposten im Norden wirst du ja vermutlich schon wissen. Das ist im Grunde alles, was ich über diesen Ort hier weiß.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_11">
		<text>Danke für die Informationen. Ich werde es mir merken.</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_0">
		<text>Kannst du mir irgendwas über diesen Ort erzählen?</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_1">
		<text>Nun, hör zu. Überall, wo du guckst, gibt es ein wenig stinkenden Müll. Nach dem Unfall von 1986 haben sie radioaktiven Schrott, Kräne und all die zerstörten Maschinen hierher gebracht. Eigentlich liegt hier nur nutzloser Schrott, und es gibt hier und da ein paar Anomalien. Du kannst sogar Artefakte finden, aber die sind nicht so besonders, daher wirst du hier in der Gegend hauptsächlich Anfänger vorfinden. Viele Anfänger bedeutet aber auch viele Banditen, daher sollte man hier am besten nicht zu lange herumhängen. Weiter im Osten sind jede Menge Strahlungstaschen; ohne Schutz kannst du dort nicht hingehen. Im Süden erreichst du die Grenze der Zone. Im Norden kommst du irgendwann zur Rostok Fabrik und der Stalker-Bar. Im Osten ist das Dunkle Tal, ein unheimlicher und nebliger Ort. Im Westen ist das Agroprom Forschungsinstitut. Ich trage dir auf deiner Karte sichere Wege ein.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411121">
		<text>Im Zentrum ist ein großer Hangar, da ist es meist ziemlich still. Wenn's hart auf hart kommt, kannst du da pennen. Wenn du nach Westen gehst, in Richtung Agroprom, stößt du auf ein Banditenlager. Da kamen die Freaks her, die wir vor 'ner Weile kaltgemacht haben. Aber ich hab das Gefühl, von denen gibt's da noch mehr.</text>
	</string>
</string_table>
