<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bar_arena_man_job_0">
		<text>Erzähl weiter ...</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_11">
		<text>Dein erster Kampf also? Dein Gegner ist ein Stück Fleisch, genau wie du. Er ist hier, weil er Schulden hat, und er hat zwei Möglichkeiten: herauskommen und kämpfen ... oder in der nächsten Anomalie landen. Er wird kämpfen wie ein Tier, das in die Ecke gedrängt wurde. Waffen für heute ... lass mich nachdenken ... ah, ja! Warum nehmt ihr zwei nicht PMMs ... zwei Magazine für jeden sollten mehr als genug sein. Entweder machst du ihn fertig oder wir verfüttern dich an die Hunde - keine große Auswahl. Na, macht schon.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_111">
		<text>Ich bin bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_112">
		<text>Ich bin nicht bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_12">
		<text>Dein letzter Kampf hat einen Scheißdreck bedeutet. Du bist immer noch das gleiche Stück Fleisch und kein Mensch mit etwas Selbstrespekt würde auch nur ein Magazin auf dich verwetten. Wenn du dir anständiges Bargeld verdienen möchtest, musst du schon öfter in der Arena auftreten. Dein nächster Gegner hat auch die erste Runde geschafft, und sein Kampf war viel schwieriger als deiner. Ich kann ihn nicht leiden, um ehrlich zu sein - er tötet zu schnell, und die Zuschauer mögen das nicht. Geh also los und zeig uns, was du kannst! Die Quoten werden nach diesem Kampf steigen - du musst lediglich überleben. Bewegung!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_121">
		<text>Ich bin bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_122">
		<text>Ich bin nicht bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_13">
		<text>Gut, gut ... du bist doch nicht so ein Weichei, wie ich zuerst dachte. Jetzt wird es Zeit, dich bei einem echten Kampf zu prüfen. Du trittst gegen zwei Typen an. Der erste wird Schwede genannt, und an den Namen des zweiten kann ich mich nicht erinnern. Die wurden absichtlich zusammengesteckt, denn sie hassen sich bis auf die Knochen. Du brauchst dir also keine Sorgen zu machen, dass sie als Team arbeiten. Viel wahrscheinlicher erschießen sie sich gegenseitig. Heute ist Gewehrtag, du solltest sie also nicht zu nahe kommen lassen. Sonst können wir dich stückchenweise einsammeln. Die Quoten stehen 10:1, wenn du also gewinnst, machst du ordentlich Gewinn. Und ab mit dir!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_131">
		<text>Ich bin bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_132">
		<text>Ich bin nicht bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_14">
		<text>Nun, jetzt kann ich sicher sagen, dass du ein Kämpfer bist, ein echter Kämpfer. Jetzt wird es Zeit für einen Teamkampf. Du bekommst zwei Brüder an deine Seite. Sie haben noch nicht gekämpft, aber es sind Brüder. Ich musste sie also in einen Teamkampf stecken. Wenn ich du wäre, würde ich von ihnen jedoch keine echte Hilfe erwarten. Ihr kämpft gegen ein erfahrenes Team, sie sind Anwärter für das Finale dieser Saison. Ein gefährlicher Haufen. Sie benutzen unterschiedliche Waffen, aber einer hat ein Automatikgewehr - sei bei ihm also besonders vorsichtig. Viel Glück, Kumpel ... du wirst es brauchen.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_141">
		<text>Ich bin bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_142">
		<text>Ich bin nicht bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_15">
		<text>Heute hast du einen besonderen Kampf. Sogar die Armee hat von dir gehört! Wundere dich nicht, die kämpfen hier auch - unter ihnen befindet sich sogar ein General. Diese Typen sind von den Spetsnaz oder von OMON. Sie sind gut bewaffnet und ihre Rüstungen sind so gut, wie man annehmen darf. Mach dir aber keine Sorgen, ich lasse dich auch nicht im Regen stehen. Du bekommst eine Weste von der Freiheitsfraktion - sie ist leicht, wird dich also nicht langsamer machen. Na los, zeige ihnen, dass Stalker keine Prügelknaben sind. Viel Glück!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_151">
		<text>Ich bin bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_152">
		<text>Ich bin nicht bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_16">
		<text>Zeit für dich, zu zeigen, was du drauf hast. Die Wächter haben eine Banditengruppe gefangen genommen, die den Stalkern bei Rostok Probleme bereitet hatte. Die meisten wurden lebendig geschnappt. Aber sie werden sowieso hingerichtet, daher habe ich die Wächter überzeugt, ihnen eine Chance zu geben. Wenn welche von denen überleben, dann verlassen sie die Zone in der Dose, das ist immer noch besser als hier zu sterben. Gut bewaffnet sind sie nicht - nur ein paar Pistolen und ein paar Abgesägte, allerdings sechs davon. Pass also auf. Los geht's!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_161">
		<text>Ich bin bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_162">
		<text>Ich bin nicht bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_17">
		<text>Nun, du bist fast im Finale. Jetzt wirst du gegen einen echten Stalker kämpfen. Er ist zwar alleine, hat aber eine FT 200M und eine Panzerung. Fängst du dir nur einen Treffer ein, bist du Toast. Wäre ein hübscher Überraschungseffekt für dich ... Deshalb gebe ich dir einen guten Rat: Sei vorbereitet, es wird hart. Der Sieger kommt ins Finale. Kämpfe um dein Leben, los!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_171">
		<text>Ich bin bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_172">
		<text>Ich bin nicht bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_18">
		<text>Glückwunsch, du bist im Finale! Noch eine Runde, und die wird durch den Tod beendet, jeder kämpft für sich selbst. Es werden 4 andere Stalker in der Arena sein: alles echte Profis mit Panzerung und GP-37ern, aber dieses Mal ist es echt fair - du bekommst das Gleiche, was die haben. Der einzige Unterschied: du bekommst keine Medkits oder Verbände im Kampf ums Leben. Bereit? Los, zeig, dass du der Beste bist, LOS!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_181">
		<text>Ich bin bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_182">
		<text>Ich bin nicht bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_11">
		<text>Yo! Ich habe einen neuen Kampf für dich.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_21">
		<text>Geh und trink dir einen oder so was. Die Arena ist noch nicht fertig.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_31">
		<text>Du bist schon zum Profi geworden!!!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_41">
		<text>Du hast gewonnen! Hier ist deine Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_51">
		<text>Für diesen Kampf hast du noch nicht genug Erfahrung gesammelt.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_0">
		<text>Hier ist das Laufwerk, das Professor Kruglow mir gegeben hat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_21">
		<text>Guter Junge. Ich denke, die Wächter werden für diese Information sehr dankbar sein. Hier ist deine Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_31">
		<text>So, so. Informationen. Direkt von Professor Kroglow. Was soll der Quatsch? "Ich bin Professor Kruglow und ich lösche gerade Berichte über unsere Forschung zum Wohle der Wissenschaft und Menschheit ..." Und das sind die Informationen, die du besorgen solltest? Ach, Scheiße ... Ich bin mir sicher, dass die Wächter sich darüber "freuen" werden.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_0">
		<text>Ich habe meinen Auftrag erfüllt. Hier ist Tyrans PDA.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_1">
		<text>Wow, Gezeichneter. Gute Arbeit! Was soll ich sagen? Du hast mich glücklich gemacht, Mann. Ich war mir nicht sicher, ob du das schaffst, um ehrlich zu sein ... aber du lebst noch und die tun's nicht!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_2">
		<text>Was ist mit meiner Belohnung?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_3">
		<text>Hier. Alles, wie abgesprochen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_0">
		<text>Hier ist Luckys PDA. Ich habe getan, worum du mich gebeten hast.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_1">
		<text>Nett, Gezeichneter. Gute Arbeit! Was soll ich sagen? Du hast mich glücklich gemacht, Mann. Ich war mir nicht sicher, ob du das schaffst, um ehrlich zu sein ... aber du lebst noch und die tun's nicht!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_11">
		<text>Was ist mit meiner Belohnung?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_111">
		<text>Du bist ein Held, Mann, ein echter Held. Hier, das sollte dich zufrieden stimmen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_0">
		<text>Hast du irgendwelche Spezialjobs?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_111">
		<text>Nein, heute habe ich nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_21">
		<text>Komm auf den Punkt. Was soll ich tun?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_221">
		<text>Nein, heute habe ich nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311">
		<text>Ich habe einen schwierigen Auftrag. Eine Gruppe von Killerveteranen ist wieder im Wildgebiet aufgetaucht. Einige Wächter kamen mit der Bitte zu mir, mich darum zu kümmern. Die Wächter haben hieb- und stichfeste Beweise, dass die für den Tod von Solitärstalkern verantwortlich sind. Das Problem ist, dass diese Veteranen und die Wächter ein altes Abkommen haben. Die Wächter dürfen es nicht verletzen, aber diese Jungs treiben es zu sehr auf die Spitze. Im Grunde genommen möchten die Wächter, dass die erledigt werden - hübsch und sauber. Das wird nicht leicht sein, aber der Job bringt einiges ein.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111">
		<text>Irgendwas anderes? Ist doch seltsam, dass die Wächter die damit davonkommen lassen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_231111">
		<text>Die Wächter legen Wert auf Ihren Ruf, deshalb muss das alles im Stillen erledigt werden. Du musst nur Lucky, ihren Anführer, umlegen und mir seinen PDA als Beweis bringen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311111">
		<text>Ich mach's. Obwohl ich jedoch hoffe, dass ich das später nicht bereue.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111111">
		<text>Gute Entscheidung, Kumpel. Und es gibt nichts, was du bereuen müsstest.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311112">
		<text>Nein, das werde ich nicht übernehmen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111121">
		<text>Deine Sache. Aber vergiss nicht, dass es eine gute Gelegenheit ist, das Wohlwollen der Wächter zu gewinnen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24">
		<text>Komm auf den Punkt. Was soll ich tun?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_241">
		<text>Dein Auftrag ist es, Tyran, den Anführer der Söldner, umzulegen. Seine Leute sind ins Wildgebiet vorgedrungen, und haben ein Lager bei der Baustelle aufgeschlagen. Sei vorsichtig, denn einige ihrer Kämpfer haben auf dem Weg dorthin Hinterhalte gelegt. Bring mir Tyrans PDA, und die Belohnung gehört dir.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2411">
		<text>Ich mach's. Obwohl ich jedoch hoffe, dass ich das später nicht bereue.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24111">
		<text>Gute Entscheidung, Kumpel. Und es gibt nichts, was du bereuen müsstest.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2412">
		<text>Nein, das werde ich nicht übernehmen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24121">
		<text>Wie du willst.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_251">
		<text>Nein, heute habe ich gar nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_261">
		<text>Dein Auftrag ist es, Tyran, den Anführer der Söldner, umzulegen. Seine Leute sind ins Wildgebiet vorgedrungen, und haben ein Lager bei der Baustelle aufgeschlagen. Sei vorsichtig, denn einige ihrer Kämpfer haben auf dem Weg dorthin Hinterhalte gelegt. Bring mir Tyrans PDA, und die Belohnung gehört dir.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2611">
		<text>Ich mach's. Obwohl ich jedoch hoffe, dass ich das später nicht bereue.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_26111">
		<text>Gute Entscheidung, Kumpel. Und es gibt nichts, was du bereuen müsstest.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2612">
		<text>Nein, das werde ich nicht übernehmen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_26121">
		<text>Wie du willst.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_266">
		<text>Nein, heute habe ich gar nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_271">
		<text>Übertreibe es nicht, Gezeichneter. Warum willst du noch mehr Arbeit, obwohl du dich noch nicht einmal um die Veteranen gekümmert hast?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_311">
		<text>Nein, heute nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321">
		<text>Ich habe einen schwierigen Auftrag. Eine Gruppe von Killerveteranen ist wieder im Wildgebiet aufgetaucht. Einige Wächter kamen mit der Bitte zu mir, mich darum zu kümmern. Die Wächter haben hieb- und stichfeste Beweise, dass die für den Tod von Solitärstalkern verantwortlich sind. Das Problem ist, dass diese Veteranen und die Wächter ein altes Abkommen haben. Die Wächter dürfen es nicht verletzen, aber diese Jungs treiben es zu sehr auf die Spitze. Im Grunde genommen möchten die Wächter, dass die erledigt werden - hübsch und sauber. Das wird nicht leicht sein, aber der Job bringt einiges ein.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3211">
		<text>Sonst noch was?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32111">
		<text>Die Wächter legen Wert auf Ihren Ruf, deshalb muss das alles im Stillen erledigt werden. Du musst nur Lucky, ihren Anführer, umlegen und mir seinen PDA als Beweis bringen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32112">
		<text>Ich mach's.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321121">
		<text>Gute Entscheidung, Kumpel. Und es gibt nichts, was du bereuen müsstest.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32113">
		<text>Nein, das werde ich nicht übernehmen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321131">
		<text>Deine Sache. Aber vergiss nicht, dass es eine gute Gelegenheit ist, das Wohlwollen der Wächter zu gewinnen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32121">
		<text>default text</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_331">
		<text>Dein Auftrag ist es, Tyran, den Anführer der Söldner, umzulegen. Seine Leute sind ins Wildgebiet vorgedrungen, und haben ein Lager bei der Baustelle aufgeschlagen. Sei vorsichtig, denn einige ihrer Kämpfer haben auf dem Weg dorthin Hinterhalte gelegt. Bring mir Tyrans PDA, und die Belohnung gehört dir.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3312">
		<text>Ich mach's.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_33121">
		<text>Gute Entscheidung, Kumpel. Und es gibt nichts, was du bereuen müsstest.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3313">
		<text>Nein, das werde ich nicht übernehmen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_33131">
		<text>Wie du willst.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_341">
		<text>Nein, heute nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_351">
		<text>Nein, heute nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_361">
		<text>Nein, heute nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_371">
		<text>Nein, heute habe ich gar nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_41">
		<text>Noch nicht, aber beim nächsten Mal.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_441">
		<text>Ich habe einen Job für einen Profi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_442">
		<text>Komm auf den Punkt. Was soll ich tun?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_443">
		<text>Dein Auftrag ist es, Tyran, den Anführer der Söldner, umzulegen. Seine Leute sind ins Wildgebiet vorgedrungen, und haben ein Lager bei der Baustelle aufgeschlagen. Sei vorsichtig, denn einige ihrer Kämpfer haben auf dem Weg dorthin Hinterhalte gelegt. Bring mir Tyrans PDA, und die Belohnung gehört dir.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4431">
		<text>Ich mach's. Obwohl ich jedoch hoffe, dass ich das später nicht bereue.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_44311">
		<text>Gute Entscheidung, Kumpel. Und es gibt nichts, was du bereuen müsstest.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4432">
		<text>Nein, das werde ich nicht übernehmen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_44321">
		<text>Wie du willst.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_444">
		<text>Nein, im Moment habe ich kein Interesse.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_52">
		<text>Nein, heute habe ich nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_531">
		<text>Nein, heute habe ich nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_541">
		<text>Nein, heute habe ich nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_62">
		<text>Nein, heute habe ich nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_72">
		<text>Nein, heute habe ich nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1111">
		<text>Los geht's. Bist du bereit?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1131">
		<text>Hmm ... Wo kommst du denn her?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121">
		<text>Also, Gezeichneter, hast du die Dokumente aus Labor X16?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1211">
		<text>Ja. Hier.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1212">
		<text>Nein.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_12121">
		<text>Verdammt! Hier bin ich und reiße mir den Arsch auf, während du im Wald spazieren gehst! Geh und hol diese verdammten Dokumente, sonst kommen wir nie voran.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121211">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_131">
		<text>Nun, Gezeichneter, jetzt müssen wir uns nur noch um den Schmelzer kümmern und den Weg nach Norden frei machen! Bist du bereit, jetzt zu gehen?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1312">
		<text>Ja.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_13121">
		<text>Okay, Gezeichneter, du hast den schützenden Prototypen, du solltest also vor den Emissionen geschützt sein. Ich habe die Koordinaten des Bunkers. Denk daran, dass der Prototyp dich nicht ewig schützen wird, du musst den Bunker also so schnell wie möglich erreichen und den Schmelzer deaktivieren. Ich weiß nicht, was dann passieren wird, aber ich bin mir sicher, dass es das wert sein wird. Mit Sicherheit wissen wir nur, dass die Straße ins Zentrum der Zone offen sein wird. </text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1313">
		<text>Na los.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1314">
		<text>Wir müssen nur zu den Antennen kommen und sie abschalten. Verstanden?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1315">
		<text>Verstanden.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1316">
		<text>Ach ja, noch eine Sache! Der Anführer der Wächter, ich habe ihn auf der Karte eingezeichnet, braucht einen Freiwilligen, um eine Art Auftrag bei den Lagerhäusern des Militärs auszuführen. Wenn du Interesse hast, kannst du mal vorbeischauen. Ich spreche mit den Wachen, damit sie dich reinlassen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_132">
		<text>Nein, ich bin noch nicht bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1321">
		<text>Mach dich bereit, Gezeichneter! Diese Aufgabe dürfen wir nicht warten lassen!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_151">
		<text>Okay, die Dokumente, die du aus dem Institut mitgebracht hast, klären einige Dinge, aber uns fehlen noch ein paar Informationen, um das große Ganze zu erkennen. Es wird ein gewisses Labor X18 erwähnt. Die Beschreibung passt zu den verlassenen unterirdischen Gewölben im Dunklen Tal. Sieht so aus, als müsstest du dorthin und die Informationen beschaffen. Das Labor ist verschlossen. Du wirst zwei Schlüssel-Codes brauchen, um reinzukommen. Einen kann ich dir geben, aber den anderen musst du dir von Boar im Dunklen Tal besorgen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1511">
		<text>Na los.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15111">
		<text>Du musst nur den zweiten Schlüssel zu Labor X18 finden, dort eindringen und die zweite Ladung Dokumente holen. Vergiss nicht, dir einen Schutzanzug zu besorgen, sonst hast du nicht die geringste Chance, das Labor zu erreichen. Wirst du es tun?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15112">
		<text>Ich werde es versuchen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15113">
		<text>Klasse! Ich warte hier.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15114">
		<text>Nein, ich möchte das noch nicht machen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15115">
		<text>Deine Sache. Aber vergiss nicht: Dies ist der einzige Weg, der uns helfen kann, die Straße nach Norden zu öffnen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_161">
		<text>Was willst du, Gezeichneter?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_162">
		<text>He, Gezeichneter! Die Zeiten ändern sich, aber du bist immer noch mürrisch und distanziert. Hier, setz dich, nimm dir 'nen Drink - vielleicht wirst du dann freundlicher ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_171">
		<text>Also, Gezeichneter, hast du die Dokumente aus Labor X18 mitgebracht?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172">
		<text>Ja. Hier.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1721">
		<text>Gut, die Situation klärt sich so langsam. Wie ich erwartet hatte, ist der Hirnschmelzer nicht natürlichen Ursprungs. Es ist ein experimenteller Emitter von Kaymanow, dessen Komponenten in Labor X18 gefertigt wurden. Diese Dokumente nehmen Bezug auf Labor X16. Dorthin wurden die Komponenten geschickt. Nach dem, was hier steht, befindet sich X16 im Produktionskomplex am Jantar-See. Die Wissenschaftler haben dort ein mobiles Labor eingerichtet, sie können also vielleicht hilfreich sein.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17211">
		<text>Na los.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17212">
		<text>Einfach ist es nicht. Du musst zu den Wissenschaftlern und herausfinden, wo X16 ist, damit du die fehlenden Dokumente holen kannst. Bist du dem gewachsen?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17213">
		<text>Ja.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172131">
		<text>Klasse! Ich warte hier.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17214">
		<text>Nein, ich bin noch nicht bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172141">
		<text>Na, dann mach dich schnell bereit, Gezeichneter! Diese Sorte Geschäft kann man nicht aufschieben.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_173">
		<text>Nein.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1731">
		<text>Worauf wartest du noch? Hol diese verdammten Dokumente, sonst kommen wir nie voran!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_181">
		<text>Was willst du, Gezeichneter?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_182">
		<text>He, Gezeichneter! Die Zeiten ändern sich, aber du bist immer noch mürrisch und distanziert. Hier, setz dich, nimm dir 'nen Drink - vielleicht wirst du dann freundlicher ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2">
		<text>Hey, Gezeichneter! Hast du die Dokumente aus dem Institut mitgebracht?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_21">
		<text>Nein, ich habe die Dokumente vom Institut noch nicht.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_211">
		<text>Das ist nicht gut, Gezeichneter, überhaupt nicht gut ... Du verstehst doch, wie dringend wir sie brauchen, oder? Wir brauchen sie sehr dringend, das kannst du mir glauben. Der Hirnschmelzer befindet sich direkt vor unserer Nase, aber wir wissen nicht, wozu er gut ist! Geh und hol jetzt die Dokumente - danach unterhalten wir uns.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2111">
		<text>Ich glaube, ich verstehe.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22">
		<text>Hier sind die Dokumente vom Institut.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_221">
		<text>Gute Arbeit, Gezeichneter. Endlich haben wir die Dokumente. Ich werde jetzt einen Blick drauf werfen, und vielleicht kann ich herausfinden, wie man nach Norden kommt. Wenn du knapp bei Kasse bist, kannst du in der Zwischenzeit in der Arena kämpfen. Der Besitzer heißt Arnie, seine Kontaktinformationen habe ich dir gerade übertragen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2211">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22111">
		<text>Jetzt hör zu!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_3">
		<text>Was willst du, Gezeichneter?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_4">
		<text>He, Gezeichneter! Die Zeiten ändern sich, aber du bist immer noch mürrisch und distanziert. Hier, setz dich, nimm dir 'nen Drink - vielleicht wirst du dann freundlicher ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_0">
		<text>Ich möchte etwas wissen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_1">
		<text>Was denn?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_10">
		<text>Danke.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_3">
		<text>Was weißt du über Strelok?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_31">
		<text>Ein erfahrener Stalker, so weit ich weiß. Er hat sich durch die Nordausgänge der Zone gearbeitet. Er ist hier selten gesehen worden, aber es gibt Gerüchte, dass er seine Gruppe genau ins Zentrum der Zone geführt hat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_4">
		<text>Was weißt du über einen Stalker, der "Ghost" genannt wird.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_41">
		<text>Er ist einer von Streloks Männern. Man sagt, er könnte sich überall hinschleichen, ohne bemerkt zu werden. Dann habe ich gehört, dass er den Anführer irgendeiner verrückten Gruppe erledigt haben soll ... wie war der Name doch gleich? Ach ja, 'Letzter Tag', das war's. Die waren ziemlich wild, diese Jungs ... Ach übrigens, ich habe gehört, dass Ghost ein paar Jobs für die Wissenschaftler erledigt. Wenn du ihn also suchst, solltest du beim mobilen Labor am Jantarsee vorbeischauen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_51">
		<text>Er ist ein alter Stalker im Ruhestand, lebt in den Sümpfen. Ich markiere die Stelle für dich auf der Karte. Er gehörte damals Streloks Gruppe an.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_6">
		<text>Was weißt du über einen Stalker, der "Fang" genannt wird.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_61">
		<text>Es gab da einen Typen mit diesem Namen, der lispelte ... Er war ein bisschen seltsam, so viel ist sicher - hat mit sich selbst gesprochen und so ... aber er war in Ordnung. Ich habe ihn schon seit Ewigkeiten nicht mehr in der Bar gesehen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_7">
		<text>Erzähl mir von den mobilen Laboren der Wissenschaftler.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_71">
		<text>Die Wissenschaftler bauen sie von Zeit zu Zeit auf. Isolierte Metallbunker mit allem, was man zum Leben braucht. Wir stehen mit einem dieser Labore in Jantar in Verbindung. Die Wissenschaftler sind gute Jungs - sie erzählen uns viele interessante Sachen, und wir helfen ihnen, wo wir können ... Eine Art Wechselbeziehung ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8">
		<text>Was ist der Wunschgönner?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81">
		<text>Ach! Das ist eine interessante Frage ... Ich wünschte, ich wüsste die Antwort. Ich kann dir die Legende um diesen Gönner erzählen. Du musst dann selbst für dich herausfinden, wie viel Wahrheit darin steckt. Möchtest du sie hören?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811">
		<text>Nun, das klingt sehr interessant.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111">
		<text>Die Legende berichtet von dem Monolithen, der vielleicht die Ursache für die Zone ist. Als die Zone 2006 explodierte, wurden die Menschen im Umfeld evakuiert und die Zone selbst wurde von der Armee abgeriegelt. Alle waren in Panik, niemand wusste, was vor sich geht, die Zone weitete sich aus und die Feldlabore konnten nichts ausrichten! Unmengen Menschen starben. Alle hatten Angst vor der Strahlung, die halb Europa betreffen könnte. Nachdem einige Jahre vergangen waren, erschienen ein paar mutige Jungs, wie du, die sich selbst Stalker nannten. Sie schlichen sich an der Armee vorbei, weil sie glaubten, dass es in der Zone Sachen gäbe, die sie reich machen könnten. Stück für Stück brachten sie seltsame Dinge aus der Zone an, Artefakte, mit denen sie letztendlich eine Menge Kohle machen konnten. Die Wissenschaftler waren wie irre hinter den Dingern her. Sie zahlten damals fantastisch viel Geld für Kinkerlitzchen ... anders als heute.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111">
		<text>Erzähl weiter ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111">
		<text>Nach einer Weile kamen die ersten Geschichten und Legenden über das auf, was sich tief in der Zone beim Atomreaktor befand. Damals war es auch, dass uns einer der Veteranen die Geschichte vom Monolithen erzählte, der einem angeblich Wünsche erfüllt. Du hättest die Hysterie erleben sollen: erfahrene, kluge Männer versuchten, ins Zentrum zu gelangen - alle wollten etwas von dem Monolithen. Wir kennen ein paar schauerliche Details vom ersten Stalker, der zum Monolithen durchgekommen war ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111111">
		<text>Weiter ... erzähl mir mehr.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111111">
		<text>Als die Zone erschienen war, waren viele Menschen darin gefangen, abgeschnitten von der Außenwelt. Die meisten waren ziemlich schnell gestorben, aber es gab ein paar wenige Überlebende, die versuchten, etwas dagegen zu unternehmen. Einer dieser Überlebenden fand den Weg zum Reaktor und bemerkte dieses seltsame Licht darin. Da er nicht zurück konnte, beschloss er, näher heranzugehen. Er sah das kaputte Dach des Reaktorsarkophags und das Licht, das daraus kam. Er kletterte die Mauer hoch und schaute hinein. Unter dem Schutt aus Metall und geschmolzenem Beton lag dort ein massiver schwarzer Felsen. Es war der Monolith. Der Stalker schaffte es, den "Zauber" abzuschütteln und begriff, dass er sich sehr nahe am Sarkophag befand, der extrem verstrahlt war. Er hatte Todesangst, doch durch die Furcht spürte er den Monolithen rufen. Der Monolith rief ihn, und er sah in seinem Kopf seltsame und unglaubliche Dinge über diesen Monolithen ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111111">
		<text>Cool ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111112">
		<text>Ich weiß nicht, was von dieser Geschichte wahr ist und was nicht. Der Punkt ist jedoch, dass der Typ einen Wunsch hatte, der wahr wurde, während die Zone sich um 5 km ausdehnte. Anscheinend saugt die Zone für jeden gewährten Wunsch mehr Land auf ... Aber das hält Hitzköpfe wie dich ja nicht auf. Sie versuchen immer weiter, mit ihren wertvollen kleinen Wünschen im Herzen durchzukommen ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_812">
		<text>Im Moment bin ich eher an anderen Dingen interessiert.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8121">
		<text>Das ist deine Sache, Mann. Was genau möchtest du denn wissen?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_11">
		<text>Hick ... verdammt! Ja, ich bin betrunken, betrunken! Die wollen ... die ... wollen mich bei den Wächtern rauswerfen, wenn ich diesen Auftrag verpatze ... weißt du? Aber ich fühle mich ... hick ... im Moment ... hick ... nicht so gut ... weiß du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_111">
		<text>Das kann ich verstehen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_21">
		<text>Was gibt's? Irgendwelche Neuigkeiten? Du hast das kleine Stück Scheiße nicht erwischt, ich kann es in deinen Augen sehen. Das Leben ist beschissen ... Hör zu. Oder trink wenigstens einen mit mir. Tust du das?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_31">
		<text>Maaaann ... hick ... du ... du ... du hast mir geholfen! Wir trinken auf die Wächter ... schätze ich! Und ... oh!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_0">
		<text>Ich habe es gefunden. Hier ist dein Gewehr.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_1">
		<text>Wow! Du hast mein Gewehr gefunden?! Mir fehlen die Worte, Mann! Vielen Dank! DANKE! Ich bin ja so froh! Du hast mir echt geholfen, hast du wirklich. Verdammt. Hier, nimm das - es ist nicht viel, aber es ist alles, was ich habe. Ich werde es dir nicht vergessen, und ich hoffe, dass ich dich beizeiten anständig belohnen kann. Hör zu, ich sag dir was. In der Nähe von der Stelle, wo du mein Gewehr gefunden hast, gibt es ein seltsames Haus, das mit Brettern verschlagen ist. Niemand weiß, was wirklich drin ist, aber man kann durchs Fenster sehen, dass es dort Anomalien gibt, und zwar viele. Vielleicht sind da sogar Artefakte drin ... Ich weiß aber nicht, wie man dahin kommt.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_0">
		<text>Erzähl weiter ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1">
		<text>Ich gebe dir alles, aber bitte bring mir mein Gewehr zurück. Ich habe es an der Stelle verloren, wo diese verdammten Blutsauger leben. Hier sind die Koordinaten. Sei aber vorsichtig. Die Blutsauger sind nicht besonders freundlich.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_11">
		<text>In Ordnung, ich werde versuchen, dein Gewehr zu bekommen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_111">
		<text>Ich werde dich nicht belügen, Mann!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1111">
		<text>Es ist in deinem Interesse.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_12">
		<text>Nein. Ich habe Wichtigeres zu tun.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_121">
		<text>Deine Sache ... aber ich hoffe, dass du es dir noch anders überlegst.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1212">
		<text>Wir werden sehen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_11">
		<text>Ich habe ein großes Problem, Mann! Ich ... Ich habe mein Familiengewehr im Wildgebiet verloren. Ich wollte ein paar Blutsauger abknallen, bin aber so gerade noch davongekommen. Verdammt! Hör zu, Bruder ... wenn du es mir zurückbringst, bezahle ich dich. Ich habe mir hier ein wenig Bargeld verdient, und ich gebe dir alles. Aber du musst mir mein Gewehr zurückbringen. Es ist ein Familiengewehr, weißt du? Weitergereicht von Vater zu Sohn ... Und ich habe es verloren! Ich habe mich so sehr daran gewöhnt, es ist wie eine Verlängerung meines Armes.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_21">
		<text>He! Irgendwelche Neuigkeiten? Hast du es gefunden?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_31">
		<text>Danke, Bruder. Ich werde nie vergessen, dass du mir geholfen hast!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_0">
		<text>Wolfhound sagte, dass du etwas für mich hast.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_1">
		<text>Klar. Hier ist ein Granatwerfer, weil du ihm bei Kruglow geholfen hast, und 1000 Tacken Bargeld dazu. Ich gebe dir noch ein paar nützliche Informationen, um den Deal zu versüßen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_2">
		<text>Danke.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_3">
		<text>Hör zu, was ich dir zu sagen habe. Du hast der Freiheitsfraktion geholfen und die richtige Entscheidung getroffen. Dein Schicksal ist nun mit Freiheit verbunden und die Wächter behalten dich im Visier. Ich würde sagen, du solltest zur verlassenen Militärbasis gehen und dich den Reihen der Freiheit anschließen - die brauchen gute Kämpfer. Schon bald wird es einen Machtkampf zwischen den Gruppen geben, und jeder, der sich für die richtige Seite entscheidet, wird es nicht bereuen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_11">
		<text>Ich handele mit Informationen. Ich verkaufe wichtige Informationen und kaufe Tabellen, Dokumente und Laboraufzeichnungen. Meine Informationen sind wertvoll und sehr nützlich für denjenigen, der sie besitzt!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_21">
		<text>Hallo, Gezeichneter. Du hast der Freiheitsfraktion geholfen und die richtige Entscheidung getroffen. Dein Schicksal ist nun mit Freiheit verbunden und die Wächter behalten dich im Visier. Ich würde vorschlagen, dass du zur verlassenen Militärbasis gehst und dich der Freiheit anschließt - die brauchen gute Kämpfer.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_211">
		<text>Ich werde drüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_2111">
		<text>Nun, Gezeichneter, was führt dich hierher? Möchtest du ein paar Informationen kaufen, oder hast du heute etwas anzubieten?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_0">
		<text>Du stehst also mit der Freiheitsfraktion im Bunde?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_1">
		<text>Ich kann die Frage im Moment nicht beantworten. Alles, was ich sagen kann, ist, dass ich keiner Gruppe angehöre.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_0">
		<text>Erzähle mir von der Freiheitsfraktion.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_1">
		<text>Klar, kein Problem! Freiheit ist eine der ältesten Gruppen in der Zone, und sie ist die einzige, die sich gegen die Regierungstruppen und die Forschungsteams wehrt. Ihre Gründer sind tot - sie wurden bei einem Blutbad getötet, als die Armee eine große Angriffstruppe in die Zone geschickt hatte. Aber die Fähigkeit, die Zone von außerhalb zu kontrollieren, wurde dabei ebenfalls zerstört. Es gibt einige Hinweise, die vermuten lassen, dass die Zone anfangs als Testgelände für geheime Waffen der Armee genutzt wurde. Wenn das wahr ist, dann müssen die echt üble Waffen ausprobiert haben. Aber egal, was wollte ich sagen ...? Ach ja, Freiheit ist die einzige Gruppe, die versucht, die Regierung davon abzuhalten, wieder die Kontrolle über das Testgelände zu erlangen. Gott allein weiß, was passiert, wenn die wieder mit ihrer Testscheiße anfangen. Daher versucht Freiheit, um jeden Preis durchzuhalten.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_2">
		<text>Was ist mit den Wächtern?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_3">
		<text>Die Wächter werden im Grunde von der Regierung außerhalb gelenkt. Ihr aktueller Auftrag besteht darin, das Territorium von Mutanten zu befreien und Freiheit zu vernichten. Genau das tun sie derzeit. Wenn die Zeit gekommen ist, werden sie eine große Angriffstruppe in die Zone bringen und die Kontrolle des Gebiets übernehmen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_4">
		<text>Danke für die Informationen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_0">
		<text>Ich möchte ein paar Informationen kaufen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_21">
		<text>Im Augenblick kann ich dir Informationen über Streloks Gruppe für fast gar nichts verkaufen - 4000 Rubel.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_211">
		<text>In Ordnung, die nehme ich. Hier sind die 4000.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2111">
		<text>Sie befindet sich beim Agroprom Forschungsinstitut, dort gibt es ein unterirdisches Versteck. Möglicherweise finden sich dort Informationen über die Pläne der Gruppe und eine Liste der Mitglieder. Die Koordinaten des Verstecks habe ich hier.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_212">
		<text>Nein, ich habe es mir anders überlegt.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2121">
		<text>Das ist deine Sache. Komm zur Bar, wenn du dich umentscheidest - ich bin immer hier.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_31">
		<text>Ich Augenblick habe ich Informationen über eine Gruppe, die es bis ins Zentrum der Zone geschafft hat. Sie sind praktisch geschenkt - nur 2000 Rubel.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_311">
		<text>In Ordnung, ich nehme sie. Hier sind die 2000.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3111">
		<text>Strelok, Ghost und Fang gingen ins Zentrum der Zone. Was sie dort vorfanden, weiß niemand. Aber Strelok ging verloren, während Ghost und Fang völlig niedergeschlagen und mutlos zurückkamen. Die letzten Nachrichten über Ghost waren, dass er zum mobilen Labor am Jantarsee gegangen ist. Hier sind die Koordinaten des Lagers der Wissenschaftler.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_312">
		<text>Nein, ich habe es mir anders überlegt.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3121">
		<text>Das ist deine Sache. Komm zur Bar, wenn du dich umentscheidest - ich bin immer hier.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_41">
		<text>Ich habe ein paar Informationen über das Geheimnis vom Jantarsee. Der Preis ist nur symbolisch - 3500 Rubel!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_411">
		<text>In Ordnung, gekauft. Nimm 3500.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4111">
		<text>Das Geheimnis vom Jantarsee gleicht dem des Hirnschmelzers, sie wirken in vielerlei Hinsicht ähnlich. Eine Art Emission macht aus allen, die damit in Berührung kommen, Zombies. Die zombifizierten Stalker bewegen sich um das Zentrum eines Emitters und greifen jeden an. Es gibt Informationen, die annehmen lassen, dass die Lösung zum Rätsel des Jantarsees unterirdisch zu finden ist. Hier sind die Koordinaten des Emitters am Jantarsee und die des Hirnschmelzers.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_412">
		<text>Nein, ich habe es mir anders überlegt.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4121">
		<text>Das ist deine Sache. Komm zur Bar, wenn du dich umentscheidest - ich bin immer hier.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_999">
		<text>Momentan habe ich keine neuen Informationen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_11">
		<text>... wurde aber auch Zeit, dass mal jemand Borow drankriegt! Wenn ich wüsste, wer es war, dann würde ich ihm einen Drink spendieren.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_111">
		<text>Ja, war wirklich an der Zeit.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_21">
		<text>... hat jemand Freiheit wirklich fies drangekriegt: Ich habe gehört, dass eine ihrer Gruppen im Wildgebiet vernichtet wurde ... Ich frage mich, wer das getan hat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_211">
		<text>Ja, ich wüsste es auch gern ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_31">
		<text>... endlich hatte mal jemand den Arsch in der Hose, die Blutsauger im Wildgebiet zu beseitigen ... Was haben die Wächter bloß die ganze Zeit gemacht?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_311">
		<text>Was die Wächter getan haben? Die haben Freiheit geärgert, was sonst?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_41">
		<text>... Ich habe gehört, dass jemand den Anführer von Freiheit erledigt hat. Jetzt werden die in schwere Zeiten geraten, würde ich sagen. Die Wächter werden jetzt richtig Druck machen ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_411">
		<text>Hoffen wir das mal.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_51">
		<text>Du hast also diese Veteranen erledigt? Gut gemacht, mein Freund! Etwa sechs Stalker sind kürzlich in dieser Gegend verloren gegangen ... wir haben alle diese irren Veteranen verdächtigt. Es ist gut, dass sich jemand um sie gekümmert hat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_511">
		<text>Ja, viele wollten, dass diese Veteranen "verschwinden".</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_61">
		<text>Du hast die Emissionen in Jantar abgeschaltet? Wow ... du bist ein irrer, geschickter Typ. Verdammt, ich bin froh, dass sich endlich jemand um dieses Ding gekümmert hat! Du kannst dir gar nicht vorstellen, wie viele unserer Jungs dort gestorben sind. Und jetzt werden die Wissenschaftler daran arbeiten müssen, was zum Teufel das war. Jetzt können wir vielleicht sogar mit dem Hirnschmelzer fertig werden ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_611">
		<text>Ich würde gerne glauben, dass der Schmelzer abgeschaltet werden kann.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71">
		<text>Was willst du? Siehst du nicht, dass ich versuche, mich hier zu entspannen ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_711">
		<text>Was gibt's Neues?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_7111">
		<text>Ich habe gehört, dass Strelok zurückgekommen ist. Er hat die Ausrüstung, die du brauchst, um zu der Maschine zu gelangen ... Er versteckt sich, da viele Leute hinter ihm her sind. Einige sagen das auch frei raus, während andere versuchen es geheim zu halten. Den Gerüchten zufolge haben sich sogar die Wächter und Freiheit auf die Jagd gemacht ... alle mit eigenen Zielen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71111">
		<text>Sieht ganz so aus, als täte Strelok gut daran, sich zu verstecken.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_711">
		<text>Kannst du mir etwas sagen, das für einen Anfänger nützlich wäre?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_7111">
		<text>Nützlich für einen Anfänger? Na, dann hör mir mal gut zu. Im Norden, nicht weit vom Hirnschmelzer, hat Freiheit in einer alten Militärbasis das Lager aufgeschlagen. Sie sind notorische Nihilisten, Anarchisten und Kriminelle - Freiheitskämpfer, ausgeflippte Guerillas - alle. Alles, was sie tun, ist, Forschungsgruppen zu sabotieren, Armee-Einheiten anzugreifen und sich ständig mit den Wächtern anzulegen. Diese Scharmützel schlagen inzwischen in einen kleinen Krieg ums Überleben um. Lass mich dir einen Rat geben: Sieh zu, dass du nie etwas mit ihnen zu tun bekommst. Die akzeptieren dich nur, wenn du völlig verrückt bist und eine Belohnung auf deinen Kopf ausgesetzt ist. Ha ha ha. Kannst du dir das vorstellen?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71111">
		<text>Danke für deinen Rat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_711">
		<text>Kannst du mir etwas sagen, das für einen Anfänger nützlich wäre?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_7111">
		<text>Nun, da war mal diese Gruppe, die von Strelok angeführt wurde. Es gab allerhand Legenden, die sich um die Zone rankten ... gute und schlechte, aber nur wenige Leute kennen die Wahrheit. Die Wahrheit ist, dass sie alle mit der Zone fertig werden wollten, dass sie herausfinden wollten, wodurch sie entstanden ist. Deshalb waren Armeestalker hinter ihnen her, aber die wussten nicht, wo sie nachschauen mussten. Die Regierung wollte nicht, dass normale Stalker Dinge wussten, die sie nicht wissen sollten. Eines Tages fand Strelok etwas wirklich Wichtiges heraus und bewegte sich mit seinen Jungs in Richtung Zentrum der Zone. Die Hälfte seiner Gruppe kam ums Leben, der Rest schaffte es, durchzukommen. Was dort mit ihnen geschah, das weiß keiner. Vermutlich hat es sie erwischt. Die anderen wurden gefangen und abgemurkst ... Ich glaube nicht, dass jetzt noch welche übrig sind. Traurige Geschichte, was?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71111">
		<text>Ja ... Sieht ganz so aus, als wollte jemand, dass keiner die Zone versteht ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_711">
		<text>Kannst du mir etwas sagen, das für einen Anfänger nützlich wäre?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_7111">
		<text>Söldner sind irgendwie wie die Freiheitstypen, nur schlimmer. Freiheit hat wenigstens irgendwelche Ideale, aber diese Hunde ... die tun alles für Geld. Irgendjemand sollte sie unbedingt alle erledigen, bevor sie irgendwas wirklich Gefährliches aus der Zone in die normale Welt zerren! Sie haben ihre Basis in der Totenstadt, und dort gibt es in jedem hohen Gebäude einen Scharfschützen, verstehst du? Die sind nicht gerade wild auf Fremde.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71111">
		<text>Ich verstehe. Anscheinend muss man in der Totenstadt vorsichtig sein.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_711">
		<text>Kannst du mir etwas sagen, das für einen Anfänger nützlich wäre?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_7111">
		<text>Wenn du noch nicht in der Arena warst, dann würde ich sie dir empfehlen - das ist ein guter Weg, Geld zu machen und allen zu zeigen, was du drauf hast. Nicht alle sind mutig genug, um gegen das nächste Monster zu kämpfen, und das ist wirklich schade! Mann, sobald ich genug Geld für eine ordentliche Rüstung zusammen habe, bin ich dort.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_81">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_82">
		<text>Bist du Glatze? Ich muss mit dir sprechen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_83">
		<text>Sieht ganz so aus, als ob ich das wäre. Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_84">
		<text>Spotty wurde aus dem Roten Wald gerettet, aber der Bucklige ist tot.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_85">
		<text>Gottverdammt!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_86">
		<text>Spotty geht's echt mies, sein Gehirn funktioniert nicht mehr. Vielleicht kannst du mit ihm reden? Wir müssen den Zeitplan des Schmelzers kennen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_87">
		<text>Nein! Bitte mich nicht darum. Der Bucklige ist wegen mir tot, und Spottys Unfall ist auch meine Schuld. Ich habe sie verlassen, verraten, alleine gelassen und bin davongerannt! Ich kann Spotty nicht in die Augen sehen, nach dem was ich getan habe!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_88">
		<text>Komm schon, beruhig dich, Mann. Erzähl, was ist passiert?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_89">
		<text>Wir drei machten uns bereit, zum Norden aufzubrechen. Wir kannten die Zeiten nicht, an denen die Emissionen des Schmelzers geringer waren, aber Spotty schaffte es, diese Information von irgendwo zu bekommen. Woher, das weiß ich nicht. Wir waren schon halb durch den Sektor, als sich der Schmelzer plötzlich wieder einschaltete. Spotty wurde auf der Stelle ohnmächtig und stürzte den Hang hinunter. Ich geriet in Panik und sagte, dass wir alles zurücklassen und umkehren sollten. Der Bucklige riss sich aber zusammen und meinte, dass wir Spotty retten müssten... Ich sagte: "Du bist irre! Willst du nicht mehr leben? Für ihn ist es vorbei, und wie sollen wir ihn den ganzen Weg zurück tragen?" Gerade als er es geschafft hatte, mich zu überzeugen und nach unten zu Spotty zu klettern ... kam eine weitere Welle. Als ich wieder zu Bewusstsein kam, befand ich mich in der Militärbasis ... Ich dachte, der Bucklige und Spotty wären dort geblieben ... aber er hatte ihn gerettet und es selbst nicht geschafft ... Er hatte ihn gerettet!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_90">
		<text>In Ordnung, Glatze. Beruhige dich, Mann. Danke, dass du mir das alles erzählt hast. Ich werde selbst mit Spotty sprechen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_91">
		<text>Tut mir Leid, Bruder. Ich bin nicht in Stimmung zum Reden ... Ein weiterer Drink wäre mir viel lieber.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_711">
		<text>Was gibt's Neues?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_7111">
		<text>Da war so ein Typ ... Er lispelte und humpelte, deshalb wurde er Buckliger genannt. Er war ein bisschen verrückt ... hat mit sich selbst und mit Tieren gesprochen ... aber abgesehen davon war er ganz in Ordnung. Er ist vor langer Zeit verschwunden, ging mit Strelok ins Zentrum. Und jetzt sagen sie, dass Strelok wieder da wäre.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71111">
		<text>Ich frage mich, wo er sich jetzt aufhält.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_711">
		<text>Was gibt's Neues?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_7111">
		<text>Das Wildgebiet ist jetzt voller Blutsauger! Die kommen immer nachts raus. Ich habe bei der Fabrik nebenan etwas wirklich Wichtiges gehört, etwas, dass jemandem etwas bedeutet. Die Wächter haben vor kurzem ein paar Jungs dort hineingeschickt, und ihre Schreie waren kilometerweit zu hören.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71111">
		<text>Danke für die Informationen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_711">
		<text>Was hast du so gehört?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_7111">
		<text>Wenn du um den Jantarsee herumgehst, kommst du zum Lager der Wissenschaftler - die betreiben da irgendwelche Forschungen ... Wurden vom Hubschrauber abgesetzt und bekommen regelmäßig neue Vorräte. Die haben da eine echt hübsche Stelle ... Und handeln kann man mit denen auch - sie kaufen Artefakte und haben vielleicht sogar den einen oder anderen Job für dich.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71111">
		<text>Danke für die Informationen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_711">
		<text>Was hast du so gehört?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_7111">
		<text>Wegen dem Hirnschmelzer hat es noch niemand geschafft, durch den Autoschrottplatz zu kommen. Ein paar Leute haben gesehen, wie ein Stalker durch die unsichtbare Grenze gegangen und umgefallen ist. Dann ist er nach wenigen Minuten aufgestanden und geradewegs aufs Zentrum des Schrottplatzes zugegangen. Seitdem wurde er nicht mehr gesehen ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71111">
		<text>Interessant ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_711">
		<text>Was hast du so gehört?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_7111">
		<text>Von Zeit zu Zeit tauchen Stalker wieder auf, die vermisst wurden. Das ist ein schrecklicher Anblick, das kann ich dir sagen: Sie stammeln etwas vor sich hin und greifen nach ihren Waffen, die sie irgendwo verloren haben ... Einer kam neulich zu einem Posten der Wächter und sofort versammelte sich eine Menge Schaulustiger um ihn. Einer hat ihn sogar erkannt ... Er sah furchtbar aus ... rote Augen, blutüberströmt und voller Wunden ... konnte kein Wort sagen, stöhnte nur wie ein Tier und ging immer im Kreis. Die Wächter holten ihn herein, aber er starb nach ein paar Tagen. Irgendetwas passiert mit den Leuten in der Zone, aber was?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71111">
		<text>Das würde ich auch gerne wissen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_711">
		<text>Was hast du so gehört?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_7111">
		<text>Am Jantarsee gibt es eine Menge Zombies. Sie laufen umher und greifen jeden Menschen an, den sie sehen. Wenn sie dich entdeckt haben, solltest du um dein Leben rennen - es gibt dort zu viele ehemalige Stalker ... sie sind am See gestorben, und das ist alles, was von ihnen übrig ist.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71111">
		<text>Ja, ich möchte mich ihnen nicht anschließen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_711">
		<text>Was hast du so gehört?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_7111">
		<text>Die Händler sagen, dass es im Zentrum eine echte Schatzkammer der Artefakte gibt. Jeder, der es also dorthin schafft, hat für zwei Leben ausgesorgt. Ich selbst glaube, dass mehr dahinter steckt. Offenkundig denken die Händler nur an ihre eigenen Interessen, aber es gehen seltsame Gerüchte um. Anscheinend gibt es dort etwas Besseres als Artefakte - etwas, das nicht von dieser Welt ist, etwas Fremdes aus einer völlig anderen Dimension! Sie nennen es die Wunschgönnermaschine. Ich habe eine Legende über einen Stalker gehört, der es dorthin geschafft hat. Nur, jedes Mal, wenn jemand einen Wunsch äußert, wächst die Zone, und keiner von denen, die es schaffen, nutzen ihren Wunsch, um die Zone verschwinden zu lassen. Ich schätze, wenn du es zur Maschine schaffst, scheißt du auf die anderen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71111">
		<text>Das ist traurig.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_711">
		<text>Was hast du so gehört?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_7111">
		<text>Alle, die an den Monolithen glauben, sind vollkommen irre. Alle reden davon, aber eigentlich weiß niemand wirklich, was sich im Zentrum der Zone befindet. Ein unsichtbarer Kristall, der vom Himmel gefallen ist ... Ha ha ha! Ich schätze eher, dass eines der Geheimlabore in die Luft geflogen ist - ich meine, einige Stalker haben früher dort gearbeitet. Aber anscheinend kann man die Zone nicht mit Bomben bekämpfen. Nicht nur, dass die Strahlung sich über die ganze Welt verbreiten würde, halb Europa würde durch die Reaktion der Zone eingeebnet werden. "Jemand" ist neulich völlig durchgedreht - Ich habe gehört, dass sie normale Stalker umlegen, und das völlig ohne Grund. Wie gefällt dir das? Verdammte Fanatiker.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71111">
		<text>Ich denke, die Situation benötigt ein wenig Aufmerksamkeit.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_0">
		<text>Ich möchte mich den Wächtern anschließen. Was muss ich dafür tun?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_1">
		<text>Zahle 1000 Rubel. Du bekommst einen Pass. Gehe damit zu Voronin im Bunker, er sorgt für eine Aufnahmeprüfung.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_11">
		<text>In Ordnung. Hier ist das Geld.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_111">
		<text>Gut, hier ist der Pass. Geh zu Petrenko, dem Verwalter. Ich habe seine Position auf deiner Karte markiert.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_12">
		<text>Nein, ich habe es mir anders überlegt.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_121">
		<text>Deine Sache, Mann. Bis dann.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_21">
		<text>Weil in der Zone kein Platz für diese Freiheitsbanditen ist - sie müssen vernichtet werden. Wenn du interessiert bist, dann geh zum Wirt und lass dir alles erklären. Ich bin beschäftigt.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_31">
		<text>Zahle 1000 Rubel und du bekommst den Pass. Geh damit zum Verwalter der Wächter, damit er die Prüfungen arrangieren kann.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_311">
		<text>In Ordnung, hier ist das Geld.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3111">
		<text>Gut, hier ist der Pass. Geh zu Petrenko, dem Verwalter. Ich habe seine Position auf deiner Karte markiert.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_312">
		<text>Nein, ich habe es mir anders überlegt.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3121">
		<text>Deine Sache, Mann. Bis dann.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_0">
		<text>Der Wirt hat mir erzählt, dass euer Anführer eine Art Auftrag für mich hat.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_1">
		<text>Ja, er hat uns von dir erzählt, aber bevor wir dich reinlassen, erkläre ich dir kurz unsere Regeln. Hör zu, sie sind ganz einfach. Erste Regel: Auf unserem Territorium ist das Schießen verboten. Wenn du diese Regel zweimal brichst, eröffnen unsere Patrouillen das Feuer auf dich. Selbst, wenn du abhaust, werden unsere Wachen dafür sorgen, dass du unser Territorium nie wieder betrittst. Wenn du dich ruhig verhältst, wirst du keine Probleme haben.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_2">
		<text>Verstanden. Ist das alles?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_3">
		<text>Ja, das reicht. Du kannst durch.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_4">
		<text>Das ist deutlich. Sonst noch was?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_5">
		<text>Das wär's. Wenn du dich den Wächtern anschließen willst, dann nur zu. Wir brauchen gute Männer, aber ich warne dich: Bevor du akzeptiert wirst, musst du ein paar gefährliche Jobs übernehmen. Wir können keine Weicheier gebrauchen, deshalb wird jeder einer Prüfung unterzogen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_11">
		<text>Halt! Außenseiter dürfen die Basis der Wächter nicht betreten.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_21">
		<text>Was stehst du da rum? Beweg dich!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_31">
		<text>Na los, Bruder. Denke dran: Der Auftrag der Wächter ist die Säuberung.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_0">
		<text>Warum lasst ihr keine Außenseiter rein?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_1">
		<text>Wo kommt ihr naiven Jungs eigentlich her? Wir sind im Krieg, klar? Wir bekämpfen die Freiheitsbanditen! Wir führen regelmäßig kleine Gefechte mit ihren Kämpfern im Wildgebiet.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_2">
		<text>Ein Krieg mit Freiheit? Warum?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_3">
		<text>Weil in der Zone kein Platz für diese Freiheitsbanditen ist - sie müssen vernichtet werden. Wenn du interessiert bist, dann geh zum Wirt und lass dir alles erklären. Ich bin beschäftigt.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_11">
		<text>Halt! Nur Mitgleider dürfen da rein! Wir können dich ohne einen speziellen Pass nicht in den Bunker lassen. Wenn du einen haben möchtest, dann geh zu Oberst Petrenko. Er findet sich im Verwaltungsbereich auf der anderen Hofseite.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_21">
		<text>Was stehst du da rum? Beweg dich!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_31">
		<text>Na los, Bruder. Denke dran: Der Auftrag der Wächter ist die Säuberung.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_11">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_21">
		<text>Ich höre zu.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_31">
		<text>Hallo, Bruder.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_0">
		<text>Was kann ich für die Wächter tun?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_1">
		<text>Das ist eine gute Frage, Gezeichneter. Und es gibt eine ebenso gute Antwort darauf - töte die Freiheitsanarchisten. Du bekommst eine Belohnung für jeden ihrer PDAs, den du anbringst. Und vielleicht wirst du auch befördert. Bringe alle PDAs zu Petrenko - er gibt dir dann die Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_0">
		<text>Der Wirt hat mir gesagt, dass du einen Auftrag bei den Lagerhäusern des Militärs für mich hast ...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1">
		<text>Ich möchte, dass du mir einen persönlichen Gefallen tust, ja? Wir stecken mitten im Streit mit der Freiheitsfraktion und brauchen ein paar stärkere Waffen als die, die wir haben. Freiheit besitzt hervorragende Bulldog 6 Garanatwerfer. Wenn du in ihr Territorium eindringst und mindestens einen davon stiehlst, dann werde ich dich großzügig belohnen. Da du nicht zu unserer Fraktion gehörst, kannst du schnell deren Vertrauen gewinnen und mit etwas Glück einen von den Granatwerfern abgreifen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11">
		<text>Und weiter?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_111">
		<text>Ich lade die Position der Freiheitsbasis für dich hoch. Zunächst musst du den Koch finden, ein Mitglied von Freiheit. Er weiß, wo die Bulldog 6 aufbewahrt werden. Er trinkt sehr gerne. Vergiss das nicht und bring ihm viel Wodka mit. Und, nimmst du den Job an?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1111">
		<text>In Ordnung, ich werde versuchen, ein Bulldog 6 zu stehlen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11111">
		<text>Ach, und noch etwas. Oberst Schädel und seine Jungs haben meine Befehle missachtet und beschlossen, die Freiheitsbasis ohne Genehmigung anzugreifen. Nun, jetzt können sie ernten, was sie gesät haben ... diese selbstmörderischen Idioten. Lass dich nicht in ihre Kämpfe verwickeln. Versuche einfach nur den Bulldog 6 zu bekommen, sonst nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1112">
		<text>Für solche Ausflüge bin ich noch nicht bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11121">
		<text>Deine Entscheidung.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_0">
		<text>Ich bin bereit, den Eid abzulegen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_1">
		<text>Guter Mann! Sprich mir nach: "Ich, ein Stalker, bekannt als Gezeichneter, schwöre, die Ziele und Ideale der Wächter zu verteidigen."</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_2">
		<text>Ich, ein Stalker, bekannt als Gezeichneter, schwöre, die Ziele und Ideale der Wächter zu verteidigen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_3">
		<text>Die Erde vor den Gefahren der Zone zu beschützen, alles zu finden und zu vernichten, was in ihr und jenseits ihrer Grenzen gedeiht.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_4">
		<text>Die Erde vor den Gefahren der Zone zu beschützen, alles zu finden und zu vernichten, was in ihr und jenseits ihrer Grenzen gedeiht.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_5">
		<text>Nonkonformisten zu bekämpfen, seien es Solitärstalker oder Gruppen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_6">
		<text>Nonkonformisten zu bekämpfen, seien es Solitärstalker oder Gruppen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_7">
		<text>Und mein Leben im Namen der Gerechtigkeit und Ordnung auf der Erde zu geben!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_8">
		<text>Und mein Leben im Namen der Gerechtigkeit und Ordnung auf der Erde zu geben!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_9">
		<text>Glückwunsch! Du bist jetzt ein vollwertiges Mitglied der Wächter.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_0">
		<text>Ich habe den Auftrag ausgeführt. Ich habe den Bulldog 6 mitgebracht.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_1">
		<text>Gute Arbeit, Stalker. Das ist genau das, was wir brauchen. Nun, Gezeichneter, du hast meinen Auftrag ausgeführt. Im Gegenzug kannst du diesen Anzug haben. Ich denke, er wird dir gefallen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_11">
		<text>Ich höre zu.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_21">
		<text>Was führt dich hierher, Bruder?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_31">
		<text>Du hast den Bulldog 6 mitgebracht?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_311">
		<text>Ja, hier ist der Bulldog 6.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_3111">
		<text>Gute Arbeit, Stalker. Das ist genau das, was wir brauchen. Nun, Gezeichneter, du hast meinen Auftrag ausgeführt. Im Gegenzug kannst du diesen Anzug haben. Ich denke, er wird dir gefallen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_41">
		<text>Was führt dich zu mir, Bruder?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_51">
		<text>Der Krieg mit Freiheit kommt zu einem Ende, Gezeichneter. Du hast deinen Teil im Kampf für unsere Sache übernommen, und jetzt möchte ich diesen Krieg beenden. Ich möchte, dass du den Anführer der Freiheitsfraktion tötest.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_81">
		<text>Was führt dich hierher, Bruder? Du hast den Anführer dieser Freiheitsanarchisten erledigt, und ihre Gruppe hat sich aufgelöst. Der Krieg ist noch nicht vorbei, aber der Ausgang steht fest. Deine Leistungen sind groß und werden nicht vergessen werden.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_11">
		<text>Hallo, Stalker. Willst du dich den Wächtern anschließen? Wir brauchen gute Kämpfer! Ich habe mich gerade erst angeschlossen. Schau dir die tolle Uniform an, die sie mir gegeben haben!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_21">
		<text>Hallo, Gezeichneter. Ich bin froh, dass du jetzt zu uns gehörst. Die Wächter werden schon sehr bald gute Kämpfer brauchen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_2">
		<text>Hi, Stalker-Kollege.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_3">
		<text>Erzähl mir etwas über die Wächter.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_31">
		<text>Wir sind hier schon von Anfang an. Die erste Gruppe hatte sich aus überlebenden Mitgliedern von Spezialeinheiten gebildet, die in die Zone geschickt worden waren, um herauszufinden, wodurch diese entstanden ist. Wir fanden uns ziemlich schnell in üblen Umständen wieder, und nachdem die halbe Einheit auf grausige Weise ums Leben gekommen war, schworen die Überlebenden, dass sie hierbleiben würden, bis sie geklärt hätten, was in der Zone vor sich geht - bis die Zone besiegt ist.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_4">
		<text>Erzähl mir etwas über die Freiheitsfraktion.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_41">
		<text>Das sind Banditen, die nicht begreifen, dass die Zone eine Art Geschwür im Körper der Erde ist. Sie wollen, dass sie sich auf der ganzen Welt ausbreitet, ein Stückchen davon in jedem Haushalt. Sie tun alles, um dieses Ziel zu erreichen, und ich kann es gar nicht erwarten, diesem Treiben ein Ende zu bereiten.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_5">
		<text>Ihr wollt die Zone besiegen?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_51">
		<text>Ja, und zum größten Teil schaffen wir das auch. Während der Säuberungsaktionen werden ganze Schwärme von Mutanten auf ihrem Weg zum Zentrum der Zone vernichtet.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_6">
		<text>Danke.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_11">
		<text>Ich höre zu.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_21">
		<text>Wie kann ich helfen?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_31">
		<text>Hallo, Bruder! Was führt dich zu mir?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_veteran_start_2">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_11">
		<text>Na los, geh weiter. Was glotzt du so?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_21">
		<text>He, Mann! Ich bin froh, dass du noch nicht von Mutanten gefressen wurdest.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_0">
		<text>Beim Außenposten hat es ein Massaker gegeben. Was ist passiert?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_1">
		<text>Das ist die letzte Welle Mutanten, die vor der Eruption kommt. Es ist drei oder vier Tage ruhig, und dann kommt die nächste Welle. Wenn wir nicht wären, gäbe es keine Bar, keine Wächter. Wir sind die letzte Hürde im Weg dieser irren Mutanten. Viele unserer Jungs finden hier ihr Ende.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_0">
		<text>Ich möchte gerne etwas wissen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_1">
		<text>Was willst du wissen?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2">
		<text>Ich bin zum ersten Mal hier. Kannst du mir etwas über diesen Ort erzählen?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21">
		<text>Vor dem Unfall von 1986 war dies ein Industriegebiet. Wie du siehst, ist jetzt nicht mehr viel davon übrig ... Im Keller des Hangars findest du die Bar namens 100 Rad. Das Ding wird von dem örtlichen Händler betrieben, der auch noch den Barmann mimt. Wenn du handeln, reden, einen Auftrag bekommen oder die neuesten Meldungen hören möchtest, dann ist das der richtige Ort für dich. Dort ist auch die Arena, wo du kämpfen und ein wenig Geld verdienen kannst. Die Basis der Wächter ist nicht weit von der Arena entfernt. Wenn du dich den Wächtern anschließend willst, gehe dorthin - die sagen dir dann schon, an wen du dich wenden musst. Und, übrigens, das ganze Gebiet steht unter dem Schutz der Wächter, du solltest dich also besser benehmen und deine Waffen stecken lassen. Wenn du mit dem Schießen beginnst, wird die Patrouille dich ziemlich schnell "beruhigen".</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_211">
		<text>Du sagtest, dass dort eine Bar ist. Kannst du mir die genaue Lage beschreiben?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2111">
		<text>Sie ist im Keller hinter dem Hangar ... Ich markiere die Stelle auf deiner Karte.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21111">
		<text>Danke für die Information.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_212">
		<text>Du hast gesagt, dass die Basis der Wächter hier ist. Wie komme ich dahin?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2121">
		<text>Sie ist nicht weit von der Arena entfernt. Ich habe die Stelle auf deiner Karte markiert.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21211">
		<text>Danke für die Information.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_213">
		<text>Du sagtest, dass es hier eine Arena gibt. Wo genau kann ich die finden?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2131">
		<text>Wenn du den Hangar mit dem kaputten Dach verlässt, stehst du genau davor. Ich markiere die Stelle auf deiner Karte.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21311">
		<text>Danke für die Information.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_214">
		<text>Danke für die Information.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_0">
		<text>Ich bin geschäftlich hier.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1">
		<text>Ich nehme an, du möchtest etwas von mir?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_11">
		<text>Ich habe auf dem Weg hierher ein Schwein abgeknallt. Die sagen, es sei wertvoll.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_111">
		<text>Ich habe gehört, dass du Borow abgeschossen hast. Dafür solltest du etwas Bargeld und eine nette Kanone bekommen. Und deine neue Waffe solltest du angemessen einsetzen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1111">
		<text>Keine Sorge deswegen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_12">
		<text>Ich hatte eine kleine "Unterhaltung" mit Tyran von den Söldnern. Im Wesentlichen hat er seinen Fehler verstanden und versprochen, sich in Zukunft zu benehmen. Ich bin mir ziemlich sicher, dass er sein Wort nicht brechen wird - Tote lügen nicht.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_121">
		<text>Tyran war uns ein echter Dorn im Auge! Schön, dass du ihn terminiert hast. Hier ist deine Belohnung - eine OC-14 Groza, unser Markenzeichen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1211">
		<text>Nicht übel. Ich muss los, noch ein paar Dinge dieser Art erledigen. Bis dann.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_13">
		<text>Hat Voronin dir denn gar nichts erzählt?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_131">
		<text>Wow, Glückwunsch! Den Anführer der Freiheitsfraktion zu erledigen - das ist schon eine Leistung. Mann, ich wünschte, ich wäre so cool wie du.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1311">
		<text>Trainiere viel, iss immer schön den Teller leer und hör auf deine Mama. Danke für die neue Ausrüstung. Ich muss weg.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_0">
		<text>Ich würde gerne etwas wissen.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1">
		<text>Was wollen Sie wissen?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_11">
		<text>Wer sind Sie und wie sind Sie hierher gelangt?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_111">
		<text>Mein Name ist Kruglow. Ich bin Professor der Biologie und erforsche die Zone. Gestern habe ich zum Beispiel ein besonders interessantes Tier gefunden - Antropomorphus dendromutantus vulgaris. Hauptsächlich suche und dokumentiere ich neue Arten von mutierten Tieren, ihr Verhalten und ihre besonderen Eigenschaften. Diese Informationen werden dann sorgfältig ausgewertet und an die Außenwelt weitergegeben. Ein Teil davon geht natürlich an den Wirt. Meine Entdeckungen haben dabei geholfen, das Leben vieler Stalker zu retten. Ich war gerade dabei die Ergebnisse meiner neuesten Forschungen zum Labor am Jantarsee zu bringen, als der Helikopter unter Beschuss geriet.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12">
		<text>Erzählen Sie mir etwas über die Zone.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_121">
		<text>Die Zone ist ein wunderbares Geschenk für die Menschheit. Natürlich ist hier wegen der hohen Strahlungswerte, Anomalien und aggressiven Mutanten keine normale Existenz möglich. All diese Dinge sind offensichtlich extrem gefährlich, aber gleichzeitig auch Dinge mit einem großen wissenschaftlichen Wert. Die Zone ist fast ein natürliches Experiment, eine Schatzkiste für Wissenschaftler! Wie weit das Wissen der Menschen durch die Erforschung der Zone ausgebaut werden kann, ist unglaublich. Technologie, Medizin, neue Pflanzen (Heil- und Speisepflanzen), Biotechnologie, Heilmittel für bislang unheilbare Krankheiten ... einfach alles! Vielleicht können wir das Nahrungsproblem des ganzen Planeten damit lösen. Wenn sich nur nicht so viele Leute einmischen würden, könnten die Wissenschaftler die Menschheit in ein neues Goldenes Zeitalter führen!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1211">
		<text>Die Wächter sehen das anders und selbst Freiheit scheint Ihnen nicht helfen zu wollen.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12111">
		<text>Sie sind einfach nicht in der Lage, das große Bild zu sehen. Ihre Probleme im Hier und Jetzt sind Ihnen ja so viel wichtiger als die Zukunft der ganzen Menschheit!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1212">
		<text>Vielleicht ist es ganz nützlich, die Zone zu erforschen.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12121">
		<text>Das verstehen Sie? Es ist wunderbar, zu entdecken, dass es immer wieder Leute gibt, die nicht engstirnig sondern praktisch veranlagt sind. Ich habe schon immer gesagt, dass es wichtig ist, alles aus einer größeren Perspektive zu betrachten, um sich selbst von den Maßstäben des einfachen Menschendaseins zu lösen. Selbst, wenn die Zone der Menschheit Schaden zugefügt hat, kann sie für uns von großem Nutzen sein. Von sehr großem Nutzen!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_13">
		<text>Warum wollen die Söldner diese Informationen haben?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_131">
		<text>Ich hoffe, Sie fühlen sich nicht angegriffen, wenn ich Ihnen das sage, aber viele Stalker sind wie Kinder. Von den Dingen, die sie herausfinden, sind sie ernsthaft betroffen. Denken Sie nur an all diese Legenden über einen Monolithen, der Wünsche erfüllt. Was für ein Witz! Das Problem ist, dass diese Kinder ihre Spiele mit echten Waffen spielen und dabei töten. Kindische Leute sind oft über die Tatsache verärgert, dass jemand nicht alles mit ihnen teilt. Das schließt auch Informationen ein, die nicht für sie bestimmt sind. Es gibt keine Grenzen beim Einsatz von Gewalt, sie schießen, ohnen nachzudenken und töten jene, die die Zone erforschen. Sie glauben, dass diese Informationen ihnen den Weg ins Zentrum der Zone öffnen. Sie sind Narren, gefährliche und naive Narren!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_14">
		<text>Ich suche nach Labor X16. Können Sie mir sagen, wo es ist?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_141">
		<text>Labor X16? Hmm ... Sacharow hat im Vorbeigehen so was erwähnt, aber ich kann mich nicht genau daran erinnern, was er gesagt hat. Vielleicht sollten Sie ihn selbst fragen. Er befindet sich momentan im mobilen Labor am Jantarsee.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_15">
		<text>Leider muss ich jetzt gehen. Viel Glück.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_101">
		<text>Gezeichneter, halten Sie sie auf oder sie werden uns umbringen!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1011">
		<text>Stillhalten. Mit denen werden wir schon fertig werden.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10111">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1012">
		<text>Los geht's. Wir versuchen, durchzubrechen ...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10121">
		<text>Beeilen wir uns.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11">
		<text>Stalker, ich bitte Sie! Wir kamen gerade von Jantar zurück, als die Söldner unseren Helikopter abschossen. Ich habe gehört, dass die nach Informationen suchen, aber ich weiß, dass sie uns töten werden. Helfen Sie mir, zum See zu kommen, dann werde ich Ihnen alles erzählen, was ich über das Gerät weiß, dass Sie Hirnschmelzer nennen. Dem Wirt ist das sicher eine Menge Geld wert.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_111">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1111">
		<text>Vielen Dank, Stalker. Ich bin kein großer Kämpfer, aber ich kenne den Weg. Deshalb werde ich vorausgehen und Sie geben uns Deckung.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_112">
		<text>Nein. Versuchen Sie alleine hier herauszukommen.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1121">
		<text>Nein. Ich bin mir sicher, dass Sie das nicht ernst meinen. Alleine würde ich hier niemals wegkommen. Wenn Sie es sich anders überlegen, dann werde ich hier sein ... sofern ich noch lebe.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_21">
		<text>Beeilung, wir müssen schnell hier wegkommen.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31">
		<text>Puh! Wir haben es in Sicherheit geschafft? Endlich! Vielen Dank für Ihre Hilfe. Ich stehe in Ihrer Schuld. Nehmen Sie fürs Erste dieses Laufwerk. Darauf befinden sich die Ergebnisse meiner letzten Expedition. Ich bin mir sicher, dass der Wirt gut dafür bezahlen wird.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_311">
		<text>Ja, wir sind hier.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_3111">
		<text>Gezeichneter, wenn Sie unser mobiles Labor besuchen, werden wir Ihnen einen Forschungsanzug geben.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31111">
		<text>Wir werden sehen.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_41">
		<text>Hallo, Stalker. Erlauben Sie mir, Ihnen im Namen der globalen Wissenschaft meinen Dank auszusprechen!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_51">
		<text>Gezeichneter, halten Sie sie auf oder sie werden uns umbringen!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_511">
		<text>Stillhalten. Mit denen werden wir schon fertig werden.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5111">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_512">
		<text>Los geht's. Wir versuchen, durchzubrechen ...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5121">
		<text>Beeilen wir uns.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_61">
		<text>Gezeichneter, halten Sie sie auf oder sie werden uns umbringen!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_611">
		<text>Stillhalten. Mit denen werden wir schon fertig werden.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6111">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_612">
		<text>Los geht's. Wir versuchen, durchzubrechen ...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6121">
		<text>Beeilen wir uns.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_71">
		<text>Passen Sie auf den Brenner auf, Gezeichneter. Mein Anzug schützt mich, aber Sie sollten ihm besser ausweichen.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_711">
		<text>Danke für den Tipp.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_91">
		<text>Beeilung, Gezeichneter. Jetzt ist nicht die Zeit zum Reden.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_11">
		<text>Stalker, sprich mit Professor Kruglow und hilf ihm.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_21">
		<text>Es ist vorbei. Die haben Kruglow getötet!</text>
	</string>
</string_table>
