<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_11">
		<text>Hier ist Zutritt verboten, Stalker.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12">
		<text>Aber ich muss dahin.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_13">
		<text>Pech gehabt, Kumpel. Es sei denn ... wenn du WIRKLICH dorthin musst, dann beträgt die "Gebühr" 500.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_14">
		<text>Hier bitte.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_15">
		<text>Jetzt hör gut zu. Wir tun einen Moment lang so, als gäbe es hier nur Moskitos und Schmetterlinge. Was danach passiert, ist deine verdammte Angelegenheit.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_21">
		<text>In Ordnung, geh weiter! Schwing deinen Arsch hier weg, bevor wir es uns anders überlegen.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_24">
		<text>Diese Sorte Geld habe ich nicht.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_25">
		<text>Dann geh dorthin zurück, wo du hergekommen bist. Und versuch ja nicht, dich an uns vorbeizuschleichen, hörst du? Glaube mir, das ist es nicht wert, dafür zu sterben.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_11">
		<text>Verschwinde von hier, Gezeichneter. Gehe oder krieche davon, es ist deine Entscheidung.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_111">
		<text>Was ist in dich gefahren?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_21">
		<text>Hi. Was brauchst du?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_31">
		<text>Unser Boss hier will dich sehen. Deshalb bist du aber noch lange kein willkommener Gast. Beweg dich.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_11">
		<text>Hallo, Bruder.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_12">
		<text>Prowodnik, ich muss den Doktor sehen.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_13">
		<text>Nun sieh mal einer an. Woher weißt du von Doktor?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_14">
		<text>Ghost hat mich geschickt. Hilf mir, den Kontakt zu Doktor herzustellen. Es ist dringend.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_15">
		<text>Na, warum hast du das nicht gleich gesagt? Doktor ist in Streloks Versteck. Wenn du bist, wer du zu sein vorgibst, dann solltest du wissen, wo das ist.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_16">
		<text>Danke.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_21">
		<text>Hallo, Bruder.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_0">
		<text>Kannst du mir mehr über diesen Ort erzählen?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_1">
		<text>Dies ist die Straße zur Zone. Wenn ich du wäre, würde ich nicht zu nahe an den Armeeposten gehen oder mich von den Soldaten entdecken lassen: die haben den Befehl, bei Sichtkontakt zu schießen. Weiter im Norden ist eine eingestürzte Brücke, aber die haben auch dort einen Posten aufgestellt. Im offenen Gelände wimmelt es vor Wildhunden, für Anfänger ist das also nichts. Ach, und ein Rudel Mutanten taucht auch hin und wieder auf.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_10">
		<text>Was ist mit den Soldaten an der Brücke? Ich muss irgendwie an ihnen vorbei kommen.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_11">
		<text>In Ordnung, du hast zwei Möglichkeiten. Wenn Kusnetsow Wache schiebt, dann solltest du daran denken, dass er Geld sehr gerne mag. Die Chancen stehen nicht schlecht, dass du ihn schmieren kannst. Aber, wenn du kaum Geld hast oder jemand anderes Wache schiebt, dann gibt es noch einen anderen Weg. Gehe links an der Brücke vorbei und die Eisenbahnschienen entlang. Achte nur drauf, dass sie dich nicht sehen! Du kommst dann zu einem kleinen Tunnel, der durch die Deiche führt. Und noch etwas: Kann sein, dass du da unten auf ein paar Zombies triffst.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_2">
		<text>Was befindet sich weiter im Norden, hinter dem Armeeposten?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_21">
		<text>Die Müllhalde. Das ist wirklich ein deprimierender Ort. So viel kontaminierte Scheiße an einigen Stellen, dass Schwimmen einfacher ist als Gehen.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31">
		<text>Hallo, Kumpel. Wolf hat dich bereits angekündigt. Hast du noch mehr Fragen?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311">
		<text>Ja. Wie viele Banditen halten sich im Lager auf?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_3111">
		<text>Sieben oder acht. Zwei am Tor, zwei weitere im Gebäude zur Rechten beim Feuer und zwei weitere im Gebäude zur Linken - dort halten sie auch Nimble fest. Und meistens hängt noch jemand im Hof rum. Das müssten alle sein. Sollen wir ein Gebet sprechen und losgehen?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31111">
		<text>Los geht's. Hol deine Männer.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31112">
		<text>Nein. Wir würden zu viel Lärm machen. Ich gehe alleine.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311121">
		<text>Nun, mach das, wie du willst. Ruf uns, wenn es Probleme gibt ... Zur Hölle mit dir, du Möchtegern-Rambo!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_41">
		<text>Wir sind zur Jagd ausgezogen und gejagt haben wir. Ich wette, Wolf wird mit uns zufrieden sein.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_51">
		<text>Da sind noch mehr! Finde die Bastarde und lege sie um!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_61">
		<text>Langsam, Mann! Na, das war doch mal was! Du hast sie einfach ausgelöscht und uns nichts übrig gelassen. Wenn ich's nicht mit eigenen Augen gesehen hätte, würde ich es nicht glauben! Das hat mich umgehauen, Mann ...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_71">
		<text>Wo sind jetzt die Berge von Feinden, die du umgelegt hast? Du redest und redest und es steckt nichts dahinter. Hau ab!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2">
		<text>Entschuldige, Bruder, aber könntest du dich hier vom Acker machen? Ich will mich hier mit jemandem treffen ...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21">
		<text>Ich habe ein paar Fragen.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_211">
		<text>In Ordnung, dann schieß los.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2111">
		<text>Was kannst du mir über die Zone erzählen?</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21111">
		<text>Sonst willst du nichts wissen? Nimm dir eine Woche Urlaub und komm dann noch mal zu mir. Sieh mal, Zeit ist Geld und ich bin gerade beschäftigt. Ich sag dir ein paar Grundlagen, den Rest musst du selbst herausfinden.\nUngefähr 3 Kilometer nördlich von hier findest du die Müllhalde. Dort haben sie all den radioaktiven Müll vom Reaktor hingebracht. Hohe Strahlungswerte, überall Anomalien, also gibt es dort auch eine Menge Artefakte zu finden ... aber keine sehr wertvollen. Pass nur auf die Banden auf und komm den Patrouillen der Wächter nicht in die Quere. Westlich der Müllhalde ist das ehemalige Agroprom Forschungsinstitut. Dort gibt es kaum Artefakte, das kannst du also auslassen. Und im Osten ist das Dunkle Tal. Das ist ein ziemlich seltsamer Ort. Er scheint sehr ruhig zu sein, abgesehen von ein paar Typen, die da herumstreunen. Aber ich habe das Gefühl, dass es da mehr gibt, als es den Anschein hat. Ach ja, dann gibt es noch die Rostok Fabrik direkt hinter der Müllhalde. Das ist Stalker-Territorium. Dort findest du lauter schlaue Leute, die dir den Rest erzählen können.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2113">
		<text>Ich habe es mir anders überlegt. Danke.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3">
		<text>Danke. In Ordnung, ich werde jetzt sehr genau zuhören.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_31">
		<text>Der Händler hat mir gesagt, dass du vielleicht etwas über Strelok weißt.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_311">
		<text>Warum interessiert sich in letzter Zeit jeder so sehr für ihn? Gut, ich kann nicht behaupten, dass ich ihn persönlich kenne. Wir haben jedoch "kommuniziert" - meine Jungs haben mal ein paar Blicke auf ihn werfen können. Niemand wurde verletzt - es war klar, dass seine Gruppe auf jemand anderes gewartet hatte, daher gingen wir in Frieden auseinander, verfluchten uns gegenseitig über eine Schlucht hinweg und gingen unsere eigenen Wege. Serij, mein Bruder, befindet sich jetzt im Hangar bei der Müllhalde - ich geb dir seine Koordinaten, damit ihr zwei mal plauschen könnt. Er weiß mehr über Strelok. Sei am Ausgang vorsichtig - eine kleine Bande hat sich in dieser Gegend angesiedelt. Und außerdem verfolgen mich ein paar Monster, und sie scheinen noch nicht aufgegeben zu haben. Würde es dir was ausmachen, mir mit denen behilflich zu sein? Ein Kinderspiel, ehrlich.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3111">
		<text>Danke für die Informationen. Das weiß ich sehr zu schätzen.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_5">
		<text>Ein Medkit, gib mir ein Medkit!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_55">
		<text>Hier bitte.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_56">
		<text>Hab keins. Tut mir Leid.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_61">
		<text>He, Kumpel, jetzt hast du mich schon zweimal gerettet. Und das ist nichts, was ich vergessen werde. Nimm das ... das ist alles, was ich habe!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_611">
		<text>Danke.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_121">
		<text>Unser Boss hier will dich sehen. Deshalb bist du aber noch lange kein willkommener Gast. Beweg dich.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2">
		<text>Warte, Gezeichneter! Im Moment wird niemand im Lager mit dir sprechen.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21">
		<text>Warum?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_212">
		<text>Welcher Idiot würde mit einem ehemaligen Passagier des "Totenlasters" reden wollen? Zuerst musst du beweisen, dass du in Ordnung bist.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2121">
		<text>Was für ein "Totenlaster"? Wovon redest du überhaupt?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21211">
		<text>Ach, weiß der Teufel, was das wirklich ist. Aber, was immer es auch ist ... es ist so böse, wie es nur sein kann ... Warum rede ich überhaupt mit dir darüber? Vielleicht bin ich nur abergläubisch, aber du, Gezeichneter, solltest wirklich besser einen Spaziergang machen, bevor dir etwas passiert.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2122">
		<text>Was soll ich tun, damit die Leute mir glauben?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21221">
		<text>Bestehe die Prüfung des Händlers, während wir zuschauen. Wenn du in Ordnung bist - wenn du also nicht zu schnell am Abzug bist und dein Köpfchen einsetzt - dann finden wir bestimmt eine gemeinsame Grundlage. Keine Sorge.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_22">
		<text>In Ordnung, dann soll es so sein.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_3">
		<text>Hallo, Gezeichneter. Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11">
		<text>Was gibt's, Gezeichneter? Wie geht's? Wir könnten hier gut Hilfe gebrauchen.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111">
		<text>Erzähl weiter.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111">
		<text>Ich bin ein Fanatiker, und ich bin der Anführer, seit Wolf gegangen ist. Ein paar Söldner waren gestern hierher gekommen ... und das waren ein paar sture Hunde, das kann ich dir sagen. Die kommen einfach her und verlangen harte Sachen. Zum Beispiel, "Ihr habt einen Tag, dieses Lager zu räumen. Es wird unsere neue Basis". Heute Abend kommen sie wieder, und wie du dir vorstellen kannst, wird das sicherlich kein gemütlicher Plausch.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111">
		<text>Was habt ihr also vor?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111">
		<text>Wir planen einen Hinterhalt, denn ein direkter Angriff würde vermutlich unser Ende bedeuten. Die haben die ganze Kampfausrüstung und alles. Außerdem sind sie in Strategie extrem gut ausgebildet. Und wir haben hier nur ein paar kleine Jungs. Daher haben wir beschlossen, still in diesen Häusern zu sitzen, damit es aussieht, als wenn wir gegangen wären. Und dann werden wir im richtigen Moment angreifen. Kämpfer wie du sind genau das, was wir im Moment gebrauchen könnten. Wir würden dir natürlich auch ordentlich danken, wenn alles vorbei ist. Du weißt, dass wir das tun würden! Was sagst du also? Hilfst du uns?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111111">
		<text>Ja, ich helfe euch.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111111">
		<text>Verbringen wir die restliche Zeit damit, uns auf den Kampf vorzubereiten. Dies ist der Plan: Die hoffnungslosesten Anfänger stecke ich in Häuser und Keller und sage ihnen, dass sie nichts unternehmen sollen - ansonsten schlachten sie womöglich noch unsere eigenen Leute ab. Du und ich und ein paar andere brauchbare Schützen werden die besten Stellungen einnehmen, um ein Auge auf den Bereich ums Feuer werfen zu können. Wenn sie sich dem Feuer nähern, lassen wir die Kugeln aus allen Richtungen kommen! Die werden über die Brücke kommen ... und ich glaube, dass wir nicht lange warten werden müssen. Such dir also ein Versteck mit guter Aussicht und warte auf meinen Befehl. Schau dich um und denke daran, dass deine Chancen ohne Deckung nicht so gut sind.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111111">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111112">
		<text>Nein, ich bin noch nicht bereit.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111121">
		<text>Was für eine Schande. Wir könnten einen Kämpfer wie dich wirklich gebrauchen. Ich schätze, dann müssen wir es alleine versuchen ...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_21">
		<text>Die Jungs müssten bald kommen. Ich habe das Gefühl, dass sie gleich hinter der Ecke sind.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_31">
		<text>Du bist ein echter Killer, Gezeichneter! Ich möchte dir nicht in die Quere kommen. Niemals!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_311">
		<text>Ja, etwas in der Art.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_3111">
		<text>Hier, ich hoffe, du vergisst uns nicht. Ach, und übrigens - ein millionenfacher Dank für deine Hilfe. Wir haben diese Jungen gerettet, Gezeichneter.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_41">
		<text>He, Gezeichneter! Schön, dich zu sehen!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_411">
		<text>Hallo.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_412">
		<text>Wo ist Wolf eigentlich hingegangen?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_4121">
		<text>Ach, er hatte eine Nachricht von einem Stalker bekommen, der vorbeigekommen war. Dann packte er seine Sachen, schnappte sich eine Kiste Dynamit und ging tief in die Zone. Ich hatte mich gerade von den Verletzungen erholt, die ich am Kordon abbekommen hatte, daher bat er mich, auf die Kinder Acht zu geben.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_0">
		<text>Ich habe Fragen.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_1">
		<text>Dann los, ich werde versuchen, dir zu helfen.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_10">
		<text>Vielen Dank.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2">
		<text>Was weißt du über die Zone?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21">
		<text>Ich weiß Vieles. Da musst du schon genauer werden.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211">
		<text>Was befindet sich im Zentrum der Zone?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2111">
		<text>Ähm, das ist eine gute Frage ... Zwei Jahre habe ich jetzt nach der Antwort gesucht! Aber ich habe noch immer keinen Weg ins Zentrum gefunden. Zumindest keinen, auf dem ich auch sicher zurückkommen könnte. Meine Freunde und ich haben ein paar Mal versucht, durchzubrechen. Ich bin so gerade noch zurückgekommen, aber meine Freunde - na ja, einige haben es geschafft, einige nicht ... Du wirst dich natürlich fragen, was wir da wollten. Wir haben unsere Träume verfolgt, wir haben versucht, sie wahr werden zu lassen.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21111">
		<text>Können Träume wahr werden?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211111">
		<text>Da gibt es die schöne Geschichte über eine Wunschgönnermaschine. Man sagt, dass es eine Stelle im Zentrum der Zone gibt, wo alle Wünsche wahr werden - egal, wie ungewöhnlich diese sind. Aber, weißt du was? Ich weiß mit Sicherheit, dass es viele Wege gibt, gegen den Eimer im Zentrum der Zone zu treten. Und ich glaube nicht mehr an den Wunschgönner. Nimm das Risiko nicht auf dich. Ich würde es auch nicht tun.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_212">
		<text>Wie ist die Zone zustande gekommen?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2121">
		<text>2006 gab es da einen weiteren Knall. So ist sie entstanden. Ich weiß, dass das keine richtige Antwort ist. Aber nur sehr wenige kennen die ganze Wahrheit, wenn überhaupt jemand.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_213">
		<text>Was hat dich in die Zone geführt?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2131">
		<text>Ich habe früher in einem Bergwerk gearbeitet, bis es geschlossen wurde. Ich hatte kein Geld und auch nichts zu tun. Dann hörte ich die Gerüchte über die sagenhaften Reichtümer, die in der Zone versteckt seien. Ich hatte reichlich Erfahrung vorzuweisen, also dachte ich mir "Was soll's?". Ich kann zwar nicht sagen, dass ich reich geworden bin, aber ich bin auch nicht arm geblieben. Und das ist eine typische Geschichte. Die meisten von uns gelangen auf ähnliche Weise hierher.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_214">
		<text>Was ist das Gefährlichste an der Zone?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2141">
		<text>Schwer zu sagen. Es gibt so viele Gefahren und Überraschungen, dass man nicht einmal allen begegnen kann. Auf jeden Fall mehr als genug für eine Person. Mir wurde ein Zeh abgebissen, wegen der Strahlung fallen mir die Haare aus und mein halbes Bein wurde in einem Brenner gebraten ... Hier ist alles richtig übel, Kumpel. Ein anderes Mal stand ich von Angesicht zu Angesicht vor einem Blutsauger - diese Begegnung würde ich gerne wieder vergessen. Nun, wir können reden, so viel wir wollen, aber solange du es nicht selbst erlebt hast, kannst du es dir nicht wirklich vorstellen. Der einzige Rat, den ich dir geben kann, ist Acht zu geben. Immer und überall.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_3">
		<text>Hast du von einem Typen namens Strelok gehört?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_31">
		<text>Ich meine mich zu erinnern, dass er einer der ganz harten Typen ist. Hab ihn aber nie selbst getroffen. Nun, ich bin schon eine ganze Weile nicht mehr in die Nähe des Zentrums gegangen, und alles, was wir hier bekommen, sind Anfänger. Du solltest dir jemanden suchen, der tief in der Zone herumhängt und dich mit ihm unterhalten.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_4">
		<text>Was weißt du über "Totenlaster"?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_41">
		<text>Davon weiß ich nichts, und das ist auch gut so, vielen Dank! Tut mir Leid, ich verstehe deine Situation. Es werden zu viele Mythen darum geschaffen. Wenn du einen Monat hier in der Gegend verbracht hast, dann kannst du gar nicht anders als für den Rest deines Lebens abergläubisch zu werden. Du hast gar keine Wahl. Tote auf der Ladefläche, Tote hinter dem Lenkrad ... Wer sind sie, wo kommen sie her und warum? Ich kann nur hoffen, dass sie nicht aus den Gräbern auferstanden sind.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11">
		<text>Hi, Warum bist du hier?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111">
		<text>Hi. Ich muss mich mit Nimble treffen. Weißt du, wo ich ihn finden kann?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111">
		<text>Nimble wurde übel mitgespielt. Seine Gruppe ist nicht weit von hier von ein paar Banditen angegriffen worden. Er konnte mir nur eine SOS-Nachricht schicken. Sieht so aus, als ob seine Leute erledigt sind. Meine Jungs haben mir erzählt, dass diese Bastarde jetzt am alten Parkplatz auf der anderen Straßenseite sind.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111">
		<text>Du rettest deine eigenen Leute nicht aus dem Gefängnis? Das nenne ich nicht sehr freundlich. Oder bist du nur zu schwach, um es zu tun?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111">
		<text>Ich würde dir eine Scheuern, aber was hätte ich schon davon? So einfach ist das nicht. Ich habe zu wenig Leute, und die, die ich habe, sind hauptsächlich Anfänger. Ich kann das Risiko nicht auf mich nehmen. Wenn wir dieses Lager verlieren, dann wird es für all die Stalker da draußen nur noch schlimmer. Und was ist mit dir? Wenn du dir nicht gleich in die Hose machst, wäre ich nicht zu stolz, um deine Hilfe in Anspruch zu nehmen. Hilfst du mir also mit diesen Typen?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111">
		<text>Glaubst du, ich könnte das alleine erledigen?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111111">
		<text>Nee, alleine hast du keine Chance. Meine Späher sind gute Soldaten und im Augenblick sind sie genau hinter diesen Freaks. Gemeinsam könntet ihr es schaffen. Was meinst du? Hast du genug Mumm?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111111">
		<text>Ich werde es versuchen.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111111">
		<text>In Ordnung, ich habe dir die Koordinaten dieses Typen gegeben. Ich werde ihnen jetzt wegen dir Bescheid geben.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111112">
		<text>Ich habe den Mumm, aber ich gehe trotzdem nicht.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111121">
		<text>Klar machst du das. Schön, du kannst dich jetzt verziehen.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21">
		<text>Und, wie läuft's?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_211">
		<text>Deine Jungs und ich haben die Situation am Parkplatz im Griff.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2111">
		<text>Das ist beeindruckend, Kumpel! Hier, nimm das - das ist meine persönliche Belohnung für dich.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_212">
		<text>Wir haben das Parkplatz gründlich durchkämmt. Dort ist jetzt alles klar.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2121">
		<text>Wow! Meine Männer sagen, dass du denen eine richtige Tracht Prügel verpasst hast! Hier, nimm dieses Geld ... Nur ein kleines Dankeschön, nichts Großes. Aber, ich habe hier noch etwas für dich ...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21211">
		<text>He.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_213">
		<text>Ich arbeite dran.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2131">
		<text>Halte mich auf dem Laufenden, ja?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_31">
		<text>Ich habe keine Zeit für langes Gerede. Mach einen Spaziergang.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_311">
		<text>Das habe ich verstanden. Ich bin nicht dumm.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_41">
		<text>Hallo, Gezeichneter. Welchen Anlass gibt es für deinen Besuch?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_51">
		<text>Erzähle mir etwas Neues, Stalker.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_511">
		<text>Was kann ich dir sagen? Da waren Banditen am Parkplatz, also haben wir dort aufgeräumt. Das wäre es auch schon.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_5111">
		<text>Du bist nicht so der Angebertyp, was? Nun, da du diese Banditen erledigt hast, kann ich dich nicht einfach so gehen lassen.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11">
		<text>Danke, Bruder! Du hast uns einen großen Dienst erwiesen! Ich weiß nicht einmal, wie ich dir danken soll ...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111">
		<text>Hör zu, ich brauche dieses Laufwerk, dass du dem Händler bringen wolltest. Hast du es noch?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1111">
		<text>Ja, ich habe es noch. Diese Trottel haben mich nicht einmal ordentlich durchsucht. Na ja, was soll's, nimm es! Immerhin hast du mein Leben gerettet. Es war gut versteckt, aber diese Banditen haben vom Filzen einfach keine Ahnung.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11111">
		<text>Danke. Wo hattest du es denn nun aufbewahrt? Wer weiß, kann vielleicht nützlich sein.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111111">
		<text>DA unten habe ich es nicht aufbewahrt, glaub das ja nicht. Ich arbeite schon lange für den Händler, ich weiß, wie ich Informationen sicher aufbewahren kann! Ach, übrigens, ich habe den Banditen eine nette kleine Geschichte über ein Lager voller Artefakte erzählt, und die haben jemanden zum Nachsehen geschickt. Das Lager existiert, aber da ist nur ein Artefakt. Ich kann dir die Koordinaten geben, wenn du möchtest.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_21">
		<text>Gute Reise, Stalker!</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311">
		<text>Klar, danke.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_3111">
		<text>Aber vergiss nicht, dass dort viele wilde Tiere sind. Ach ja, und der Typ, den die geschickt haben, ist mit mehr bewaffnet als nur mit einer Schaufel. Sei also vorsichtig. Danke, Mann.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_31111">
		<text>Ich habe zu danken.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311111">
		<text>Schon gut, kein Problem. Viel Glück!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_0">
		<text>Auftrag ausgeführt. Hier ist die Schachtel vom Armeeposten.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_2">
		<text>Guter Mann! Du warst eine große Hilfe. Aber von einem "Dankeschön" kannst du natürlich nicht satt werden. Hier sind drei ... nein, zweitausend Piepen, dann sind wir quitt! Übrigens, die Soldaten werden sicherlich bemerken, dass etwas fehlt - es wird hier brenzlig werden. Du solltest also besser abhauen - je eher, desto besser.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_0">
		<text>Hast du irgendwelche Spezialaufträge für mich?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_1">
		<text>Nö, keinen einzigen.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_12">
		<text>Was für Spezialaufträge? Du hast nicht einmal den letzten zu Ende gebracht!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5">
		<text>Pass gut auf: Es wurde eine Schachtel zum Armeeposten gebracht. Diese Schachtel enthält die Berichte von einer Expedition in den weiten Norden der Zone. Am Tag wird sie bewacht, als wäre sie voll mit reinem Plutonium, aber in der Nacht lassen sie aus unerfindlichen Gründen nur zwei Wachen stehen.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51">
		<text>Erzähl weiter.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_511">
		<text>Schleiche dich leise in den Posten und hol die Schachtel. Wenn du das tust, zahle ich dir alles ... na ja, in vernünftigen Grenzen. Machst du das?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5111">
		<text>Ich werde es versuchen.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51111">
		<text>Ich werde das Geld bereithalten - du hast mich doch noch nie im Stich gelassen, was, Gezeichneter? Ach, und noch etwas ... Lass dich nicht erwischen, ja? Wenn das Militär sauer wird, bekommen wir alle hier mächtig Ärger.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_52">
		<text>Nein, den Auftrag kann ich noch nicht übernehmen.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_521">
		<text>Komm schon, Mann! Es ist nicht so schwierig, wie es klingt. Ein paar betrunkene Rekruten mit einem einzigen Unteroffizier ... Na ja, gut, aber ich habe fest mit dir gerechnet, Gezeichneter ...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6">
		<text>Hör zu, Gezeichneter. Ich hab nachgedacht. Das ist mein Angebot: Ganz allgemein gesprochen, musst du vor allem Strelok finden, stimmt's?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61">
		<text>Gehen wir einfach davon aus, dass es so ist.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611">
		<text>Das gibt's über Strelok zu sagen: Es gibt einen Stalker dieses Namens. Man sagt, er hätte einen Weg in die nördlichen Bereiche der Zone gefunden. Das ist jungfräuliches Gebiet, eine wahre Goldgrube voller Artefakte. Ja ... Wie dem auch sei, ich kann dir helfen, ihn zu finden. Aber du kannst dir sicher vorstellen, dass das nicht umsonst ist. Du wirst es abarbeiten müssen. Aber auf lange Sicht profitieren wir beide davon: Du entsorgst diesen Strelok-Typen und findest heraus, was mit dir passiert ist und ich ... Nun ja, ich bekomme meinen Teil unseres gemeinsamen Profits ... He he ... Also, was sagst du? Deal?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111">
		<text>Erzähle weiter.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111">
		<text>In Ordnung, hör zu. Du bist auf Geschäfte aus, das kann ich sehen. Und ich ... ich meine, wir brauchen Typen wie dich. Wir versuchen uns grad mit anderen Händlern zusammen an einer Untersuchung. Wir wollen eine Route in den Norden eröffnen, direkt ins Zentrum der Zone. Aber irgendjemand - oder etwas - in der Nähe des Zentrums versucht uns aufzuhalten. Ich hab keine Ahnung, wie zum Teufel dieser Strelok es geschafft hat, da durch zu schleichen ... Es gibt da dieses Gebiet, in dem dein Hirn zu kochen anfängt. Echt unheimlich da ... Na ja, um die Sache kurz zu machen: Ein paar Jungs haben diese Stiernacken für mich ausspioniert, nicht weit von hier. Anscheinend haben sie drüben im Agroprom-Forschungsinstitut etwas rausgefunden. Etwas GROSSES! Ich bin mir sicher, dass es mit dem Zentrum der Zone zu tun hat. Aber egal, was auch immer sie herausgefunden haben, es wird irgendwo im zweiten Stock des Instituts unter Verschluss gehalten. Und wir brauchen das Zeug wirklich dringend. Verstehen wir uns?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111">
		<text>Ich denke schon.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111111">
		<text>Wenn du die Aktenmappe hast, bring sie ja nicht hierher. Bring sie direkt zum Wirt. Er betreibt die Stalker-Bar, das "100 Rad". Ich lade dir die Koordinaten auf deinen PDA. Alles klar?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111111">
		<text>Verstanden.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111111">
		<text>Du musst nach Norden gehen, über die Müllhalde und danach in Richtung Westen. Nach ein paar Kilometern kommst du zum Agroprom-Forschungsinstitut. Sei vorsichtig, das Strahlenniveau ist auf der Müllhalde wahnsinnig hoch. Du solltest also irgendwas zum Dekontaminieren schlucken. Oder wenigstens ein bisschen Wodka. Viel Glück.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_111">
		<text>Ich hab einen Job für dich, Gezeichneter: Ich will, dass du einen Stalker namens Nimble findest. Er hatte einige äußerst wichtige Informationen bei sich. In der Nähe der Brücke ist er verschwunden. Finde ihn, ob tot oder lebendig ist mir vollkommen egal. Ich brauche den Datenträger mit der Info! Geh zu Wolf im örtlichen Lager und frag ihn. Er weiß mit Sicherheit, wo der Typ sein kann.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1111">
		<text>Ist das alles?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_171">
		<text>He, Gezeichneter, was gibt's?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_181">
		<text>Gezeichneter, was tust du hier? Ich habe dir doch gesagt, dass du Nimble suchen sollst.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_191">
		<text>Hast du also X18 besucht? Hast du die Dokumente?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1911">
		<text>Ja, hier sind sie.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_19111">
		<text>Gut, gut ... Ich verstehe ... Nun, das ist interessant, sehr interessant! Das glaubt mir keiner! Hmm ... Ja ... Ach! Schau dir das nur an! Das hätte ich nicht erwartet ... Das ist ziemlich übel, was? Nun, nimm sie wieder an dich und bringe sie dem Wirt. Ach, und ich schulde dir was.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_199">
		<text>Moment. Hier, nimm diese Pistole und die Munition. Ohne Waffe überstehst du keine zwei Sekunden in der Zone! Und übrigens, du hattest ein Messer, als du hierher gebracht wurdest. Ich habe es dir abgenommen, für den Fall, dass dein Kopf nicht richtig funktioniert. Du scheinst aber in Ordnung zu sein, also bekommst du es zurück.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1999">
		<text>Danke.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_200">
		<text>Und, Gezeichneter? Fortschritte bei unserem Geschäft?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3">
		<text>Du hast die Wahl: Entweder bekommst du die gleiche Gehirnwäsche von mir wie alle Anfänger oder ich behandle dich wie einen echten Stalker und gebe dir direkt eine Mission.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_300">
		<text>He, Gezeichneter! Gutes Timing, ich habe einen kleinen Job für dich.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_31">
		<text>Behandele mich wie einen Anfänger, ich kann mich an nichts erinnern.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32">
		<text>Gib mir einfach einen Auftrag.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321">
		<text>Ich hab einen Job für dich, Gezeichneter: Ich will, dass du einen Stalker namens Nimble findest. Er hatte einige äußerst wichtige Informationen bei sich. In der Nähe der Brücke ist er verschwunden. Finde ihn, ob tot oder lebendig ist mir vollkommen egal. Ich brauche den Datenträger mit der Info! Geh zu Wolf im örtlichen Lager und frag ihn. Er weiß mit Sicherheit, wo der Typ sein kann.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3211">
		<text>Erzähl weiter.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32111">
		<text>Das wäre es für den Moment. Bring mir das Laufwerk, dann hast du mich schon mal zum Teil für deine Rettung bezahlt.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321111">
		<text>In Ordnung, ich werde es versuchen.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_4">
		<text>He, Gezeichneter. Schön, dich lebendig zu sehen.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5">
		<text>Sei gegrüßt, Gezeichneter! Hast du es geschafft?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_51">
		<text>Ich habe es. Hier ist das Artefakt.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_511">
		<text>Sehr gut, Gezeichneter. Noch ein kleiner Gefallen, dann sind wir quitt.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5111">
		<text>Was für ein Gefallen?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52">
		<text>Die Situation ist klar.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52111">
		<text>Wo ist das Laufwerk mit den Informationen?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521111">
		<text>Hier.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211111">
		<text>Sehr gut.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521112">
		<text>Ich habe es nicht.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211121">
		<text>Das ist schade, Gezeichneter, wirklich schade. Solange du es mir nicht gebracht hast, brauchen wir uns nicht über geschäftliches zu unterhalten ...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521211">
		<text>Hier, nimm es.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5212111">
		<text>Gut. Du hast die Prüfung bestanden. Ich schlage vor, dass du nicht ins Anfängerlager gehst.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_56">
		<text>Noch nichts.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_571">
		<text>Und, hast du das Artefakt dabei?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5711">
		<text>Noch nicht.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_57111">
		<text>Nun, solange du es mir nicht bringst, haben wir nichts zu besprechen. Verstanden?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_6">
		<text>Gezeichneter, ich habe dir bereits alles gesagt. Raus mit dir!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_661">
		<text>Und, Gezeichneter? Irgendwelche Neuigkeiten?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_0">
		<text>Ich brauche Antworten auf ein paar Fragen.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_1">
		<text>Frag ruhig, aber ich weiß nicht alles. Ich sitze hier den ganzen Tag, während das Leben draußen, in der Zone abläuft. Ich kann dir allgemeine Sachen über die Zone erzählen, und ein wenig über die umliegenden Gebiete, wo ich selbst gewesen bin.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_100">
		<text>Erzähle mir allgemeine Sachen über die Zone.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_101">
		<text>Schieß los.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_2">
		<text>Was macht das Militär in der Zone?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_21">
		<text>Es bewacht und beschützt, was sonst? Niemand weiß genau, ob sie nun die Zone bewachen oder den Rest der Welt vor ihr beschützen. Manchmal schicken sie ganze Expeditionen hierher, um nach etwas zu suchen ... Aber, ich sag dir was: sie respektieren die Zone nicht und die Zone mag sie auch nicht. Daher kehren sie die Hälfte der Zeit in Tüten wieder heim. Was gibt es sonst noch? Nun, die schauen auf alle herab, als wären sie selbst Götter oder sowas. Sie haben keinen Respekt vor den Stalker-Regeln und helfen dir nicht einmal, wenn du direkt vor ihren Füßen verreckst. Aber die schießen dich gerne ab und werden dafür nicht einmal bestraft. Ich hatte ein paar Kontakte zu denen ... Du weißt schon, Wodka wird immer gebraucht ... und Magazine, nicht wahr? Verärgere sie nicht - die machen dich schon wegen Lapalien kalt.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3">
		<text>Erzähl mir etwas über die Zone.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_31">
		<text>Die Zone ... Nun, sie ist nicht nur ein Kreis mit mehreren Kilometern Durchmesser und einem Atomkraftwerk im Zentrum. Sie ist etwas Seltsames. Etwas richtig Seltsames. Ich bezweifle, dass dir irgendjemand in der Welt eine einfache Antwort geben kann. Ich habe den Eindruck, dass die Zone nicht einmal Teil dieser Welt ist. Es ist eine andersartige, abgetrennte Welt - seltsam und gefährlich ... und verdammt anziehend noch dazu. Und weißt du, warum? Weil man mit etwas Glück reich werden kann. Und je mehr du dich dem Zentrum der Zone näherst, desto größer werden die Geldbeträge.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_311">
		<text>Was ist so gefährlich an dieser "andersartigen Welt"?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3111">
		<text>Hm ... Nicht wirklich viel, außer, dass du jede Sekunde wie eine Kröte quaken kannst und nicht einmal weißt, was dich erwischt hat. Die Kugel eines dummen Soldaten ist das kleinste deiner Probleme, obwohl die eine Menge Militär hier hineingeschickt haben. Erschossen zu werden ist eigentlich die schmerzloseste Art, hier in der Zone zu sterben. Anomalien - nun, die sind etwas für dich. In einer Anomalie zu sterben ist wirklich etwas Schreckliches. Selbst Mutanten versuchen sich davon fernzuhalten. Übrigens sind Mutanten, diese "Kinder der Zone" ein weiteres Problem. Du solltest also nirgends ohne Waffe hingehen. Und überhaupt solltest du dich über alle Gefahren informieren. Frage einfach die anderen Stalker.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_312">
		<text>Wie kann man hier reich werden?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3121">
		<text>Oh, Mann, was glaubst du wohl? Hast du schon vergessen? Artefakte - das ist hier das Wichtigste. Alle Sorten seltsamer Spielzeuge, die aus der Zone stammen, sind im großen Land ein Vermögen wert. Artefakte sind wertvoller als Gold, Diamanten oder reines Plutonium. Warum? Weil dir keine Juwelen dieser Welt die übernatürlichen Kräfte bieten können, die in diesen Artefakten stecken. Stell dir nur vor: Du hängst ein kleines Ding an deinen Gürtel und schon fliegen alle Kugeln an dir vorbei, anstatt dich zu treffen! Was sonst noch? Nun, du kannst kleine Stücke sogar hier finden. Für die wertvollsten Teile musst du jedoch näher ans Zentrum ran.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_313">
		<text>Weiß irgendwer, was im Zentrum der Zone vor sich geht?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3131">
		<text>Jedes mal, wenn du sie hörst, klingt die Geschichte anders. Lauter Märchen ... nur, dass ich  den außerweltlichen Unsinn nicht glaube. Eine Sache, die ich aber glaube ist, dass das Zentrum der Zone viele wertvolle Artefakte enthält. Nur habe ich noch niemanden getroffen, der es geschafft hat, dorthinzugehen und wieder zurückzukommen.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_4">
		<text>Hast du eine Ahnung, was mit mir geschehen ist?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_41">
		<text>Was für eine Frage ist das denn, Kumpel? Weißt du, dies ist eine finstere Angelegenheit ... Sie haben dich in einem "Totenlaster" gefunden. Das ist ein ... eine Art Leichentransporter, ja? Diese Laster kommen vereinzelt aus dem Zentrum der Zone und sind mit Körpern beladen. Niemand weiß genau, wo sie hinfahren. Einer davon ist irgendwo gegen gefahren, und du wurdest daneben gefunden. Das ist das Erstaunliche daran. Wir haben schon zuvor verunglückte Leichentransporter gefunden, aber bislang ist noch niemand lebendig ausgestiegen. Tut mir Leid, Bruder, das ist alles, was ich dir sagen kann. Den Rest wirst du selbst herausfinden müssen.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_5">
		<text>Wer ist Strelok?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_51">
		<text>Tja, ich habe von einem Stalker mit diesem Namen gehört. Den Gerüchten zufolge ist er einer von jenen, die ins Zentrum der Zone gegangen und auch wieder zurückgekehrt sind. Aber es gibt so viele Legenden über Stalker-Helden, dass ich nicht für deren Wahrheitsgehalt garantieren kann. Auf jeden Fall hatte ich nie persönlich mit ihm zu tun - er scheint seine eigenen Handelswege zu haben. Wie auch immer, frag einfach die Leute hier in der Zone, dann wirst du bestimmt noch mehr erfahren.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_6">
		<text>Wer ist dieser Stalker namens Ghost.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_61">
		<text>Ha, das ist noch so eine Legende. Wir haben schon eine ganze Weile nichts mehr von ihm gehört. Ich schätze, er ist irgendwo in der Zone verschollen.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99">
		<text>Was geht hier in der Nachbarschaft so ab?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_999">
		<text>Ho! Dies ist der Eingang zur Zone, eine Art Vorzimmer. Wir haben hier einen Militärkordon. Es ist relativ ruhig, abgesehen von ein paar Armeetypen, die gerne etwas Spaß haben wollen. Erfahrene Stalker kommen nicht sehr oft hierher, es sind also hauptsächlich Anfänger. Einige siedeln sich hier für immer an, ja ... Ein Stück entfernt von hier gibt es einen Bauernhof, der zu einem Anfängerlager umfunktioniert wurde. Pass jedoch auf, die zögern nicht, abzudrücken, wenn es brenzlig wird. Was gibt es sonst noch? Große Gewinne wirst du hier nicht machen, so viel ist sicher. Auf der anderen Straßenseite gibt es eine verlassene Fabrik. Im Norden, hinter dem Bahndamm steht die Ruine eines Bauernhofs. Ein Armeeposten befindet sich südlich von hier. Und sei vorsichtig: Das Militär hat ein paar Minen im Boden gelassen. Außerdem gab es da in der Mitte eine Brücke, aber die ist irgendwie eingestürzt. Das ist alles, wirklich.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9991">
		<text>Erzähl mir mehr über den Armeeposten.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99911">
		<text>Die wenigen Soldaten dort haben den Befehl, bei Sichtkontakt zu schießen. Daher solltest du besser einen Bogen darum machen und deinen Hintern nicht blicken lassen. Wenn du sie verärgerst, rufen sie eventuell die Spetsnaz vom nächsten Kordon. Diese Typen können so ungemütlich werden, dass ich einen ganzen Monat keine Kunden habe ... Ich kenne den Kommandanten ein bisschen. Er hebt ebenso gerne einen wie jeder andere. Ich kann mich hier nur halten, weil er mich lässt.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9992">
		<text>Ich möchte mehr über die eingestürzte Brücke erfahren.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99922">
		<text>Die ist nur ein paar Minuten nördlich von hier - du kannst sie nicht verfehlen. Sie ist während einer Eruption eingestürzt. Die Jungs von der Armee haben dort einen Posten eingerichtet und lassen niemanden durch ... aber, wenn du die rechte Hand schmierst, hast du keine Probleme. Du solltest dein Gesicht dort aber nicht allzu oft blicken lassen, es sei denn, du bist schwer verwundet oder hast eine schwere Ladung zu tragen.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9993">
		<text>Hast du noch mehr Informationen über die Fabrik?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99933">
		<text>Wenn du über die Straße gehst, siehst du ein Ziegelsteingebäude - das ist sie. Alles, was es wert wäre, gestohlen zu werden, ist bereits gestohlen worden. Nur das Gebäude ist noch übrig. Das ist der Lieblingsort der Banditen. Ich weiß nicht, ob sie jetzt da sind, aber du solltest auf jeden Fall aufpassen. Du hast nichts Wertvolles an dir, was sie dir abnehmen könnten, aber willst du dir das wirklich antun?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9994">
		<text>Erzähle mir von dem Bauernhof.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99944">
		<text>Allmählich langweilst du mich, weißt du das? Das ist einfach nur ein normaler Bauernhof. Lief gut, bevor die Demokratie kam.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9995">
		<text>Danke, das ist alles.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9996">
		<text>Ich möchte gerne mehr herausfinden.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_0">
		<text>Erzähl mir etwas über diesen Ort.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_1">
		<text>Ho! Dies ist der Eingang zur Zone, eine Art Vorzimmer. Wir haben hier einen Militärkordon. Es ist relativ ruhig, abgesehen von ein paar Armeetypen, die gerne etwas Spaß haben wollen. Erfahrene Stalker kommen nicht sehr oft hierher, es sind also hauptsächlich Anfänger. Einige siedeln sich hier für immer an, ja ... Ein Stück entfernt von hier gibt es einen Bauernhof, der zu einem Anfängerlager umfunktioniert wurde. Pass jedoch auf, die zögern nicht, abzudrücken, wenn es brenzlig wird. Was gibt es sonst noch? Große Gewinne wirst du hier nicht machen, so viel ist sicher. Auf der anderen Straßenseite gibt es eine verlassene Fabrik. Im Norden, hinter dem Bahndamm steht die Ruine eines Bauernhofs. Ein Armeeposten befindet sich südlich von hier. Und sei vorsichtig: Das Militär hat ein paar Minen im Boden gelassen. Außerdem gab es da in der Mitte eine Brücke, aber die ist irgendwie eingestürzt. Das ist alles, wirklich.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_10">
		<text>In Ordnung, danke.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_2">
		<text>Erzähl mir mehr über den Armeeposten.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_21">
		<text>Die wenigen Soldaten dort haben den Befehl, bei Sichtkontakt zu schießen. Daher solltest du besser einen Bogen darum machen und deinen Hintern nicht blicken lassen. Wenn du sie verärgerst, rufen sie eventuell die Spetsnaz vom nächsten Kordon. Diese Typen können so ungemütlich werden, dass ich einen ganzen Monat keine Kunden habe ... Ich kenne den Kommandanten ein bisschen. Er hebt ebenso gerne einen wie jeder andere. Ich kann mich hier nur halten, weil er mich lässt.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_3">
		<text>Ich möchte mehr über die eingestürzte Brücke erfahren.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_31">
		<text>Die ist nur ein paar Minuten nördlich von hier - du kannst sie nicht verfehlen. Sie ist während einer Eruption eingestürzt. Die Jungs von der Armee haben dort einen Posten eingerichtet und lassen niemanden durch ... aber, wenn du die rechte Hand schmierst, hast du keine Probleme. Du solltest dein Gesicht dort aber nicht allzu oft blicken lassen, es sei denn, du bist schwer verwundet oder hast eine schwere Ladung zu tragen.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_4">
		<text>Hast du noch mehr Informationen über die Fabrik?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_41">
		<text>Wenn du über die Straße gehst, siehst du ein Ziegelsteingebäude - das ist sie. Alles, was es wert wäre, gestohlen zu werden, ist bereits gestohlen worden. Nur diese eine Schachtel ist noch übrig. Das ist der Lieblingsort der Banditen. Ich weiß nicht, ob sie jetzt da sind, aber du solltest auf jeden Fall aufpassen. Du hast nichts Wertvolles an dir, was sie dir abnehmen könnten, aber willst du dir das wirklich antun?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_5">
		<text>Erzähle mir von dem Bauernhof.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_51">
		<text>Allmählich langweilst du mich, weißt du das? Das ist einfach nur ein normaler Bauernhof. Lief gut, bevor die Demokratie kam.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_1">
		<text>Ich bin in Ordnung ... blute nur überall. Gibst du mir ein Medkit?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_121">
		<text>Danke, Bruder!</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2">
		<text>Hier bitte.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21">
		<text>Danke, mein Freund. Ein wenig später und ich wäre ... Ich schulde dir was.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211">
		<text>Was zum Teufel ist passiert?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111">
		<text>Wir kommen gerade von einem Erkundungsgang zurück ... sind einigen Banditen begegnet. Einer unserer Jungs ist getötet worden. Die haben sich Nimble geschnappt, denn er hat sich eine nette Geschichte über ein Lager voller Artefakte ausgedacht. Ich selbst habe mich tot gestellt, das hat mich gerettet.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21111">
		<text>Ich muss mich mit Nimble treffen ... Ich suche ihn. Kommst du mit?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211111">
		<text>Oh, Mann ... Im Moment bin ich als Kämpfer ebenso gut wie ein Paar alter Socken. Ich muss zum Lager zurück und mich erst einmal erholen. Ich werde den Leuten sagen, wie sehr du mir geholfen hast! Danke noch einmal.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111111">
		<text>In Ordnung, mach das. Gute Besserung.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_3">
		<text>Tut mir Leid, Kumpel. Hab kein Medkit.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_31">
		<text>Leichen durchsuchen ... Unsere Jungs müssen ein paar ... die müssen da irgendwo sein.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_5111">
		<text>Das ist nicht so gut, aber ich werde überleben. Verdammt, warum habe ich nicht genug gespart, um mir eine kugelsichere Weste zuzulegen? Ich muss ein echter Narr sein, ohne Weste so tief in die Zone zu gehen.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_6">
		<text>Ach, verdammt, die Schmerzen sind zu viel ... Ich sterbe ...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_61">
		<text>Lebst du?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_7">
		<text>Ungh ...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_8">
		<text>Bist du in Ordnung?</text>
	</string>
</string_table>
