<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Ammo">
		<text>Munition</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>.45 ACP-Geschosse</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>.45 ACP Hydroschock-Geschosse</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 Hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>12x70 Schrotladung</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12x70 Schrot</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>12x76 Spitzgeschosse</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12x76 Spitz</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>12x76 Gewehrladung</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 Gewehr</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>5.45x39 mm BP-Kugeln</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5.45x39 BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>5.45x39 mm-Kugeln</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>5.56x45 mm AP-Kugeln</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5.56 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>5.56x45 mm SS109-Kugeln</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5.56 SS</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>7.62x54 mm 7N1-Kugeln</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7.62 7N1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>7.62x54R 7N14-Kugeln</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7.62 7N14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>7.62x54 mm BP-Kugeln</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7.62 BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>9x18 mm Geschosse</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>9x18 mm +P+ Kugeln</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>9x19 mm FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>9x19mm PB1s-Kugeln</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PB1s</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>9x39 mm SP-6-Kugeln</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>9x39 mm PAB-9-Kugeln</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 PAB9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>9x39 mm SP-5-Kugeln</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9x39 SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Gaussgeschosse</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>Gauss</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>M209-Granate</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>OG-7V-Granate</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>VOG-25-Granate</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>VOG-25R-Granate</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>VOG-25R</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Standardmunition für die Kora-919- und SIP-t M200-Pistolen. Das Vollmantelgeschoss verfügt über einen Standardkern.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Hydroschock-Munition mit verbesserten Eigenschaften für die Kora-919- und SIP-t M200-Pistole. Das Hohlspitzgeschoss hat einen hohen Stoppeffekt. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
		<text>Gewöhnliche 12-Kaliber-Munition mit 6 mm und enormer Wirkung auf kurze Distanz. Entwickelt für das BM 17, das Chaser 13 und das SPSA 14. Am effektivsten bei Reichweiten unter 30 Metern. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
		<text>Stabilisierungsflossen sorgen bei diesen Geschossen für eine Erhöhung der Genauigkeit durch eine Stabilisierung der Flugbahn. Entwickelt für das TOS 34, das BM 17, das Chaser 13 und das SPSA 14 mit panzerbrechendem Effekt und erhöhter Reichweite bis zu 150 Metern.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
		<text>Nicht ummanteltes Geschoss, das für gewöhnlich zur Großwildjagd eingesetzt wird, aber auch für andere Zwecke verwendet werden kann. Das schwere Projektil durchschlägt auch kugelsichere Westen. Entwickelt für das TOS 34, das BM 17, das Chaser 13 und das SPSA 14. Verfügt über eine Reichweite von bis zu 100 Metern. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
		<text>Munition für das Akm 74/2-, das Akm 74/2U- und das ON 94-Sturmgewehr mit verbesserter Panzerbrechung, aber verringertem Stoppeffekt. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Standardmunition für das Akm 74/2-, das Akm 74/2U- und das Obokan-Sturmgewehr mit Standardkern und Vollmantel.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
		<text>Panzerbrechendes Geschoss für das IL 86-, das TRs 301-, das SGI 5k-, das GP 37- und das FT 200M-Sturmgewehr.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Eine Standardmunition der NATO, besser bekannt unter ihrem belgischen SS109-Index. Wird eingesetzt für das IL 86-, das TRs 301-, das SGI 5k-, das GP 37- und das FT 200M-Sturmgewehr.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Günstige Modifikation der Scharfschützen-Munition für das SVDm 2 und das SVUmk2-Scharfschützengewehr.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Scharfschützen-Munition für das SVDm 2 und das SVUmk2-Scharfschützengewehr mit verbesserter Genauigkeit und Reichweite.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
		<text>Panzerbrechende Munition für das SVDm 2- und das SVUmk2-Scharfschützengewehr.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
		<text>Standardmunition für die PMm-, PB1s- und Fort-12Mk2-Pistolen mit Standardkern, vollummantelter Kugel und nur schwacher Panzerbrechung.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
		<text>Munition mit verbesserten ballistischen Eigenschaften für die PMm-, die PB1s- und die Fort-12Mk2-Pistolen. Durch ihre hohe Ausgangsgeschwindigkeit ist die Kugel wirkungsvoller als Standardmunition. Sie verfügt außerdem über bessere Panzerbrechung.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
		<text>Standardmunition für die Walker P9m-Pistole sowie die Viper 5-Maschinenpistole mit Vollmantel und schwacher Panzerbrechung.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
		<text>Verbesserte Munition für die Walker P9m-Pistole sowie die Viper 5-Maschinenpistole. Starkes Hohlspitzgeschoss mit panzerbrechendem Kern.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
		<text>Panzerbrechende Munition für das Tunder S14- und das VLA-Scharfschützengewehr sowie das Vintar-Spezialscharfschützengewehr. Die Unterschallkugel kann durch ihr spezielles Design die meisten kugelsicheren Westen auf eine Distanz von bis zu 400 Metern durchdringen.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
		<text>Munition für das Tunder S14- und das VLA-Scharfschützengewehr sowie das Vintar- Spezialscharfschützengewehr. Neuere und günstigere Variante der panzerbrechenden Munition. Die Unterschallkugel kann durch ihr spezielles Design die meisten kugelsicheren Westen auf eine Distanz von bis zu 300 Metern durchdringen.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
		<text>Scharfschützen-Munition für das Tunder S14- und das VLA-Scharfschützengewehr sowie das Vintar- Spezialscharfschützengewehr.  Die Unterschallkugel kann durch ihr hohes Gewicht und spezielles Design die meisten kugelsicheren Westen auf eine Distanz von bis zu 400 Metern durchdringen.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Energiezellen mit tödlichen Komponenten in einem Gaussgewehr-Magazin. Als Energiequelle dient ein eingekapseltes Stück des Artefakts "Blitz".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
		<text>Granate für den M203-Granatwerfer (für die Gewehre TRs 310, GP 37, SGI 5k und IL 86) und integrierter Granatwerfer des FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
		<text>Hochexplosive Granate für das RPG-7u. Es ist gleichermaßen effektiv einsetzbar gegen Truppenverbände und leicht gepanzerte Fahrzeuge.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
		<text>Eine Granate für den integrierten Granatwerfer GP-25 Kostjer des Tunder-Sturmgewehrs und den Granatwerfer Bulldog 6.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
		<text>Eine Granate für den integrierten Granatwerfer GP-25 Kostjer des Sturmgewehrs Tunder S14 und den Granatwerfer Bulldog 6. Vor der Explosion steigt die Granate etwa einen Meter hoch in die Luft, was sie noch effektiver macht.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
		<text>Defensive Handgranate mit großem Streuradius. Sollte nur bei guter Eigendeckung geworfen werden.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>Diese Rauchgranate erzeugt eine Rauchsäule, die für etwa 10 Sekunden Deckung gibt.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
		<text>Offensive Handgranate mit kleinem Radius für Streuschaden.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan">
		<text>Die Waffe von Eliteeinheiten der russischen Armee. Sie wurde entwickelt, um das Akm 74/2 abzulösen. Sowohl der interne Mechanismus als auch Lauf und Laufhülse des Obokans sind beweglich, um den Rückstoß zu vermindern und die Präzision zu erhöhen.\n Munition:\n standardmäßig 5.45x39 mm,\n panzerbrechend 5.45x39 mm BP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m1">
		<text>Ein Maschinengewehr mit einer modifizierten Zielvorrichtung, mit der sich Scharfschützenaufgaben bewältigen lassen. Die Auflösung der Zielvorrichtung ist höher als die beim Standardmodell.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m2">
		<text>Maschinengewehr mit integriertem Granatwerfer unter dem Lauf, der es zu einer noch universeller einsetzbaren Waffe macht.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Ein Granatenwerfer für das Akm 74/2 und das Akm 74/2U.\n Munition: VOG-25 Granate\n und VOG-25R Granate.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Ein Granatwerfer für die Sturmgewehre SGI 5k, TRs 301, GP 37 und IL 86.\n Munition: M209-Granaten.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope">
		<text>Weit verbreitetes sowjetisches Zielfernrohr, das mit einem Schwalbenschwanz auf der Waffe montiert werden kann. Wird vornehmlich in den Mitgliedsstaaten des Warschauer Pakts verwendet.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope-susat">
		<text>In den NATO-Staaten produziertes Zielfernrohr mit 4fach-Vergrößerung. Es kann mittels der Standardbefestigung der NATO, die auch Picatinny-Schiene genannt wird, aufgesetzt werden.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
		<text>Effektiver Schalldämpfer, der von Waffenschmieden der Zone hergestellt wird. Beinhaltet ein Adapterset für Waffen jedes Kalibers.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
		<text>Sturmgewehr mit abklappbarem Kolben, Modell von 1974, verwendet 5.45x39 mm-Munition. Es handelt sich um eine einfache und zuverlässige Waffe, doch die billige Herstellung geht zu Lasten von Ergonomie und Genauigkeit. In der Zone ist es die Hauptwaffe der Armeestalker und vieler Einzelkämpfer.\n Munition:\n standardmäßig 5.45x39 mm,\n panzerbrechend 5.45x39 mm BP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m1">
		<text>Das modifizierte Schließsystem erhöht die Schussgeschwindigkeit.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
		<text>Größe und Gewicht des Akm 74/2U sind mit einer Maschinenpistole vergleichbar, doch durch seine Mechanik sowie die zu verwendende Munition ist es bei den Sturmgewehren einzuordnen. Seine Vorteile sind seine geringe Größe, die bei Kämpfen in Gebäuden oder dichten Wäldern nützlich ist, und seine relativ starke Panzerbrechung. Von Nachteil sind hauptsächlich die begrenzte Genauigkeit und schnelle Überhitzung der Waffe, wenn Feuerstöße abgefeuert werden.\n Munition:\n standardmäßig 5.45x39 mm,\n panzerbrechend 5.45x39 mm BP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m1">
		<text>Verbessertes Maschinengewehr mit festem Schalldämpfer. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
		<text>Nicht nur beim amerikanischen Militär und Polizeiapparat, auch im Rest der Welt kommt diese Waffe zum Einsatz. Sie ist wegen ihrer starken Geschosse und den hohen Kapazitäten des Magazins ebenso beliebt bei Kriminellen.\n Munition:\n standardmäßig 9x19 mm FMJ,\n verbessert 9x19 mm PB1s.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
		<text>Ein abgesägtes Gewehr des Typs BM 17. Es ist leichter als das übliche doppelläufige Gewehr, doch effektiv ist es nur auf kurze Distanz. Eine der Waffen, zu der Anfänger meist greifen.\n Munition:\n 12x70 Schrot,\n 12x76 Gewehrkugel,\n 12x76 Spitzgeschoss.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt_m1">
		<text>Die Waffe von Auftragsmördern. Diese verlässliche Waffe ist mit einem nicht abnehmbaren Schalldämpfer versehen.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
		<text>Eine großartige Waffe, die sich in jedem Konflikt des 20. Jahrhunderts ehrenvoll präsentiert und das neue Jahrhundert zuversichtlich begonnen hat. Die eher geringe Kapazität des Magazins wird durch die durchschlagskräftigen Geschosse teilweise wettgemacht.\n Munition:\n standardmäßig .45 ACP,\n verbessert .45 ACP Hydroschock.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle">
		<text>Die richtige Waffe für richtige Helden. Sie ist schwer, groß und zerstörerisch. Preis und Größe machen sie in der Zone eher unbeliebt. Und schließlich jagt man hier auch nicht täglich Elefanten!\n Munition:\n standardmäßig .45 ACP,\n verbessert .45 ACP Hydroschock.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-eagle_m1">
		<text>Eine wirklich kraftvolle Waffe, die umgearbeitet wurde, um Gewehrkugeln verwenden zu können. Im Nahkampf eine echte Tötungsmaschine.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
		<text>Ein Sturmgewehr, das mit einem Granatwerfer kombiniert wurde. Es ist mit einer elektronischen Feuerkontrollesteuerung versehen und einem 40 mm Granatwerfer.\n Munition:\n standardmäßig 5.56x45 mm SS109,\n panzerbrechend 5.56x45 mm AP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort">
		<text>Eine Polizeipistole aus ukrainischer Fertigung, die die PMm ablöste. Im Vergleich zu anderen Pistolen wurden Präzision, Ergonomie und die Kapazität des Magazins verbessert. Sie ist jedoch nicht so zuverlässig.\n Munition:\n standardmäßig 9x18 mm,\n verbessert 9x18 mm +P+.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1">
		<text>Ein experimenteller Prototyp der Fort-Pistole.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>Ein deutsches Sturmgewehr, ein Paradebeispiel moderner Bewaffnung: leicht, zuverlässig und ergonomisch.\n Munition:\n standardmäßig 5.56x45 mm SS109,\n panzerbrechend 5.56x45 mm AP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
		<text>Eine besonders präzise Waffe, die von den Wissenschaftlern in der Zone entwickelt wurde. Sie ist beinahe geräuschlos, da sie anstelle von Schießpulver die Energie von Artefakten nutzt. Trotz der enormen Durchschlagskraft ist der Rückstoß kaum erwähnenswert. Präzision und Treffsicherheit dieser Waffe übersteigen die anderer kleiner Waffen bei Weitem.\n Munition: 2-mm Gaussgeschosse.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
		<text>Eine Mischung aus Sturmgewehr und Granatwerfer. Es ist den Bedingungen der Zone besonders gut angepasst: Es ist kompakt, zuverlässig, universell einsetzbar und sehr kraftvoll. Das Tunder S14 Sturmgewehr ist eine der bevorzugten Waffen von Armeestalkern.\n Munition:\n standardmäßig 9x39 mm PAB-9,\n panzerbrechend 9x39 mm SP-6,\n Präzisionsgeschosse 9x39 mm SP-5,\n VOG-25 und VOG-25R Granaten für den Granatwerfer.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
		<text>Der vorhandene Lauf ist Zeugnis der Kunstfertigkeit eines Stalkers, der das Gewehr so umbauen konnte, dass die weiter verbreiteten 5.45 mm Kugeln verwendet werden können.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hpsa">
		<text>Diese Pistole kann getrost als eine der besten Pistolen des 20. Jahrhunderts angesehen werden. Sie ist zuverlässig und verfügt über große Durchschlagskraft bei geringer Streuung. Das Magazin kann 13 Patronen aufnehmen.\n Munition:\n standardmäßig 9x19 mm FMJ,\n verbessert 9x19 mm PB1s.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
		<text>Jagdmesser</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85">
		<text>Nachdem die britische Armee dieses Gewehr durch das in Deutschland gefertigte GP 37 austauschte, tauchte es in großer Stückzahl zuerst auf dem Schwarzmarkt und dann in der Zone auf. Der größte Vorteil des IL 86 ist das standardmäßige 4-fach Zielfernrohr und die hohe Präzision des ersten Schusses. Im Feuerstoß-Modus nimmt die Präzision stark ab und der Hauptmechanismus des Gewehrs ist nicht mehr zuverlässig genug.\n Munition:\n standardmäßig 5.56x45 mm SS109,\n panzerbrechend 5.56x45 mm AP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m1">
		<text>Mit ein paar wenigen Modifikationen konnte der Rückstoßeffekt reduziert werden.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m2">
		<text>Die Waffe ist mit einem integrierten Schalldämpfer ausgestattet. Viele Bauteile wurden durch leichtere Nachbildungen ersetzt, um das Gesamtgewicht zu reduzieren.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300">
		<text>Ein leichtes Gewehr mit einer effektiven Reichweite von bis zu 300 Metern. Durch den außergewöhnlich leichtgängigen Abzug, die hohe Ergonomie sowie das geringe Gewicht ist die Waffe höchst präzise. Sie ist allerdings stark empfindlich bei Schmutz und unter schwierigen Einsatzbedingungen nicht immer geeignet.\n Munition:\n standardmäßig 5.56x45 mm SS109,\n panzerbrechend 5.56x45 mm AP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300_m1">
		<text>Ein modifiziertes Sturmgewehr, das für einzelne Schüsse bestimmt ist. Man kann annehmen, dass es als billiger Nachbau eines Scharfschützengewehrs eingesetzt werden sollte.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
		<text>Eine der besten Maschinenpistolen. Während der letzten Jahrzehnte des 20. Jahrhunderts wurde sie von Armeen und Spezialeinheiten der Polizei vieler Länder eingesetzt. Als die Waffe durch neuere Modelle ersetzt wurde, erschien sie auf dem Schwarzmarkt und schließlich in der Zone.\n Munition:\n standardmäßig 9x19 mm FMJ,\n verbessert 9x19 mm PB1sP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m1">
		<text>Leicht, kompakt und umgearbeitet, um weiter verbreitete Kaliber verwenden zu können. Diese Waffe ist besonders für Anfänger besonders zu empfehlen.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m2">
		<text>Eine Variation des Basismodells mit einem fest montierten Schalldämpfer.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>Eine Pistole mit einem integrierten Schalldämpfer, die von den sowjetischen Spezialeinheiten benutzt wurde. Und auch wenn sie mittlerweile überholt ist, ist sie in begabten Händen immer noch sehr effektiv.\n Munition:\n standardmäßig 9x18 mm,\n verbessert 9x18 mm +P+.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
		<text>Die am weitesten verbreitete Pistole in der Zone. Sie ist ein Vermächtnis aus der Zeit der UDSSR. Sie ist recht zuverlässig und billig, das Magazin hat eine geringe Kapazität und die Waffe eine geringe Durchschlagskraft und hohe Streuung. Sie ist die Hauptwaffe für Stalker-Frischlinge.\n Munition:\n standardmäßig 9x18 mm,\n verbessert 9x18 mm +P+.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
		<text>Ein revolverartiger Granatwerfer. Gelegentlich ist er unverzichtbar, vor allem beim Anvisieren großer Gruppen von Mutanten, beim Angriff gut bewachter stationärer Objekte oder im Kampf gegen besonders widerstandsfähige Kreaturen.\n Munition: VOG-25 Granate\n und VOG-25R Granate.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg6_m1">
		<text>Eine Variation des revolverartigen Granatwerfers. Dieses Modell wurde speziell für den Einsatz von Granaten westlicher Bauart entwickelt.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
		<text>Ein Granatwerfer, der in den 1960er Jahren entwickelt wurde. Derartige Granatwerfer werden in großer Stückzahl in Armeedepots gelagert, von wo aus sie in die Zone transportiert werden. Diese Waffe ist bei Stalkern eher selten anzutreffen. Ausmaße und Gewicht machen sie recht unbeliebt, auch wenn sie für manche Missionen unentbehrlich ist.\n Munition: OG-7V.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m1">
		<text>Diese Waffe wurde für den Häuserkampf entwickelt. Um das Gewicht zu verringern, wurden einige Teile ersetzt oder entfernt. Als Folge kann weder eine Zielvorrichtung noch ein Granatwerfer angebracht werden. Doch das Gewicht konnte um die Hälfte reduziert werden.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m2">
		<text>Für den Einsatz als Scharfschützengewehr modifiziert und mit einer fest montierten Zielvorrichtung mit erhöhtem Fokus ausgestattet.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220">
		<text>Ein Modell, das 1975 entwickelt wurde und bis heute überall auf der Welt Popularität genießt. Das Magazin hat nur eine geringe Kapazität, doch der Mechanismus ist absolut zuverlässig. Auch von Vorteil sind die durchschlagskräftigen Geschosse.\n Munition:\n standardmäßig .45 ACP,\n verbessert .45 ACP Hydroschock.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
		<text>Ein relativ neues Sturmgewehr, das 5.56x45 mm SS109-Geschosse verwendet. Ihre Präzision, der sanfte Rückstoß und die hohe Zuverlässigkeit machen diese Waffe sehr beliebt.\n Munition:\n standardmäßig 5.56x45 mm SS109,\n panzerbrechend 5.56x45 mm AP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
		<text>Das Gewehr SPSA 14, dessen Lauf innen keine Windung aufweist, wurde in den späten 1970ern entwickelt. Diese Waffe ist sehr zuverlässig und vielseitig einsetzbar. Sie ist jedoch recht groß, teuer und der Mechanismus ist zu kompliziert. Und doch handelt es sich um die vermutlich beste Nahkampfwaffe der Zone.\n Munition:\n 12x70 Schrot,\n 12x76 Gewehrkugel,\n 12x76 Spitzgeschoss.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
		<text>EINZIGARTIGE WAFFE. Dieses Schrotausführung hat einen gewundenen Lauf, der die Präzision entscheidend erhöht, wenn Spitzgeschosse oder Gewehrkugeln verschossen werden. Der Einsatz von Schrot ist hingegen ein wenig schwieriger.\n Munition:\n 12x70 Schrot,\n 12x76 Gewehrkugel,\n 12x76 Spitzgeschosse.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
		<text>Von 1960 an wurde diese Waffe weitgehend für alle Operationen der Sowjet-Armeen eingesetzt. Sie erwies sich als außergewöhnlich zuverlässige und praktische Waffe. In der Zone wird sie bevorzugt von erfahrenen Stalkern der Wächterfraktion auf der Jagd nach Mutanten eingesetzt.\n Munition:\n standardmäßig 7.62x54 mm 7N1,\n panzerbrechend 7.62x54 mm BP,\n Präzisionsgeschosse 7.62x54 mm 7N14.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd_m1">
		<text>Eine verbesserte Optik, deren höhere Auflösung für ein besseres Bild sorgt. Die Waffe ist besser ausbalanciert, was den Rückstoß vermindert.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
		<text>Ein Bullpup-Modell, das eine aktuellere Version des Scharfschützengewehrs darstellt. Es eignet sich hervorragend für lange Touren durch die Zone.\n Munition:\n standardmäßig 7.62x54 mm 7N1,\n panzerbrechend 7.62x54 mm BP,\n Präzisionsgeschosse 7.62x54 mm 7N14.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
		<text>Dieses Jagdgewehr ist beliebt, es gibt jedoch nichts Nennenswertes darüber zu berichten.\n Munition:\n 12x70 Schrot,\n 12x76 Gewehrkugel,\n 12x76 Spitzgeschoss.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp">
		<text>Eine zuverlässige Waffe. Als qualitativ hochwertige, kompakte Nahkampfwaffe ist sie unter den Veteranen der Zone sehr beliebt.\n Munition:\n standardmäßig .45 ACP,\n verbessert .45 ACP Hydroschock.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val">
		<text>Diese Waffe basiert auf dem geräuschlosen Vintar-Scharfschützengewehr, hat jedoch einen abklappbaren Kolben, kann Feuerstöße abfeuern und hat ein größeres Magazin. Sie wurde für den Einsatz von Spezialeinheiten entwickelt, die lautlos und ohne verräterisches Mündungsfeuer agieren müssen.\n Munition:\n standardmäßig 9x39 mm PAB-9,\n panzerbrechend 9x39 mm SP-6,\n Präzisionsgeschosse 9x39 mm SP-5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val_m1">
		<text>Unterscheidet sich vom einfachen Modell dadurch, dass die optische Zielvorrichtung PSO-1 verwendet werden kann.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
		<text>Ein spezielles Scharfschützengewehr, das durch einen integrierten Schalldämpfer Schussgeräusche und Mündungsfeuer unterdrückt. Jegliche kugelsichere Weste wird auf 400 Meter durchbrochen. Diese Waffe ist bei Stalkern jeden Ranges sehr beliebt.\n Muniton:\n standardmäßig 9x39 mm PAB-9,\n panzerbrechend 9x39 mm SP-6,\n Präzisionsgeschosse 9x39 mm SP-5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther">
		<text>Eine ausgezeichnete Pistole. Äußerst zuverlässig und mit hoher Kapazität im Magazin sowie einer guten Treffsicherheit, vor allem im Einsatz von 9 mm FMJ-Geschossen.\n Munition:\n standardmäßig 9x19 mm FMJ,\n verbessert 9x19 mm PB1s.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther_m1">
		<text>Eine Modifikation der Waffe, um Munition des Kalibers 9x18mm verwenden zu können.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
		<text>Eine Pumpgun für den Einsatz in extrem widrigen Umgebungen. Sie ist äußerst zuverlässig und Bauteile sind mit einer Rostschutzummantelung versehen.\n Munition:\n 12x70 Schrot,\n 12x76 Gewehrkugel,\n 12x76 Spitzgeschosse.</text>
	</string>
	<string id="grenade-f1">
		<text>F1-Granate</text>
	</string>
	<string id="grenade-gd05">
		<text>GD-05</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgd5">
		<text>RGD-5-Granate</text>
	</string>
	<string id="Weapons1">
		<text>Waffe</text>
	</string>
	<string id="wp_desert_eagle">
		<text>Schwarzer Drachen</text>
	</string>
	<string id="wpn_hpsa">
		<text>HPSS-1m</text>
	</string>
	<string id="wpn_usp">
		<text>UDP Kompakt</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan">
		<text>Obokan</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m1">
		<text>Scharfsch.-Obokan</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m2">
		<text>Sturm-Obokan</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>GP-25 Kostjer</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope">
		<text>PSO-1-Zielfernrohr</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope-susat">
		<text>SUSAT-Zielfernrohr</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer">
		<text>Schalldämpfer</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74">
		<text>Akm 74/2</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74_m1">
		<text>Schnellfeuer-Akm 74/2</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u">
		<text>Akm 74/2U</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m1">
		<text>Akm 74/2U Spezial</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta">
		<text>Martha</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16">
		<text>Kurze Schrotflinte</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt_m1">
		<text>Leise Kora</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911">
		<text>Kora-919</text>
	</string>
	<string id="wpn-eagle_m1">
		<text>Big Ben</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000">
		<text>FT 200M</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort">
		<text>Fort-12Mk2</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort_m">
		<text>Fort-15</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36">
		<text>GP 37</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss">
		<text>Gausskanone</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza">
		<text>Tunder S14</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m1">
		<text>5.45 Tunder</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85">
		<text>IL 86</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m1">
		<text>Ausgewogenes IL 86</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m2">
		<text>Leichtes IL 86</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300">
		<text>TRs 301</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_m1">
		<text>TRs 301 (Scharfsch.)</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5">
		<text>Viper 5</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m1">
		<text>Viper 5 9x18</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m2">
		<text>Leise Viper</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb">
		<text>Leise Pistole (PB1s)</text>
	</string>
	<string id="wpn-pm">
		<text>PMm</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg-6">
		<text>Bulldog 6</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg6_m1">
		<text>Bulldog 6 m209</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpg7">
		<text>RPG-7u</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m1">
		<text>Sturm-SIP</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m2">
		<text>Scharfschützen-SGI</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220">
		<text>SIP-t M200</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig550">
		<text>SGI 5k</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12">
		<text>SPSA 14</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12_m1">
		<text>SPSA 14 (gew. Lauf)</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd">
		<text>Scharfschützen-SVDm-2</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd_m1">
		<text>SVDm 2 "Weitschuss"</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu">
		<text>SVUmk2</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34">
		<text>TOS 34</text>
	</string>
	<string id="wpn-val">
		<text>VLA-Spezial-Sturmgewehr</text>
	</string>
	<string id="wpn-val_m1">
		<text>Scharfschützen-VLA</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez">
		<text>Vintar BC</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther">
		<text>Walker P9m</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther_m1">
		<text>Walker 9x18</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300">
		<text>Chaser 13</text>
	</string>
</string_table>
