<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Antirad">
		<text>Strahlenschutzmittel</text>
	</string>
	<string id="Arm-heavy">
		<text>Schwere Stalkerausrüstung</text>
	</string>
	<string id="Arm-light">
		<text>Leichte Stalkerausrüstung</text>
	</string>
	<string id="Arm-medium">
		<text>Mittlere Stalkerausrüstung</text>
	</string>
	<string id="bandage">
		<text>Verbände</text>
	</string>
	<string id="Binocul">
		<text>Fernglas</text>
	</string>
	<string id="Bread">
		<text>Brot</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_desc">
		<text>Eine genaue Karte der Totenstadt mit Söldnerpositionen.</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_name">
		<text>Karte der Totenstadt</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>Schlüssel des Doktors zum geheimen Versteck bei Prypjat</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Schlüssel des Doktors</text>
	</string>
	<string id="Conserva">
		<text>Touristenfreude</text>
	</string>
	<string id="Detect1">
		<text>Anomaliedetektor</text>
	</string>
	<string id="Devic">
		<text>Instrumente und Geräte</text>
	</string>
	<string id="device-PDA">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="device-torch">
		<text>Taschenlampe</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
		<text>Schutzanzug. Gewicht: 18 kg. Details: Schützt vor Schleim, Brennflaum, den meisten Anomalien und physischem Schaden. Torso und Rücken haben eingebaute biometallische Platten. Zum Anzug gehören ein luftdichter verstärkter Plastikhelm und zwei Sauerstoffflaschen. Hinweis: Bei extensivem Gebrauch reißt der Anzug und wird allmählich unbrauchbar.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-light">
		<text>Schutzanzug. Gewicht: 8 kg. Details: Schützt vor schwachen Anomalien und physischem Schaden. Zum Anzug gehört eine Sauerstoffmaske. Hinweis: Bei extensivem Gebrauch reißt der Anzug und wird allmählich unbrauchbar.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
		<text>Schutzanzug: Gewicht:12 kg. Details: Schützt den Träger vor Schleim, Brennflaum, vielen Anomalien und physischem Schaden. Zum Anzug gehören ein luftdichter Helm und eine Sauerstoffflasche. Hinweis: Bei extensivem Gebrauch reißt der Anzug und wird allmählich unbrauchbar.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_sci2">
		<text>Ein roter S.C.A.P.E.-Anzug mit luftdichtem Helm. Gewicht: 11 kg. Beschreibung: Schützt vor Feuer, Säure, Giftgas, verschiedenen Anomalien, Brennflaum und physischem Schaden. Mit zwei Sauerstoffflaschen. Hinweis: Bei extensivem Gebrauch reißt der Anzug und wird allmählich unbrauchbar.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_binocul1">
		<text>Militärisches Fernglas</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect1">
		<text>Ein Gerät zur Ortung von Anomalien und Störungen. Zeigt deren Nähe akkustisch an. Muss am Gürtel befestigt und aktiviert werden, damit es funktioniert.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-PDA1">
		<text>Persönlicher Digitaler Assistent - unverzichtbar in der Zone.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
		<text>Eine starke Taschenlampe. Sehr nützlich in dunklen Bereichen.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
		<text>Eine starke Taschenlampe. Dank eines modernen Transformators wurde die Aufladezeit der Akkus verkürzt.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrink">
		<text>Dies ist ein hervorragender Energiedrink aus Koffein, Taurin und erfrischenden Vitaminen. Genau das Richtige, wenn man im Stehen einschläft!</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_bread1">
		<text>Schwer zu sagen, wer es schafft, in der Zone Brot zu backen, aber das Brot ist unverseucht und gut essbar. Jedenfalls hat sich noch kein Stalker darüber beschwert.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva1">
		<text>Konservennahrung, das Stalker aus einem Militärlagerhaus gestohlen haben. Das Haltbarkeitsdatum ist noch nicht abgelaufen.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
		<text>Die Nährstoffwurst aus Huhn und Soja ist mangels Alternativen für einen Stalker oft Frühstück, Mittag- und Abendessen in einem.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka1">
		<text>Wodka vom Hersteller GSC. Süffig, hilft spürbar gegen die Auswirkung der Strahlung, sollte aber aus offensichtlichen Gründen nur in Maßen genossen werden.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_antirad1">
		<text>Reduziert die Strahlungswirkung.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_bandage1">
		<text>Verbände. Stillen Blutungen.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit1">
		<text>Ein Allzweck-Medkit. Man behandelt damit verschiedene Arten von Verletzungen - Wunden, Verbrennungen, Giftunfälle, usw.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit2">
		<text>Ein spezielles Medkit gegen physischen Schaden und Blutverlust. Darin enthalten sind ein blutgerinnendes Mittel, Antibiotika, Immunstimulatoren und Schmerzmittel.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit3">
		<text>Medkit, speziell entworfen für die Zone. Das Kit enthält Mittel zur Wundheilung wie zur Eliminierung von Radionukliden aus dem Körper. Verhindert das Entstehen der Strahlenkrankheit und senkt die Dosis der gesamtabsorbierten Strahlung.</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name">
		<text>Energiedrink</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_short_name">
		<text>Energiedrink</text>
	</string>
	<string id="Equipment">
		<text>Ausrüstung & Nahrung</text>
	</string>
	<string id="Food">
		<text>Nahrung</text>
	</string>
	<string id="Kolbasa">
		<text>Nährstoffwurst</text>
	</string>
	<string id="Medi">
		<text>Medikamente</text>
	</string>
	<string id="Medkit">
		<text>Medkit</text>
	</string>
	<string id="Medkit_army">
		<text>Armee-Medikit</text>
	</string>
	<string id="Medkit_scientific">
		<text>Forschungs-Medikit</text>
	</string>
	<string id="Sci2">
		<text>EXP-4</text>
	</string>
	<string id="Vodka">
		<text>Kosakenwodka</text>
	</string>
	<string id="st_detector">
		<text>Anomaliedetektor</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr">
		<text>Zur Erkennung von Anomaliezonen und extremer radioaktiver Verseuchung.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gd5">
		<text>Rauchgranate</text>
	</string>
</string_table>
