<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="af-ameba-mica">
		<text>Mika</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slime">
		<text>Schleim</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slug">
		<text>Schnecke</text>
	</string>
	<string id="af-blood">
		<text>Steinblut</text>
	</string>
	<string id="af-cristall">
		<text>Kristall</text>
	</string>
	<string id="af-cristall-flower">
		<text>Steinblume</text>
	</string>
	<string id="af-drops">
		<text>Tropfen</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-battery">
		<text>Batterie</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-dummy">
		<text>Muschel</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-glassbeads">
		<text>Mamas Perlen</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-pellicle">
		<text>Pellicula</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-spring">
		<text>Sprungfeder</text>
	</string>
	<string id="af-electra-flash">
		<text>Blitz</text>
	</string>
	<string id="af-electra-moonlight">
		<text>Mondlicht</text>
	</string>
	<string id="af-electra-sparkler">
		<text>Funkensprüher</text>
	</string>
	<string id="af-fireball">
		<text>Feuerball</text>
	</string>
	<string id="af-fuzz-kolobok">
		<text>Kloß</text>
	</string>
	<string id="af-gold-fish">
		<text>Goldfisch</text>
	</string>
	<string id="af-gravi">
		<text>Gravit</text>
	</string>
	<string id="af-medusa">
		<text>Qualle</text>
	</string>
	<string id="af-mincer-meat">
		<text>Fleischklumpen</text>
	</string>
	<string id="af-night-star">
		<text>Nachtstern</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-kristall">
		<text>Dornenkristall</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-sea-urchin">
		<text>Seeigel</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-thorn">
		<text>Dorn</text>
	</string>
	<string id="af-soul">
		<text>Seele</text>
	</string>
	<string id="af-vyvert">
		<text>Gepresstes</text>
	</string>
	<string id="Agroprom">
		<text>Agroprom</text>
	</string>
	<string id="Ameba">
		<text>Gallert</text>
	</string>
	<string id="Anomalies">
		<text>Anomalien</text>
	</string>
	<string id="Artifacts">
		<text>Artefakte</text>
	</string>
	<string id="Bald">
		<text>Sprungbrett</text>
	</string>
	<string id="Bar">
		<text>Bar</text>
	</string>
	<string id="Darkdolina">
		<text>Dunkles Tal</text>
	</string>
	<string id="Deadcity">
		<text>Gelöscht</text>
	</string>
	<string id="Electra">
		<text>Elektro</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
		<text>Eine Variation des Chasers. Ein kleines Fragment des Artefaktes "Gravit" wurde in den Lauf eingebaut, um die Fluggeschwindigkeit des Kugel zu erhöhen.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_ameba">
		<text>Eine Anomalie unbekannter Natur. Verursacht bei Kontakt Verletzungen wie durch starke Säureeinwirkung. Bildet drei Arten von Artefakten: Schleim, Schnecke und Mika.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>Eine der ersten dokumentierten Anomalien. Das instabile Gravitationsfeld verursacht innerhalb seines Radius Schockschäden. Bleibt durchschnittlich eine Woche aktiv. Die Schadensmenge variiert währenddessen zwischen leichten Prellungen und ernsthaften Wunden bis hin zu sofortigem Tod. Bei Tageslicht leicht zu erkennen, da Luftflimmern, wirbelnde Blätter und typische purpurne Flecken auf dem Boden die Anomalie begleiten. Wird von allen Detektoren erkannt. Das Sprungbrett kann außerdem lokalisiert werden, indem Objekte hineingeworfen werden. Bildet drei Arten von Artefakten: Qualle, Steinblume und Nachtstern.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_electra">
		<text>Eine anomale Formation, die ca. 10 m im Durchmesser aufweist und statische Elektrizität in großen Mengen ansammelt. Wenn sie ausgelöst wird, zerplatzt die Anomalie in Dutzende von Miniaturgewittern, die elektrische Schocks verursachen, die für alle Lebewesen fast immer tödlich sind. Bei Tageslicht erkennbar am bläulichen Nebel der darüber schwebt. In der Nacht kann Elektro durch jeden Detektor und durch Hineinwerfen von Gegenständen erkannt werden. Bildet drei Typen Artefakte: "Funkensprüher", "Blitz" und "Mondlicht".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Dieses Zonenbeispiel für mutierte Vegetation reagiert auf sich schnell nähernde Lebewesen mit der Absonderung einer Projektilwolke, die bei Kontakt bloße oder nur leicht geschützte Haut ernsthaft verletzt. Reagiert nicht auf sich langsam bewegende Ziele und bildet drei Arten von Artefakten (möglicherweise Samen): Dorn, Dornenkristall und Seeigel.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_gravi">
		<text>Bei Auslösung dieser Gravitations-Anomalie zieht die immense Kraft des Vortex alles innerhalb eines Radius von 10 bis 15 Metern ins Zentrum. In den Kern gezogene Opfer haben keinerlei Überlebenschancen: Ihre Körper werden schnell zu einer festen Masse zusammengedrückt, die einen kurzen Moment später in einem starken Energiestoß explodiert. Die Anomalie ändert ihren Standort während ihrer Lebenszeit (durchschnittlich eine Woche) nicht. Bei Tageslicht leicht erkennbar durch Luftflimmern über ihr, wirbelnde Blätter, herumliegende Körperteile und einen typischen dunklen Fleck im Zentrum. Bei Nacht hochgefährlich, da sie nur durch einen Detektor oder Einwurf von Metallobjekten erkennbar ist. Bildet drei Typen von Artefakten: Gepresstes, Gravit und Goldfisch. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_lift">
		<text>Harmlose Anomalie, die zeitweise die Schwerkraft aufhebt. Manifestiert sich als Gebiet von gewöhnlich mehreren Metern Durchmesser mit stark reduzierter Schwerkraft. Bildet das Artefakt "Pellicula".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Schleudert ihre Opfer in die Luft und wirbelt sie in wahnwitzigem Tempo herum. Die genaue Natur des Karussells ist immer noch ein Rätsel. Die Anomalie ist erkennbar durch einen Staubwirbel über ihr und verstreute Körperteile in ihrer Nähe. Opfer, die mit dem Rand in Berührung kommen - weit entfernt von der effektivsten Zone im Zentrum - können dem Strudel mit leichteren Verletzungen entkommen. Bildet drei Arten von Artefakten: Steinblut, Fleischklumpen und Seele.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
		<text>Ein Bereich mit erhöhter Strahlung über 50 mR/h. Es wird dringend davon abgeraten, für einen längeren Zeitraum in einer Strahlungszone zu verbleiben.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_time">
		<text>Anomalie, die an ein Wunder erinnert: In einem Bereich von mehreren Metern Durchmesser ist der Zeitfluss erheblich langsamer als normal. Scheint keinerlei negative Effekte auf die menschliche Gesundheit zu haben. Es kann sich jedoch als schwierig erweisen, die Zeitmaschine wieder zu verlassen. Durch Mamas Perlen - das Artefakt, das für gewöhnlich im Zentrum der Anomalie zu finden ist - kann die Zeitmaschine aufgelöst werden.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zharka">
		<text>Im inaktiven Zustand manifestiert diese Anomalie sich als kaum sichtbare Ansammlung heißer Luft. Bei Auslösung durch ein Objekt oder Lebewesen heizt sie sich spontan auf tödliche Temperaturen von bis zu 1500K auf. Bei Nacht kann sie von starken Detektoren oder durch das Werfen von Metallobjekten in den Auslöserbereich geortet werden. Bildet drei Arten von Artefakten: Tropfen, Feuerball und Kristall.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica">
		<text>Die Anomalie "Gallert" kann solche Artefakte unter extrem seltenen physikalischen Bedingungen erzeugen. Das Ergebnis ist ein halb durchsichtiges, hartes Objekt; ein seltenes und teueres Artefakt.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime">
		<text>Dieses Artefakt wird mit Sicherheit durch die Anomalie "Gallert" erzeugt. Bei optimalem Einsatz bluten Wunden damit weniger, obwohl der Träger empfindsamer gegenüber Verbrennungen wird.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug">
		<text>Gebildet durch die Anomalie "Gallert". Die negativen Eigenschaften dieses Artefakts werden durch eine erhöhte Blutgerinnungsfähigkeit ausgeglichen. Auf ein solches Artefakt trifft man nicht häufig, so dass es hoch im Kurs steht.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-blood">
		<text>Dieses Artefakt ist in der Nähe der Anomalie "Karussell" zu finden. Das unansehnliche rötliche Objekt besteht aus gepressten und merkwürdig verformten Resten von polymerisierten Pflanzen, Erde und Knochen. Weit verbreitet und nicht sehr effektiv.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall">
		<text>Entsteht durch den Eintritt von Schwermetallen in die Anomalie "Brenner". Dieses Artefakt eliminiert Strahlung hervorragend, wird von Stalkern hoch geschätzt und ist schwer zu finden.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower">
		<text>Das in der Anomalie "Sprungbrett" gebildete Artefakt kann nur in einigen wenigen Bereichen der Zone gefunden werden. Seine Bestandteile aus Metall erzeugen ein wunderschönes Lichtspiel, wodurch es sehr beruhigend wirkt, das Artefakt bei Nacht am Feuer zu betrachten. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-drops">
		<text>In der Anomalie "Brenner" bei hohen Temperaturen gebildet. Wirkt von außen wie ein Schatten in Tränenform mit glänzender, gerissener Oberfläche.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery">
		<text>
Der Ursprung dieses Objektes ist ein Rätsel für die Wissenschaft. Teilweise besteht es aus dielektrischen Elementen, doch die physikalischen Bedingungen, unter denen es gebildet wird, sind nicht bekannt.
</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy">
		<text>Durch das Tragen dieses teuren und seltenen Artefakts wird die Zerstörung von Proteinen verlangsamt. Der Körper kann also höhere Temperaturen besser ertragen und ist weniger leicht entzündlich.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads">
		<text>Dieses wundervolle Artefakt sollte sicher verwahrt werden - es ist so wertvoll, da es ausschließlich positive Eigenschaften besitzt. Wissenschaftler haben bislang keinen Weg entdeckt, das Artefakt unter Laborbedingungen zu produzieren.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle">
		<text>Dieses Artefakt ist so selten, dass manche Forscher sich nicht vorstellen können, dass eine solche Substanz in einer natürlichen Umgebung zu finden sein kann. Stößt chemische Säuren aus.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring">
		<text>Nach Meinung einiger Theoretiker ist dieses Artefakt eine Mischung zwischen den Artefakten "Batterie" und "Muschel".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash">
		<text>Zuweilen durch "Elektro" gebildetes Artefakt, das von Stalkern gern wegen seiner positiven Eigenschaften genutzt wird. Durch seinen guten Preis und ansprechendes Aussehen beliebt bei Sammlern.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight">
		<text>Nebenprodukt der Aktivität der Anomalie "Elektro". Die wunderschöne Rundform entsteht, wenn die Anomalie bestimmten thermischen Einflüssen ausgesetzt ist. Wertvolles Artefakt.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler">
		<text>Das günstige und weit verbreitete, aber dennoch bei Forschern beliebte Artefakt ist in der Nähe der Anomalie "Elektro" zu finden.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fireball">
		<text>Kristallisiert in der Anomalie "Brenner". Der guten Wirksamkeit gegen Strahlung steht der erhöhte Energieaustausch entgegen, der sich auf die Muskeln des Bewegungsapparates auswirkt. Keine dauerhafte Leistung und Abgabe von Hitze.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok">
		<text>Wenn man dieses Mysterium der Zone in Händen hält, fühlt man, wie die Haut stärker und weniger empfindlich wird. Sie lässt Kugeln immer noch durch, ist aber weniger anfällig gegen Stichwaffen.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish">
		<text>Das in der Anomalie "Vortex" gebildete Artefakt wird durch Körperwärme aktiviert und stellt seinen Nutzer vor die Wahl, ob Strahlung oder Stichwunden das kleinere Übel sind. Das Artefakt kann auf jeden Fall mit gutem Gewinn veräußert werden.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gravi">
		<text>Zu finden in der Nähe von Anomalien wie "Vortex" oder in Händen anderer Stalker. Beim Tragen wird ein kleiner Teil der Strahlung im Körper gespeichert, während der Rest seitlich verstreut wird. Erzielt einen guten Preis.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-medusa">
		<text>Wird in der Anomalie "Sprungbrett" gebildet und erzeugt ein schwaches Schutzfeld mit dem Nebeneffekt leichter Strahlung. Weit verbreitet und nicht sehr wertvoll.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat">
		<text>Wird durch die Anomalie "Karussell" gebildet und verursacht erhöhtes Zellwachstum. Die neuen Zellen sind jedoch wesentlich empfänglicher für die Auswirkungen von Uran. Das Artefakt kommt nicht sehr häufig vor, ist aber auch nicht wirklich selten.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-night-star">
		<text>Dieses wunderbare Artefakt wird durch die Anomalie "Sprungbrett" gebildet. Der Gebrauch des Artefakts bewirkt die Neutralisierung tödlicher Strahlung. Das wertvolle und seltene Artefakt ist immens interessant für wissenschaftliche Expeditionen und andere Forschungsaktivitäten in der Zone.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall">
		<text>Kristallisiert in der Anomalie "Brennflaum". Entzieht dem Organismus die Strahlung auf natürlichem Wege über ein gewisse Menge Blut aus den Ohren. Der Blutverlust kann auch aus anderen Körperöffnungen erfolgen. Weit verbreitet und sehr effektiv, was den stabilen Preis auf dem Markt erklärt.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin">
		<text>Selten durch die Anomalie "Brennflaum" gebildetes Artefakt, das durch einen Anstieg des Blutdrucks für eine Verringerung der roten Blutkörperchen sorgt. Gleichzeitig wird dem Körper jedoch auch die angesammelte Strahlung entzogen. In seinem wegweisenden Werk "Ionisierung und Polarisierung der Bestandteile seltener Artefakte", merkte Sacharow an, dass die Stabilität der Bestandteile dieses Artefakts kritisch und seine Produktion unter Laborbedingungen innerhalb der nächsten zehn Jahre daher nicht wahrscheinlich sei.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn">
		<text>Ergebnis der Interaktion zwischen der Anomalie "Brennflaum" und dem Körper eines unachtsamen Stalkers. Das Artefakt "Dorn" durchstößt den Körper seines Trägers, reinigt den Körper aber auch von Radionukliden. Weit verbreitet und günstig.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-soul">
		<text>Sehr seltenes Artefakt neben der Anomalie "Karussell". Nur sehr wenige schaffen es, das Artefakt zu sehen, geschweige denn zu erlangen. Es hat sowohl eine angenehme Gestalt als auch einen angenehmen Preis.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-vyvert">
		<text>Zu finden in der Anomalie "Vortex". Bei Körperkontakt verteilt es die Richtung der Strahlung im Körper und schützt vor durch Waffen verursachte Kratzer oder Wunden. Dieses Artefakt ist leicht zu finden, erzielt daher aber keinen besonders guten Preis.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_agroprom">
		<text>Ein sonderbarer, stark kontaminierter Bereich mit einem flachen See im Inneren, der von Ufer zu Ufer mit weggeworfener Ausrüstung und anderem Schrott vollgestopft ist. Hier befinden sich auch das verlassene Institut und die Fabrik. Das Militär hat sich in letzter Zeit relativ häufig hier aufgehalten.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_bar">
		<text>Die Wächterfraktion hat ihr Lager am Rande der Ebene errichtet und heißt Stalker, die eine Pause brauchen, stets willkommen in dieser ganz besonderen Wüstenoase - frei von Anomalien und Mutanten. Die Bar 100 Rad in den Gewölben ist auf jeden Fall einen Besuch wert, denn sie ist Treffpunkt für Stalker aus der gesamten Zone. Die Bar wird von einem örtlichen Händler geführt, so dass sie nicht nur ein guter Ort zum Quatschen, sondern auch zum Kauf oder Verkauf von Waren ist. Nördlich der Bar liegt die Militärbasis, südlich die Müllhalde.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
		<text>Immer düster, immer neblig und immer verregnet. Stalker, die sich ins Dunkle Tal begeben, können wertvolle Artefakte, aber auch einen schnellen Tod zu finden. Der Ort wird von den Erfahrensten aufgesucht, doch man kann ebenso gemeine Banditen antreffen. Angeblich befindet sich dort irgendwo ein unterirdisches Labor; es könnte sich also lohnen, nach einem versteckten Eingang Ausschau zu halten. Doch niemand ist je lebendig von dort zurückgekehrt, so dass unklar ist, welche unangenehmen Überraschungen dort warten könnten ...</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Diesen Ort kann man sich gut als Vorzimmer der Zone vorstellen - hier können Anfänger erste Erfahrungen sammeln. In den Gewölben hinten im Dorf befindet sich ein Händler neben dem Armeeposten, mit dem sich ein Gespräch unbedingt lohnt. Es ist ratsam, den Armeeposten selbst zu vermeiden, da die meisten bei Sichtkontakt schießen, ohne Fragen zu stellen. Manche von ihnen können jedoch bestochen werden, wenn die Offiziere nicht hinschauen. Es ist ebenfalls nicht empfehlenswert, die Soldaten anzugreifen, so lange sie keine direkte Bedrohung darstellen.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage">
		<text>Auf dem riesigen Schrottplatz wurden direkt nach dem ersten Unfall ganze Berge von radioaktivem Müll abgeladen, zumeist Ruinen alter Gebäude, die von Mutanten besetzt waren. Ähnlich wie in den Außenbezirken der Zone wimmelt es hier von Anfänger-Stalkern und gelegentlich auch Banditen, die immer auf der Suche nach Beute sind. Einige Artefakte können hier gefunden werden, doch die meisten sind die Mühe nicht wert, da man woanders bessere Ergebnisse erzielen kann. In Richtung Norden gelangt man zum Wildgebiet, im Westen liegt der Zugang zum Dunklen Tal und östlich befindet sich die Straße zum Agroprom-Forschungsinstitut.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_military-loc">
		<text>Eine verlassene Militärbasis nahe einem baufälligen Weiler und einem kleinen Sumpfgebiet. Das Dorf ist ein gruseliger Ort, in dem es vor Mutanten wimmelt - allein die Anzahl der Blutsauger dort hat Legionsgröße. Stalker sind am besten beraten, sich von dort fernzuhalten, selbst wenn das kilometerlange Umwege bedeutet. Die Anarchisten der Freiheitsgruppe haben sich im Militärlager eingerichtet. Die Straße, die die Basis mit der Zone verbindet, wird vom Hirnschmelzer bewacht, der den Weg nach Prypjat und dem Kraftwerk von Tschernobyl blockiert. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripiat">
		<text>Dieser Ort war einmal eine relativ große Stadt, die für die Ingenieure von Tschernobyl erbaut wurde. Heute ist es eine Geisterstadt, die nur von Mutanten und Zombies bewohnt wird. Es scheint keinen Weg hinein zu geben: Der Hirnschmelzer blockiert den Weg. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_radar">
		<text>Ein schrecklicher Ort, an dem auch Glückspilze leicht verschwinden können, ohne eine einzige Spur zu hinterlassen. Wer dem Hirnschmelzer zu nahe kommt, wird unweigerlich verrückt, verwandelt sich in einen Zombie und wandelt fortan rastlos in der Zone umher. Eine menschliche Hülle ist alles, was bleibt, denn niemand ist jemals mit gesundem Verstand zurückgekehrt. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_rostok">
		<text>Das Wildgebiet war früher eine große Fabrik, die nun in Schutt und Asche liegt. Viele Stalker treffen hier ihren Tod: Es wimmelt von allen Arten von Monstern. Die Kreaturen strömen aus allen Teilen der Zone dorthin. Man sagt, dass etwas von großer Wichtigkeit in dem Gebiet versteckt ist, so dass es immer viele Draufgänger gibt, die ihr Glück versuchen wollen. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_stancia">
		<text>Das Areal des weltberühmten Kernkraftwerks und das Herz der Zone. Wenn man den Legenden Glauben schenkt, ist dies auch der Standort des Monolithen - einem geheimnisvollen Objekt, das jeden Wunsch erfüllen kann. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar">
		<text>Der legendäre See im gleichnamigen Gebiet ist schon vor langer Zeit ausgetrocknet. An seiner Stelle befindet sich dort nun ein seichtes Moorgebiet. Der Ort schmeckt nach Tod, denn ungeheuere Gefahren erwarten abenteuerlustige Narren, die dumm genug sind, sich dorthin zu begeben. Alle, die zu weit gehen, verlieren den Verstand. Zombies durchstreifen das gesamte Gebiet auf der Suche nach neuen Opfern. Wenn man um den See geht und es schafft, den Zombies auszuweichen, gelangt man zum Lager der Wissenschaftler, wo die mit Hubschraubern dorthin gebrachten Experten forschen. Man kann sich mit ihnen unterhalten, sie kaufen Artefakte und haben manchmal sogar Aufträge zu vergeben.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
		<text>Die kontaminierte Zone erstrahlte so hell, dass es fast unerträglich war für das menschliche Auge. Man konnte sehen, wie die Wolken am Himmel verdampften. Nach einem Augenblick tödlicher Stille donnerte es und dann bebte die Erde. Die Menschen warfen sich zu Boden, schützten ihre Augen und hielten sich die Ohren zu. Alle, die es noch vermochten, rannten um ihr Leben. Es wirkte, als sei der ganze nukleare Treibstoff, der unter dem Mantel lag, plötzlich explodiert. Am nächsten Tag riegelte die Armee die neue Zone ab. Durch Satelliten konnte das Epizentrum der Explosion genau bestimmt werden: Es lag nicht in der Nähe der Reaktoren, sondern über einen halben Kilometer davon entfernt. Man glaubt, dass das Personal der Station sofort tot war, obwohl viele Menschen in dem abgeriegelten Bereich blieben. Die Rettungsaktion erwies sich bald als hoffnungsloses Unterfangen, da alle Menschen und Geräte, die tiefer in das Gebiet gesandt wurden, sofort vernichtet wurden. Kurze Zeit nach der Katastrophe vergrößerte sich der Radius der Zone noch um einige Kilometer. Die meisten Regierungstruppen, die den Grenzbereich bewachten, und die dort stationierten Forschungsteams starben sofort. Die Menschen versuchten in Panik zu fliehen, Anwohner nahe gelegener Dörfer und Städte wurden hastig evakuiert. Eine unglaubliche Gefahr droht der Welt, deren Ausmaße nur erahnt werden kann.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
		<text>Zwei Jahre sind vergangen seit der Katastrophe im kontaminierten Bereich um das Kernkraftwerk von Tschernobyl. Zahllose Todesopfer, viele Vermisste, totes Vieh, verfallende Gebäude, zerstörte Wälder ... Bis zum heutigen Tag haben Wissenschaftler keine Erklärung dafür, was genau in Tschernobyl geschah. Mittlerweile wurden einige unerklärliche Anomalien in dem Gebiet gesichtet und die Zone wird immer größer. Seltene Expeditionen finden mutierte Tierspezies, die unglaubliche Fähigkeiten zeigen.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
		<text>Wieder starten Forschungsexpeditionen auf den Spuren der tollkühnen Einzelgänger, die sich "Stalker" nennen, um die Zone zu erkunden. Das von der Armee kontrollierte Gebiet hat nun jedoch neue, gefährliche Bewohner - von gewöhnlichen Wilderern bis zum schlimmsten Banditenabschaum. Die meisten Stalker durchstreifen die Zone auf der Suche nach Anomalien und den sogenannten Artefakten, die sich gut verkaufen lassen.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
		<text>Die Armee, unterstützt durch Spezialkräfte, die von paramilitärischen Stalker-Einheiten angeführt wurden, starteten einen massiven Angriff tief in die Zone hinein. Ihr Ziel war es, bis zum Kraftwerk von Tschernobyl zu gelangen und die Ursache der anormalen Felder auszulöschen oder doch zumindest Informationen aus erster Hand über den gegenwärtigen Stand der Dinge zu erlangen. Dieses Unterfangen, an dem über tausend Menschen und schweres Gerät beteiligt waren, scheiterte vollständig. Einzelne Gruppen Überlebender waren gezwungen, sich ohne Hoffnung auf Rettung in der Zone niederzulassen.</text>
	</string>
	<string id="Escape">
		<text>Außenposten</text>
	</string>
	<string id="Fuzz">
		<text>Brennflaum</text>
	</string>
	<string id="Garbage">
		<text>Müllhalde</text>
	</string>
	<string id="Gravi">
		<text>Vortex</text>
	</string>
	<string id="Lift">
		<text>Aufzug</text>
	</string>
	<string id="Locations">
		<text>Positionen</text>
	</string>
	<string id="Meat">
		<text>Karussell</text>
	</string>
	<string id="Military-loc">
		<text>Militärstützpunkt</text>
	</string>
	<string id="Pripiat">
		<text>Prypjat</text>
	</string>
	<string id="Radar">
		<text>Schmelzer</text>
	</string>
	<string id="Radioactive">
		<text>Strahlungsquelle</text>
	</string>
	<string id="Rostok">
		<text>Wildnis</text>
	</string>
	<string id="Stancia">
		<text>Tschernobyl AKW</text>
	</string>
	<string id="Story-2006">
		<text>12. April 2008, 14:33</text>
	</string>
	<string id="Story-2008">
		<text>Jahr 2010</text>
	</string>
	<string id="Story-2010">
		<text>Jahr 2011</text>
	</string>
	<string id="Story-raid">
		<text>Die Armee dringt in die Zone ein. 2011</text>
	</string>
	<string id="Time_machine">
		<text>Zeitmaschine</text>
	</string>
	<string id="Yantar">
		<text>Jantar</text>
	</string>
	<string id="Zharka">
		<text>Brenner</text>
	</string>
	<string id="Zone">
		<text>Die Zone</text>
	</string>
	<string id="Zone-story">
		<text>Geschichte der Zone</text>
	</string>
</string_table>
