<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Army">
		<text>Armee</text>
	</string>
	<string id="Bandits">
		<text>Banditen</text>
	</string>
	<string id="Duty">
		<text>Wächterfraktion</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_army">
		<text>Reguläre Soldaten der Armee. Sie bewachen alle Straßen in die Zone, patrouillieren an der Grenze, töten Mutanten und jagen Plünderer.\nSpetsnaz - Elitetruppen, die gewöhnlich in der Zone Rettungseinsätze und andere Spezialaufträge ausführen.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_milstalkers">
		<text>Soldaten mit spezieller Ausbildung nach ihrer Dienstzeit in der Zone, oder Stalker die freiwillig zur Armee gegangen sind. Sie sind üblicherweise gut bewaffnet und verfügen über diverse Unterstützungsausrüstung. Sie werden hauptsächlich eingesetzt, um Ursachen und Auswirkungen der Katastrophe zu studieren und die Zone zu kartografieren. Sie arbeiten allein oder in kleinen Gruppen von bis zu fünf Personen. Armeestalker dulden keine normalen Stalker und greifen sofort an.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-groups">
		<text>Gelöscht</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-labs">
		<text>Ein mobiles Labor ähnelt einem kleinen befestigten Bunker mit kleinen bunten Glasfenstern. Das Labor kann einer Menge Schaden widerstehen und dank seiner zuverlässigen Lebenserhaltung monatelang autonom arbeiten. Bunker werden per Transporthubschrauber in die Zone gebracht. Das Personal lässt niemanden weiter hinein als durch die erste Luftschleuse, also war noch kein Stalker jemals im Inneren.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_bandits">
		<text>Angehörige der kriminellen Unterwelt, die aus verschiedenen Gründen in der Zone sind: um Artefakte zu verkaufen, sich vor dem Gesetz zu verstecken oder mit Waffen zu handeln. Die Zone strotzt vor Banditen, darunter einfache Gangster wie Profikriminelle, die meisten gehören einer Gang an. Obwohl die Gangs der Zone sich untereinander bekämpfen, sind Kriminelle für Stalker ein Problem.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_duty">
		<text>Eine für ihre Disziplin bekannte paramilitärische Gruppe, deren Angehörige einem strikten Kodex folgen. Wächter sind die einzigen, die sich weigern, einzigartige Objekte aus der Zone mit der Außenwelt zu handeln. Gerüchten zufolge gibt diese Gruppe alle Artefakte an die Wissenschaft. Die Mitglieder halten es für ihr wichtigstes Ziel, die Welt draußen vor den Gefahren der Zone zu schützen. Die Gruppe vernichtet oft Monster, daher retten Wächter-Operationen oft normale Stalker aus ernsten Schwierigkeiten. Die Gruppe liegt seit langem im Krieg mit den Freiheitskämpfern.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_freedom">
		<text>Anarchisten und Draufgänger, die von sich behaupten, für freien Zugang zur Zone zu kämpfen und die daher dauerhaft im Streit mit der Armee, den Armeestalkern und der Wächterfraktion liegen. Diese sogenannten Freiheitskrieger glauben, alle Welt müsse über die Zone Bescheid wissen und fordern das staatliche Monopol auf die Zone und ihre Geheimnisse und Wunder heraus.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_killers">
		<text>Die verborgenste und geheimnisvollste Fraktion in der Zone; manche zweifeln an ihrer Existenz. Manche benutzen die Dienste der Söldner regelmäßig, da sie echte Profis sind, die schnell mit jedem Stalker und sogar mit kleinen Gruppen fertig werden. Ihre Dienste sind nicht billig - die Söldner verlangen königliche Entlohnung in Form von Geld oder Artefakten. Der Ort ihrer Basis bleibt geheim, was vermuten lässt, dass sie tief im Inneren der Zone liegt.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_loners">
		<text>Stalker, die alleine die Zone erkunden. So arbeiten die meisten Stalker, da die Mitgliedschaft in einer Gruppe Zeit und Anteile an der Beute kostet. Aber es gibt auch Leute, die einfach Einsamkeit und Unabhängigkeit bevorzugen.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_monolith">
		<text>Diese Gruppe hat viel von einer religiösen Sekte. Ihre Mitglieder glauben an die Existenz eines komplexen Alien-Kristalls, des Monolithen, irgendwo im Zentrum der Zone. Die meisten Stalker haben für Adepten des Monoliths nur Verachtung übrig und halten sie für Spinner. Seit Anbeginn versucht die Gruppe, jedes Vordringen ins Herz der Zone zu blockieren, um den Monolithen vor anderen Stalkern zu schützen. Angeblich haben sie eine große Basis tief in der Zone, doch kennen nur Mitglieder den Ort.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_zomstalkers">
		<text>Arme Seelen, die in Jantar und anderen schwer verstrahlten Sektoren langfristiger Einwirkung ausgesetzt waren. Achtlose Stalker, die den Verstand verloren haben und wandelnde Leichen sind. Viele solcher Leichen irren durch die Zone, manche bis zum Perimeter. Es gibt keine Hilfe für sie, der Prozess ist unumkehrbar. Zombie-Stalker können noch ihre Waffen benutzen, sind aber dumm und murmeln sinnlose Wortfetzen vor sich hin. Sie verlieren ihre Fähigkeiten und werden zu Zombies. Sie sind oft sehr aggressiv und stellen in größerer Zahl eine ernsthafte Bedrohung dar.</text>
	</string>
	<string id="Freedom">
		<text>Freiheitsgruppe</text>
	</string>
	<string id="Killers">
		<text>Söldner</text>
	</string>
	<string id="Loners">
		<text>Solitärstalker</text>
	</string>
	<string id="Military">
		<text>Militäreinheiten</text>
	</string>
	<string id="Milstalkers">
		<text>Armeestalker</text>
	</string>
	<string id="Mobile-groups">
		<text>Forschungsgruppen</text>
	</string>
	<string id="Mobile-labs">
		<text>Mobiles Forschungslabor</text>
	</string>
	<string id="Monolith">
		<text>Monolith-Fraktion</text>
	</string>
	<string id="Scientists">
		<text>Wissenschaftler</text>
	</string>
	<string id="Social">
		<text>Fraktionen</text>
	</string>
	<string id="Stalker-clans">
		<text>Stalker-Clans</text>
	</string>
	<string id="Zomstalkers">
		<text>Zombiestalker</text>
	</string>
</string_table>
