<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<text>Die traditionelle Bekleidung eines Banditen: eine Lederjacke mit Elementen aus Kevlar. Bietet nur unzureichenden Schutz vor den tödlichen Bedingungen der Zone.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description_m">
		<text>Gewöhnliche schwache Banditenrüstung mit eingenähten Rüstungsplatten im Rücken. Fast jeder kriegt das hin, aber nicht jeder hat die nötige Geduld dazu.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name">
		<text>Banditenjacke</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name_m">
		<text>Panzerjacke</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Hergestellt von einem militärischen Forschungsinstitut in Kiew, eingesetzt von den Wächtern. So schlicht und zuverlässig wie das Standardmodell PSZ-9, aber dank der neuen Materialien bietet die Weste guten ballistischen Schutz auch vor Feuerwaffen. Die Weste kann noch verbessert werden, da sie über keinen Atemschutz verfügt.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description_m1">
		<text>Panzeranzug der Wächter mit verbessertem Schutz gegen Bisse und Kratzer.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>Wächter-PSZ-9d</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name_m1">
		<text>Jäger-PSZ-9d</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_description">
		<text>Ein wunderbarer Schutzanzug für die Zone. Stalker wissen ihn zu schätzen, da er exzellenten Schutz gegen Anomalien und gegen Kugeln bietet. Enthalten ist der PSZ-9d-Anzug, ein geschlossenes Atmungssystem und ein integriertes Unterdrückungssystem gegen Anomalien. Kugelsicherheit und Splitterschutz von Qualität.</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_name">
		<text>PSZ-9Md UniSchutz</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_description">
		<text>Ein chemischer SSP-99-Schutzanzug, der speziell für die Zone entworfen wurde. Er wird von Forschungsexpeditionen und den mit ihnen zusammenarbeitenden Eco-Stalkern verwendet. Er hat integrierte Luftfilter und ist klimatisiert, widersteht Hitze und Elektrizität und bietet guten Schutz gegen Strahlung und biologische Anomalien. Er hält chemisch aggressiven Umgebungen stand. Er ist kein Kampfanzug und weder kugelsicher noch splitterfest.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_name">
		<text>Ökologen-SSP-99</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Prototyp einer Armeepanzerung, die wegen ihrer hohen Herstellungskosten und einiger Entwicklungsmängel nie in Serienproduktion gegangen ist. In kleiner Stückzahl wird sie jedoch in illegalen Fabriken außerhalb der Ukraine produziert. Hierbei handelt es sich um eine Panzerung der dritten Generation. Die Entwicklungsmängel, die zu verringerter Beweglichkeit führten, wurden behoben und die Panzerung wurde verstärkt. Sie bietet exzellenten Schutz gegen Kugel- und Streuschäden, ist jedoch wenig effizient gegen Anomalien.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description_m1">
		<text>Das einfache Modell für Nachtsicht wird durch eine modernere Version mit digitaler Filterung des gesendeten Signals ersetzt.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Panzerung</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description">
		<text>Stalkeranzug der Söldnerfraktion. Das Design basiert auf den Anzügen der Sonderkommandos der westlichen Armeen. Die Fasern sind speziell behandelt worden, um auch in Bewegung noch besonders stabil zu sein. Die Schutzwirkung ist etwas besser als die der schussfesten PSZ-7-Anzüge.</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description_m1">
		<text>Das eingenähte Kettengewebe im Mantel steigert den Schutz gegen Schusswaffen und Monsterbisse. Zu dem Set gehört ebenfalls ein Nachtsichtgerät.</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name">
		<text>Söldneranzug</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name_m1">
		<text>Verstärkter Anzug</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Dieser kugelsichere Skat-9M-Kampfanzug ist für Kampfeinsätze in Gebieten mit anomalen Aktivitäten konzipiert worden. Er besteht aus dem schwer gepanzerten PSZ-12p-Kampfanzug, einem integrierten Schutzanzug und einem Sphere-12M-Helm. Er bietet perfekten Schutz vor Kugeln und Splittern, ohne dabei die Beweglichkeit des Soldaten zu einzuschränken. Dazu verfügt er über ein System zum Schutz vor Anomalien.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Gepanzerter Kampfanzug</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_description">
		<text>Stalker-Anzug der Monolith-Fraktion. Der Hersteller ist unbekannt. Seine Schutzeigenschaften sind etwas schlechter als die der kugelsicheren PSZ-9a-Militärweste. Von der Struktur her ist er dem Anzug ähnlich, der bei neutralen Stalkern beliebt ist und eine kugelsichere Weste mit einem Strahlenschutzanzug verbindet. Er bietet einen guten Schutz unter Beschuss. Da ein Luftfilterungssystem fehlt, bietet er jedoch nur geringen Schutz gegen Anomalien.</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_name">
		<text>Monolith-Anzug</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description_m">
		<text>Dieser Mantel gehörte einem der Stalker, die in der Anomalie "Gallert" ums Leben gekommen sind. Nachdem der Mantel so lange in der Anomalie gelegen hat, erlangte er die Fähigkeit, den Stoffwechsel zu beschleunigen.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name_m">
		<text>Anomale Haut</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_description">
		<text>Eine gewöhnliche dicke Jacke, eine von vielen. Sie bietet leichten Schutz vor Kugeln und Splittern. Sie bietet keinerlei Schutz vor Anomalien und sonstigen Effekten.</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_name">
		<text>Lederjacke</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_description">
		<text>Ein hochwertiger, modifizierter SSP-99-Anzug. Bietet verbesserten Schutz vor Kugeln und Splittern. Er wurde für die Wachleute entwickelt, die wissenschaftliche Expeditionen begleiten. Er bietet guten Schutz vor Strahlung und biologischen Anomalien. Er schützt vor chemischen Angriffen und sonstigen für den Körper schädliche Einwirkungen.</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_name">
		<text>SSP-99M-Anzug</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Dieser Anzug wurde von einer Forschungseinrichtung in Kiew entwickelt und ist eine vorzügliche Alternative zu den von den selbstgemachten Anzügen der Stalker. Der Anzug ist eine hervorragende Kombination aus einer kugelsicheren Weste, einem geschlossenen Beatmungssystem und einem integrierten System zur Unterdrückung anomaler Felder. Aufgrund der perfekten Materialzusammenstellung ist dieser Anzug eine erstklassige Wahl. Sein einziger Nachteil ist der Preis.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>SEVA-Anzug</text>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_description_m1">
		<text>Das Gewebe dieses Anzugs ist mit einer streptozoidalen Lotion getränkt, die den Heilungsprozess von Wunden beschleunigt.</text>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_name_m1">
		<text>Heilender Beryll</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Ein Beryll-5M-Kampfanzug für Spezialeinheiten, angepasst an die Umweltbedingungen der Zone. Er enthält eine kugelsichere Weste vom Typ PSZ-9a mit einer Beryllium-Beschichtung und einen Sphere-08-Helm. Er ist für Kampfeinsätze in Gebieten mit hoher Strahlenbelastung konzipiert. Er bietet nur geringen Schutz vor Anomalien.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Beryll-5M-Kampfanzug</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Ein Stalker-Anzug, hergestellt von "einheimischen Handwerkern". Eine effektive Kombination aus einer leichten kugelsicheren Weste und einem Anzug aus gummiertem Material. Er ist mit eingearbeiteten Kevlarplatten verstärkt und bietet guten Schutz vor leichtem Beschuss. Letztlich ist er allerdings völlig unbrauchbar für tiefgehende Raubzüge oder heikle Einsätze in den Knotenpunkten der Zone.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m1">
		<text>Gerüchten zufolge trägt Ghost nie ein Medkit bei sich. Bei ihm heilt alles von selbst, wie bei einem Hund. Man sagt, dass er einen ungewöhnlichen Anzug trägt, den er aus einer Anomalie geborgen hat.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m2">
		<text>Der Vorbesitzer dieses Dings war ein wahrer Tourist, der sich wohl ständig auf extrem anstrengende Gewaltmärsche am Rande der menschlichen Ausdauer begeben hat. Er wusste, wie er das zu tragende Gewicht am besten zu verteilen hatte und welchen Dingen man Vorrang geben sollte. Die Manteltaschen und der mit Bedacht ausgewählte Rucksack erlauben ihrem Träger, schwere Lasten zu transportieren.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Stalkeranzug</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m1">
		<text>Ghost-Anzug</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m2">
		<text>Touristen-Anzug</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Verstärkter Stalker-Anzug, hergestellt von den Waffenmeistern der Freiheitsfraktion. Er besteht aus einer mittelschweren kugelsicheren Weste, die mit Zirkonium-Elementen verstärkt ist und so auf mittlere bis lange Distanz guten Schutz vor Splittern von Gewehrmunition bietet. Das Material des Anzugs besteht aus zwei Schichten: speziell behandeltes Leder und ein Gewebe aus feuerbeständigem Garn. Der Anzug bietet guten Schutz vor Strahlung und zahlreichen schwachen Anomalien.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Freiheit-Wachanzug</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Leichter Stalkeranzug, hergestellt von den Waffenmeistern der Freiheitsfraktion. Er besteht aus einer leichten kugelsicheren Weste mit verstärkenden Kevlarplatten. Er bietet Schutz vor leichten Waffen. Das Material des Anzugs wurde mit einer speziellen Mixtur behandelt, die die Widerstandfähigkeit gegenüber Anomalie-Aktivitäten verstärkt.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Freiheit-Sturmanzug</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Die Panzerung schützt hervorragend gegen Kugeln und Splittergeschosse, schränkt jedoch die Beweglichkeit ein. Sie ist gegen panzerbrechende Geschosse empfindlich.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Panzerung PNB-4UZ</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Der kugelsichere Kampfanzug wurde für Sturmangriffe entworfen. Er bietet hervorragenden Schutz gegen Kugeln und Splittergeschosse, ohne die Beweglichkeit des Soldaten herabzusetzen. Empfindlich gegen panzerbrechende Geschosse.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Kugelsicherer Kampfanzug.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Dieser Anzug wurde für Forschungen innerhalb der Zone entwickelt. Er hat ein geschlossenes Atmungssystem und ein integriertes System zur Kompensation von Anomalien, durch die er hervorragenden Schutz bietet. Sehr empfindlich, da schwach geschützt. Eingebauter Behälter zum Transport von Artefakten.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Forschungsanzug</text>
	</string>
</string_table>
