<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="binoc_tutorial">
		<text>Um das Fernglas zu benutzen, wählen Sie es aus ($$ACTION_wpn_5$$) und drücken Sie "Feuer", um reinzuzoomen.</text>
	</string>
	<string id="binocular">
		<text>Fernglas</text>
	</string>
	<string id="crouch">
		<text>Ducken</text>
	</string>
	<string id="crouch_down_tutorial">
		<text>Um sich tiefer zu ducken, drücken Sie ($$ACTION_crouch$$) + (Umschalten)</text>
	</string>
	<string id="crouch_tutorial">
		<text>Drücken Sie zum Ducken ($$ACTION_crouch$$). Um sich noch tiefer zu ducken, drücken Sie ($$ACTION_crouch$$) + ($$ACTION_accel$$)</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon">
		<text>Waffenauswahl</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon_tutorial">
		<text>Manche Stalker reden nicht, wenn Sie ihnen Ihre Waffe vor die Nase halten. Um Ihre Waffe wegzustecken, müssen Sie nur einen Blitz auswählen. ($$ACTION_wpn_6$$).</text>
	</string>
	<string id="jump">
		<text>Springen</text>
	</string>
	<string id="jump_tutorial">
		<text>Mit Sprüngen können Sie auf kleinere Barrieren klettern. Um zu springen, drücken Sie ($$ACTION_jump$$).</text>
	</string>
	<string id="move_tutorial">
		<text>Bewegungsarten</text>
	</string>
	<string id="overload">
		<text>Überlastung</text>
	</string>
	<string id="overload_tutorial">
		<text>Sie sind kein Packtier und können nicht unbegrenzt Lasten tragen. Wenn das Gewicht Ihrer Ausrüstung zu groß wird, verlieren Sie rasch an Energie. Sie können das aktuelle Gewicht Ihrer Ausrüstung und das maximale Gewicht, das Sie tragen können, im Inventar sehen.</text>
	</string>
	<string id="radiation">
		<text>Strahlung</text>
	</string>
	<string id="radiation_tutorial">
		<text>Trägt ein Charakter ein radioaktives Artefakt am Gürtel oder betritt ein Gebiet mit einer hohen Hintergrundstrahlung, dann beginnt er, Gesundheit zu verlieren und an der Strahlenkrankheit zu leiden. Gegen die Strahlung helfen Strahlenschutzmittel und Wodka.</text>
	</string>
	<string id="relation">
		<text>Gesinnung</text>
	</string>
	<string id="relation_tutorial">
		<text>Helfen Sie anderen Charakteren, machen Sie sich beliebt und Ihr Ruf verbessert sich. Eine positive Gesinnung und ein guter Ruf helfen Ihnen, wenn Sie mit Leuten interagieren. Sie erhalten leichter zusätzliche Informationen und bekommen bessere Preise. Auf der anderen Seite machen Sie sich rasch unbeliebt, wenn Sie auf Leute schießen - auch bei deren Freunden - und Sie werden angegriffen.</text>
	</string>
	<string id="sleep_tutorial">
		<text>Hier ist ein guter Platz zum Pennen. Hier können Sie eine Mütze Schlaf nehmen, auf die Nacht warten oder Zeit totschlagen. Um zu schlafen, öffnen Sie das Inventar, stellen Sie die Zeit ein, die Sie verschnarchen wollen, und drücken Sie den Ausruhen-Button. Ihr Charakter wacht zum eingestellten Zeitpunkt auf. Manchmal träumt er.</text>
	</string>
	<string id="sprint">
		<text>Sprinten</text>
	</string>
	<string id="sprint_tutorial">
		<text>Manchmal müssen Sie schneller als sonst rennen. Dazu drücken Sie beim Laufen ($$ACTION_sprint_toggle$$). Ein sprintender Charakter rennt schneller und springt höher, wird aber schneller müde und kann nicht schießen.</text>
	</string>
	<string id="starvation_tutorial">
		<text>Wenn ein Charakter eine Zeit lang nichts isst, bekommt er Hunger. Wenn er nichts zu essen findet, verliert er an Gesundheit. Daher braucht er regelmäßig Nahrung. Ein Laib Brot, eine Dose oder ein Stück Wurst lösen das Problem auf einfache Weise, jedenfalls vorübergehend.</text>
	</string>
	<string id="tutorial">
		<text>Training</text>
	</string>
	<string id="weakness">
		<text>Erschöpfung</text>
	</string>
	<string id="weakness_tutorial">
		<text>Längere Zeit zu rennen verursacht Erschöpfung. Ein erschöpfter Charakter kann nicht mehr rennen und bewegt sich gehend fort. Je mehr ein Charakter trägt, desto schneller wird er müde. Ein paar Sekunden stehen zu bleiben reicht zur Erholung.</text>
	</string>
	<string id="weapon">
		<text>Waffenstatus</text>
	</string>
	<string id="weapon_tutorial">
		<text>Jede Waffe hat einen Haltbarkeitswert. Je niedriger dieser ist, desto öfter klemmt die Waffe. In diesem Fall laden Sie die Waffe neu, indem Sie ($$ACTION_wpn_reload$$) drücken. Durch Gebrauch nimmt die Haltbarkeit der Waffe ab. Wird sie von Kugeln getroffen, kann eine Waffe nutzlos werden.</text>
	</string>
	<string id="wound">
		<text>Offene Wunden</text>
	</string>
	<string id="wound_tutorial">
		<text>Wird ein Charakter getroffen, blutet er womöglich. Durch Bluten verliert der Charakter beständig an Gesundheit. Je stärker die Blutung (ein grünes Symbol bedeutet eine leichte, ein rotes eine schwere Blutung), desto schneller geschieht das. Blutungen hören mit der Zeit auf, doch selbst schwere Blutverluste lassen sich sofort durch den Gebrauch von Verbänden stillen.</text>
	</string>
	<string id="pda_diary_tutorial">
		<text>Im PDA des verstorbenen Stalkers waren Aufzeichnungen über Anomalien in Tunneln. Er hat offensichtlich die Regelmäßigkeit dieser Anomalien entdeckt. Die Informationen sind im PDA unter "Tagebuch" verfügbar.</text>
	</string>
</string_table>
