<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Ein seltsamer Ort. Das stille Gebäude birgt viele Geheimnisse, doch die Stalker werden trotz der Gefahr von den vielen Artefakten hier angezogen. Mit Flinkheit und präzisen Schüssen werden Sie zum Lieblingsstalker des Glücks.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Ein seltsamer Ort. Das stille Gebäude birgt viele Geheimnisse, doch die Stalker werden trotz der Gefahr von den vielen Artefakten hier angezogen.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>Der Bus- und Wagenpark ist das Vorzimmer der Zone. Traktoren, Busse und Lastwagen, für immer angehalten. Es hat hier nie Artefakte gegeben, doch der Ort ist bei erfahrenen Stalkern beliebt, um dort Anfänger fertig zu machen und zu bestehlen. Gehen Sie in den Gebäuden und hinter Ausrüstung in Deckung, und achten Sie auf die Dächer.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>Der Bus- und Wagenpark ist das Vorzimmer der Zone. Traktoren, Busse und Lastwagen, für immer angehalten.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>Dieser geheimnisvolle Ort zieht Leute seltsam an. Wer den experimentellen Pool gebaut hat und wozu - das bleibt ewig ein Geheimnis. Hier gibt es keine Artefakte. Nur Überreste seltsamer Maschinen und Geräte locken Stalker hierher. Achten Sie auf die Dächer und denken Sie daran, dass die Strahlung in diesem Bereich extrem hoch ist.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>Dieser geheimnisvolle Ort zieht Leute seltsam an. Wer den experimentellen Pool gebaut hat und wozu - das bleibt ewig ein Geheimnis. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>Eine düstere, verlassene Fabrik. Niemand weiß, wie viele Stalker in diesen Mauern umgekommen sind. Es wimmelt hier von jeder Art Anomalie, und dennoch zieht der Ort Stalker wie ein Magnet an, da hier wertvolle Artefakte sind. Achten Sie auf die Strahlung!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>Eine düstere, verlassene Fabrik. Niemand weiß, wie viele Stalker in diesen Mauern umgekommen sind. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Das ist ein Teil der riesigen Müllhalde, wo nach der Katastrophe '86 Berge radioaktiven Mülls gelagert wurden ... verfallene Kräne, Hardware und so weiter. Sie können Teile alter Einrichtungen und einen riesigen Hangar finden. Es ist nicht weit zum Zoneneingang und viele Artefakte liegen hier. Deshalb suchen hier Stalker nach leichter Beute.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Das ist ein Teil der riesigen Müllhalde, wo nach der Katastrophe '86 Berge radioaktiven Mülls gelagert wurden ... verfallene Kräne, Hardware, und so weiter.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Ein aufgegebenes, gottverlassenes Dorf tief in der Zone. Der kleine, flache, rostbraune Tümpel voller Autowracks erzeugt in den Erforschern der Zone unbewusst Angst. Achten Sie auf Scharfschützen, doch in der Zone überleben nur die Tapferen. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Ein aufgegebenes, gottverlassenes Dorf tief in der Zone. Der kleine, flache, rostbraune Tümpel voller Autowracks erzeugt in den Erforschern der Zone unbewusst Angst. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Eine abgehalfterte Militärbasis mit kaputten Lastwagen und Transportern, die bei den Ruinen eines Kommandozentrums und der Kasernen verrotten. Die Basis ist reich an Artefakten und der Feind kann überall lauern. Beweisen Sie Ihre Stärke und heimsen Sie die Belohnung ein!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Eine abgehalfterte Militärbasis mit kaputten Lastwagen und Transportern, die bei den Ruinen eines Kommandozentrums und der Kasernen verrotten. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Der alte Weiler ist ein düsterer Ort und eine Todesfalle. Doch wenn Sie trotz aller Risiken so weit gekommen sind, bereiten Sie sich auf einen plötzlichen Tod vor. Hier ist es nirgends sicher. Mögen Ihr Zielfernrohr und Ihr Schalldämpfer Ihnen beistehen.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Der alte Weiler ist ein düsterer Ort und eine Todesfalle. Doch wenn Sie trotz aller Risiken so weit gekommen sind, bereiten Sie sich auf einen plötzlichen Tod vor.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_large">
		<text>Die Stadt Prypjat, ehemals eine Arbeitersiedlung der AES, oder deren Überreste. Die Industrieruine birgt ordentliches Gefahrenpotential. Sie müssen hier auf Ihr Überleben achten.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_short">
		<text>Die Stadt Prypjat liegt nicht weit entfernt von der AES - ein Erbe Tschernobyls.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Ein kleiner Bahnhof bei der Fabrik Rostok.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Ein kleiner Bahnhof bei der Fabrik Rostok. Die rostigen Waggons und Diesellokomotiven stehen ewig an einer Weiche. Die vielen hier zu findenden Artefakte locken verzweifelte Stalker aus der ganzen Zone an.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Unter den Metallhaufen und hinter den Betonwänden herrscht in dieser Fabrik eine besondere Stille. Im letzten Jahrhundert pulsierte hier die Hektik, Arbeiter eilten zur Schicht, während Parolen aus den Lautsprechern dröhnten ... doch die Arbeit in der Fabrik ist getan.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>In der verlassenen Fabrik herrscht unter Metallhaufen und hinter Betonwänden tiefe Stille.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>Die Randbereiche der Rostok-Fabrik vor der Ankunft der Wächter. Die elende Gegend ist dennoch reich an Artefakten. In den leeren Hangars und Lagern wimmelt es bei jedem Schritt von hundert Gefahren. Geben Sie gut Acht, und achten Sie auf den weißen Turm.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>Die Randbereiche der Rostok-Fabrik vor der Ankunft der Wächter. Die elende Gegend ist dennoch reich an Artefakten. </text>
	</string>
</string_table>
