	<string id="descr_bar_crazy_veterans_quest">
		<text>Бармен: "Долг дорожит своей репутацией. Поэтому они хотят все сделать тихо. Тебе достаточно уничтожить главаря по кличке "Счастливчик" и принести его КПК в качестве доказательства."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_community_quest">
		<text>Для того, чтобы вступить в "Долг" тебе необходимо получить одобрение одного из самых авторитетных бойцов группировки. А также доказать лидеру "Долга", что ты достоин быть одним из них.</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_svoboda_ambush_quest">
		<text>Бармен: "Твоя задача уничтожение Тирана, лидера группы Наемников. Отряд Наемников прорвался на дикую территорию и засел на стройке. Будь осторожен, часть боевиков сидит в засадах при подходах к стройке. Как только принесешь мне КПК Тирана, награда твоя."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_svoboda_leader_kill_quest">
		<text>Генерал Воронин: "Война со Свободой близится к концу, Меченый. Ты внес вклад в общее дело и теперь я хочу поставить точку в этой войне. Я хочу чтобы ты уничтожил лидера Свободы."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_test_quest">
		<text>Капитан Иванцов: "...прежде чем делать выводы, пройди маленькую проверку. Тебе надо достать архивную папку из заброшенного здания напротив. Задание проще простого, просто войди внутрь, возьми папку и принеси ее мне. Что может быть проще, правильно? Когда папка будет у меня, тогда и решим, годишься ты для Долга или нет."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_hunter_rifle">
		<text>Охотник: "Верни ружье. Потерял я его возле жилища кровососов, сейчас скину тебе координаты этого места. И поосторожней там, твари эти очень злобные."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_kill_professor">
		<text>Волкодав: "У нас тут небольшая охота. Зажали ученых, там за вертолетом. Мои ребята потихоньку их обстреливают, чтоб не сбежали. Ты давай подключайся, сейчас будем добивать. Если поможешь, то отдам тебе скафандр научный, из сбитого вертолета вытащили. Твоя цель - профессор Круглов, убей его, иначе сбежит он во время боя, я их породу знаю. Если убьешь его, скафандр твой, нет значит не судьба."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_radar_deactivate">
		<text>Бармен: "Защитный прототип у тебя есть, чтобы от "выжигателя" прикрыться, координаты бункера я знаю. Не забудь, что прототип не сможет бесконечно защищать тебя от излучения, поэтому ты должен как можно быстрее пробиться в бункер под антеннами и отключить "выжигатель". Все что нам надо это пробраться к антеннам, и отключить их."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_resque_information">
		<text>Круглов: "Cталкер, помоги! На нас напали наемники, половина наших погибла. Помоги нам, мы в долгу не останемся"\n \n "...ты там осторожней, их человек пятнадцать, точно мы не знаем"</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_resque_information_2">
		<text>Круглов: "Мы возвращались с Янтаря, когда нас сбили наемники. Говорят что им информация нужна, но я то знаю - перестреляют они нас. Выведи меня к Янтарю и я поделюсь с тобой тем, что знаю о вашем "выжигателе мозгов", а бармен тебе за это хорошо заплатит. Боец из меня плохой, но я знаю дорогу, поэтому я буду вести, а ты прикрывай нас по пути."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_x16_documents">
		<text>Бармен: "Надо пробраться к ученым и узнать, где находится лаборатория Х16, чтобы достать недостающую часть документов."</text>
	</string>
	<string id="journal_after_agroprom_documents">
		<text>Просмотрел документы, которые нашли военные в бывшем НИИ. Вывод такой: этот институт, последние годы до катастрофы, являлся прикрытием негосударственной лаборатории Х-18, которая, судя по всему, проводила некий таинственный эксперимент. Где находится лаборатория - документы ответа не дают. Военные про эту лабораторию тоже, судя по всему, ничего не знают. М-да...Загадки множатся... Но возможно это нить, которая нужна торговцам. Ну что ж, теперь предстоит путь дальше на север, к торговцу по кличке Бармен.</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_darklab_documents">
		<text>М-да...невеселое это место лаборатория Х18...и ее нынешние обитатели...даже не думал что такая нечисть может существовать на свете. Нашел какие-то документы...Из них мало что понял - это некие технические спецификации на какие-то блоки к излучателям Кайманова. Но вот что интересно блоки эти предназначались для другой лаборатории с кодом Х16 и судя по всему тоже засекреченной.</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_x16_documents">
		<text>Хм-м..Торговцы действительно многое накопали по этим лабораториям. Для бармена не стало неожиданностью информация про излучатели и про Х16. И теперь он уверен, что этот «выжигатель мозгов» рукотворен. Он думает, что эта лаборатория Х16 находится недалеко от лагеря ученых возле озера Янтарь. Они как раз изучают там излучение, которое похоже на действие «выжигателя». Так что сейчас мой путь лежит к ученой братии Зоны.</text>
	</string>
	<string id="journal_before_darklab_documents">
		<text>Встретился с Барменом. Проглядев документы с Агропрома, он предположил, что эта Х-18 находится в так называемой Темной Долине и предлагает мне туда наведаться на предмет поиска информации и документов. Говорит, что уже посылал разведчиков-долговцев с заданием проникнуть в это подземелье. Но они пропали. Бармен предположил, что они попали в плен к бандитам - у тех там база недалеко. А если это так, то все, что нарыли долговцы будет у лидера бандитов - Борова. Бармен, призывает к осторожности и...и явно чего-то недоговаривает про это подземелье. Ну да ладно, за работу: сначала пообщаться с Боровом, а если «разговор» удастся, то потом лезть под землю.</text>
	</string>
	<string id="journal_before_radar_task">
		<text>Ну что ж я готов идти на Выжигатель. От Психа я узнал время понижения мощности излучения и о безопасном месте, где я смогу дождаться этого времени. В другое время моя пси-защита все равно не поможет. Мне придется найти вход в подземный бункер лаборатории Х19, а внутри, путь к управлению Антеннами Выжигателя Мозгов.</text>
	</string>
	<string id="st_gordon_diary">
		<text>КПК Гордона</text>
	</string>
