	<string id="agr_find_ghost_descr">
		<text>... Узнал, что одного из группы Стрелка зовут Призраком. Хоть какая-то зацепка. Если смогу найти Призрака, смогу найти и Стрелка.</text>
	</string>
	<string id="agr_journal_cache">
		<text>Ну что ж тайник выдал мне дальнейшее направление поиска. Я нашел флэшку, которую группа Стрелка использовала, как некий «бортовой журнал». Сообщений там было немного, но этого хватило чтобы понять - в группу Стрелка, кроме него самого, входило 2-е: Призрак и Клык. Был упомянут еще некий «общий знакомый», но входил ли он в группу неизвестно. А вот то, что он оказывал значительную помощь группе Стрелка - факт. Далее, по сообщению Призрака, Клык погиб, когда они попали в засаду. Итак пока имеем имя одного человек, который точно знает Стрелка - это Призрак. Наконец-то что-то конкретное. А самого Стрелка, судя по переписке, действительно нужно искать в северных районах Зоны.</text>
	</string>
	<string id="agr_journal_krot">
		<text>Ну что ж встреча с Кротом была продуктивной, - видимо тайник группы - это реальность, и находится он в катакомбах Агропрома… Предстоит путь в подземелья. Что ждет меня там неизвестно… Надеюсь этот тайник откроет и мою тайну...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_secret_info">
		<text>Крот: ".. вниз по винтовой лестнице в комнату с колоннами, потом до выхода, попадаем в большую комнату с трубами на потолке. Оттуда вниз ко второму выходу, выходим в туннель и поворачиваем налево. В конце будет ход направо. Там маленькая комната, пересекаем ее и поворачиваем направо. Ищем на левой стене дыру, рядом надпись "Не влезай - убьет!". Это и есть вход в тайник Стрелка."</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_secret_info_name">
		<text>Тайника Стрелка</text>
	</string>
	<string id="agr_military_case">
		<text>\nОтчет следственной группы.\n Для служебного пользования.\n Руководителю проекта "ИСТИНА"\n Полковнику СБУ Кручельникову В.М.\n От руководителя группы "Поиск-2", \n капитана Максименко Д.Ф.\n\n Докладная записка.\n Наша группа в составе 3-х следователей и отделения спецназа СБУ в период с 12.05.2012 по 25.05.2012 провела обследование помещений бывшего научно-исследовательского института земледелия на радиоактивно-зараженных почвах НИИ "Агропром". Большинство оборудования и документации исчезли в неизвестном направлении, однако даже то немногое, что удалось найти, позволяет сделать следующий вывод: в период с 2005 по 2008 годы институт научными изысканиями по своему профилю не занимался. Все результаты его " работ", полученные Министерством Сельского хозяйства, сфабрикованы. В тоже время, получая под государственные программы финансирование, оборудование и расходные материалы руководство НИИ, в лице доктора Стрижа Петра Даниловича, по липовым накладным переправляло все это в некую лабораторию Х-18 под видом проведения экспериментов в подсобном хозяйстве института. Судя по всему используется кодовое название, принятое у группы лиц проходящих по данному делу, поскольку лаборатории с подобными номером в нашей базе данных нет. Исходя из анализа найденных документов можно предположить, что она находится на расстоянии часа езды на машине от НИИ Агропром. Вероятней всего речь идет о глубоко-законспирированной лаборатории, поэтому предлагаю подключить для ее поиска наш аналитический отдел. Чем занималась эта лаборатория понять из имеющейся информации не представляется возможным. В найденных документах речь идет о небезызвестном профессоре Чубко и упоминается некая Группа. По моему глубокому убеждению на сей раз мы нашли конец нити и аналитическому отделу будет, чем себя занять.\n\n В приложении заархивированный файл с накладными передачи расходных материалов и оборудования в некое подсобное хозяйство института и отрывок переписки Стрижа с Чубко.\n\n капитан Максименко Д.Ф. 26.05.2012\n Проф. Чубко В.М. От руководителя НИИ Агропром Доктора аграрных наук Стрижа П.Д. Здравствуйте, Вадим Михайлович, Как мы и договаривались, отсылаю в наше подопытное хозяйство очередную партию расходных материалов и оборудования для проведения Ваших столь нужных для сельского хозяйства экспериментов. Финансирование экспериментов я провел, как натурные эксперименты по темам нашего института, так что в министерстве проблем не будет. Как идут эксперименты? Я до сих пор нахожусь под впечатлением того, что Вы показали мне в прошлый раз. Искренне Ваш Стриж П.Д. Д. а. н. Стрижу П.Д. Премного благодарен, Петр Данилович, все получили. Мои ребята в восторге от лазерного спектрометра, если бы не Вы, я бы долго пробивал через своих эту модель. Ну а министерство сельского хозяйства, конечно, будет благодарно получить НАШИ результаты... расмешили старика. Эксперименты идут свои чередом и то, что Вы видели в прошлый раз, меркнет по сравнению с тем что мы уже достигли. Подъезжайте почаще - всегда рад Вас видеть. Тем более что на машине до "нашего подопытного хозяйства", как Вы выразились, Вам ехать час, не больше. Да совсем забыл, у меня для Вас новость - в следущий понедельник я буду обсуждать Вашу кандидатуру с Группой. Я думаю, они меня поддержат. Искренне Ваш, Проф. Чубко В.М.\nПроф. Чубко В.М. От руководителя НИИ Агропром Доктора аграрных наук Стрижа П.Д. Вадим Михайлович, спасибо за доверие. Я тронут и постараюсь оправдать его. Участвовать в подобном эксперименте, я думаю, мечтает любой ученый, и, если меня примут в Группу, я буду просто счастлив. Искренне Ваш, Стриж П.Д. P.S. Я выбил в министерстве два новейших японских широкополосных осциллографа и переправлю их Вам с первой же оказией.</text>
	</string>
	<string id="agr_military_case_name">
		<text>Отчет следственной группы</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_security_plan">
		<text>На схеме отмечены патрули, караулы, вышки. На третьем этаже института штаб. Там хранятся документы. Днем территория патрулируется полностью. Ночью патрулей меньше. После одиннадцати вечера происходит смена караула, в это время в главном здании почти никого нет. Если ты хочешь на базу пролезть, то через ворота не пройдёшь, реальный путь - через катакомбы.</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_security_plan_name">
		<text>Карта-схема охраны НИИ</text>
	</string>
	<string id="agr_rats_n_soldiers_text">
		<text>Военных донимают крысы, которые лезут из коллекторов. Провинившихся военных отправляют в коллекторы.</text>
	</string>
	<string id="agr_task_case">
		<text>Торговец: "Как только сопрешь кейс с территории бывшего НИИ Агропром, отнесешь его к Бармену. Он заправляет делами в сталкерском баре "100 Рентген", что на территории бывшего завода Росток"</text>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos">
		<text>SOS, военные режут нашего брата сталкера, мужики, все кто меня слышат - помогите!</text>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos_name">
		<text>Встреча с Кротом</text>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos1">
		<text>Крот : "Помогите. Сейчас убьют!"</text>
	</string>
	<string id="st_operation_agroprom">
		<text>Операция "Аропром"</text>
	</string>
	<string id="storyline_gunslinger_flash_info">
		<text>Получено от Призрака: \n \n Стрелок у меня хреновые новости. Клык погиб. Нас ждали в деревне возле Складов. И по моему ждали давно. Трое. По виду обычные нейтралы. Клык их как-то почуял. Сам знаешь чутье у него, что надо было. Двоих мы завалили - явно шпана, а вот третий поумней оказался - сидел с Винторезом метрах в 100. Вобщем нету больше Клыка. Так что в следущий раз к Центру вдвоем пойдем. И вот что еще... у этих двоих наше описание было. Я ума не приложу кто именно нас заказал. Хотя вообще-то многие зуб на нас имеют. Третьего я упустил. По моему - один из наемников. На лице сильный шрам. Глаза светлые. Постараюсь его найти. \n Такие вот дела. Будь начеку и Удачи. \n Призрак \n \n Призраку \n \n "Здарова дружище. \n Оставляю тебе инфу. На связь не выхожу. Заметил слежку. \n Чувак, я ушел на Север... Туда где мы были... Постараюсь проскочить в одиночку... Извини но ждать тебя времени нет... Потом объясню. \n А тот урод, который убил Клыка еще пожалеет что на свет родился... На ремни порежу... Ты узнай пока кто он, а я скоро вернусь - разберемся. \n Встречаемся у нашего общего знакомого. Сам знаешь у какого и где.:) \n Удачи. \n Стрелок" \n \n Стрелку. \n \n "Привет. Был. Тебя не застал. Зря ты один к центру пошел. Впрочем дело хозяйское. У кого и где тебя искать знаю:) \n Призрак"</text>
	</string>
