<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_11">
		<text>Здесь проход воспрещён, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12">
		<text>Мне надо дальше.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_13">
		<text>А нельзя!\nНо если очень хочется... то можно. Например, за пятьсот денег.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_14">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_15">
		<text>Теперь слушай сюда. Мы час делаем вид, что кроме комаров и бабочек тут ничего не порхало. А дальше - не обессудь.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_21">
		<text>Шагай, шагай отсюда! Не задерживайся, пока мы добрые.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_24">
		<text>Денег у меня нет.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_25">
		<text>Тогда гуляй, откуда пришёл. Разживёшься - приходи. А решишь пробраться втихаря - как собаку пристрелим.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_11">
		<text>Меченый, шёл бы ты отсюда... Не уйдешь добром - поможем как сможем.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_111">
		<text>Что это на вас нашло?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_21">
		<text>Здоров! Чего надо?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_31">
		<text>Тут тебя старший наш хотел видеть. Но это не значит, что тебе здесь рады. Проходи, не задерживайся.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_11">
		<text>Здравствуй, брат.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_12">
		<text>Проводник, мне нужно встретиться с Доктором.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_13">
		<text>Смотри-ка... Ты откуда знаешь о Докторе?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_14">
		<text>Меня послал Призрак. Помоги мне срочно связаться с Доктором.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_15">
		<text>Так бы сразу и сказал. \nДоктор в тайнике группы Стрелка. Если ты тот, за которого себя выдаёшь, то место знаешь сам.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_16">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_21">
		<text>Здравствуй, брат.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_0">
		<text>Не расскажешь мне об этом месте?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_1">
		<text>Здесь - дорога в Зону. Соваться на блокпост и попадаться на глаза солдатам не советую: у них приказ стрелять по нашему брату без предупреждения. По пути на север будет разрушенный мост, только там тоже стационарный блокпост. На открытом месте здесь собаки стаями бегают, новичкам туда соваться опасно. Иногда ещё мутанты забредают.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_10">
		<text>А как с солдатами у моста быть? Нужно ведь дальше пройти.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_11">
		<text>Значит, есть два варианта. Первый: если попадёшь на дежурство Кузнецова, так он денежку сильно любит. Глядишь, и пропустит. Ну, а если со финансами у тебя туго или кто другой дежурит, тогда есть обходной путь. Идёшь слева от моста вдоль железнодорожной насыпи - главное только, смотри, чтоб они тебя не заметили! Там увидишь небольшой туннель, он под насыпью проходит. И ещё - учти, там зомби иногда шастают.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_2">
		<text>А что дальше на север, за блокпостом?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_21">
		<text>Свалка там, вот что... Мрачное место. Местами из-за фонящего мусора пройти невозможно.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31">
		<text>Привет, дружище. Волк нас уже предупредил. Дополнительные вопросы какие-нибудь имеются?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311">
		<text>Да. Сколько бандитов в лагере?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_3111">
		<text>Человек семь-восемь. Двое в районе ворот, двое в правом здании у костра, двое в здании слева - там и Шустрого держат. По двору ещё временами кто-то шляется... а так, вроде, всё. Ну что, начнём, помолясь?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31111">
		<text>Начнём. Поднимай своих.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31112">
		<text>Нет. Попробую сам, чтобы шума не поднимать.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311121">
		<text>Ну гляди. Если что, кричи... Рэмбо, блин.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_41">
		<text>Уж настрелялись так настрелялись... Думаю, Волк будет доволен.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_51">
		<text>Ещё не всех положили! Ищите этих уродов, валите их!..</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_61">
		<text>Ну, мужик, это ты знатно дал! Взял, и всех порешил, нам ничего не оставил. Если б сам не видел - не поверил бы! Крут, крут, ёлки-палки!..</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_71">
		<text>Ну и где штабеля поверженных врагов? Эх, ты! Ничего не умеешь, кроме как языком трепать... Вали отсюда!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2">
		<text>Извини, браток, только шёл бы ты сейчас с миром отсюда, а? Я тут человека одного жду...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21">
		<text>У меня пара вопросов.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_211">
		<text>Ладно, спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2111">
		<text>Что ты можешь рассказать о Зоне?</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21111">
		<text>Ну, знаешь! Тут нескольких дней не хватит, а время моё стоит недешёво! Да и нету его у меня сейчас...\nВведу тебя коротко в курс дела, а дальше сам разбирайся. Свалка - в трёх километрах на север отсюда - место, куда почти весь радиоактивный хлам со станции свозили. Сильная радиация, аномалий по колено; как следствие - артефактов тоже много... не очень ценных, правда. Остерегайся бандитов и не собачься с патрулями "Долга". На запад от Свалки - район НИИ "Агропром". В плане артефактов место хреновенькое, так что делать там особо нечего. А на востоке - Тёмная долина. Фиг его знает... странно там. Вроде и тихо, разве только швали вроде бандитов хватает. Только не всё так просто, как кажется, нюхом чую. Ну а дальше за свалкой территория завода "Росток" - сердце сталкерства. Там много опытных ребят встретишь, они тебе подробней и расскажут.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2113">
		<text>Передумал я. Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3">
		<text>Спасибо. \nТак, теперь я тебя внимательно слушаю.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_31">
		<text>Торговец сказал, что у тебя есть информация о Стрелке.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_311">
		<text>И с чего это им все в последнее заинтересовались? Ну, сказать, что я его лично знал - так совру, не было такого. Опыт "общения", правда, кое-какой есть: как-то его группа моих ребят обстреляла. Никто не пострадал - они явно других ждали, так что дальше разошлись мирно. Поматерили друг друга через овраг, и разошлись. Серый, мой брательник, сейчас в ангаре на Свалке - я тебе скину координаты, пообщаешься. Он о Стрелке больше знает. \nНа выходе поосторожнее - там компашка бандитов обосновалась. Кстати, тут за мной мутанты гнались, и не думаю, чтоб они угомонились. Не поможешь мне их отстрелять? Раз-два - всего делов...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3111">
		<text>Спасибо за информацию, учту.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_5">
		<text>Сталкер, аптечку! Дай аптечку!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_55">
		<text>На, держи.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_56">
		<text>Нет у меня аптечки. Сожалею.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_61">
		<text>Слышь, приятель, ты меня дважды уже выручил, а я таких вещей не забываю. Возьми вот... уж чем богат!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_611">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_121">
		<text>Тут тебя старший наш хотел видеть. Но это не значит, что тебе здесь рады. Проходи, не задерживайся.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2">
		<text>Стой, Меченый! Сейчас в лагере никто с тобой говорить не станет.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21">
		<text>Почему?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_212">
		<text>Это ж каким надо идиотом быть, чтобы с пассажиром из "грузовика смерти" трепаться! Ты докажи сперва, что с тобой дело иметь можно.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2121">
		<text>Какой "грузовик смерти"? Не помню ничего... не помню.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21211">
		<text>Да кто его знает... но дрянь редкостная, мало что хуже этого бывает... \nВообще не с тобой на эту тему разговаривать! Пусть я суеверный, а только тебе, Меченый, лучше отвалить прям счас по-хорошему.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2122">
		<text>Что сделать, чтобы мне поверили?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21221">
		<text>Пусть тебя Торговец проверит, а мы понаблюдаем. Если ты нормальный, за ствол попусту не хватаешься и вообще с головой дружишь, то общий язык всегда найдём, не переживай.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_22">
		<text>Ладно, пусть будет так.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_3">
		<text>Привет, Меченый. Что нужно?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11">
		<text>Слушай, Меченый, ну как ты кстати! Нам помощь здорово нужна.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111">
		<text>Я Фанат, после Волка тут за старшего остался. Вчера приходили несколько наёмников... серьёзные ребята, ч-чёрт... Пришли и наехали по полной программе: мол, день вам срока - территорию лагеря очистить, теперь это их база будет. Сегодня они должны придти опять - ну и разговором, как ты понимаешь, в этот раз не кончится.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111">
		<text>И что вы решили?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111">
		<text>Мы решили засаду им устроить, потому как в лоб, боюсь, не устоим. Экипированы они что надо, да и тактику боя знают о-го-го... А тут - мальчишки. В общем, решили засесть тихо по домам - вроде как ушли мы, - а как подвернётся удачный момент, атаковать. Нам только таких бойцов, как ты, сейчас ох как не хватает. А после боя сочтёмся, за нами не заржавеет! Ну так как, поможешь?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111111">
		<text>Помогу.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111111">
		<text>Предлагаю потратить оставшееся время на подготовку к бою. План такой. Самых зелёных новичков я по домам-подвалам разгоняю с приказом нос не высовывать - а то положат пацанов ни за хвост собачий... А мы с тобой и еще парочкой ребят, что посерьёзней, займём удобные сектора для обстрела зоны вокруг костра. Как они к к костру подойдут, мы и жахнем со всех сторон!.. Они со стороны моста появятся... думаю, уже скоро. Так что ищи укрытие с хорошим сектором, а по моей команде и начнём. Нет, ну ты, конечно, сам смотри, - только на открытом месте, думаю, уцелеть шансов мало. Решай.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111111">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111112">
		<text>Нет, я пока не готов.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111121">
		<text>Жаль. Такой боец, как ты, нам бы сильно пригодился. Придётся своими силами...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_21">
		<text>Ждём этих красавцев. Чувствую, скоро пожалуют.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_31">
		<text>Да ты страшный человек, Меченый! Лучше тебе на дороге не попадаться.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_311">
		<text>Есть немного.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_3111">
		<text>Вот, держи от нас на память. \nИ ещё - спасибо тебе громадное за помощь. Спасли мы молодняк, Меченый.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_41">
		<text>Здорова, Меченый, рад тебя видеть!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_411">
		<text>И тебе привет.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_412">
		<text>Кстати, а куда Волк подевался?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_4121">
		<text>Да он тут недавно получил от одного из проходивших сталкеров какое-то послание, тут же собрался, схватил ящик с динамитом и ломанулся вглубь Зоны. Я как раз от ранения оклёмывался на Кордоне, он и попросил меня присмотреть за молодняком.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_0">
		<text>У меня есть вопросы.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_1">
		<text>Спрашивай, постараюсь помочь.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_10">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2">
		<text>Что ты знаешь о Зоне?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21">
		<text>Много чего знаю. Спрашивай конкретнее.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211">
		<text>Что в центре Зоны?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2111">
		<text>Да уж, вопросец... Я на него два года ответ найти пытаюсь! Только путь в центр, да чтобы живым вернуться, так и не нашёл. Несколько раз с друзьями пытались прорваться. Сам еле-еле вернулся, а друзья - не все... \nСпросишь, какого мы туда вообще полезли? За мечтой полезли. Желания свои исполнить.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21111">
		<text>Мечты исполняются?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211111">
		<text>Есть такая легенда красивая об Исполнителе желаний. Вроде бы есть в центре Зоны место, где исполняются любые, даже самые невероятные, прихоти. Только знаешь, что скажу? Я точно знаю, что в центре Зоны до фига шансов загнуться, а в Исполнитель этот уже не верю. Не рискуй попусту. Не советую.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_212">
		<text>Откуда взялась Зона?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2121">
		<text>Здесь повторно бабахнуло в 2006-м, вот она и появилась. Знаю, что на ответ не тянет. Только мало кто знает истину, если вообще тут такие есть.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_213">
		<text>Что тебя привело в Зону?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2131">
		<text>Я на шахте работал, так её закрыли как убыточную. Денег - ноль, перспектив никаких. А тут пошли слухи, что в Зоне можно разбогатеть сказочно. Кой-какой опыт за плечами у меня был, вот и решил рискнуть. Не могу сказать, что разбогател, однако деньжата действительно завелись. Да это история самая обычная, многие здесь так оказались...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_214">
		<text>Что самое опасное в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2141">
		<text>Это сложно сказать. Здесь столько всего опасного и неизвестного, что просто возможности нет со всем столкнуться. Да и без того с головой хватает. Мне вот "плоть" на ноге палец откусила, волосы от излучения начали сыпаться, "Жаркой" ногу правую приложило... хреновая штука - "Жарка". А то раз нос к носу с кровососом столкнулся - хоть не вспоминай... В общем, говорить можно сколько угодно, только пока не испытаешь этого дела на себе - хрен поймёшь. Короче, совет только один - осторожность. Всегда и везде.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_3">
		<text>Слышал что-нибудь о Стрелке?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_31">
		<text>Кажется, сталкер из крутых. Лично не знаком - ну так я давно уже близко к центру не лазил, а здесь, на окраине, в основном только зелёные бродят. Найди кого-нибудь, кто постоянно в глубине Зоны толчётся, поговори с ним.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_4">
		<text>Что ты знаешь о "грузовиках смерти"?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_41">
		<text>Ничего не знаю и знать не хочу! \nИзвини, я в курсе насчёт тебя... Слишком от этого мистикой прёт. А в здешних краях поживёшь с месяц - на всю жизнь суеверным станешь, хочешь не хочешь. Мертвецы в кузове, мертвецы за рулем... Кто, откуда, зачем? Одна надежда, что хоть не с того света.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11">
		<text>Привет. Зачем пришёл?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111">
		<text>Привет. Мне нужен Шустрый. Не подскажешь, где его найти?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111">
		<text>С Шустрым скверное дело приключилось... Тут неподалёку на его группу бандиты напали, и Шустрого увели с собой, он только и успел, что SOS скинуть. Его напарники, похоже, накрылись. Ребята сообщили, что бандюки сейчас в старом АТП, что за дорогой.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111">
		<text>Вы своих из плена не вызволяете? Не по-дружески как-то... Или слабо?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111">
		<text>Эх, врезать бы тебе, да толку?.. Не так всё просто. Людей у меня мало, да и те сплошняком новички. Не могу я рисковать. Если мы этот лагерь потеряем, всем нормальным сталкерам худо придётся. А ты сам что? Если не струсишь, от помощи не откажусь, не гордый. Так как, поможешь с бандюками разобраться?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111">
		<text>Предлагаешь в одиночку?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111111">
		<text>Да нет, так ты фиг справишься. Разведчики мои - бойцы что надо. Сейчас они как раз тех уродов пасут. Вместе вы, в принципе, имеете неплохие шансы. Ну так что? Или всё же слабо?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111111">
		<text>Я попробую.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111111">
		<text>Уважаю! Вот тебе оружие и припасы, координаты парней я тебе скинул. Насчёт тебя сейчас предупрежу.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111112">
		<text>Не слабо. Нло не пойду.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111121">
		<text>Значит, таки слабо... Ну и вали к чёртовой бабушке!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21">
		<text>Ну, как дела продвигаются?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_211">
		<text>Навели с твоими ребятами порядок на АТП.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2111">
		<text>Отлично, друг! Вот, держи - лично от меня.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_212">
		<text>Я прошерстил АТП. Там уже чисто.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2121">
		<text>Ого! Ребята говорят, ты дал жару что надо! Вот, держи немного денег... это так, на память, не считая огромной благодарности. Кроме того, есть тут у меня ещё кое-что...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21211">
		<text>Здорово.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_213">
		<text>В процессе.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2131">
		<text>Держи меня в курсе, ладно?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_31">
		<text>Не могу сейчас болтать. Отвали.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_311">
		<text>Понял, не дурак.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_41">
		<text>Привет, Меченый. Какими судьбами?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_51">
		<text>Что расскажешь, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_511">
		<text>Да нечего особо рассказывать... На АТП бандиты были, пришлось немного почистить. А так, вроде, и всё.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_5111">
		<text>Ай да скромняга! Слушай, ну раз ты бандюков уделал, не могу тебя просто так отпустить!..</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11">
		<text>Вот это спасибо, брат! Вот это выручил! Даже не знаю, как и благодарить тебя...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111">
		<text>Слушай, мне нужна флешка нужна, которую ты нёс Торговцу. Она при тебе?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1111">
		<text>Есть такое дело... эти олухи и обыскать толком не умеют. А, ладно, забирай! Ты мне, как-никак, жизнь спас. Она была надежно спрятана, а эти быки даже толком и обыскать не умеют</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11111">
		<text>Спасибо. А где ты её прятал? Мало ли - может, пригодится когда.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111111">
		<text>Не ниже пояса, не боись. Я давно на Торговца работаю, прятать инфу учён! Кстати, я быкам наплёл про схрон с артефактами, так они одного туда отправили. Схрон там действительно имеется, только артефакт там всего один. Если хочешь, дам тебе координаты.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_21">
		<text>Дороги бархатом, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311">
		<text>А давай.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_3111">
		<text>Только не забудь: там зверья всякого много. И с бандюк, который туда отправился, тоже не с совочком, так ты будь осторожен. Спасибо, мужик.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_31111">
		<text>И тебе спасибо.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311111">
		<text>Да не за что. Удачи!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_0">
		<text>Задание выполнил. Вот ящик с блокпоста.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_2">
		<text>Вот молодчага! Удружил. Хотя, конечно, "спасибом" сыт не будешь... Значит, держи три... или нет, две тыщи тугриков - и мы в расчёте! \nКстати, зольды же ведь пропажу обнаружат обязательно - так тут такой кипеж начнётся... Так что вали-ка ты отсюда побыстрее на повышенной скорости.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_0">
		<text>Спецзадания есть?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_1">
		<text>Нет, ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_12">
		<text>Какие спецзадания? Ты ещё со старым не справился!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5">
		<text>В общем, тут такое дело... На блокпост из глубины Зоны передали ящик с отчётом одной из экспедиций, что к северу ходила. Днём охраняют его так, будто он чистым плутонием наполнен, а по ночам почему-то не больше двух охранников оставляют.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_511">
		<text>Проберись втихаря на блокпост да изыми для меня этот ящик. А уж я для тебя ничего не пожалею... в разумных пределах. Возьмешься, нет?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5111">
		<text>Попробую.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51111">
		<text>Ну так я денежку готовлю - ты ведь меня, Меченый, ещё ни разу не подводил. Только это... шуму не наделай, ладно? А то нам всем тут небо с овчинку покажется, если вояки обидятся.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_52">
		<text>Нет. Пока браться не буду.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_521">
		<text>Да ладно, чего ты? Там не блокпост, а название одно! Десяток срочников полупьяных с прапором!.. Ладно. Но я на тебя, Меченый, между прочим, сильно рассчитывал.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6">
		<text>Меченый, я тут поразмыслил на досуге и хочу тебе кое-что предложить... Тебе, по большому счёту, нужно искать Стрелка, так ведь?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61">
		<text>Допустим.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611">
		<text>В общем, я тут по Стрелку узнал кой-чего. И вправду есть такой сталкер. Говорят, дорогу на север Зоны нашёл. А места там нетронутые, натуральный Клондайк... м-да... \nВ общем, я помогаю тебе его искать - но, как ты понимаешь, не за красивые глаза. Придётся отрабатывать. С другой стороны, всем будет хорошо: ты своего Стрелка замочишь, а заодно и узнаешь, что с тобой стряслось. А я узна... ну, в смысле, свою выгоду от нашего сотрудничества тоже поимею. А? Лады?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111">
		<text>Да, серьёзный ты мужик, сразу видно. Нам такие люди нужны. \nМы с другими торговцами тут расследование одно проводим. Хотим найти путь на север, к центру Зоны, только там кто-то или что-то проходу мешает. Хрен его знает, как твой Стрелок проскользнуть смог... Понимаешь, есть там одно место, где мозги закипают. Жуткая штука... м-да... Но ближе к делу. Те пацаны, которых с вертушки положили, наблюдали за военными тут недалеко. И, судя по всему, вояки в здании бывшего НИИ "Агропром" что-то нашли. Очень серьёзное что-то. Думаю, это как-то связано с центром Зоны. Так вот: всё, что военные накопали, пока что лежит где-то на третьем этаже здания института. Охраняется, конечно, куда же без этого... только оно нам здорово нужно. Понял, о чём я?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111">
		<text>Кажется, понял.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111111">
		<text>Как только выйдешь с добычей с территории "Агропрома", тут же неси её Бармену. Он заправляет делами в сталкерском баре "100 рентген" - это на территории бывшего завода "Росток".</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111111">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111111">
		<text>Координаты и необходимую инфу я тебе закачаю на КПК. А если на словах объяснять, так пойдёшь на север через Свалку, а потом повернёшь на запад, и через пару километров выйдешь прямо к "Агропрому". На Свалке артефактов, кстати, как грибов после дождя, хотя фонит тоже по полной программе. Так что советую прикупить у меня антирада или водочки. А то будешь потом светиться вроде новогодней ёлки... хе-хе. Шутка юмора! Ну, удачи.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_111">
		<text>Значит, вот что, Меченый. Тут мои ребята возвращались с задания и пропали. Один из них - звать Шустрый - нёс мне кой-какую инфу... И пропали совсем рядом, под боком, потому что мост прошли. Не знаю, что и думать. Решили кому другому инфу скинуть или сидят водку глушат? Короче: найди Шустрого, живого или мертвого - главное, чтобы флешка при нём была. Принесёшь мне. Шустрый был из людей Волка - а этот тут, в лагере. Спроси его: наверняка что-то знает.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1111">
		<text>Это всё?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_171">
		<text>Здорова, Меченый. Что новенького расскажешь?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_181">
		<text>Меченый, ты чего здесь делаешь? Я же тебе сказал - дуй искать Шустрого!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_191">
		<text>Ну что, был в Х18? Документы принёс?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1911">
		<text>Был. Вот они, документы.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_19111">
		<text>Та-ак... ага... А вот это очень даже интересно! Расскажу - не поверят. Хм-м... угу... о как! Ты смотри! Даже и не предполагал такого... как всё запущено-то... Ну, ладно. Держи обратно. Это всё нужно отдать Бармену, а тебе за труды причитается!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_199">
		<text>Стой. Вот, держи пистолет и патроны. Ты что, без оружия в Зоне на раз пропадёшь! Кстати, когда тебя приволокли, у тебя при себе нож был. Я его прибрал, а то мало ли - вдруг у тебя с башкой нехорошо? Теперь вижу, что всё вроде в норме, так что получай свою собственность обратно.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1999">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_200">
		<text>Ну что, Меченый? По нашим делам ничего не продвинулось?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3">
		<text>Значит, выбирай, как мы с тобой поступим: либо я тебе сейчас мозги буду парить, как обычно всем новичкам делаю, либо как с опытным сталкером - получаешь задание, и вперёд.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_300">
		<text>Привет, Меченый. Тут как раз есть дельце одно для тебя.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_31">
		<text>Давай как с новичком. Ничего не помню.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32">
		<text>Давай как с опытным.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321">
		<text>Значит, вот что, Меченый. Тут мои ребята возвращались с задания и пропали. Один из них - звать Шустрый - нёс мне кой-какую инфу... И пропали совсем рядом, под боком, потому что мост прошли. Не знаю, что и думать. Решили кому другому инфу скинуть или сидят водку глушат? Короче: найди Шустрого, живого или мертвого - главное, чтобы флешка при нём была. Принесёшь мне. Шустрый был из людей Волка - а этот тут, в лагере. Спроси его: наверняка что-то знает. C оружием и боеприпасами он тебе поможет.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3211">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32111">
		<text>Да всё пока. Принесёшь мне флешку, и будем считать, что частично за своё спасение ты расплатился.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321111">
		<text>Хорошо, я попробую.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_4">
		<text>Здорово, Меченый. Рад видеть тебя живым.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5">
		<text>Приветствую Меченого! Как успехи?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_51">
		<text>Задание выполнил. Вот артефакт.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_511">
		<text>Отлично, Меченый. Ещё одна мелкая услуга - и мы с тобой в расчёте.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5111">
		<text>Какая услуга?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52">
		<text>Ситуация прояснилась.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52111">
		<text>Флешка-то с информацией где?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521111">
		<text>Вот она.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211111">
		<text>Отлично.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521112">
		<text>Нет у меня её.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211121">
		<text>Это жаль, Меченый. Это очень даже жаль. Учти, пока ты мне её не принесешь, серьёзного разговора не будет...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521211">
		<text>Вот она, держи.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5212111">
		<text>Хорошо... Будем считать что проверку ты прошел. В лагерь новичков заявляться не рекомендую.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_56">
		<text>Пока никак.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_571">
		<text>Ну что, принёс артефакт?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5711">
		<text>Нет пока.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_57111">
		<text>Значит, пока не принесёшь, говорить нам не о чем. Уяснил?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_6">
		<text>Меченый, я тебе уже всё рассказал. Чеши отсюда!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_661">
		<text>Ну, Меченый, что новенького расскажешь?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_0">
		<text>Мне нужны ответы на кое-какие вопросы.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_1">
		<text>Спрашивай, только я ведь всего не знаю. Сам понимаешь, сижу тут целыми днями, а жизнь - она вся там, снаружи, в Зоне. Могу рассказать о Зоне вообще, а немного могу о ближайших окрестностях, где сам ходил.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_100">
		<text>Расскажи мне в общих чертах о Зоне.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_101">
		<text>Спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_2">
		<text>Что в Зоне делают военные?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_21">
		<text>Охраняют, что ж ещё! То ли саму Зону, то ли остальной мир от неё - непонятно. Иногда сюда целые экспедиции проходят, ищут что-то... \nНо я тебе вот что скажу. Военные Зону не уважают, так она их за это тоже не любит. То и дело цинковые гробы увозят. Ну, что ещё сказать... Смотрят на всех свысока, как будто богами тут заделались. Сталкеровские законы не чтут, на помощь никогда не придут, хоть на глазах у них погибать будешь. Пристрелить могут - это да, запросто, не наказывают их за это... Правда, кое с кем я нашёл общий язык. Нужно же людям водку, журнальчики там разные где-то доставать? Ну, ты понимаешь, о чём я. Но попусту их не зли - смахнут и не заметят.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3">
		<text>Расскажи мне о Зоне.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_31">
		<text>Зона... Это, понимаешь, не просто круг в сколько-то там километров диаметром с центром у атомной станции... Это что-то странное. Очень странное. Знаешь, вряд ли кто-нибудь в нашем мире ответит тебе на этот вопрос. Я думаю, Зона - вообще не часть его. Отдельный, сам по себе, мир - опасный, странный... и чертовски привлекательный. А знаешь, почему? Да потому, что здесь каждый, если повезёт, может быстро разбогатеть. Причём чем ближе к центру Зоны проберёшься, тем быстрее по деньгам поднимешься.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_311">
		<text>Чем опасен этот "отдельный мир"?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3111">
		<text>Кхм... Да, в общем, ничем - вот только подохнуть здесь можно на каждом шагу. И не только от пули тупого зольда, хотя военных сейчас много нагнали... Смерть от пули - это, считай, самая приятная смерть в Зоне. А вот аномалии - это, знаешь... Такая смерть - это да, это страшно. Их даже мутанты стороной обходят. Кстати, о мутантах: тоже дрянь редкостная, "дети" Зоны, так что без оружия тут лучше не ходить. А вообще по поводу всяких опасностей лучше других сталкеров тебе никто не расскажет.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_312">
		<text>Как здесь можно разбогатеть?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3121">
		<text>Ну, дружище, и крепко же тебя приложило! Забыл?!\nАртефакты - вот основа всего. За всякие непонятные игрушки из Зоны многие с Большой Земли готовы отвалить целое состояние. Артефакты ценнее золота, бриллиантов и чистого плутония. Почему? Да потому, что ни одна драгоценность в мире не обладает такими сверхъестественными возможностями и делится ими со своим хозяином. Только прикинь: вешаешь ты, скажем, себе на пояс некую хрень - и пули начинают обходить тебя стороной! Что ещё? Ну, всякую мелочь можно часто встретить даже здесь, под боком. А вот за ценными экземплярами ходят только ближе к центру.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_313">
		<text>Кто-нибудь знает, что происходит в центре Зоны?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3131">
		<text>Да разное болтают. Тебе потом столько всякой всячины расскажут... только я во всю эту потустороннюю чушь не верю. Вот во что я точно верю, так это в то, что в центре Зоны полно ценных артефактов. Только вот людей, которые смогли бы оттуда вернуться, пока не встречал.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_4">
		<text>Не знаешь, что со мной случилось?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_41">
		<text>Ну, брат, спросил! Тёмное это дело, понимаешь... \nНашли тебя в "грузовике смерти" - есть такие... труповозки, что ли? Время от времени из центра Зоны появляются, телами нагружены... Куда едут - никто толком не знает. Так один грузовик разбился, а тебя рядом нашли. И вот это дело - самый разудивительный факт. Разбитые труповозки находили и раньше, а вот живых рядом - ни разу... Извини, больше ничем помочь не могу. Разбираться тебе придётся самому.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_5">
		<text>Кто такой Стрелок?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_51">
		<text>Да вроде есть такой сталкер. По слухам, один из немногих, что к центру Зоны ходили и вернулись. Хотя чего-чего, а легенд про сталкеров-героев тут у нас предостаточно, поэтому гарантировать ничего не могу. Во всяком случае, лично я с ним дел не вёл - видно, у него свои каналы для сбыта... В общем, спрашивай у народа в Зоне - глядишь, кто-нибудь да и подскажет.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_6">
		<text>Какого сталкера называют Призраком?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_61">
		<text>О, это ещё один человек-легенда. \nДавно о нём ничего не слышно. Наверное, сгинул где-то в глубине Зоны.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99">
		<text>Что тут поблизости творится?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_999">
		<text>А! Ну, это предбанник Зоны. Армейский кордон. Относительно спокойно, разве военные иногда развлекаются, шмон наводят. Опытные сталкеры тут в редкость, только новички засиживаются, а кто и навечно остаётся, мда... Вот рядом совсем, на хуторе, лагерь новичков приютился. Смотри, нажимать на курок они тоже умеют, так ты не задирайся попусту. \nЧто ещё? Ну, хорошего хабара здесь не сыщешь. За дорогой - заброшенная фабрика какая-то. На севере, за железнодорожной насыпью, - остатки фермы, а на юге - блокпост. Кстати, кое-где вояки мины расставили, так что поосторожнее. Ещё в центре мост был, да повалило его. Вот, вроде, и всё.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9991">
		<text>Расскажи побольше о блокпосте.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99911">
		<text>Несколько солдат с приказом стрелять без предупреждения, потому лучше обходи его стороной. Если их обидеть, то могут вызвать спецназовцев с дальнего кордона. Те наверху такой шмон наведут, что у меня потом месяц клиентов нет... Командира зольдов знаю немного: любит он за воротник заложить. Вот благодаря ему и держусь пока здесь.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9992">
		<text>Расскажи побольше об упавшем мосте.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99922">
		<text>Да тут два шага в северном направлении - сразу и увидишь. Раньше там мост над дорогой был, а потом взял да и упал во время одного из выбросов. Военные там пост сделали и вроде как никого не пускают... но подмазать если, вполне пропустят. Вообще там лучше не светиться, разве только нагружен сильно или ранен.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9993">
		<text>А о фабрике поподробнее можно?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99933">
		<text>Как дорогу перейдёшь, там сразу её и увидишь - кирпичное такое здание. Что смогли украсть оттуда, уже давно украли, осталась одна коробка. Излюбленное место бандюков. Не знаю, есть ли они сейчас там, но на всякий случай поосторожнее. С тебя взять, конечно, пока нечего... только оно тебе надо - морока эта?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9994">
		<text>Расскажи мне о ферме.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99944">
		<text>Ох ты и нудный! Ну ферма себе как ферма. Свиньи там ещё до перестройки все передохли.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9995">
		<text>Спасибо, это всё.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9996">
		<text>Я бы хотел ещё кое-что узнать.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_0">
		<text>Расскажи мне об этом месте.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_1">
		<text>А! Ну, это предбанник Зоны. Армейский кордон. Относительно спокойно, разве военные иногда развлекаются, шмон наводят. Опытные сталкеры тут в редкость, только новички засиживаются, а кто и навечно остаётся, мда... Вот рядом совсем, на хуторе, лагерь новичков приютился. Смотри, нажимать на курок они тоже умеют, так ты не задирайся попусту.\nЧто ещё? Ну, хорошего хабара здесь не сыщешь. За дорогой - заброшенная фабрика какая-то. На севере, за железнодорожной насыпью, - остатки фермы, а на юге - блокпост. Кстати, кое-где вояки мины расставили, так что поосторожнее. Ещё в центре мост был, да повалило его. Вот, вроде, и всё.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_10">
		<text>Ладно, спасибо.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_2">
		<text>Расскажи побольше о блокпосте.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_21">
		<text>Несколько солдат с приказом стрелять без предупреждения, так что лучше обходи его стороной. Если их обидеть, то могут вызвать спецназовцев с дальнего кордона. Те наверху такой шмон наведут, что у меня потом месяц клиентов нет... Командира зольдов знаю немного: любит он за воротник заложить. Вот благодаря ему и держусь пока здесь.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_3">
		<text>Расскажи побольше об упавшем мосте.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_31">
		<text>Да тут два шага в северном направлении - сразу и увидишь. Раньше там мост над дорогой был, а потом взял да и упал во время одного из выбросов. Военные там пост сделали и вроде как никого не пускают... но подмазать если, вполне пропустят. Вообще там лучше не светиться, разве только нагружен сильно или ранен.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_4">
		<text>А о фабрике поподробнее можно?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_41">
		<text>Как дорогу перейдёшь, там сразу её и увидишь - кирпичное такое здание. Что смогли украсть оттуда, уже давно украли, осталась одна коробка. Излюбленное место бандюков. Не знаю, есть ли они сейчас там, но на всякий случай поосторожнее. С тебя взять, конечно, пока нечего... только оно тебе надо - морока эта?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_5">
		<text>Расскажи мне о ферме.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_51">
		<text>Ох ты и нудный! Ну ферма себе как ферма. Свиньи там ещё до перестройки все передохли.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_1">
		<text>Пока да... кровь хлещет. Аптечку дай, а?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_121">
		<text>Спасибо, брат!</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21">
		<text>Спасибо, друг. Ещё б чуток, и... Я твой должник.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211">
		<text>Что вообще стряслось?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111">
		<text>Да с вылазки шли... и напоролись на бандюков. Одного нашего сразу кокнули. Шустрого с собой уволокли - он им лапши навешал, что знает схрон с кучей артефактов. А я мёртвым прикинулся - вот и обошлось.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21111">
		<text>Мне Шустрый нужен... Пойду за ним. Компанию не желаешь составить?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211111">
		<text>Ох, друг... Боец из меня сейчас, как из портянки. Вот оклемаюсь чуток, да в лагерь почапаю. Я народу обязательно расскажу, что ты мне помог! Спасибо ещё раз.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111111">
		<text>Ну давай тогда. Поправляйся.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_3">
		<text>Извини, брат. Нету аптечки.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_31">
		<text>На телах посмотри... У ребят из нашей группы должны... должны быть.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_5111">
		<text>Помалу. Жить буду. Ёлки, до сих пор на бронежилет не накопил. А без него вглубь Зоны идти - дохлый номер.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_6">
		<text>Ч-чёрт, хреново-то как... помираю...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_61">
		<text>Ты как, живой?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_7">
		<text>Уф-ф...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_8">
		<text>Ну, как ты?</text>
	</string>
</string_table>
