	<string id="bar_ecolog_research_corrupted">
		<text>Я, профессор Круглов, стираю отчеты наших исследований. Опасные знания не должны попасть в руки неблагонадежных элементов, которые воспользуются ими в своих преступных целях. Тот, кто прочтет эту запись, пусть знает, что наша группа была сбита над «дикой территорией» Наемниками, под предводительством известного головореза Волкодава. И знайте, что, скорее всего, нас уже нет в живых.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_research_normal">
		<text>...как оказалось, излучение прежде всего воздействует на высшие области мышления. Опыты показали, что только человек и животные с высокоорганизованным мышлением, такие как собаки, лошади, чувствительны к этому излучению. Из них лишь человек полностью подвержен эффекту погружения в транс, на подопытных животных эффект оставался в пределах сильного страха. Исходя из этих предпосылок, можно сделать вывод о специализации воздействия исключительно на человеческий мозг. Продолжительные эксперименты на «добровольцах» показали, что эффект транса может быть снят при медикаментозном лечении. Также, нами были разработаны экспериментальные устройства, которые защищают человеческий мозг от дозированного воздействия излучения. По нашим расчетам источник излучения находится в центре озера Янтарь, вероятнее всего природа источника искусственная и вполне возможно отключить его. Также, есть опасность, что неблагонадежные элементы могут получить доступ к источнику излучения и попытаться взять его под свой контроль.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_agroprom_documents_name">
		<text>Военные документы</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_darklab_documents_name">
		<text>Лаборатория X18</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_x16_documents_name">
		<text>"Выжигатель" рукотворен?</text>
	</string>
	<string id="journal_before_darklab_documents_name">
		<text>Бармен</text>
	</string>
	<string id="journal_before_radar_task_name">
		<text>После общения с Психом</text>
	</string>
	<string id="rostok_tunel_gordon_diary">
		<text>12.01.2012 \n Черт бы побрал это начальство. Не дадут покоя старику. Сперва "Месса", затем непонятный город в России. Теперь вот опять: поезжай-ка ты, старина, в бескрайние степи Украины. Держи свою фомку и удачного времяпровождения. \n \n 20.03.2012 \n Пробрался в Зону. Неужели здесь нет медведей? И с кем мне тогда предстоит сражаться? В целом осваиваюсь с трудом. За мясную консерву пришлось отдать ломик. \n \n 26.04.2012 \n Начался выброс. Бармен сказал, чтобы я поскорее спрятал свою задницу и не высовывался. Выгнал из заброшенного туннеля нескольких крыс. Надеюсь переждать в нем непогоду.</text>
	</string>
