<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="stalker_story_1">
		<text>Забираемся, значит, в тот ангар. Вокруг пылища, паутины - вообще под крышу; детекторы полную чушь порют: мол, не то что никого вокруг, а и нас в природе нету. Пошли позиции по периметру занимать: Санёк впереди, мы прикрываем... И тут - БЗДЫНЬ! Балки здоровенные такие железные, ржавые под потолком, так одна срывается - и вниз! Как Санёк увернулся, сам не знает, а эта хрень воткнулась прямо в точности, где он стоял. Ну он, как упал и откатился, не встал на ноги вообще, а так лёжа да-вай шмалять! Остальные тоже напугались, идиоты, и себе пошли садить в белый свет. Тут Санёк начал орать что-то про тварь в углу. Я смотрю - никакой твари не вижу... В общем, поехали, не операция, а конкретный такой бардак... бордельеро... Пошли мы по этим развалинам ходить; ходили минут пять - осторожненько так, чтоб под балками этими больше не очутиться. И бред, ну бред полный: то одному, то другому чего-то привидится, они давай очередями в полрожка полосовать по пустому месту. А двоим вообще не повезло: один шёл по ровному полу, и вдруг в яму упал, второго сорвавшейся дверью поперёк спины перетянуло. Ну, тут мы вообще завелись - ясно ж ведь, что тварь какая-то развлекается! Врубили пси-защиту, во все углы по газовой гранате - ну и ждём, кто появится, а пальцы на спуске. Ждём-ждём... А тварь, как потом оказалось, летучая была, что ли... Пока мы внизу всем скопом дурака валяли, она себе тихонько сидела под потолком и веселилась, сука... Дошло только до нас поздно, да и то случайно почти. Гадина эта расшатала ещё пару балок - полкрыши и навернулось, прямо на нас и навернулось, четверых ребят в лепёшку на месте... Вот тут мы её и достали! Как Санёк услышал шебуршание наверху, так на автомате и дал очередь - полезнейший, блин, рефлекс! Ну тут и визгу! Мы тоже, ясно, подскочили, дали из всех стволов... Тварь сыпанула сверху с такими воплями, что прям уши закладывало. Ну, тут уж мы душу отвели: кто прикладом бил, кто просто ногами прохаживался, Санёк, так тот нож достал, чтоб ей побольнее потроха вывалить... Командир, понятно, всех с трудом, но пооттаскивал, а то бы вообще падлу эту ложками с пола соскребать пришлось...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_1_name">
		<text>О твари в ангаре.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10">
		<text>А слышали о Проводнике? Самый первый из сталкеров. Первый в Зону ходить начал, и до сих пор живой. Говорят, проведёт в любую точку. Другое дело, что найти его проблематично - афиш с адресом не расклеивает... Да и провести тоже далеко не каждого соглашается. Баблосов вроде бы берёт немало, но если нашёл его и договорился, будь уверен - он тебя железно доставит куда надо. Вот с кем бы перетереть. Уж он-то, наверное, видал, что там за радаром...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10_name">
		<text>Сверхпроводник.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11">
		<text>Понты бить и с баблом быть - это две большие разницы… Чё думали, тут бабло за так даётся? Ни хера! За так только вас только уродина какая-нибудь схавает или сталкер завалит... Думать надо. Там думать надо, а тут ещё лучше. Совсем быки тут долго не протягивают. Не канает оно, без чердака если… Короче, дело такое было. Втроём мы с Синяком и Цепой покойными через хоздвор шли - дорогу, короче, срезали. Смотрим - олень какой-то чешет. Ну, мы сныкались. А он мимо нас проходит - не замечает. Мелкий такой, а мешок тянет - будь здоров. И автомат хитро висит - чуть что, маслинами нас нашпигует. Ну, Синяк мне - типа, давай пощупаем мозгляка, чё у него там? А я ему: «Тихо, дятел! Лучше смотри, куда он свой хабар тянет». Ну чё… Тут олень как провалился куда-то - мы даже не поняли. Ну, ждём. Он минут через двадцать вылез. Пока стоял-отряхивался, к нему Цепа сзади втихую подъехал и полтыквы из шпалера снёс. Начали они с Синяком тело потрошить: броник на нём был классный, да и лопатник должен быть… Я отлить отошёл - моё пацаны мне всегда отдадут, я по жизни в доле. Тут как херанёт!.. Короче, терпила тот не прост был: он чё-то хитрое наворотил, чтоб рвануло, если с него броник кто-то снимать будет. Я свалил оттудова по-быстрому - мало кто щас на выстрел и взрыв заявится... Пришёл через месяц. От Цепы с Синяком и оленя - хоть бы косточка. Вообще по нулям. Короче, прикинул я, где он в развалины нырял, и сам туда полез... Ну, прошёл три комнаты - голяк! Тут смотрю, в углу куча кроватей навалена. На кой хер там столько лежаков? Короче, взялся разгребать. Разгрёб. Смотрю - мать моя женщина, люк! Поднимаю, значит, крышку, свечу фонариком. Ёпэрэсэтэ! Я в раю!.. Ну, чё там было - моё дело… Внакладе не остался. А уши б развесил - давно бы жмуриком стал или до сих пор босой бегал, бакланил… как некоторые…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11_name">
		<text>Люк в рай.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12">
		<text>Говорят, есть одна группа товарищей... Их когда шаманами называют, а когда друидами. Они, говорят, вообще с собой электронного оборудования не носят - к природе, дескать, ближе, и всё такое... Ну, они говорят, что Зона на электронику... на излучения всякие электромагнитные сильней реагирует... да, и монстров на тебя натравливает. Как по-ихнему получается, так Зона - живой организм. Нельзя, мол, лезть в неё с приборами - правильный человек и без всяких лишних навесок справится. Правда, автоматы они с собой, козлы, таскают... Нет бы зубами и когтями попробовать... С другой стороны, гибнет их в Зоне вроде бы не так чтобы и много. Не чаще нас они ласты склеивают... Так что, может, правильно додумались... Они, правда, вроде больше с белорусской стороны в Зону заходят... А то хорошо было бы на них поглядеть... да проверить заодно, сколько у них артефактов на кармане водится...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12_name">
		<text>История о боевых друидах.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13">
		<text>Кто-нить, может, знает о лабораториях засекреченных глубоко в Зоне?.. Они ж вроде как до сих пор работают… Ну да, ну да… Непонятно, как там вообще кто-то выжить смог… без припасов, энергии... Вот и возникает вопрос - а может, там никакие не люди работают? Я тут с типком одним общался… Он сам лаборатории не видел… …Нет, сам не видел, но на сканер словил переговоры какие-то странные на «Янтаре». В них о какой-то лаборатории речь шла. А другой мужик этому, первому, клялся, что наткнулся как-то на фигуру в комбезе типа сталкеровского, но более навороченном… И вроде как фигура эта полупрозрачная ему сказала, чтобы валил отсюда прочь. «Не мешай, мол, уходи, мы тут работаем». Ну, парень пересрал… понятное дело! Кто из нас такое раньше видел?.. С другой стороны, это вроде бы случилось недалеко от радара... Ну, вы понимаете... Ну да. Так что вряд ли правда... Но с другой стороны… мутации, они ведь разные, наверное, бывают? Может, это уже не люди, а какие-то сущности энергетические? А?.. Да ладно, чё вы… Чуть что, сразу ржать…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13_name">
		<text>Тень призрака.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14">
		<text>Знаете, чего скажу? В этой части Зоны спать почти нельзя... Мне-то везёт, я и так заснуть не могу… а у народа такие кошмары случаются, что, бывает, и не просыпаются с утра... от разрыва сердца, например… Кто коней двигает, а у кого крышу рвёт конкретно... Недавно, правда, слух пошёл, что есть средство. Если сильно приспичит поспать, желательно найти ведро старое… ну или кастрюлю хотя бы большую… выварку там… Главное, чтоб целое… Голову туда засовываешь - и спи себе как у Бога за пазухой… Ну смейтесь, смейтесь. Посмотрю я на вас через пару дней, когда от усталости с ног падать начнёте. Умники… А вот сами скажите, какого, значит, хрена, вояки тут последнее время начали шастать в шлемах хитрых? Ну да! Раньше, года два уж как, ни слуху ни духу, а последнее время зачастили! ШлемА у них новые какие-то - ребята тело одного нашли, рассказывали. Сетка там внутри из тонкой такой проволоки медной, к подшлемнику прикреплённая. Вот и думайте - что за сбруя, на кой ляд она такая? А вообще это «ж-ж-ж» неспроста, точно вам говорю. Из аномалий выбирать тут особо нечего - не те угодья, на других участках и побезопаснее, и куски пожирнее ещё найдутся… Я так мыслю, подходы они намечают. Плацдарм готовят. К Саркофагу пробиться хотят, помяните моё слово. Скоро так фиганёт - никому мало не покажется. Помяните моё слово… Главное, нам с вами подальше отсюда на тот момент оказаться…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14_name">
		<text>Кошмар без ведра.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15">
		<text>Слышьте, мужики, а вы о «Перехвате» чего-нибудь как следует знаете? Это ж, говорят, спецаки, вояки кадровые! Но как работают, а?! Как работают! Это тебе не мудаки на кордонах! Мало того, что в самое зажопье лазят, так ещё и сидят в Зоне месяцами! Да не гоню я! Базы у них, несколько штук сразу, схронов до фигища, а к периметру им на постой вертушки припасы подкидывают. Командиром у них Громов какой-то… думаю, фамилия фуфло, ненастоящая - они его то «Майором», то «Громом» зовут. Не верите?! Так Пахомыч перехват как-то поймал! Поймал - и давай бог ноги, а то бы шпокнули за здорово живёшь… Секретность, так её! Пахомыча-то все знают? Ну, то-то и оно! Не фуфло это, а серьёзная команда. Хрен знает, чего им тут нарисовалось такого интересного, но работают они - мама дорогая! Мне бы в треть - не, на десять процентов бы так! - уже бы домик в Сочах этажей на десять построил бы… У них, говорят, штука такая есть… монстрОв за двести метров засекать. Любую тварь! Ясен хрен, тогда и по Зоне ходить-поплёвывать... А то ещё, говорят, есть какие-то деятели… Не вояки, а вроде как из наших… В общем, пробрались какие-то к центру Зоны. Мало, что пробрались - они, говорят, и тварей приручать умеют! Они вообще за периметр, на Большую Землю, не ходят - и к ним тоже никто… ну, кроме тех, наверно, кому к Саркофагу пробраться на роду написано… Уж артефактов у них - хоть подтирайся! «Долговцы»-то о них хорошо знают… знают, гады, воюют - и молчат! Спросишь кого из этих полицаев: «Сказки», - говорит. Ну не суки, ну?!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15_name">
		<text>Перехват - обитатель глубины.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16">
		<text>Братья, вы слышали, что недавно несколько неверных подобрались к антеннам? Монолит направил нас, и братья вовремя их заметили. Одного мы уничтожили сразу. Двое других бросились бежать. Трусы. Все они трусы. Лишь истинная вера не оставляет места для страха! Двое смогли убежать, но Монолит мудр и всеведущ. Значит, они нужны ему живыми.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16_name">
		<text>О подорвавшихся к антеннам</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17">
		<text>Братья, Монолит призвал меня ночью. Я говорил с ним. Он был прекрасен в своём величии. Я едва не ослеп, но его свет наполнил меня великой силой! Я знаю, я чувствую, что его сила пребывает со всеми нами! Он сказал мне, что победить зло способна лишь твёрдая вера. Он сказал, что его сила наполнит только верных. Ещё он открыл мне, что наша победа уже близка!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17_name">
		<text>Про Монолит во сне.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18">
		<text>Братья, недавно Монолит испытывал мою веру и я чуть было не сошёл с истинного пути. Но я выстоял! Хвала Монолиту! Его испытания закаляют нас! Мы возвращались из Тёмной Долины, и я чуть отстал от братьев. Зло воспользовалось этим и внезапно начало играть со мной. И… я усомнился. Истинные образы исказились; Враг нашёптывал мне, что Монолит использует нас как рабов. Но потом я понял: это испытание. Я вспомнил о могуществе и сиянии Монолита, и тогда воля и уверенность вернулись ко мне. С тех пор я уже не боюсь никаких испытаний и не знаю сомнений. Хвала Монолиту!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18_name">
		<text>Об испытании веры.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19">
		<text>Я был в Тёмной Долине. Там очень много неверных, ведь сила Монолита ещё не достигла этих мест. Мы охраняли. Ночью на нас напали. Мы яростно сражались с этими животными. Заслуги братьев были велики: скоро Монолит призвал их к себе. Для меня он приготовил ещё одно испытание. Моё оружие уже не стреляло. Но тут Монолит сказал мне: «Ты со мной, а моя сила - с тобой. Если ты будешь твёрд в своей вере, то сокрушишь моих врагов и приблизишься ко мне!». Тогда я стал тенью. Я пригнулся и обошёл их справа. Глупые шпионы ничего не заметили. Они подумали, что покончили с нами и смеялись над пустыми телами наших братьев. Но я уже видел их спины. А потом из моих рук ударила мощь Монолита. Так он убил их всех. Я счастлив служить тебе, Совершенный!..</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19_name">
		<text>Про схватку в Темной Долине</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2">
		<text>Мы с напарником к этому НИИ давно присматривались. Уж больно место пустынное. Ни зверья в округе, ни мутантов. Только кто бы туда ни пошёл, либо перепуганные вусмерть, с катушек съехавшие возвращались, либо вообще их больше не видали. Решили сами потихоньку разведать. Выехали затемно, а как добрались до места, уже светать начало. Оставили машину в распадочке, пошли лесом к опушке. Там остановились, напарник остался внизу, а я полез на дерево с оптикой - оглядеться, что в окрестностях творится. Вижу - корпуса, и не так чтобы совсем уж заброшенные, стёкла целые почти все, во дворах травы немного, не то что в других местах - по пояс... По всему выходило, что живут тут, однако тишина полнейшая и движения никакого. Тут вдруг чуть справа ударили очереди - кто-то из автомата бил короткими. Я оптикой туда. Вижу, на крыше одного из корпусов незнакомый мужик как крыса затравленная мечется и стреляет без разбору во все стороны. В кого - смотрю и понять не могу: он там один был. И вот тут… началось... Я всё видел как на ладони. Автомат у него из рук сам собой улетел… Будто крылья у железки выросли!.. Мужик рот раскрыл, видно, заорал чего-то, достал нож и выставил его перед собой. И тут - ёлки-моталки! - гляжу, а перед ним сам собой висит ещё один. Вот так в воздухе жалом к нему и висит, и не держит его никто. Что дальше было - это не ночь рассказывать... Минут пять того мужика резали. Понемногу так, суки, мать их за ногу - там порез, тут укол… Бедолага скоро уже весь в крови был... Потом, как он уж в ногах заплетаться стал, его нож тоже выбило; тут мужика как поднимет в воздух, как завернёт пару раз… Я такого в жизни не видел - натурально, как тряпку вертело… Я в три секунды мокрый стал… Потом... Нет, всё, не буду... В общем, как я отдышался, ещё минут пять шарил прицелом по окрестностям. Руки дрожали, оптика от пота мокрая стала… Ну хоть бы одна тварь! И в обычном диапазоне и в инфакрасном - ни-че-го. Как я слез, напарник на меня поглядел, да и спрашивать раздумал. А как вернулись на базу, я неделю до бровей надирался, не просыхал... Потом, как отошёл чуток, порасспрашивал наших - может, кто про такое чего слышал? Только народ на меня посматривать начал косо - часом, не двинулся ли? Вот такие дела…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2_name">
		<text>Ужас в НИИ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20">
		<text>Братья, мы патрулировали окраины Чёрного Леса и наткнулись там на неверного-одиночку. Он начал обращаться, поэтому мы не убили его, но он ещё наполовину пребывал в своём животном состоянии... Я знаю, мудрый Монолит сделал это для всех нас: он снова показал нам истинное лицо своих врагов. Теперь наша вера ещё более укрепилась! Близится, братья!.. Близится победа над неверными, и тогда Монолит выполнит наше сокровенное желание! Истинно преданных он приблизит к себе, к славе своей, величию своему! Мы вечно пребудем в сиянии его!..</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20_name">
		<text>Превращение в Черном Лесу</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3">
		<text>В общем, дружбан мой вот чего рассказывал. Подняло его, короче, посреди ночи начальство - типа бегом в лабораторию, груз пришёл. Он сонный, не врубается: какой груз? Они ему: ты чё, спирту казённого перепил? Трупак свежий на столике, кушать подано! Короче, приходит он, и к столу. А там ТАКОЕ... Он, по ходу, жмуриков из Зоны на своём веку повидал: и тебе порванные, и жареные-вАреные, и мутантов попался не один десяток, а тут типа в желудке ужин гулять начал. Короче, с первого взгляда - без двух минут человек, только бошка на нормальную ни фига не похожа: здоровая такая тыква бугристая. Ну и тело - концлагерь, блин, кожа да кости. Но это он потом разобрал, а вначале, говорит, гляжу, месиво какое-то: всё навыворот, заляпано оранжево-красной пакостью - кровь типа... Эти гондурасы боеприпасов не пожалели. До-олг… поиск аномальных объектов, блин… ни хрена себе поиск!.. Это, говорит, была помесь дуршлага и порванной грелки… …и вообще они явно по нему в говнодавах своих хорошо погуляли; не объект, блин, а кусок мяса в чёрном тряпье. Короче, он весь остаток ночи и половину утра горбатился. По ходу, получается, это та самая тварь, которую местные за иллюзиониста знают: чёрные тряпки, видения у сталкЁров, бошка метр в обхвате... Прикольно то, что у него за лицо, кто видел, считали - это типа темечко. Не, личность-то у него натурально есть, только мелкая совсем: моргалки не открываются и нос как булавка, хотя пасть - здоровенная, прям косяк у ворот. Ходит, видно, и голову на грудь свешивает - сил нету ровно держать... мозгляк… А прикиньте, чего эти твари на обед кушают. Грибки! Грибочки! Короче, все видали - в Зоне грибов полно, так «старики» зуб дают, что эти твари из них сок жмут. Гурманы, блин… А ещё знаете, чего у него в мешочке на боку припрятано было? Ну? Да куда вам! Короче, мозги там у него были вяленые. А знаешь, чьи? Контроллерские!..</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3_name">
		<text>Ужин патологоанатома.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4">
		<text>Прибился было к нам тут дурик один… Чешем, значит, скинемся на пять минут отдохнуть, а он сразу на пятую точку - и расслабляется. А как идти - так он последним задницу от земли отрывает. Ну и дорасслаблялся… отстал, а там его контроллер - за мозги цап! - и готово. Кто новичок, в нашем деле, запоминай. Шорох там или ветерок какой подозрительный… Пусть хоть зайчик пробежит… хотя зайчики тут - не дай Боже… Одним словом, готовым каждую секунду надо быть. Чтоб магазины и гранаты под рукой и автомат на непрерывном. Если уж увидел что, высаживай сразу полрожка; если за кустами что-то - тоже лупи, а уж потом спрашивай. Тут курс молодого бойца такой: не нарядов навешают, а с потрохами сожрут, пукнуть не успеешь! Да, по поводу контроллеров - отдельная история. Допустим, отстрелял ты по шороху - и падай сразу же, в ту же секунду! Хоть на спину, хоть как. Контроллер цепляет, если видит тебя - сосредоточиться ему нужно, что ли. Пока загораешь в тенёчке, слушай в оба уха - шуршит ли, идёт ли какая дрянь к тебе. Можно тихонько магазин перещёлкнуть, да и гранаты тоже нелишне приготовить… В общем, если тихо всё, считаешь до трёх и… И валишь! Валишь куда подальше! Ну что, всосали? Эх, салажата… Себя каждую секунду берегите - только так тут и уцелеть можно…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4_name">
		<text>Легкая добыча контроллера</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5">
		<text>Я что думаю… Даже не то, что думаю - так, прикидываю… А вдруг всё - вот всё, что тут есть, - эксперимент какой над людьми? Это, можбыть, какие-нибудь человечки зелёные... А что? Не хуже других версия… Интересно мне: если это что-то вроде полигона, то чего именно они тут обкатывают? Проверяют, по каким артефактам мы больше всего слюни пускаем? Или это вообще бомбы какие-нибудь, а? Порастащили их по всему миру, по лабораториям всяким, богачи пораскошелились… Нет, ну вот это классно!.. Вот это бы с моим удовольствием!.. Купили из-под полы какую-нибудь хрень… кучу бабла отвалили… Типа «у нас круче всех», завидуйте, бараны… а оно… оно… ка-ак херанёт!.. Ой, класс!.. Ой, не могу!.. Ой… уф-ф-ф… А вообще, конечно, фиг его знает, что на самом деле… Разве тот, кто за радар ходил, может насчёт этого порассказать… Ну да, они-то, может, и знают, только сказать не могут - мычат и слюни пускают. Может, потому как раз и пускают… Эх… Вот и лезут мысли всякие… Невесело оно вообще…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5_name">
		<text>Подводные камни</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6">
		<text>Так… помнится, кто-то меня вчера о чём-то спрашивал, а я запамятовал… А, вспомнил. Есть, значит, любопытствующие, отчего в Зоне только наши яйцеголовые копошатся, а иностранцы и носа не кажут, хотя тут материала нобелевок тыщи на три... Значит, отвечаю по пунктам. Во-первых, с какой стати самим сюда лезть, когда можно нашим грант дать, да с такими условиями, что он тебе всё, что надо, сам на блюдечке принесёт? Ну а если во-вторых, они на самом деле тут бывали, и помногу. Это последние года два забугорцы в Зону боятся лезть… случился с ними один крупный облом. Теперь только скупают материалы да информацию. Платят в общем неплохо, так что много одиночек на них работают, да и мародёры тоже… Что, не слышали про эту историю? Ну даёте! Вся Зона на ушах стояла, а вы как с неба упали. В общем, заброска была большая. Одних учёных человек тридцать с половины мира… все светила, ясное дело, туда-сюда... Готовились серьёзно: денег зарядили - хоть одним местом ешь, оборудования - горы. Взяли с собой взвод военспецов для охраны, тройку проводников из наших, на БэТээРы экранированные погрузились и отчалили. Что-что… Вернулись через неделю… двенадцать человек на убитом в хлам БэТээРе. К колючке вышли у Гнилого леса, а там их уже поджидали... мародёры… Да… Этим пофиг, откуда люди вырвались... Положили почти всех. За периметр только трое выбрались - двое наших и один яйцеголовый. Человек от впечатлений мощно чердаком двинулся… Ну, его быстренько за шиворот - и лечить. Он теперь книжку про Зону пишет. Наши-то ещё ничего - опыт помог. Хотя… тоже, наверно, по-своему двинулись: один ушёл к радару и пропал, а второй на Большую землю подался. Ну а остальных Зона взяла. Про Городок-тридцать два слышали? Вот там они и попали. Сначала всё вроде тихо было… ну, в пределах… Они там снимали-замеряли, пробы собирали, в аномалии приборами тыкали... А потом у них началось помешательство. Массовое. Народ начал медленно крышей ехать. Мне наш - тот, что на покой ушёл - рассказывал… Кто горло начинал себе ногтями раздирать, кто голову себе о стену разбивал, а кто просто - ствол в рот, и... А тут ещё зверьё попёрло. Кто в себе был, забаррикадировались в доме. Представили, да? Снаружи ночь и всё окрестные твари, а внутри люди с катушек слетают один за другим. Одним словом, под утро те, кто ещё соображать мог, кое-как вырвались. Назад гнали напрямик, без дороги; даже пару аномалий зацепили... Добрались до Гнилого леса... А из тех, кто там оставался, никого так и не нашли. Ребята только говорят, что в тех местах резко прибавилось контроллеров. Да… Вот с тех пор в Городок-тридцать два никто не суётся, а иностранца в Зону и калачом не заманишь...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6_name">
		<text>Хроники яйцеголовых глобалистов.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7">
		<text>Так вот чего я сказать-то хотел. Когда «долгИ» того иллюза брали, я ж рядом был! Да я случайно вообще в тех краях оказался! У моей тачки, у «Нивы»-то у моей, правое переднее полетело: болты на кочке срезало. И по запчастям полный ноль. Поматерился я как следует, а потом дай, думаю, на завод схожу, подберу нужные. Ну там километр идти было, туда-сюда - на полчаса делов! Да и бывал я там раньше… Тут вдруг вижу - «долгИ»! Да не просто патруль, а штук полста! Ну, думаю, блин-компот!.. Как стоял, так в кусты и завалился. «Если заметили и прочёсывать начнут, - думаю, - тут мне и трындец». Залёг, короче, в ямке, и стараюсь не дышать. А тут стрельба! Чтоб такими очередями шмаляли, я только раз в жизни слышал… когда Первую базу брали - старики, помните? В общем, лежу, слушаю в оба уха… Оно себе бахает, а потом ещё и как грохнет!.. Через минут пять затихает и ко мне вроде никто не идёт. Ну, я наглости набрался, привстал чутка и в бинокль смотрю. А эти быстренько вытягиваются из цеха… помятые такие, жмуриков своих за собой кучу тащат и иллюза на брезенте… ошмётки уже одни от иллюза остались… Утянулись в лощинку. Потом слышу - движки заревели, и звук ушёл. Я ещё подождал - вроде никого. Я внутрь. Ну ясно, что после «Долга» хрен чего найдёшь! Но интересно ж! Эт-то, я вам скажу, было что-то! Стены они почти насквозь подырявили. Балки поперёк пола валяются, кусок крыши обвалился. Гильз по колено - натуральное стрельбище. Кровища, ошмётки какие-то... Полезного, правда, ничего не нашёл - так, два рожка полных, да автомат валялся, балкой придавленный, не вытащить… Про болты я, ясное дело, и думать забыл… Вернулся к тачке, подумал пять минут, снял по болту с остальных колёс… ну и доехал потихоньку… А выйди я туда раньше на полчасика… Мда…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7_name">
		<text>Иллюзия долга.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8">
		<text>Да, так я тогда аж до самой окраины Припяти добрался. Ну и решил первым делом осмотреться. Нашёл и точку повыше - там котельная большая была с трубой. Ну, зашёл аккуратненько… вроде, смотрю, вроде чики-пики всё - пыль лежит, следов нет… Влез в топку и пополз: там внутри трубы ступеньки были. Нормально лезу, даже нагар уже и не пачкается - окаменел… Осторожненько высовываюсь... Красота! Полгорода как на ладони! Вытащил бинокль и осматриваюсь... (небольшая пауза) Ну и дальше… Собрался уже, значит, сползать вниз, а тут мысль проскакивает: что под самым носом творится, и не посмотрел! Перегибаюсь малость через край, смотрю на одну сторону, потом на другую… Оба-на! Вот это попал бы! По внутреннему двору карлик разгуливает! Главное, я ж вниз уже почти полез! И то ладно, что он меня пока не видит. Только башню я ему снести не могу: «калаш» на спине висит, а труба узкая совсем, не повернуться. Из «макарова», что под мышкой - говно дело, там метров пятьдесят, да перепад по высоте… короче, если сразу не попаду - а ведь не попаду - тогда точно кердык. Сижу, размышляю. Ну и смотрю заодно, чего он там делает. А делает он чего-то непонятное. Сначала бодренько так, с огоньком, рылся в куче хлама - только куски направо-налево разлетались. А потом вдруг как стоял, так и застыл. Вроде прислушивался. Ну а там совсем бардак начался. Мусор в той куче сам стал шевелиться. Карлик быстренько отпрыгнул, стал этак столбиком, руки к голове приложил, ладони как-то хитро вывернул… а в него ка-ак полетит! Со всех сторон!.. Железки, кирпичи, рубероид, ветки… Его так с головой и накрыло. Ну, думаю, всё. Пипец котёнку, больше ссать не будет… Ни фига! Две секунды хлам этот полежал, а потом точно так же ка-ак брызнет во все стороны! Там обрезки труб были, так они прям в забор бетонный повтыкались. Постоял карла ещё с полминуты, покумекал себе чего-то, а потом развернулся, и в здание потопал. Я ещё минутку дух переводил. «Ну, - думаю, - хорошего понемножку, валить отсюда пора». И тут вдруг дымом потянуло. А потом и припекать стало. Да идите вы в пень! Огонь кто-то снизу развёл! Через минуту - всё, дышать уже нечем было. Кое-как выгреб на край трубы - там площадки никакой, сижу, ножки свесил… Только дым всё равно глаза ест, воздуху не хватает… короче, валить надо срочно! Слава Богу, я с собой репшнура всегда сорок метров таскал на всякий пожарный случай… точно, что пожарный… В общем, сложил я его пополам - он не шибко толстый был - худо-бедно на трубе зафиксировал, платок шейный пополам разорвал, на беспалки намотал сверху, да и полез, всем богам помолясь… В голове одна мысль: только б не сорваться! Ни страховки, ничего, шнур ладони режет… Ну и, конечно, по закону подлости метров пять до земли его не хватило. Сигать пришлось. А что делать? Ох, я и загремел! Повезло, хоть не сломал ничего… Но ободрался и ногу правую потянул - будь здоров! Потом думал, что вообще связки порвал. А тогда дёрнул оттуда так, что золотую медаль в беге, наверно, выиграл бы...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8_name">
		<text>Серый в Припяти.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9">
		<text>А я тогда глазам своим не поверил. Вот, казалось бы, есть красивые девушки, да? Но эта была... она… Совершенство. Да. Вот. Совершенство. Такое было ощущение, что мир вокруг неё черно-белый и размытый, она одна только в цвете и резкости. Как она двигалась! Я такого тоже никогда раньше не видел. У меня аж ком в горле встал. Ну сдалась ей эта наука! Что ей тут, в Зоне, делать?.. Ну да, в Зоне. К вечеру дело было... У автовокзала там девятиэтажка отдельная. Сначала что-то в окне на первом этаже промелькнуло. Я «калаш» быстро с предохранителя снял, и тут смотрю - из подъезда выходит… Мне глаза протереть захотелось - мало ли, чего от Зоны ожидать можно? А она подходит. А я стою как дурак, глазею… автомат, правда, наготове держу - привычка уже… Тут она меня заметила… Улыбнулась… Поздоровалась… А я слушаю и не слышу, всё на неё смотрю. Она в синем комбинезоне была, ярком таком… но не балахонистом, а почти облегающем… Фигура у неё - что-то фантастическое! Тут только до меня дошло, что я не слушаю совсем, что она говорит - стою и улыбаюсь до ушей… Она, оказывается, из исследовательской группы была. Спрашивала, есть ли у меня возможность ей помочь. Ей! Да я бы в аномалию ради неё полез!.. Сказала, что она занимается этими, как их… эндемиками Зоны. Ну растениями, которые только тут встречаются. Сказала, что сбежала от охраны, потому что с ними никакой свободы действий нет, и в одиночку пришла сюда. Не знаю. Я поверил. Согласился помочь - притащить ей кое-что. Через двое суток пришёл, как договаривались. Раз пять чуть не накрылся, пока собирал. Иду, а у самого в голове одна мысль: вот сейчас я её опять увижу! И ничего. Я даже дома того, где её встретил, не увидел. Вот так... Но какая она была! Она же изнутри прямо светилась…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9_name">
		<text>Мужское одиночество.</text>
	</string>
	<string id="Stories">
		<text>Местный фольклор</text>
	</string>
</string_table>
