	<string id="about_enciclopedia">
		<text>Этот раздел - энциклопедия. В процессе игры информация об окружающем мире будет заносится сюда и сортироваться по темам.</text>
	</string>
	<string id="about_pda">
		<text>Об энциклопедии</text>
	</string>
	<string id="Bandit's flash">
		<text>КПК бандита с фабрики</text>
	</string>
	<string id="blokpost_case_text">
		<text>Торговец: залезть на блокпост и оттуда украсть кейс с отчетом военной экспедиции с севера Зоны.</text>
	</string>
	<string id="Dead novice's flash">
		<text>КПК мертвого новичка</text>
	</string>
	<string id="defend_lager_text">
		<text>Фанат: Помочь отбиться от наемников, которые пришли и потребовали новичков освободить лагерь. Все ныкаются, чтобы на глаза не попадаться, пропускают наемников в лагерь, а потом по команде атакуем.</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet">
		<text>КПК Проводника</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_2">
		<text>Встреча с доктором</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_quest_text">
		<text>Доктор: Я буду ждать человека от Стрелка в тайнике группировки Стрелка. Если это свой - он знает место.</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_text">
		<text>Хорошо, я встречусь с человеком Призрака. Буду ждать его в тайнике Стрелка. Если это кто-то из своих, значит знает, где меня искать. Доктор.</text>
	</string>
	<string id="esc_flash_task_descr">
		<text>Торговец: "... мои ребята возвращались с задания и пропали. Один из них - звать Шустрый - нёс мне кой-какую инфу... И пропали совсем рядом, под боком, потому что мост прошли. Не знаю, что и думать. Короче: найди Шустрого, живого или мертвого - главное, чтобы флешка при нём была. Принесёшь мне. Шустрый был из людей Волка - а этот тут, в лагере. Спроси его: наверняка что-то знает. C оружием и боеприпасами он тебе поможет."</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_info">
		<text>Серый - Лису: один знакомый попросил встретить группу сталкеров, раскопавших тайник Стрелка, я буду cо своими людьми на свалке в ангаре, если что - подходи.</text>
	</string>
	<string id="esc_kolyan_lost">
		<text>Один братан вчера ушел на разведку на заброшенную мельницу и о нем до сих пор ничего не слышно. Надо бы сходить узнать, куда он подевался.</text>
	</string>
	<string id="factory_dynamit_text">
		<text>Волк: принести динамит, спертый бандитами на фабрике. В помощь - под мостом разведчики, подойти, сказать "привет из преисподней" - пароль. Повести их в атаку.</text>
	</string>
	<string id="factory_trader_text">
		<text>Волк: зачистить бандитов на фабрике с помощью моих разведчиков за мостом, потом прийти и отчитаться.</text>
	</string>
	<string id="Flash dead stalker">
		<text>КПК мертвого сталкера</text>
	</string>
	<string id="gunslinger_clan_cache">
		<text>... очнулся в конуре у какого-то мужика, ничего не помню. При себе только КПК и фотография какого-то мужика. В КПК одна запись - убить Стрелка.</text>
	</string>
	<string id="help_to_fox">
		<text>Торговец: вернулся из рейда Лис, просит о помощи. Возможно, знает о Стрелке.</text>
	</string>
	<string id="meet_seryi_text">
		<text>Лис: Серый, сидит в ангаре на свалке, он знает о Стрелке больше.</text>
	</string>
	<string id="military_case_text">
		<text>Торговец: на НИИ Агропроме у военных выкрасть результаты экспедиции и отнести в бар "100 Рентген", бармену.</text>
	</string>
	<string id="Seryi flash">
		<text>КПК Лиса</text>
	</string>
	<string id="storyline_fox_flash_info">
		<text>Дневник Толика. Торговец послал следить за военными на НИИ Агропром. Туда приперлись, всех постреляли, бандитов и военных. Нарыли что-то интересное, остальное передаю шифром *абракадабра, типа шифр*</text>
	</string>
	<string id="storyline_seryi_info">
		<text>Серый - Лису: один знакомый попросил встретить группу сталкеров, раскопавших тайник Стрелка, я буду на свалке, если что - подходи.</text>
	</string>
	<string id="Tolik flash">
		<text>КПК Толика</text>
	</string>
	<string id="tutorial_artefact_find">
		<text>Торговец: тут рядом поле аномалий "Мясорубка". Артефакт в ее центре. Достать.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_moving_anomaly_text">
		<text>Тут какая-то очень странная аномалия. Похоже, что она передвигается. Я попытаюсь вычислить ее траекторию и время перемещения, потому что платить солдатам на мосту за проход у меня нет денег.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_secret_place">
		<text>Я оставил на заброшенной ферме небольшой тайник. Там немного еды, патроны. Нести уже не могу, силы на исходе. Не уверен, смогу ли я добраться до лагеря.</text>
	</string>
