	<string id="gar_seryi_info">
		<text>Крот и ко раскопали тайник Стрелка на Агропроме, недалеко от заброшенной фабрики. Надо бы сходить и узнать что там и как, благо он приглашал присоединиться к поискам.</text>
	</string>
	<string id="memuars">
		<text>Личные заметки</text>
	</string>
	<string id="sl_beginning">
		<text>Кто я?</text>
	</string>
	<string id="sl_beginning_text">
		<text>Черт, смутно помню какую-то машину... долго везли и болело все тело, потом темнота, а что до этого? А вот что было, до этого ума не приложу... бред какой-то... Теперь этот толстый мужик, называет меня Меченым, видимо из за странной татуировки на руке, плюс это непонятное и единственное задание убить некоего Стрелка, на моем КПК... еще вопрос мое ли это КПК? Фото Стрелка - как не напрягаю мозги не могу вспомнить знаю я его или нет... Черт! Все это напоминает дурной сон. Вот только проснуться не получается. Что делать? Куда идти? Хуже того - кто я? Так, успокоится, держать себя в руках! Первое - видимо пока придется-таки побегать кабанчиком по заданиям этого Сидоровича, все-таки говорит жизнь спас... да и может все не так плохо, прогуляюсь, приду в себя - глядишь мозги и проясняться.</text>
	</string>
	<string id="sl_first_deep_raid">
		<text>Первая дальняя вылазка</text>
	</string>
	<string id="sl_first_deep_raid_text">
		<text>Так, отправляюсь в первую дальнюю вылазку по Зоне, в бывший НИИ Агропом, за документами военной экспедиции. Вместе с заданием услышал информацию торговца, больше похожую на легенду, о местности, где-то на севере, по пути к центру Зоны, где "мозги закипают". Принимая тот факт, что с головой у меня явно не все в порядке, надо к этой теме присмотреться и народ пораспрашивать. Чем черт не шутит, а может я там тоже бывал... Да, еще, торговец узнал информацию, что как раз Стрелок, эту местность вроде бы научился проходить. И торговцы хотят узнать как. Для чего им это нужно понятно - хотят доступ к нетронутым полям артефактов получить. Ну что ж, я готов к сотрудничеству.</text>
	</string>
	<string id="sl_first_opinions">
		<text>Первые впечатления</text>
	</string>
	<string id="sl_first_opinions_text">
		<text>Так-так-так... Воздухом подышал, зверушек местных увидел... кстати, их я хоть и смутно, но вроде помню... местный "аттракцион" под названием аномалии опробовал... Судя по тому, что выжил, с ними тоже сталкивался, но вот голова моя вспоминать что-либо упрямо отказывается...Сидорович - хитрый жук, понял, что меня теперь использовать практически даром можно и этим хочет воспользоваться. Хотя может все-таки поможет с поисками этого чертового Стрелка... Потому как он - единственная нить связывающая меня с прошлым.</text>
	</string>
	<string id="sl_fox_meet">
		<text>Встреча с Лисом</text>
	</string>
	<string id="sl_fox_meet_text">
		<text>Встретился с Лисом. Есть две новости, одна - плохая: о Стрелке он знает мало, другая - хорошая: я получил информацию, что его брат, Серым кличут, знает о Стрелке больше. Серый, я так понял, километрах в 2-х на Север, где-то среди свалки радиоактивных отходов, в ангаре. Так что задача понятна - успеть с ним встретиться, пока он не перебрался в другое место.</text>
	</string>
	<string id="sl_monolith_off">
		<text>Отключение монолита</text>
	</string>
	<string id="sl_monolith_off_text">
		<text>Я в шаге создателей всей этой хрени, сети пси-установок по всей Зоне. Монолит - это такая же пси-установка по зомбированию людей с отличием только в одном - в саркофаге не поленились создать гигантскую голограмму некоего колоссоподобного кристалла. А при приближении пси-установка явно коверкает мозги "счастливчикам", которые сумели к ней добраться. Кстати, возможно и внушает людям исполнение их желаний. Попадал ли я под действие этого гада раньше? Не знаю. Но скоро те, кто все это придумал, будут отвечать на мои вопросы сами! Тем более, что меня даже пригласили. Ну что ж,- ждите в гости, засранцы!</text>
	</string>
	<string id="sl_provodnik">
		<text>Проводник</text>
	</string>
	<string id="sl_provodnik_text">
		<text>Получил информацию от Проводника, что Доктор сейчас боится какой-то слежки и будет находиться в старом схроне Стрелка. Ну что ж, придется наведаться туда.</text>
	</string>
	<string id="sl_seryi_meet">
		<text>Встреча с Серым</text>
	</string>
	<string id="sl_seryi_meet_text">
		<text>Надежды все быстро узнать о Стрелке рушатся - информация Серого не более чем отсылает меня к сталкеру по прозвищу Крот, который вроде бы знает место расположения тайника группы Стрелка... Впрочем, если информация подтвердится, то тайник это уже что-то материальное, глядишь, там найду действительно полезную информацию.</text>
	</string>
	<string id="sl_usefull_info">
		<text>Полезная информация</text>
	</string>
	<string id="sl_usefull_info_text">
		<text>Хм-м... торговец не подвел и я ему благодарен - дал в руки нить в плане поиска Стрелка. А именно, - наводку на сталкера по прозвищу Лис. Он тут рядом засветился, просит о помощи. Сидорович думает, что он знает Стрелка.</text>
	</string>
	<string id="sl_wishmaster_legend">
		<text>Легенда о Исполнителе желаний</text>
	</string>
	<string id="sl_wishmaster_legend_text">
		<text>Узнал легенду местную. Говорят, есть некий Исполнитель Желаний в глубинах Зоны... где находится неизвестно, где-то в центре Зоны. Мол, приходишь к нему, и... и жить становится легче. Хм-мм... может прийти к нему и сказать "хочу вспомнить все!" - и конец моим проблемам... Правда жалко желание тратить, вдруг вспомню все и окажется, что я гад редкостный... обидно будет... Интересно он сколько желаний выполняет?</text>
	</string>
	<string id="storyline_seriy_flash_info">
		<text>Бугай пишет Серому: Крот и ко раскопали тайник Стрелка на Агропроме, сходи, узнай что там и как. Серый - Бугаю: Все равно они будут идти после этого на Бар, я их лучше на свалке подожду на дороге.</text>
	</string>
