	<string id="bar_darklab_documents_txt">
		<text>Бармен: "По тем документам, которые ты принес с Агропрома, кое-что начинает проясняться, но данных не хватает. Есть информация о некоем "выжигателе мозгов", который преграждает путь на север, но что это такое - никому не известно. Также упоминается некая лаборатория X18, описания сходятся с заброшенными подземными помещениям в Темной Долине. Что там творится неизвестно, да к тому же бандиты сейчас в темной долине свою базу основали.\n Как раз недавно отправились туда несколько разведчиков-долговцев, пока от них никаких вестей.\n Для того чтобы проникнуть в лабораторию тебе понадобится два электронных ключа, один я тебе дам, а второй придется забрать у Борова, лидера бандитов. \n\n Итак, тебе надо забрать второй ключ от лаборатории у Борова. Затем проникнуть в лабораторию и достать документы."</text>
	</string>
	<string id="bar_darklab_documents2_txt">
		<text>Необходимо найти документы об исследованиях, проводившихся в лаборатории X-18. Они могут пролить свет на "выжигатель мозгов".</text>
	</string>
	<string id="dar_codedoor_1_txt">
		<text>Путь в глубь лаборатории прегражден дверью с кодовым замком. Необходимо найти кого-то, кто знает код.</text>
	</string>
	<string id="dar_codedoor_2_txt">
		<text>Еще одна дверь, за ней что-то есть, это факт. Необходимо отыскать код для этой двери.</text>
	</string>
	<string id="dar_document1">
		<text>Начало эксперимента</text>
	</string>
	<string id="dar_document2">
		<text>Вторая стадия эксперимента</text>
	</string>
	<string id="dar_document3">
		<text>Отчет охраны</text>
	</string>
	<string id="dar_document4">
		<text>Нападение на персонал</text>
	</string>
	<string id="dar_document5">
		<text>Завершение эксперимента</text>
	</string>
	<string id="documents_1">
		<text>Неделю назад было принято решение повысить интенсивность излучения на подопытных. В первые дни изменений не обнаружено. Спустя несколько дней с ними начались странные метаморфозы: уменьшение волосяного покрова, повышенная агрессивность. Несколько подопытных были буквально затоптаны насмерть своими сородичами.</text>
	</string>
	<string id="documents_2">
		<text>Состояние подопытных стабилизировалось. Волосяной покров составляет около 10% от первоначального. Заметно выросли когти и зубы. Вспышки активности носят скорее случайный характер и не направлены на себе подобных. Старший лаборант Бурнов А. Н. высказал предположение, что это может свидетельствовать об увеличении интеллекта. Было решено испытать на подопытных пси-излучение новой модуляции.</text>
	</string>
	<string id="documents_3">
		<text>Начальник охраны: Вчера охранник Глебов Г.Р. ради шутки кинул подопытным кусок мяса. Они разорвали и съели его в считанные секунды. После этого несколько особей пытались вырваться из клеток. Так из-за этого лаборанты не смогли взять плановую дозу анализов. Несмотря на то, что Глебов Г.Р. поступил необдуманно, предлагаю снабдить обслуживающий персонал пневматическим оружием для самозащиты в случае экстренных ситуаций.</text>
	</string>
	<string id="documents_4">
		<text>Начальник охраны: Вчера эксперимент чуть не вышел из под контроля. Вырвалось десятка два подопытных, разнесли в щепки две комнаты лаборатории. Хорошо хоть исследовательский персонал успел закрыться наверху. Нам было приказано зачистить помещение главной лаборатории. В результате лаборатории трое из охранников пострадали от укусов. Надеюсь что с ними все будет нормально. Поскорее бы они закончили свои эксперименты.</text>
	</string>
	<string id="documents_5">
		<text>Вчера в эксперименте на подопытных было испробовано пси-излучение новой модуляции. Создалось впечатление, что им просто выжгло мозги. С трудом могу себе представить, как это излучение может подействовать на человека. Мы опробовали все типы излучений. Результаты совпадают с данными из других лабораторий. Эксперимент можно считать завершенным. Думаю, что через неделю мы будем готовы к проведению эксперимента на более крупных существах.</text>
	</string>
	<string id="LabX18 first key">
		<text>Код допуска 2го уровня</text>
	</string>
	<string id="LabX18 second key">
		<text>Код допуска 1го уровня</text>
	</string>
	<string id="LabX18_information">
		<text>Информация из X-18</text>
	</string>
	<string id="pass_to_1st_door">
		<text>Отлично, Коллега. Я рад, что Вы получили доступ 2го уровня. Наконец Вы узнаете, чем занимается наша лаборатория. Ваш код доступа - 1243. Зав. лаборатории Х-18, Калугин Петр Ильич.</text>
	</string>
	<string id="pass_to_2nd_door">
		<text>Коллега, напоминаю, что Вы с завтрашнего дня приступаете к обслуживанию резервуаров в центральной лаборатории. Необходимо проверять их с периодичностью в два часа. Обо всем докладывать мне лично. Код к центральной лаборатории: 9524. Зав. лаборатории Х-18, Калугин Петр Ильич.</text>
	</string>
	<string id="sl_x18_dream_name">
		<text>Странный сон</text>
	</string>
	<string id="sl_x18_dream_text">
		<text>Приснился странный сон. Громада Чернобыльской станции в полумраке. Все выглядит мирно. Появляется одинокий человек. Я вижу его со спины на фоне станции. Начинает дуть ветер. Внезапно море крыс начинает разбегаются от станции в разные стороны. Человек, стоит ко мне спиной и стреляет в крыс. Вдруг раздается окрик: «Стрелок!». Человек вздрагивает, застывает на мгновение и медленно начинает поворачиваться ко мне, но...за миг до того как я увидел бы его лицо, я проснулся..что значит этот сон? не знаю..Но мне кажется это то, что я когда то видел.</text>
	</string>
	<string id="val_captive_help_txt">
		<text>Долговец Пуля просит помочь ему освободить напарника, попавшего в плен к бандитам. Его должны скоро конвоировать на заброшенную фабрику.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_help_art_txt">
		<text>Долговец: "У них есть ещё один наш, Серёга. Его держат в подвале... там здание такое... большое, недостроенное. Помоги ему, ладно? А то они его тоже..."</text>
	</string>
	<string id="val_x18_conclusion">
		<text>Лаборатория Х18</text>
	</string>
	<string id="val_x18_conclusion_txt">
		<text>М-да...невеселое это место лаборатория Х18...и ее нынешние обитатели...даже не думал что такая нечисть может существовать на свете. Нашел какие-то документы...Из них мало что понял - это некие технические спецификации на какие-то блоки к излучателям Кайманова. Но вот что интересно блоки эти предназначались для другой лаборатории с кодом Х16 и судя по всему тоже засекреченной.</text>
	</string>
