	<string id="mil_actor_main_quest_descr">
		<text>По словам Генерала Воронина, эта пушка есть только у группировки "Свобода", как я ее достану дело мое. Но как я понял один из способов - это втереться в доверие к сталкеру Свободы "Повару" - со слов генерала: большому любителю выпить. Так что надо на всякий случай затариться водкой, может пригодиться.</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_job_descr">
		<text>Необходимо помочь защитить "барьер" от атаки со стороны выжигателя мозгов.</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_job2_descr">
		<text>Лукаш: "Если чувствуешь в себе силы, то можешь пойти на заставу у выхода на Радар - по некоторым признакам там ожидается очередная попытка прорыва мутантов или Монолита. Надо помочь ребятам."</text>
	</string>
	<string id="mil_courier_doc_descr">
		<text>У Свободы появились гранатометы типа Бульдог 6. Две штуки. Одна в арсенале, вторая где-то в деревне.\n\n</text>
	</string>
	<string id="mil_courier_job_descr">
		<text>Лукаш: "Прискорбно признавать, однако у нас завёлся стукач... Павликом зовут. Информацию передаёт на сторону, и это дело надо прекращать. Твоя задача - пойти за ним на хутор и узнать, кому он передаёт информацию. Он недавно ушел, так что придётся догонять. Запомни: шлепнуть его можно и нужно, но не раньше, чем он засветит того, кому сливает информацию. Второго тоже придётся убрать."</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_flash_info">
		<text>... сегодня мы отправились в деревню на очередную охоту на арты. Все как всегда. \n\n ... откуда взялась эта тварь? Не иначе, как с Радара пролезла. Все полегли, я один... Попробую уйти ночью...\n\n ... Я не помню как я выбрался - это был настоящий ад... Моя голова раскалывается - образы, звуки, я не знаю откуда они берутся, чертова радиация. И датчик, сука, сломался. Я должен отдохнуть и мне станет легче.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_kill_lukash_descr">
		<text>Зайти с долговцами на базу.\nУничтожить трех снайперов. \nУбить Лукаша.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_kill_sniper_descr">
		<text>Убить снайпера на вышке. Нужно действовать аккуратно, чтобы не схлопотать пулю в жбан.</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_bandit_descr">
		<text>Блин, козлы из "Долга" нас согнали с рыбного места. Окопались на нашем хуторе. Мы даже свои вещички с чердака забрать не успели. Ничего, база "Свободы" рядом, так что их быстро оттуда выкурят.</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_max_descr">
		<text>Сегодня пошерстили военных, которые шли на Радар, поимели пару Бульдогов 6. Классная штука. Одну взял Лукаш, а вторую Угрюмый спрятал в деревне, в подвале дома</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_ugrumy_descr">
		<text>1: Черт меня дернул пойти на Радар, еле проскочил - еще немного и был бы еще один экспонат с разжиженными мозгами.\n\n 2: Четверо бандитов окружили меня как маленького, и я хорош - прохлопал засаду. Меня спасла их болтливость и жадность, вместо того чтоб меня изрешетить, они выскочили и захотели меня предварительно раздеть - позарились на костюм. Это была их последняя ошибка, но один все-таки меня задел, эх - старею...\n\n 3: Посланник Стрелка к моему приходу уже не дышал. Да, с тремя кровососами не каждый справится, а этот уложил четверых и еще несколько кровавых следов уходят в разные стороны. Единственная информация бывшая при нем - это код двери (19840519), но от какой, пока не представляется возможность узнать.\n\n 4: Перехватили вояк, которые шли на Радар. Документов и приказов у них не было, но по крайней мере затарились боеприпасами. Положу пока своего Бульдога 6 в подвальчике, потом заберу.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_rg6_task_descr">
		<text>Воронин: "У Свободы есть несколько отличных гранатометов Бульдог 6, если бы у тебя получилось проникнуть на территорию Свободы и выкрасть хотя бы один такой гранатомет, то я бы щедро тебя вознаградил. Так как ты не в нашей группировке, ты легко можешь втереться в доверие к Свободе и при удачном раскладе спереть Бульдог 6. Я скину тебе информацию по местонахождению базы Свободы. Там тебе надо найти некоего Повара, члена группы "Свободы", он знает где именно хранится эта собачка. Он слаб на выпивку, поэтому постарайся его опоить. Возьми для этого побольше водки."</text>
	</string>
	<string id="mil_go_to_miser_descr">
		<text>Хм. Награду выдаст Скряга на базе Свободы... Хорошее имя. Может хоть на просроченную консерву расщедрится.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunters_task_descr">
		<text>Уничтожить кровососов в деревне. Действовать аккуратно, а то они могут меня без крови оставить.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunters_task_descr2">
		<text>Уничтожить кровососов в деревне. Действовать аккуратно, а то они могут меня без крови оставить.</text>
	</string>
	<string id="mil_lukash_job_descr">
		<text>Лукаш решил нанести контрудар по отряду долга на хуторе. Операцию возглавит Макс - один из ветеранов Свободы. Моя задача - помочь им.</text>
	</string>
	<string id="mil_mad_flash_job_descr">
		<text>Что, интересно, может знать такого этот безумец на болоте? Разберемся. Главное не нарваться на старые мины, но они должны быть настолько в ржавом состоянии, что взорвутся от болта.</text>
	</string>
