<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Army">
		<text>Армия</text>
	</string>
	<string id="Bandits">
		<text>Бандиты</text>
	</string>
	<string id="Duty">
		<text>Группировка "Долг"</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_army">
		<text>Солдаты регулярных армейских частей. Охраняют подходы к закрытой территории Зоны, патрулируя периметр, расстреливая мутантов и отлавливая мародёров. \nАрмейский спецназ - элитные подразделения. Как правило, высаживаются в Зоне для проведения спасательных и специальных операций.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_milstalkers">
		<text>Солдаты, прошедшие после опыта службы в Зоне специальную подготовку, или сталкеры, подписавшие контракт с армией. Обычно снабжаются большим количеством вспомогательной аппаратуры и хорошо вооружены. В основном используются для изучения причин и последствий катастрофы, а также занимаются картографированием Зоны. Могут ходить как поодиночке, так и группами до пяти человек. Обычных сталкеров к себе не подпускают - сразу же открывают огонь.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-groups">
		<text>Удалено</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-labs">
		<text>Мобильная лаборатория выглядит как небольшой металлический бункер с маленькими тонированными окошками. Способна выдержать почти все известные человеку повреждения любого характера. Может быть переведена в полностью автономный режим на несколько месяцев, для чего снабжена надёжными системами жизнеобеспечения. В Зону доставляется грузовым вертолётом. Персонал лаборатории никогда не пускает посторонних далее внешней шлюзовой камеры, поэтому внутрь лаборатории не проникал ни один из сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_bandits">
		<text>Представители криминального мира, пришедшие в Зону по разным причинам: заработать на продаже артефактов, скрыться от закона, купить или продать оружие. В Зоне много подобного элемента уровнем от шпаны до серьёзных уголовников. В большинстве своём объединены в банды. Хотя единой бандитской организации в Зоне до сих пор нет, сильно докучают рядовым сталкерам.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_duty">
		<text>Явно военизированная группировка, отличающаяся строгой дисциплиной: её члены живут фактически по уставу. Только представители "Долга" не торгуют уникальными порождениями Зоны с внешним миром: по слухам, все найденные этими людьми артефакты сдаются учёным. Каждый "долговец" считает своей главной целью защиту мира от воздействия Зоны. Большинство операций группировки связаны с истреблением монстров, поэтому рейды "Долга" нередко избавляют рядовых сталкеров от многих насущных проблем. Давно и яростно враждует с группировкой "Свобода".</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_freedom">
		<text>Анархисты и сорвиголовы, объявившие себя борцами за свободу на территории Зоны, и поэтому постоянно конфликтующие с армейскими подразделениями, военными сталкерами и группировкой "Долг". "Свободовцы" считают, что информацию о происходящем в Зоне нельзя скрывать от человечества, таким образом оспаривая монополию правительственных организаций на владение здешними тайнами и чудесами.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_killers">
		<text>Самая загадочная и скрытная группировка в Зоне, в существование которой многие даже не верят. Кое-кто постоянно пользуется услугами наёмников: профессионалы в своей области, они быстро расправятся с любым сталкером и даже могут полностью ликвидировать небольшую группировку. За свои услуги, судя по всему, берут немалые суммы в деньгах или артефактах. Расположение базы данной группировки до сих пор остаётся загадкой; очевидно, она находится где-то в глубине Зоны.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_loners">
		<text>Сталкеры, исследующие Зону в одиночку. Таких большинство, поскольку членство в группировке отбирает драгоценное время, тем самым уменьшая заработок; кроме того, некоторые просто по натуре своей склонны к одиночеству и независимости.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_monolith">
		<text>Группировка, скорее напоминающая религиозную секту. Её члены верят, что в центре Зоны покоится эволюционный кристалл - Монолит - неземного происхождения. Большинство сталкеров презирают адептов Монолита, считая их помешанными. Со времени своего образования группа препятствует продвижению сталкеров к центру Зоны, мотивируя это недобрыми намерениями последних в отношении Монолита. По слухам, у "монолитовцев" есть крупная база где-то ближе к центру Зоны, но точного её расположения не знает никто, кроме самих членов группировки.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_zomstalkers">
		<text>Те, кто подвергся длительному воздействию излучателей на "Янтаре" или некоторых других секторах. Неосторожные сталкеры быстро сходят с ума, превращаясь в бродячие полутрупы. Их много бродит по Зоне, некоторые добираются даже до периметра. Так или иначе, помочь им уже невозможно: процесс разрушения личности необратим. Хотя зомбированные сталкеры ещё могут воспользоваться своим оружием, они довольно глупы. При встрече можно услышать, как они бубнят себе под нос обрывки фраз, - которые, впрочем, начисто лишены смысла. Со временем зомбированные сталкеры окончательно утрачивают все прежние навыки и превращаются в зомби. Как правило, они очень агрессивны и при значительном скоплении представляют серьёзную угрозу.</text>
	</string>
	<string id="Freedom">
		<text>Группировка «Свобода»</text>
	</string>
	<string id="Killers">
		<text>Наёмники</text>
	</string>
	<string id="Loners">
		<text>Сталкеры-одиночки</text>
	</string>
	<string id="Military">
		<text>Военизированные части</text>
	</string>
	<string id="Milstalkers">
		<text>Военные сталкеры</text>
	</string>
	<string id="Mobile-groups">
		<text>Исследовательские группы</text>
	</string>
	<string id="Mobile-labs">
		<text>Мобильный лагерь учёных</text>
	</string>
	<string id="Monolith">
		<text>Группировка «Монолит»</text>
	</string>
	<string id="Scientists">
		<text>Ученые</text>
	</string>
	<string id="Social">
		<text>Общества</text>
	</string>
	<string id="Stalker-clans">
		<text>Кланы сталкеров</text>
	</string>
	<string id="Zomstalkers">
		<text>Зомбированные сталкеры</text>
	</string>
</string_table>
