<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Ammo">
		<text>Боеприпасы</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патроны .45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>.45ACP Гидрошок</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45Гидро</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патроны 12х70 дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12х70 др.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Патроны 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12x76 дт.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патроны 12x76 жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 жк.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патроны 5,45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патроны 5,45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патроны 5,56x45 мм AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>5,56х45 мм SS109</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56 SS</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Патроны 7,62x54 мм 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7,62 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Патроны 7,62х54R 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патроны 7,62x54 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патроны 9х18 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9х18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патроны 9х18 мм +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9х18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>9х19mm ЦМО</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9х19 ЦМО</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патроны 9x19mm PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патроны 9х39 мм ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9х39 ПАБ9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>Патроны 9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9х39 СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Гаусс-патроны</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>Гаусс</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Заряд M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Заряд ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Заряд ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Заряд ВОГ-25P</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>ВОГ-25P</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов Кора-919 и СиП-т М200. Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Так называемый "Гидрошок" - патрон с улучшенными характеристиками для пистолетов Кора-919 и СиП-т М200. Экспансивная пуля, обладающая хорошим останавливающим действием.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
		<text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый 6-мм дробью. На близких дистанциях обладает огромным убойным действием. Предназначен для дробовиков ТоСТ 34, ВМ 17, Чейзер 13, СПСА14. Наиболее эффективен на дальностях до 30 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
		<text>Оперённая пуля, стабилизирующаяся в полёте, что положительно сказывается на точности. Для дробовиков ТоСТ 34, ВМ 17, Чейзер 13, СПСА14. Увеличенные дальность и бронебойность - эффективен на дальностях до 150 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патрон с тяжёлой безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей. Его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты. Предназначен для дробовиков ТоСТ 34, ВМ 17, Чейзер 13, СПСА14. Эффективен на дальностях до 100 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
		<text>Бронебойный патрон для автоматов Aкм 74/2, Акм-74/2У, Обокан. Улучшенная бронебойная способность пули.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Стандартный патрон для автоматов Aкм 74/2, Акм-74/2У, Обокан. Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патрон с бронебойной пулей для штурмовых винтовок ИЛ 86, ТРс 301, СГИ 5к, ГП 37, ФТ 200М.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Стандартный натовский патрон, широко известный под бельгийским индексом SS109. Используется в штурмовых винтовках ИЛ 86, ТРс 301, СГИ 5к, ГП 37, ФТ 200М.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Дешёвая в изготовлении модификация снайперского патрона для снайперских винтовок СВДм 2, СВУмк 2.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Снайперский патрон для снайперских винтовок СВДм 2, СВУмк 2. Обладает улучшенными характеристиками по точности и дальности.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патрон с бронебойной пулей. Для снайперских винтовок СВДм 2, СВУмк 2.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов ПМм, ПБ1с, Фора-12Мк2. Простой сердечник, оболочечная пуля. Слабое бронебойное действие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
		<text>Патрон с улучшенными баллистическими характеристиками для пистолетов ПМм, ПБ1с, Фора-12Мк2. За счёт более высокой начальной скорости пули намного эффективнее обычного патрона. Более выраженный бронебойный эффект.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолета Волкер Р9м и пистолета-пулемета Гадюка 5. Оболочечная пуля. Слабое бронебойное действие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
		<text>Патрон с улучшенными характеристиками для пистолета Волкер Р9м и пистолета-пулемета Гадюка 5. Мощный патрон с экспансивной пулей и бронебойным сердечником.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
		<text>Бронебойный патрон для автоматов "Гром", "ВЛА" и специальной снайперской винтовки "Винтарь". Имеет дозвуковую скорость полёта, но за счёт пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 400 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
		<text>Патрон для автоматов "Гром", "ВЛА" и специальной снайперской винтовки "Винтарь". Более поздняя и дешёвая в изготовлении модификация бронебойного патрона. Имеет дозвуковую скорость полёта, но за счёт пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 300 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
		<text>Снайперский патрон для автоматов "Гром", "ВЛА" и специальной снайперской винтовки "Винтарь". Имеет дозвуковую скорость полета, но за счёт тяжёлой пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 400 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Энергетические ёмкости с готовыми убойными элементами в магазине для гаусс-винтовки. Источником энергии является капсулированный фрагмент артефакта "Вспышка".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
		<text>Граната для подствольного гранатомета М203 (винтовки ТРс 301, ГП 37, СГИ 5к, ИЛ 86) и для интегрированного гранатомета в ФТ 200М.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
		<text>Осколочно-фугасная граната для РПГ-7у. Одинаково эффективна как против живой силы, так и против легкобронированной техники.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
		<text>Стандартная граната для подствольного гранатомета ГП-25 "Костёр", интегрированного подствольника у "Грома" и револьверного гранатомета Бульдог-6.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
		<text>Граната для подствольного гранатомета ГП-25 "Костёр", интегрированного подствольника у "Грома" и револьверного гранатомета Бульдог-6. Перед взрывом граната подпрыгивает на высоту около метра, что увеличивает её поражающее действие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
		<text>Ручная оборонительная граната с большим радиусом поражения осколками. Бросать рекомендуется только из укрытия.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымового прикрытия. Время действия - 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
		<text>Наступательная ручная граната с небольшим радиусом поражения осколками.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan">
		<text>Оружие элитных войск советской армии. Был разработан в качестве замены устаревшему Акм 74/2. В "Обокане" подвижны не только внутренние механизмы, но и вся ствольная коробка вместе со стволом, что позволяет снизить отдачу, тем самым значительно повысив точность боя.\n Боеприпасы:\n обычный 5,45x39 мм,\n бронебойный 5,45x39 мм БП.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m1">
		<text>Автомат, снабженный модифицированным оптическим прицелом для ведения снайперского огня. Вмонтированная в корпус оптика обладает большей кратностью, чем стандартные прицелы.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m2">
		<text>Данный автомат снабжен интегрированным подствольным гранатометом, что делает эту модель еще более универсальным оружием.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Подствольный гранатомет для автоматов, используемых в странах Варшавского договора. \n Боеприпасы - граната ВОГ-25\n и граната ВОГ-25P.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Подствольный гранатомет для винтовок НАТО.\n Боеприпасы - гранаты M209.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope">
		<text>Широко распространённый оптический прицел советского производства. Для установки на оружие используется стандартное для стран Варшавского договора крепление типа "ласточкин хвост".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope-susat">
		<text>Оптический 4-кратный прицел, производимый в странах НАТО. Устанавливается на стандартное натовское крепление - так называемую планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
		<text>Эффективный глушитель, собранный в Зоне какими-то умельцами. С ним в комплекте идёт набор переходников под оружие любого калибра.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
		<text>Автомат складной образца 1974 года под патрон 5,45x39 мм. Представляет собой простое и надёжное оружие, хотя дешёвизна в производстве несколько сказалась на удобстве использования и точности боя. В Зоне это основное оружие военных сталкеров и многих одиночек.\n Боеприпасы:\n обычный 5,45x39 мм,\n бронебойный 5,45x39 мм БП.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m1">
		<text>Модифицированный затворный механизм увеличивает скорость стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
		<text>По своим габаритам и массе Акм 74/2у (укороченный) близок к пистолетам-пулеметам, однако принцип действия механизма данного оружия и применяемый в нём патрон делают его представителем класса автоматов. К достоинствам относятся малые габариты, что крайне полезно при ведении боя в городских условиях, и довольно высокая пробивающая способность патрона. Главные недостатки - малая прицельная дальность и склонность к быстрому перегреву при стрельбе очередями.\n Боеприпасы:\n обычный 5,45x39 мм,\n бронебойный 5,45x39 мм БП.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m1">
		<text>Модифицированный автомат. Снабжен несъемным глушителем.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
		<text>Состоит на вооружении вооружённых сил и полиции США, многих военизированных и правоохранительных формирований во всём мире. Столь же популярна и у представителей преступного мира благодаря мощному патрону и большой ёмкости магазина.\n Боеприпасы:\n основной 9х19 мм ЦМО,\n улучшенный 9х19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
		<text>Обрез охотничьего ружья ВМ 17. Значительно компактней и легче новой двустволки, но эффективен только в ближнем бою. Один из самых распространённых видов оружия у новичков.\n Боеприпасы:\n 12х70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt_m1">
		<text>Оружие наемных убийц. Старый добрый надежный кольт, снабженный несъемным глушителем.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
		<text>Классический автоматический "кольт", с честью прошедший все вооружённые конфликты XX века и уверенно вошедший в новое столетие. Невысокая ёмкость магазина в определённой степени компенсируется использованием мощного патрона.\n Боеприпасы:\n обычный .45 ACP,\n улучшенный .45 ACP Гидрошок.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle">
		<text>Настоящая пушка для настоящих героев. Большая, тяжелая и чрезвычайно убойная. Из-за цены и габаритов особой популярностью в Зоне не пользуется, все таки не каждый день охотишься на слона.\n Боеприпасы:\n обычный .45 ACP,\n улучшенный .45 ACP Гидрошок.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-eagle_m1">
		<text>И без того мощный пистолет переработан под винтовочный патрон. Поистине убийственная штука для ближнего боя.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
		<text>Автоматно-гранатометный комплекс с компьютеризованным прицелом-модулем управления огнем и 40-миллиметровым гранатомётом.\n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort">
		<text>Пистолет полицейского назначения украинского производства, пришедший на смену ПМм. Обладает лучшими по сравнению с последним точностью боя, эргономикой и более вместительным магазином, однако менее надёжен.\n Боеприпасы:\n основной 9х18 мм,\n улучшенный 9х18 мм +P+.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1">
		<text>Экспериментальный прототип пистолета Фора.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>Штурмовая винтовка немецкого производства, представляющая собой первоклассный образец современного оружия - лёгкого, надёжного и эргономичного.\n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
		<text>Сверхточное оружие, которое собрали конструкторы в Зоне. Работает почти бесшумно, поскольку для стрельбы используется энергия артефактов, а не пороховых газов. Несмотря на коллосальную мощность выстрела, отдача у гаусс-пушки очень невелика. По точности и убойной силе превосходит любое классическое стрелковое оружие.\n Боеприпасы - 2-миллиметровые гаусс-патроны.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
		<text>Автоматно-гранатомётный комплекс - очень удачный в условиях Зоны вариант штурмовой винтовки: компактный, надёжный, и в то же время универсальный и мощный. "Гром" очень любят военные сталкеры.\n Боеприпасы:\n обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 мм СП-6,\n снайперский 9х39 мм СП-5,\n для подствольника - гранаты ВОГ-25 и ВОГ-25Р.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
		<text>Данный ствол - отличная работа одного из сталкеров-умельцев, которому удалось переделать винтовку под более распространенный патрон 5,45 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hpsa">
		<text>Это оружие заслуженно считается одним из лучших пистолетов XX века. Надежный, мощный, с хорошей кучностью стрельбы. Емкость магазина 13 патронов.\n Боеприпасы:\n основной 9х19 мм Парабеллум,\n улучшенный 9х19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
		<text>Охотничий нож</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85">
		<text>После того, как эта винтовка была заменена армией Великобритании на немецкую ГП 37, она в большом количестве всплыла на чёрном рынке, а затем и в Зоне. Главным достоинством ИЛ 86 являются штатный 4-кратный прицел и высокая точность первого выстрела. При стрельбе очередями точность боя резко падает, а надёжность основных механизмов винтовки недостаточно высока.\n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m1">
		<text>С помощью нескольких модификаций удалось уменьшить эффект подкидывания ствола.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m2">
		<text>Оружие снабжено интегрированным глушителем. Многие детали заменены на более легкие аналоги, что существенно уменьшает вес оружия.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300">
		<text>Лёгкая винтовка с дальностью эффективного огня до 300 метров. Благодаря исключительно ровному спуску, высокой эргономике и небольшому весу данное оружие отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её не всегда пригодной для использования в сложных полевых условиях.\n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300_m1">
		<text>Модификация штурмового оружия под стрельбу одиночными выстрелами. Предполагалось, что она будет использоваться, как дешевый аналог снайперской винтовки.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
		<text>Одно из самых лучших в классе пистолетов-пулеметов оружие. В течение последних десятилетий XX века был принят на вооружение спецподразделений армии и полиции во многих странах мира. С началом постепенной его замены более современными моделями стал часто появляться на чёрном рынке, откуда массово попал и в Зону.\n Боеприпасы:\n основной 9х19 мм Парабеллум,\n улучшенный 9х19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m1">
		<text>Легкий, компактный, а теперь еще и переделанный под распространенный калибр, этот пистолет-пулемет является настоящей находкой для начинающих сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m2">
		<text>Модификация базовой модели. Добавлен несъемный глушитель.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>Пистолет с интегрированным глушителем, некогда использовавшийся советским спецназом. Морально устарел, но в умелых руках по-прежнему довольно эффективен.\n Боеприпасы:\n основной 9х18 мм,\n улучшенный 9х18 мм +P+.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
		<text>Наиболее распространённый в зоне пистолет - наследие советской эпохи. Достаточно надёжный и дешёвый, отличается невысокой ёмкостью магазина при недостаточной мощности и неудовлетворительной кучности патрона. Основное оружие сталкера-новичка.\n Боеприпасы:\n основной 9х18 мм,\n улучшенный 9х18 мм +P+.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
		<text>Гранатомет револьверного типа. Иногда просто незаменим, в частности при очистке больших площадей от мутантов, нападении на охраняемые стационарные объекты, в бою с особо живучими тварями.\n Боеприпасы - граната ВОГ-25,\n и граната ВОГ-25P.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg6_m1">
		<text>Модификация револьверного гранатомета. Данная модель приспособлена для ведения огня гранатами западного образца.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
		<text>Гранатомет образца 1960-х, в огромном количестве оставшийся на армейских складах, откуда и попал в Зону. Редкое для сталкеров оружие: внушительные габариты и большой вес делают его не слишком популярным, хотя для некоторых заданий он просто незаменим.\n Боеприпасы - ОГ-7B.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m1">
		<text>Оружие создавалось для ведения боев в условиях города. Чтобы облегчить вес, были убраны или заменены некоторые компоненты. В результате на оружие больше нельзя повесить ни прицел, ни подствольный гранатомет. Зато и вес снизился почти вдвое.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m2">
		<text>Модификация для ведения снайперского огня. Оружие снабжено несъемным оптическим прицелом повышенной кратности.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220">
		<text>Модель, разработанная ещё в 1975 году, но до сих пор популярная во всём мире. Магазин недостаточно ёмкий, зато механизм надёжен, как швейцарские часы; вторым плюсом является использование мощного кольтовского патрона.\n Боеприпасы:\n обычный .45 ACP,\n улучшенный .45 ACP Гидрошок.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
		<text>Одна из относительно новых швейцарских штурмовых винтовок под патрон 5,56x45 мм SS109. Точность, мягкая отдача и высокая надёжность данного оружия быстро завоевали ему самую широкую популярность.\n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
		<text>Гладкоствольное ружье СПСА14 было разработано в конце 1970-х в качестве универсального боевого оружия для полиции и штурмовых подразделений армии. Данное оружие отличают высокая надёжность и гибкость применения; с другой стороны, оно довольно массивно, сложно в устройстве и дорого. Пожалуй, лучшего ствола для ближнего боя в Зоне не найти.\n Боеприпасы:\n 12х70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
		<text>Модифицированный на уменьшение дисперсии этот СПСА14 плохо подходит для стрельбы дробью, зато идеально для стрельбы жеканом или дротиком.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
		<text>Снайперская винтовка. Широко использовалась во всех боевых операциях, проводившихся советской и российской армиями с 1960-х. Зарекомендовала себя как исключительно надёжное и удобное в обращении оружие. В Зоне её особенно предпочитают опытные сталкеры группировки «Долг».\n Боеприпасы:\n обычный 7,62x54 мм 7Н1,\n бронебойный 7,62x54 мм БП,\n снайперский 7,62x54 мм 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd_m1">
		<text>Модифицирована оптика, за счет чего увеличена кратность зума. Улучшен баланс оружия, в результате уменьшена отдача.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
		<text>Более современный вариант винтовки, выполненный по компактной схеме "булл-пап". Очень хорош в дальних путешествиях по Зоне.\n Боеприпасы:\n обычный 7,62x54 мм 7Н1,\n бронебойный 7,62x54 мм БП,\n снайперский 7,62x54 мм 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
		<text>Широко распространённое и ничем особым не примечательное охотничье ружье-"вертикалка".\n Боеприпасы:\n 12х70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp">
		<text>Солидный ствол. Немецкое качество и надежность. Компактное оружие ближнего боя. Пользуется особой популярностью среди ветеранов Зоны.\n Боеприпасы:\n обычный .45 ACP,\n улучшенный .45 ACP Гидрошок.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val">
		<text>Создан на базе бесшумной снайперской винтовки «Винторез», от которой отличается складным прикладом, возможностью вести огонь очередями, а также более ёмким магазином. Изначально предназначался для применения спецподразделениями в условиях атаки, требующей бесшумной и беспламенной стрельбы.\n Боеприпасы:\n обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 мм СП-6,\n снайперский 9х39 мм СП-5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val_m1">
		<text>От базовой модели отличается возможностью добавлять оптический прицел ПСО-1.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
		<text>Винтовка снайперская специальная предназначена для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы и снабжена интегрированным глушителем. С расстояния 400 метров пробивает бронежилет любой степени защиты. Очень ценимое сталкерами любого уровня оружие.\n Боеприпасы:\n обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 мм СП-6,\n снайперский 9х39 мм СП-5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther">
		<text>Отличный пистолет немецкого производства, отличающийся высокой надёжностью, ёмким магазином и хорошей точностью боя, особенно в данном варианте - под 9-миллиметровый патрон Parabellum.\n Боеприпасы:\n основной 9х19 мм Parabellum,\n улучшенный 9х19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther_m1">
		<text>Модификация пистолета для ведения огня боеприпасами калибра 9x18 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
		<text>Гладкоствольное помповое ружье американского производства, созданное для применения в самых неблагоприятных условиях и отличающееся высокой надёжностью. Все детали снабжены антикоррозийным покрытием.\n Боеприпасы:\n 12х70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="grenade-f1">
		<text>Граната Ф1</text>
	</string>
	<string id="grenade-gd05">
		<text>ГД-05</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="Weapons1">
		<text>Оружие</text>
	</string>
	<string id="wp_desert_eagle">
		<text>Черный ястреб</text>
	</string>
	<string id="wpn_hpsa">
		<text>ХПСС-1м</text>
	</string>
	<string id="wpn_usp">
		<text>УДП Компакт</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan">
		<text>Обокан</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m1">
		<text>Обокан снайперский</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m2">
		<text>Обокан штурмовой</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>ГП-25 "Костёр"</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope">
		<text>Прицел ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope-susat">
		<text>Прицел SUSAT</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer">
		<text>Глушитель</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74">
		<text>Акм 74/2</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74_m1">
		<text>Скоростр. Акм 74/2</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u">
		<text>Акм 74/2У</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m1">
		<text>Акм 74/2У спецназ</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta">
		<text>Марта</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16">
		<text>Обрез двустволки</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt_m1">
		<text>Бесшумная кора</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911">
		<text>Кора-919</text>
	</string>
	<string id="wpn-eagle_m1">
		<text>Большой Бэн</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000">
		<text>ФТ 200М</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort">
		<text>Фора-12Мк2</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort_m">
		<text>Фора-15Мк</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36">
		<text>ГП37</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss">
		<text>Гаусс-пушка</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza">
		<text>Гром С14</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m1">
		<text>"Гром" 5.45</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85">
		<text>ИЛ86</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m1">
		<text>ИЛ 86 Баланс</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m2">
		<text>Облегченная ИЛ 86</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300">
		<text>ТРс 301</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_m1">
		<text>ТРс 301 снайперская</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5">
		<text>Гадюка 5</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m1">
		<text>Гадюка 5 9х18</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m2">
		<text>Бесшумная Гадюка 5</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb">
		<text>ПБ1с</text>
	</string>
	<string id="wpn-pm">
		<text>ПМм</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg-6">
		<text>Бульдог-6</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg6_m1">
		<text>Бульдог-6 м209</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpg7">
		<text>РПГ-7у</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m1">
		<text>Штурмовой СИП</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m2">
		<text>СИП снайперский</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220">
		<text>СИП-т М200</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig550">
		<text>СГИ 5к</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12">
		<text>СПСА14</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12_m1">
		<text>СПСА-14 нарезной</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd">
		<text>СВДм 2</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd_m1">
		<text>СВДм 2 "Дальнобойщик"</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu">
		<text>СВУмк2</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34">
		<text>ТОС-34</text>
	</string>
	<string id="wpn-val">
		<text>Спецавтомат "ВЛА"</text>
	</string>
	<string id="wpn-val_m1">
		<text>Снайперский ВЛА</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez">
		<text>Винтарь ВС</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther">
		<text>Волкер П9м</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther_m1">
		<text>Волкер 9х18</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300">
		<text>Чейзер 13</text>
	</string>
</string_table>
