<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Странное место. Безмолвное здание наверняка хранит свои тайны, но не оно влечет сюда сталкеров, а артефакты, щедро рождающиеся в этом районе. Тут можно разжиться неплохими артефактами, а можно легко расстаться с жизнью... Будь быстр и точен, и удача непременно улыбнется именно тебе.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Странное место. Безмолвное здание наверняка хранит свои тайны, но не оно влечет сюда сталкеров, а артефакты, щедро рождающиеся в этом районе...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>Автобусно-троллейбусный парк, расположенный в предбаннике Зоны. Замерли навсегда трактора, автобусы и грузовики...Артефактов замечено не было, но это место популярно среди опытных сталкеров, которые отстреливают новичков и забирают у них то немногое, что у них есть. Ищи укрытия в домах и за техникой, остерегайся врагов на крышах.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>Автобусно-троллейбусный парк, расположенный в предбаннике Зоны. Замерли навсегда трактора, автобусы и грузовики...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>Загадочное место, обладающее странным притяжением... Бассейн для экспериментов, кем и для чего построенный навсегда останется тайной. Артефактов тут нет, поэтому сталкеров сюда могу привлечь разве что остатки диковинных агрегатов и приборов. Внимательно следи за крышами и помни, что уровень радиации тут чрезмерно высок.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>Загадочное место, обладающее странным притяжением... Бассейн для экспериментов, кем и для чего построенный навсегда останется тайной.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>Мрачный, заброшенный заводик. Сколько сталкеров тут полегло, не счесть. Аномалий там всяких очень много, однако, притягивает это место сталкеров, как магнит. А все потому, что артефактами ценными тут разжиться... Осторожно, радиация!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>Мрачный, заброшенный заводик. Сколько сталкеров тут полегло, не счесть.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Это часть большой вонючей свалки, куда после аварии в 86 году свозили горы радиоактивного мусора... разбитые краны, техника... Можно найти останки старых построек и огромный ангар....Все это не далеко от входа в Зону и артефактов тут достаточно много, что и привлекает сюда сталкеров, которые ищут легкой наживы.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Это часть большой вонючей свалки, куда после аварии в 86 году свозили горы радиоактивного мусора... разбитые краны, техника...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Покинутая, забытая богом деревья в глубине Зоны. Небольшое, мелкое ржавое озеро, заполненное останками машин, внушает какой-то подсознательный страх перед действительностью Зоны. Опасайся снайперов, но помни, Зона любит смелых.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Покинутая, забытая богом деревья в глубине Зоны. Небольшое, мелкое ржавое озеро, заполненное останками машин, внушает какой-то подсознательный страх перед действительностью Зоны.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Заброшенная армейская база - навсегда застывшие грузовики и БТРы, разрушенный штаб и казармы. Однако эта пустынность и заброшенность обманчива - тут настоящий Клондайк артефактов, поэтому враг может ожидать тебя где угодно...Докажи, что ты - лучший!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Заброшенная армейская база - навсегда застывшие грузовики и БТРы, разрушенный штаб и казармы.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Эта старая деревенька - место жуткое и гиблое. Но раз уж рискнул добраться сюда, будь готовым получить пулю в лоб. Тут ты нигде не можешь чувствовать себя в безопасности, да хранят тебя оптика и глушитель.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Эта старая деревенька - место жуткое и гиблое. Но раз уж рискнул добраться сюда, будь готовым получить пулю в лоб.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_large">
		<text>Город Припять, бывшее место проживания работников АЭС, вернее, то, что от него осталось. Руины этого индустриального скелета таят в себе вполне реальную опасность. Здесь следует по-настоящему беречь свою жизнь.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_short">
		<text>Город Припять неподалеку от АЭС - наследие чернобыльской катастрофы.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Небольшая железнодорожная станция при заводе "Росток".</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Небольшая железнодорожная станция при заводе "Росток". Проржавевшие вагоны и тепловозы теперь стоят на вечном приколе. Множество артефактов приманивает сюда отчаянных сталкеров со всей Зоны.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Этот завод под грудами металла и за стенами бетона хранит какое-то особенное молчание. В прошлом веке здесь кипел рабочий процесс, трудящиеся спешили на смену под лозунги громкоговорителей... Но теперь завод отработал своё.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>Заброшенный старый завод под грудами металла и за стенами бетона хранит глубокое молчание.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>Окраина завода Росток до прихода Долга. Мрачные места, однако, очень богатые на артефакты. Пустые ангары и склады таят в себе опасность на каждом шагу. Будь предельно осторожен и чаще обращай внимание на белую башню....</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>Окраина завода Росток до прихода Долга. Мрачные места, однако, очень богатые на артефакты.</text>
	</string>
</string_table>
