<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_0">
		<text>J'ai besoin de réponses.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1">
		<text>Demande-moi, je pourrai peut-être t'aider.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_11">
		<text>Où sont mes affaires ?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_111">
		<text>Le chef a l'habitude de conserver tous les objets confisqués. Sa chambre est au dernier étage. Mes affaires ont été entreposées là-haut quand ils m'ont capturé.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1111">
		<text>Merci !</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_12">
		<text>Comment je sors d'ici ?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_121">
		<text>Quand ils "m'escortaient", j'ai remarqué une plaque d'égout au rez-de-chaussée, sous l'escalier... Si tu réussis à ouvrir la cellule, tu pourras t'enfuir par les égouts... aller vers l'ouest et puis le tunnel te mènera au territoire de la Liberté.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1211">
		<text>Merci pour l'info.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_14">
		<text>Qui nous a capturés ?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_141">
		<text>Ceux qui nous retiennent prisonniers sont les Mercenaires. Personne ne sait vraiment qui ils sont, mais des rumeurs circulent sur leur collaboration avec les Renseignements étrangers. L'emplacement de cette base est tenu secret ; personne ne sait comment entrer dans la ville morte. Beaucoup de gens souhaitent connaître cette information, surtout les groupes de la Liberté et du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1411">
		<text>Et ?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_14111">
		<text>Si tu réussis à obtenir une carte de la ville morte, on pourra l'attaquer efficacement. Les Mercenaires ou les bandits en ont sûrement une. Tu pourrais tenter de la dérober.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_141111">
		<text>Merci pour l'info.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_15">
		<text>Qu'est-ce que tu sais sur cet endroit ?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_151">
		<text>La ville est divisée en deux. On est sur le terrain des Mercenaires. Au sud, après la place, c'est le côté des bandits. Ils se sont abrités dans une école au sud-ouest de la ville. Entre les bases, il y a un bâtiment de quatre étages en ruine et quelques autres à peu près intacts. Si ça devient vraiment la merde, c'est le bon endroit pour attendre que ça passe. Il y a aussi des garages et quelques petites maisons par là-bas. Sur le terrain des bandits se trouvent aussi deux ou trois immeubles de quatre étages et une dizaine de garages. L'ancien hôtel de ville est de l'autre côté de la place.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1511">
		<text>Merci pour l'info.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_16">
		<text>Qui commande ici ?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_161">
		<text>Un homme vraiment méchant du nom de Dushman. Je l'ai vu passer par ici deux ou trois fois, avec un dossier sous le bras. Je suis sûr qu'il contient des documents intéressants.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1611">
		<text>Merci pour l'info.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_17">
		<text>Non, rien.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
		<text>Strelok ! Où t'étais passé ??? J'ai vu ni toi, ni personne depuis la dernière attaque ! Je m'inquiétais !</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
		<text>Alors, tu te sens mieux ? T'as les idées claires ?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_0">
		<text>Strelok ???</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_1">
		<text>Ouais, t'es Strelok, c'est sûr ! C'est moi, Doc, tu me reconnais pas ? Qu'est-ce qui t'est arrivé, mon ami ? T'as pas l'air bien. On a parcouru la Zone ensemble pendant 2 ans. Tu te souviens vraiment pas de moi ?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_11">
		<text>Non.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_2">
		<text>C'est vrai ??? Strelok, mais qu'est-ce... ? Tu te casses pas quand même ? Mais... tu laisses tomber les autres ? Les potes ? Les Crocs, Spectre ? Tu te souviens d'eux au moins?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_21">
		<text>J'ai oublié les Crocs et Spectre est mort. J'ai retrouvé son cadavre à Yantar.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_3">
		<text>Spectre !!?!?! Mort ??!!! Et merde, comment ça a pu arriver ?! C'était un as ! Qu'est-ce qui t'est arrivé ?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_31">
		<text>J'ignore ce qui s'est passé, je me souviens de rien.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_4">
		<text>Attends un peu que je me reprenne. C'est quand même une sacrée mauvaise nouvelle ! Tout doit être lié à ta dernière expédition dans la Zone. Quand on s'est vus la dernière fois, tu m'as confié la clé de la planque à Pripyat et la carte avec son emplacement. J'ai réussi à empêcher les Mercenaires de me les voler. Tiens, prends-les et cache-les bien. Peut-être que tu découvriras quelque chose là-bas. Tu disais aussi qu'il y avait un truc louche avec le Monolithe. Mais j'arrive pas à déterminer ce que c'est et toi non plus, tu le savais pas.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_41">
		<text>Je vois. Où on est ? Je me souviens pas de comment je suis arrivé ici.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_5">
		<text>On est dans la ville morte, dans le camp des Mercenaires !</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_6">
		<text>On est dans la ville morte, dans le camp des Mercenaires...</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_0">
		<text>Au fait, j'ai des informations sur les Mercenaires. Envie de savoir ?</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1">
		<text>Ça dépend des informations.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11">
		<text>J'ai une carte qui montre précisément où se trouvent leur base, les postes de garde, les accès discrets et bien plus.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_111">
		<text>Ça a l'air pas mal. Je t'en donne 3000 roubles.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1111">
		<text>Marché conclu ! Tiens !</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11111">
		<text>Super ! Voici ta récompense. Bientôt des Stalkers débattront sur l'existence même des Mercenaires !</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1112">
		<text>Désolé, c'est pas assez.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11121">
		<text>Comme tu veux, mais je t'en donnerai pas plus.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_13">
		<text>Rien de bien intéressant, seulement les potins habituels. Désolé.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_131">
		<text>Si tu découvres des éléments plus précis, reviens. Je te paierai.</text>
	</string>
</string_table>
