<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="agr_secret_0000_descr">
		<text>Pour le moment, notre planque secrète est dans le tunnel. C'est une bonne planque, peu de gens la connaissent et les anomalies dissuaderont les autres d'y entrer.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0000_name">
		<text>Planque secrète de Seriy</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0001_descr">
		<text>Je l'ai caché dans la souche, près du tunnel. Il y a un trou à l'intérieur.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0001_name">
		<text>Souche trouée</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0002_descr">
		<text>J'ai enterré des trucs sous la croix, près du buisson.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0002_name">
		<text>La marque est sous la croix</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0003_descr">
		<text>J'ai déposé le sac à dos sous l'arbre couché.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0003_name">
		<text>Sac à dos sous l'arbre</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0004_descr">
		<text>J'ai mis le sac à dos dans le tuyau, près de l'usine. Personne ne le trouvera.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0004_name">
		<text>Sac à dos d'un ramoneur</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0005_descr">
		<text>J'ai planqué le coffre sur le toit de l'usine. Personne n'ira le chercher là. Le problème, c'est qu'il va rouiller sous la pluie.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0005_name">
		<text>Coffre sur le toit</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0006_descr">
		<text>Ils tiraient, j'ai dû mettre le sac à dos sous le wagon, derrière le siège. Le principal, c'est que j'ai réussi à m'enfuir. Je retournerai le chercher plus tard.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0006_name">
		<text>Sac à dos de l'ivrogne</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0007_descr">
		<text>Je l'ai caché sous la croix, derrière les citernes. Creuse un peu, ne t'affole pas.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0007_name">
		<text>Près des trois citernes</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0008_descr">
		<text>J'ai mis le sac à dos en haut de l'usine pour que personne ne le voie. Le problème, c'est que je ne sais plus trop ce qu'il contient. </text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0008_name">
		<text>Le sac à dos est dans le hublot</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0009_descr">
		<text>J'ai caché mes affaires dans un coffre, à l'intérieur de l'usine.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0009_name">
		<text>Coffre radioactif</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0010_descr">
		<text>Il y a une planque secrète dans le coffre, sous l'escalier.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0010_name">
		<text>Coffre dans la cage d'escalier</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0011_descr">
		<text>Je l'ai caché dans le coffre. Personne ne l'ouvrira.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0011_name">
		<text>Coffre de l'usine</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0012_descr">
		<text>J'ai mis le sac sur la fenêtre. Je le récupérerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0012_name">
		<text>Le sac est sur le rebord</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0013_descr">
		<text>Avec Kolyan, on a fait une belle balade à Agroprom. On a trouvé tout un tas de trucs et on a réussi à en cacher quelques-uns. On a mis le coffre dans la poubelle.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0013_name">
		<text>Coffre dans la poubelle</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0014_descr">
		<text>J'ai trouvé un coffre-fort sous un arbre couché. Je vais tout y cacher pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0014_name">
		<text>Coffre-fort sous l'arbre</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0015_descr">
		<text>J'ai mis les affaires dans le tuyau, je viendrai les chercher plus tard. Je n'avais pas le choix, sinon je les aurais gardées. J'espère qu'elles ne seront pas mouillées.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0015_name">
		<text>Affaires dans le tuyau</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0016_descr">
		<text>Les affaires sont dans le vieux tuyau. Il va falloir le dire aux gars. Pas question que je grimpe là-dedans.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0016_name">
		<text>Tuyau radioactif</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0017_descr">
		<text>Je me suis enfui de la base sous les coups de feu des Stalkers. Qu'ils aillent au diable ! J'ai planqué mes affaires dans un tuyau, au milieu des ordures. Je vais attendre qu'ils s'en aillent et j'irai les chercher.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0017_name">
		<text>Le dépotoir</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0018_descr">
		<text>Il y a un coffre-fort à moitié enterré sous le buisson. J'ai tout planqué à l'intérieur.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0018_name">
		<text>Coffre-fort sous le buisson</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0019_descr">
		<text>Ils ont découvert le coffre sous le rebord. Quelqu'un l'a traîné là depuis l'Institut de recherche scientifique. Attendons l'hélico pour aller le chercher.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0019_name">
		<text>Boîte d'archives</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0020_descr">
		<text>J'ai caché mes affaires dans une capsule métallique.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0020_name">
		<text>Sous la trappe</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0021_descr">
		<text>Il y a un coffre-fort à moitié enterré sous le buisson. J'ai tout planqué à l'intérieur.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0021_name">
		<text>Sous le buisson, près du mur</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0022_descr">
		<text>Ce coffre est parfait pour y mettre des trucs.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0022_name">
		<text>Coffre de l'institut</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0023_descr">
		<text>Je l'ai caché dans le coffre-fort, mais les soldats se sont pointés et je ne peux pas récupérer les affaires.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0023_name">
		<text>Agrocoffre-fort</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0024_descr">
		<text>J'ai mis mon barda dans le tuyau. Je le récupérerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0024_name">
		<text>La carrosserie du camion</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0025_descr">
		<text>Il faut prendre les affaires dans la souche pourrie.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0025_name">
		<text>Souche pourrie</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0026_descr">
		<text>Ce coffre est parfait pour y mettre des trucs. C'est là qu'était rangé le matériel de l'institut.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0026_name">
		<text>Coffre de Zavhoz</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0027_descr">
		<text>Ce coffre est parfait pour les petits objets. Je mettais mes outils dans un coffre comme celui-là à la maison.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0027_name">
		<text>Inventaire de ferronnerie</text>
	</string>
	<string id="agr_u_secret_0000_descr">
		<text>Les bandits cachent quelque chose sous le tuyau. Il faut aller voir. D'après notre petite conversation, il est clair qu'ils y cachent leur matos.</text>
	</string>
	<string id="agr_u_secret_0000_name">
		<text>Caisse commune des bandits</text>
	</string>
	<string id="agr_u_secret_0001_descr">
		<text>J'ai caché le sac à dos derrière les plaques de béton pour m'alléger. Je préfère avoir faim et être en vie.</text>
	</string>
	<string id="agr_u_secret_0001_name">
		<text>Le sac à dos est dans une petite rue</text>
	</string>
	<string id="agr_u_secret_0002_descr">
		<text>Le coffre se trouve derrière une "barrique" rouillée, au sous-sol. Tout est dedans. Pas question que j'y retourne. C'est un miracle que j'ai réussi à me débarrasser de la sangsue. Je ne sais pas comment j'ai fait.</text>
	</string>
	<string id="agr_u_secret_0002_name">
		<text>Coffre de la sangsue</text>
	</string>
	<string id="agr_u_secret_0003_descr">
		<text>Il y a des trucs derrière la porte. Je me servirais bien !</text>
	</string>
	<string id="agr_u_secret_0003_name">
		<text>Affaires du Stalker</text>
	</string>
	<string id="agr_u_secret_0004_descr">
		<text>J'ai enterré des trucs ici. C'est une super planque. Elle est introuvable !</text>
	</string>
	<string id="agr_u_secret_0004_name">
		<text>Trou de taupe</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0000_description">
		<text>J'ai caché mon sac à dos près de la base du Devoir. Je le récupérerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0000_name">
		<text>Sac à dos caché</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0001_description">
		<text>J'ai été pris en chasse par une meute de chiens. Si je ne m'étais pas débarrassé de mon sac à dos, je n'aurais jamais atteint la porte.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0001_name">
		<text>Le sac à dos abandonné</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0002_description">
		<text>Ils ont enterré tout ce qui restait sous la croix.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0002_name">
		<text>Planque secrète sous la croix</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0003_description">
		<text>Je laisse mon sac à dos ici, ça me facilitera la tâche.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0003_name">
		<text>Sac à dos</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0004_description">
		<text>Les munitions du poste de contrôle du Devoir sont stockées dans un bunker, mais personne ne garde le coffre.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0004_name">
		<text>Matos dans le bunker</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0005_description">
		<text>J'ai vu un membre du Devoir mettre quelque chose dans le tuyau, près de la porte.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0005_name">
		<text>Planque secrète</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0006_description">
		<text>Tout ça lui appartenait. Ça peut rester là pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0006_name">
		<text>Planque secrète sous la croix</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0007_description">
		<text>Je vais au bar. J'ai laissé le sac à dos dans le hangar.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0007_name">
		<text>Sac à dos</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0008_description">
		<text>Il paraît qu'il y a un truc de valeur caché sur le territoire du Devoir, dans le central.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0008_name">
		<text>Central abritant une planque secrète</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0009_description">
		<text>J'ai mis le coffre en haut de la tour, sous le nez du Devoir. Personne ne le remarquera.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0009_name">
		<text>Planque secrète sur la tour</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0010_description">
		<text>J'ai tout caché dans le tuyau, sous l'escalier.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0010_name">
		<text>Planque secrète</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0011_description">
		<text>J'ai caché les affaires près du bar, derrière les anomalies. Personne n'entrera là-dedans. Et même si quelqu'un y allait, il ne pourrait pas l'ouvrir. Pourtant, c'est simple : il suffit de tirer doucement la porte pour qu'elle s'ouvre.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0011_name">
		<text>Planque secrète d'Arni</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0012_description">
		<text>J'ai enterré les affaires à deux pas du bar.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0012_name">
		<text>Planque secrète</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0013_description">
		<text>Près du bar, dans un coffre.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0013_name">
		<text>Coffre</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0014_description">
		<text>J'ai caché le coffre dans une petite rue, près du bar.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0014_name">
		<text>Petit coffre</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0015_description">
		<text>Je l'ai enterré sous la croix, derrière les pins.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0015_name">
		<text>Planque secrète</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0016_description">
		<text>Sous la croix, près du passage qui mène au Territoire obscur.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0016_name">
		<text>Planque secrète</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0017_description">
		<text>J'ai caché le coffre contenant l'antiradiation dans un tuyau, près de l'Arène.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0017_name">
		<text>Petit coffre</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0018_description">
		<text>J'ai caché mes affaires dans un tuyau, sous la tour.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0018_name">
		<text>Planque secrète</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0019_description">
		<text>Il y a une planque secrète sous la croix.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0019_name">
		<text>Planque secrète</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0000_descr">
		<text>J'ai caché mon barda dans un wagon pendant le regroupement. Il faut que je m'en souvienne.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0000_name">
		<text>Wagon au-dessus du pont</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0001_descr">
		<text>J'ai vu un Stalker descendre sous une anomalie, près du tunnel ferroviaire, dans les bois. Il avait l'air d'avoir des trucs intéressants.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0001_name">
		<text>Affaires de l'homme qui a péri dans l'anomalie</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0002_descr">
		<text>J'ai caché le pot de vin près du camp des bandits, sous la croix.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0002_name">
		<text>La croix, près du camp des bandits</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0003_descr">
		<text>Le coffre volé par les bandits a été retrouvé dans la cave du bâtiment central. Il faut préparer un détachement pour le récupérer.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0003_name">
		<text>Entrepôt des bandits</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0004_descr">
		<text>Quand je repoussais les chiens en uniformes avec mes potes, j'ai enterré des trucs sous le pont. On va les laisser là pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0004_name">
		<text>Sous la croix</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0005_descr">
		<text>J'ai mis le sac à dos dans la cave. Je reviendrai plus tard. Je ne peux pas le récupérer pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0005_name">
		<text>Abri dans la cave</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0006_descr">
		<text>J'ai trouvé un coffre-fort à moitié enterré à la ferme. Je vais laisser les affaires dedans pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0006_name">
		<text>Coffre-fort à la ferme</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0007_descr">
		<text>J'ai entendu dire que quelqu'un avait caché quelque chose dans le wagon, sur le pont. J'irai voir ça au retour. Je me demande qui c'est...</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0007_name">
		<text>Conteneur dans le wagon</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0008_descr">
		<text>J'ai caché les affaires sous le toit de la petite maison située près du pont.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0008_name">
		<text>Affaires du tireur</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0009_descr">
		<text>J'ai caché mes affaires dans un coffre, près du pont. Bon, on va en rester là. Je quitte la Zone, adieu mes frères ! Je n'oublierai jamais la mère patrie.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0009_name">
		<text>Affaires près du pont</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0010_descr">
		<text>Un Stalker est mort près du camp des nouveaux. Je devrais aller jeter un coup d'oeil à ses affaires.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0010_name">
		<text>Le sac à dos se trouve près du village</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0011_descr">
		<text>Lihoi m'a dit que la planque secrète se trouve dans la cave. Il était un peu trop bavard, alors on l'a fait taire pour de bon.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0011_name">
		<text>Cave dans le village</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0012_descr">
		<text>J'ai trouvé une super cachette dans la cave. Je vais attendre que quelqu'un y mette quelque chose.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0012_name">
		<text>Une super planque</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0013_descr">
		<text>Vorpal m'a dit qu'il y avait une planque secrète dans la cave. On a des hommes en reconnaissance dans le secteur. Il faut y aller.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0013_name">
		<text>La planque secrète de Vorpal</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0014_descr">
		<text>Ils ont vu que le commandant avait un coffre dans son bureau. Il contient des tonnes d'objets de valeur.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0014_name">
		<text>Les objets de valeur du commandant</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0015_descr">
		<text>Un Stalker est mort près du camp des nouveaux. On devrait aller voir ce qu'il a sur lui. Mais qui peut bien les laisser passer ?</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0015_name">
		<text>Sur une route de campagne</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0016_descr">
		<text>Les affaires sont cachées dans la cave des bandits. Pour l'instant, il n'y a personne. Il va falloir trouver le bon moment pour les cueillir.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0016_name">
		<text>La cave des voleurs</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0017_descr">
		<text>J'ai découvert l'inventaire dans le tuyau, tout près de la ferme. Une fois sorti de cette prison militaire, j'y retournerai.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0017_name">
		<text>Canalisation de gaz</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0018_descr">
		<text>J'ai laissé mon sac à dos près du poste. Il faut que je le récupère au plus vite avant que le commandant nous transfère ailleurs.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0018_name">
		<text>Affaires cachées</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0019_descr">
		<text>J'ai laissé le coffre à la tour. Je le récupérerai dès que possible.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0019_name">
		<text>Tour du poste de contrôle</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0000_descr">
		<text>J'ai vu un bandit cacher ses affaires dans un coffre, dans le hangar. Comment le lui voler sans me faire repérer ?</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0000_name">
		<text>Coffre des bandits</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0001_descr">
		<text>J'étais allé vérifier un truc avec Vasya quand il s'est fait tirer dessus. Je n'y suis pour rien. C'est à cause de cette fichue balle. J'ai caché les affaires dans un tuyau.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0001_name">
		<text>Vieille grue</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0002_descr">
		<text>Grizzly est mort en laissant toutes ses affaires à la Décharge, dans le tunnel ferroviaire, derrière la locomotive. Dommage pour lui.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0002_name">
		<text>Affaires de Grizzly</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0003_descr">
		<text>J'ai mis les affaires dans un tuyau, à la décharge.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0003_name">
		<text>Tuyau dans le dépotoir Nord</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0004_descr">
		<text>Les affaires sont à la décharge, dans un tuyau. Impossible de les trouver si on ne connaît pas leur emplacement exact.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0004_name">
		<text>Du fric à la casse</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0005_descr">
		<text>J'ai caché les affaires dans un tuyau métallique près des deux citernes. Je devrais aller les récupérer, mais je n'ai pas le temps.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0005_name">
		<text>Fourneau métallique près de la citerne.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0006_descr">
		<text>Il y a des trucs intéressants cachés parmi les déchets radioactifs. L'endroit n'est pas très fréquenté.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0006_name">
		<text>Tuyau dans le dépotoir Est</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0007_descr">
		<text>Quelqu'un a laissé son sac à dos dans la vallée, au milieu des anomalies. Comment le récupérer ?</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0007_name">
		<text>Le sac à dos de personne</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0008_descr">
		<text>On a achevé et enterré le traître dans les marécages. J'ai mis ses affaires sous la croix. J'avais plus important en tête.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0008_name">
		<text>Les affaires de la victime</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0009_descr">
		<text>Il y a une planque secrète dans l'ombre. C'est une bonne planque.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0009_name">
		<text>Souche pourrie</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0010_descr">
		<text>Il y a dans la forêt une souche qui contient un trou. Et ce trou renferme un trésor. Il est temps de le récupérer.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0010_name">
		<text>Souche dans la forêt</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0011_descr">
		<text>Petrenko voulait qu'on sache qu'il y a des informations sur la planque secrète de la faction Strelok à la Décharge. Là, dans la vallée, il y aurait selon lui une bouche d'égout qui s'ouvre d'une certaine manière. Quand le calme sera revenu, on ira voir ça de plus près.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0011_name">
		<text>Planque de la faction de Strelok</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0012_descr">
		<text>Je l'ai caché dans la voiture. La Tige a dit que c'était une bonne planque.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0012_name">
		<text>Planque secrète dans la voiture</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0013_descr">
		<text>J'ai mis le sac à dos dans le car. Personne ne le trouvera.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0013_name">
		<text>Sac à dos du Stalker dans le car</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0014_descr">
		<text>J'ai mis le matos dans le coffre et le coffre dans la vieille maison du coin. Je ne comprends toujours pas à quoi sert cette baraque.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0014_name">
		<text>Matos varié</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0015_descr">
		<text>Il y a un coffre-fort à moitié enterré dans un dépotoir. J'y ai tout mis. J'ai intérêt de m'en souvenir.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0015_name">
		<text>Coffre-fort dans le dépotoir Sud</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0016_descr">
		<text>J'ai mis les affaires au dépotoir, dans le tuyau.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0016_name">
		<text>Planque à la casse</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0017_descr">
		<text>Le chef des communications radio nous a ordonné de nous replier. J'ai trouvé un coffre, j'y ai mis tout ce qui m'encombrait et je me suis replié les mains vides.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0017_name">
		<text>Affaires dans le coffre</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0018_descr">
		<text>J'ai mis le pot de vin dans le tuyau, à la décharge. Je ne resterai pas là longtemps.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0018_name">
		<text>Tuyau près du car</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0019_descr">
		<text>Rien de plus facile que de cacher un sac à dos dans des ruines. J'espère qu'il sera facile à retrouver, à condition que les bandits ne débarquent pas.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0019_name">
		<text>Sac à dos dans les ruines</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0020_descr">
		<text>Pendant que les membres du Devoir tiraient, j'ai caché le pot de vin dans le wagon. Il faut que je trouve un moyen de le récupérer. Et de remercier le Devoir.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0020_name">
		<text>Coffre au point de contrôle militaire lourdement armé</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0021_descr">
		<text>Il paraît que le Chétif est mort à la Décharge. Il faut que je m'occupe du butin ou il va y avoir foule dans les parages.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0021_name">
		<text>Sac à dos du Chétif</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0022_descr">
		<text>Pour l'instant, je vais cacher les affaires dans le trou. Pourvu qu'ils ne les trouvent pas.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0022_name">
		<text>Sac dans le trou</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0023_descr">
		<text>Quelqu'un s'est fait avoir par une anomalie près de l'escalator. Le sac à dos est en vue, mais difficile à atteindre.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0023_name">
		<text>Sous la benne</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0024_descr">
		<text>Ça n'a pas été du gâteau, mais le sac à dos est bien caché. Personne ne s'aventurera là-haut.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0024_name">
		<text>Le fric est sous les blocs de béton</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0000_description">
		<text>J'ai caché les affaires dans la souche. Personne ne devrait les trouver.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0000_name">
		<text>Planque secrète dans la souche</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0001_description">
		<text>J'ai caché les affaires dans le fourneau.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0001_name">
		<text>Planque secrète dans le fourneau</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0002_description">
		<text>J'ai caché les affaires dans le bureau de KAMAZ.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0002_name">
		<text>Planque secrète de KAMAZ</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0003_description">
		<text>J'ai enterré des trucs sous la croix, près du village.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0003_name">
		<text>Trésor sous la croix</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0004_description">
		<text>J'ai mis mes affaires dans le tuyau. Je les récupérerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0004_name">
		<text>Planque secrète dans le tuyau</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0005_description">
		<text>Planque secrète à l'intérieur du coffre, dans le château d'eau.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0005_name">
		<text>Trésor dans le château d'eau</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0006_description">
		<text>J'ai mis mon sac à dos dans le fourneau. Il me servira plus tard.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0006_name">
		<text>Planque secrète du fourneau</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0007_description">
		<text>J'ai caché des trucs à l'intérieur de la voiture, dans le village abandonné.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0007_name">
		<text>Planque secrète dans une voiture</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0008_description">
		<text>J'ai laissé le sac à dos dans les ruines radioactives. J'avais peur d'y montrer mon visage.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0008_name">
		<text>Dangereux secret</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0009_description">
		<text>J'ai enterré des trucs sous la croix, dans un endroit caché.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0009_name">
		<text>Planque du Stalker</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0010_description">
		<text>J'ai mis le sac à dos contenant le matériel bien au chaud. </text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0010_name">
		<text>Sac à dos contenant le matériel</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0011_description">
		<text>J'ai caché mes affaires dans la voiture, sur une colline.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0011_name">
		<text>Planque secrète sur une colline</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0012_description">
		<text>Un hélicoptère s'est écrasé tout près de la base militaire abandonnée et le coffre se trouve juste en dessous de l'épave. Le problème, c'est que l'endroit est hautement radioactif et grouille d'anomalies.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0012_name">
		<text>Coffre de l'hélicoptère</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0013_description">
		<text>J'ai enterré les affaires sur la colline, sous la croix.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0013_name">
		<text>Secret dans la pierre tombale</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0014_description">
		<text>Il y a une planque secrète dans la souche. C'est une bonne planque.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0014_name">
		<text>Souche secrète</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0015_description">
		<text>J'ai laissé le sac à dos dans la cabine de la grue. Je le récupérerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0015_name">
		<text>Planque secrète du grutier</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0016_description">
		<text>Tout est dans le coffre, dans un wagon situé près de la base. Tout se déroule comme prévu, il n'y a plus qu'à attendre.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0016_name">
		<text>Planque secrète convenue</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0017_description">
		<text>J'ai mis les affaires dans la souche. Personne ne devrait les trouver.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0017_name">
		<text>Trésor dans la souche</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0018_description">
		<text>J'ai mis les affaires dans un tuyau, au bord d'un lac.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0018_name">
		<text>Tuyau renfermant des affaires</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0019_description">
		<text>J'ai caché mes affaires dans une capsule métallique.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0019_name">
		<text>Planque secrète du Stalker</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0020_description">
		<text>J'ai mis les affaires dans une souche. Personne ne devrait les trouver.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0020_name">
		<text>Affaires dans la souche</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0021_description">
		<text>Bon coffre pour cacher des affaires.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0021_name">
		<text>Super coffre</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0022_description">
		<text>J'ai caché le sac à dos contenant les affaires dans le tunnel.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0022_name">
		<text>Sac à dos dans le tunnel</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0023_description">
		<text>Bon coffre pour cacher des affaires.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0023_name">
		<text>Coffre contenant des affaires</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0024_description">
		<text>J'ai mis les affaires dans une souche. Personne ne devrait les trouver.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0024_name">
		<text>Planque secrète dans la souche</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0025_description">
		<text>J'ai mis les affaires dans le coffre. Je les récupérerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0025_name">
		<text>Planque secrète temporaire</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0026_description">
		<text>J'ai caché les affaires dans la bouche d'égout. Ça peut servir un jour.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0026_name">
		<text>Planque secrète en acier</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0027_description">
		<text>J'ai mis les affaires dans le coffre. Je les récupérerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0027_name">
		<text>Coffre contenant des affaires</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0028_description">
		<text>J'ai caché les affaires dans la voiture, sous le nez des membres de la Liberté. Je n'ai pas eu le temps de trouver mieux.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0028_name">
		<text>Planque secrète dans la voiture</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_0000_description">
		<text>Il paraît qu'un Stalker célèbre a cassé sa pipe ici, et personne n'a encore récupéré ses affaires.</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_0000_name">
		<text>Affaires du Stalker mort</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_0001_description">
		<text>Il paraît qu'il y a dans le garage un coffre contenant des tonnes de trucs intéressants.</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_0001_name">
		<text>Trésor dans le garage</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_0002_description">
		<text>Il paraît qu'il y a à la maternelle un coffre contenant des tonnes de trucs intéressants.</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_0002_name">
		<text>Vieille planque secrète</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_0003_description">
		<text>Ils ont enterré les Crocs à Pripyat, sous un monument, avec toutes ses affaires. Ça ne se fait pas de piller les morts.</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_0003_name">
		<text>Affaires du dénommé les Crocs</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_0004_description">
		<text>Ce qu'ils ignorent, c'est que c'était le seul survivant après le passage du lobotomisateur. Il a laissé tout le matos dans un ancien supermarché. Rien ne s'est passé comme prévu. La Liberté n'avait jamais eu de meilleur leader.</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_0004_name">
		<text>Matos du leader de la Liberté</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0000_description">
		<text>La croix se trouve sur la route qui mène au lobotomisateur. Je ne me suis pas aventuré plus loin, j'ai tout caché en dessous.</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0000_name">
		<text>Trésor du Magouilleur</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0001_description">
		<text>Un Stalker est mort ici et ses affaires sont toujours sur place. Personne ne peut y accéder.</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0001_name">
		<text>Affaires du Stalker mort</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0002_description">
		<text>Il paraît qu'il y a un coffre-fort contenant des trucs intéressants à moitié enterré dans la forêt.</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0002_name">
		<text>Trucs intéressants dans le coffre-fort</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0003_description">
		<text>On leur avait dit de ne pas survoler le lobotomisateur et voilà ce qui est arrivé. Ils se sont posés au milieu de la forêt et les chances sont minces pour qu'il y ait des survivants. Quand je pense à ce qu'ils devaient nous livrer !</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0003_name">
		<text>Paquet pour le Devoir</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0004_description">
		<text>Il paraît que le matos de la faction qui a essayé d'accéder au centre de la Zone est toujours là, sous les radiations du lobotomisateur. Personne n'est revenu et le matos est resté là, en attendant que quelqu'un vienne le récupérer.</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0004_name">
		<text>Matos du groupe d'imprudents</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0005_description">
		<text>Il paraît que le chef d'une ancienne faction est mort ici et qu'il avait sur lui des tas de trucs intéressants.</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0005_name">
		<text>Affaires du chef de l'ancienne faction</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0000_description">
		<text>J'ai caché le sac à dos derrière le panneau métallique.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0000_name">
		<text>Sac à dos caché</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0001_description">
		<text>J'ai planqué les affaires sous la croix</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0001_name">
		<text>Planque secrète sous la croix</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0002_description">
		<text>J'ai caché quelque chose dans le coffre, sous la petite maison. Il faut absolument que je m'en souvienne.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0002_name">
		<text>Coffre sous la petite maison</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0003_description">
		<text>J'ai mis le sac à dos sous les marches, mais il a fallu que ces fumiers débarquent. Bon sang, comment je vais le récupérer ?</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0003_name">
		<text>Sac à dos du Stalker</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0004_description">
		<text>Il y a un coffre-fort à moitié enterré dans le coin, derrière l'arbre. Mon barda y est en sécurité pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0004_name">
		<text>Planque secrète derrière l'arbre</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0005_description">
		<text>Ils ont caché ce qu'ils ont récupéré pendant l'averse dans un coffre, dans le garage.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0005_name">
		<text>Planque secrète dans le garage</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0006_description">
		<text>J'ai caché des trucs dans le coffre, derrière la baraque.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0006_name">
		<text>Coffre caché</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0007_description">
		<text>J'ai caché le sac à dos dans un trou. Je crois qu'on ne le voit pas d'en haut.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0007_name">
		<text>Sac à dos dans la planque secrète</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0008_description">
		<text>J'ai mis le petit coffre en lieu sûr.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0008_name">
		<text>Coffre en lieu sûr</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0009_description">
		<text>Mon sac à dos est sous le toit. Il peut encore servir.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0009_name">
		<text>Planque secrète de Strelok</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0010_description">
		<text>Il paraît que cette petite maison abrite un coffre-fort renfermant quelque chose.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0010_name">
		<text>Coffre-fort dans la maison</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0011_description">
		<text>Je l'ai caché dans la maison, dans un tuyau. Attention, tout est déglingué là-dedans.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0011_name">
		<text>Planque secrète dans le tuyau</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0012_description">
		<text>Ce dont on a parlé est dans le coffre. En général, personne ne regarde là-dedans.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0012_name">
		<text>Coffre caché</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0013_description">
		<text>Je l'ai caché sous la croix, dans une petite rue.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0013_name">
		<text>Planque secrète sous la croix</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0014_description">
		<text>Ils ont caché le matos sous le béton, sur le chantier.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0014_name">
		<text>Planque secrète sous le béton</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0015_description">
		<text>On va mettre le pot de vin dans le coffre, sur le chantier, au cas où on devrait décoller rapidement.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0015_name">
		<text>Planque secrète du Chanceux</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0016_description">
		<text>Je l'ai caché dans une petite rue, sur le chantier.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0016_name">
		<text>Nychka</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0017_description">
		<text>J'ai mis quelque chose dans un tuyau. Je le récupérerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0017_name">
		<text>Planque secrète dans le tuyau</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0018_description">
		<text>J'ai caché le médicament dans un coffre, tout près du chantier.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0018_name">
		<text>Coffre contenant un médicament</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0019_description">
		<text>J'ai traîné le coffre dans la cabine de la grue.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0019_name">
		<text>Coffre sur la grue</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0020_description">
		<text>Dans le coin, j'ai caché mes affaires dans une bouche d'égout.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0020_name">
		<text>Planque secrète dans la bouche d'égout</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0021_description">
		<text>En cherchant l'artefact, je suis tombé sur une anomalie. J'ai abandonné le sac à dos dans le coin.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0021_name">
		<text>Le sac à dos abandonné</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0022_description">
		<text>J'ai mis le coffre sous le toit, près de la tour, pour que personne ne le voie.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0022_name">
		<text>Petit coffre sous le toit</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0023_description">
		<text>On a caché ce qu'on a trouvé dans le tuyau, près du chantier.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0023_name">
		<text>Planque secrète dans le tuyau</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0024_description">
		<text>J'ai mis toutes les affaires dans la souche. Personne ne devrait les trouver.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0024_name">
		<text>Planque secrète</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0025_description">
		<text>J'ai laissé le sac à dos près de la grue.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0025_name">
		<text>Sac à dos</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0000_description">
		<text>J'ai caché les affaires sous la croix, près de la montagne.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0000_name">
		<text>Planque secrète sous la croix</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0001_description">
		<text>J'ai mis les affaires dans une souche. Personne ne devrait les trouver.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0001_name">
		<text>Planque secrète dans la souche</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0002_description">
		<text>J'ai mis le sac à dos sous le pont. Je vais le laisser là pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0002_name">
		<text>Sac à dos sous le pont</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0003_description">
		<text>J'ai mis le coffre dans la voiture, près du marécage.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0003_name">
		<text>Voiture abritant la planque secrète</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0004_description">
		<text>Il y a une planque secrète dans une souche. C'est une bonne planque.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0004_name">
		<text>Planque secrète dans une souche</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0005_description">
		<text>J'ai trouvé un grand coffre à la ferme. Je vais laisser le matos là pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0005_name">
		<text>Coffre avec du matos</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0006_description">
		<text>J'ai mis mes affaires dans le tuyau. Je les récupérerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0006_name">
		<text>Planque secrète dans le tuyau</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0007_description">
		<text>J'ai caché le sac à dos sous un pin.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0007_name">
		<text>Planque secrète sous le pin</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0008_description">
		<text>Le nouveau a fini par voler le coffre aux bandits. Il l'a mis dans le Niva et l'a retourné. D'après lui, ça ressemble à un coffre gouvernemental. Il va falloir qu'on arme nos gars pour aller le récupérer.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0008_name">
		<text>Coffre gouvernemental</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0009_description">
		<text>Tout le monde vole. Certains se volent même entre eux. Mais personne ne trouvera jamais mon coffre.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0009_name">
		<text>Coffre</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0010_description">
		<text>J'ai caché mes affaires dans la bouche d'égout. Ça peut servir un jour.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0010_name">
		<text>Planque secrète dans la bouche d'égout</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0011_description">
		<text>J'ai laissé le sac à dos sous un arbre, sinon je n'aurais jamais pu échapper aux bandits.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0011_name">
		<text>Sac à dos du Stalker</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0012_description">
		<text>J'ai mis mon barda dans un tuyau. Je le récupérerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0012_name">
		<text>Planque secrète </text>
	</string>
	<string id="val_secret_0013_description">
		<text>J'ai caché tout ce que j'ai volé à Borov dans un coffre-fort, sous le pin. Je n'ai plus qu'à attendre que ça se calme.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0013_name">
		<text>Coffre-fort caché</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0014_description">
		<text>Le Q.G. temporaire est dans le wagon, avec le coffre contenant le matos.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0014_name">
		<text>Entrepôt dans le wagon</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0015_description">
		<text>J'ai fini par accéder au tuyau, sous la route. Maintenant, j'ai un endroit où planquer mon sac à dos.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0015_name">
		<text>Planque secrète dans le tuyau</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0016_description">
		<text>J'ai mis les affaires dans le coffre. Je les récupérerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0016_name">
		<text>Coffre contenant des affaires</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0017_description">
		<text>J'ai caché les affaires derrière le tuyau. C'est difficile d'accès, mais au moins ils ne s'en empareront pas.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0017_name">
		<text>Planque secrète derrière le tuyau</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0018_description">
		<text>J'ai trouvé des cartouches dans le local électrique.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0018_name">
		<text>Planque secrète dans le local électrique</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0019_description">
		<text>On a mis tout ce qu'on a trouvé dans le coffre. On récupérera tout ça au retour.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0019_name">
		<text>Planque secrète dans le coffre</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0020_description">
		<text>J'ai caché le sac à dos du nouveau. Il ne l'a jamais retrouvé.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0020_name">
		<text>Sac à dos caché</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0021_description">
		<text>Le coffre est resté dans la camionnette. Il faut le récupérer.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0021_name">
		<text>Coffre oublié</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0022_description">
		<text>J'ai trouvé un coffre-fort à la station-service. J'y ai caché mes affaires. Personne ne viendra jamais les chercher là.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0022_name">
		<text>Coffre-fort à la station-service</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0023_description">
		<text>J'ai traîné le coffre sur la citerne.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0023_name">
		<text>Coffre</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0024_description">
		<text>J'ai caché le matos dans le coffre-fort, à la station-service.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0024_name">
		<text>Coffre-fort à la station-service</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0025_description">
		<text>Il y a un coffre dans la voiture, sur le camp des bandits. Il faut qu'on se faufile jusqu'à cette voiture pour le fouiller. Je suis sûr qu'il contient quelque chose d'intéressant.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0025_name">
		<text>Coffre dans la voiture</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0026_description">
		<text>J'ai mis le coffre dans la planque secrète. C'est une bonne planque.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0026_name">
		<text>Coffre dans la planque secrète</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0027_description">
		<text>J'ai laissé le sac à dos dans un bâtiment abandonné. Personne ne viendra rôder là.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0027_name">
		<text>Le sac à dos abandonné</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0028_description">
		<text>On va mettre les affaires dans le coffre-fort, dans un endroit discret. Tôt ou tard, les soldats vont débarquer, mais ils ne resteront pas longtemps et les choses les plus précieuses seront à moi.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0028_name">
		<text>Planque secrète de Borov</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0029_description">
		<text>J'ai planqué le sac à dos près du bâtiment.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0029_name">
		<text>Sac à dos dans un endroit secret</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0030_description">
		<text>J'ai mis les affaires dans un coffre indétectable. Je les récupérerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0030_name">
		<text>Coffre indétectable</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0031_description">
		<text>J'ai caché le sac à dos sous la voiture. Personne ne regardera là-dessous.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0031_name">
		<text>Sac à dos caché</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0032_description">
		<text>J'ai caché les affaires dans la voiture, sous le nez des bandits. Je n'avais pas le temps de trouver mieux.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0032_name">
		<text>Planque secrète dans la voiture</text>
	</string>
	<string id="x16_secret_0000_description">
		<text>On dit qu'un Stalker s'est introduit dans le labo et qu'il a caché ses affaires dans les prises de courant de la gaine d'ascenseur. Et quand enfin il aurait pu aller les récupérer, il était mort.</text>
	</string>
	<string id="x16_secret_0000_name">
		<text>Affaires dans les prises de courant</text>
	</string>
	<string id="x16_secret_0001_description">
		<text>On dit qu'un Stalker s'est introduit dans ce labo et qu'il est mort dans le secteur où ils faisaient des expériences, avec toutes ses affaires.</text>
	</string>
	<string id="x16_secret_0001_name">
		<text>Sac à dos de l'éclaireur</text>
	</string>
	<string id="x18_secret_0000_description">
		<text>Le Fumé a tout mis dans un coffre-fort du laboratoire souterrain. Pas mal comme planque, personne n'a les clés du labo. Le problème, c'est que tout peut se mettre à voler dans tous les sens à tout moment. Il paraît que quelqu'un est mort comme ça.</text>
	</string>
	<string id="x18_secret_0000_name">
		<text>Planque secrète du Fumé</text>
	</string>
	<string id="x18_secret_0001_description">
		<text>J'ai dû abandonner le sac à dos.</text>
	</string>
	<string id="x18_secret_0001_name">
		<text>Le sac à dos abandonné</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0000_description">
		<text>La croix se trouve sur une colline et le sac à dos est juste en dessous.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0000_name">
		<text>Planque secrète sous la croix</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0001_description">
		<text>Il paraît qu'il y a un coffre-fort à moitié enterré sur une petite île des marécages. Il faut que je me renseigne.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0001_name">
		<text>Vieux coffre-fort</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0002_description">
		<text>J'ai mis les affaires dans un tuyau, près du camp.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0002_name">
		<text>Tuyau contenant des affaires</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0003_description">
		<text>J'ai planqué les affaires derrière les garages.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0003_name">
		<text>Sac à dos derrière les garages</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0004_description">
		<text>J'ai caché le sac à dos dans une baraque, juste derrière la casse.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0004_name">
		<text>Sac à dos contenant le butin</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0005_description">
		<text>J'ai mis le coffre dans le car. Personne ne le remarquera.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0005_name">
		<text>Planque secrète dans le car</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0006_description">
		<text>Les affaires sont cachées dans la voiture, à deux pas du territoire. Les radiations ne sont pas très fortes.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0006_name">
		<text>Le butin est dans la voiture</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0007_description">
		<text>Il paraît qu'il contient les affaires de quelqu'un, mais je ne peux pas y accéder à cause des radiations.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0007_name">
		<text>Vieux sac à dos</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0008_description">
		<text>Il paraît qu'il s'agit de la planque secrète d'une faction. Mais comment ont-ils pu y accéder avec ces radiations ?</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0008_name">
		<text>Planque secrète d'une faction</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0009_description">
		<text>Un autre Stalker volontaire est mort à cause d'un prototype incapable de le protéger des radiations. Il était en plein milieu du territoire. Sakharov veut faire des mesures plus précises, mais je refuse d'y aller. Pas question que je sois la prochaine victime. </text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0009_name">
		<text>Sac à dos du volontaire</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0010_description">
		<text>Il paraît qu'elle renferme le pot de vin de quelqu'un, mais avec les radiations, elle est totalement inaccessible.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0010_name">
		<text>Ancienne planque secrète</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0011_description">
		<text>Il faut que je me tire. Saharov et Kruglov sont de vrais malades. Ils veulent que j'accompagne un Stalker en plein coeur de la zone radioactive. Qu'ils aillent au diable ! Je vais chercher le matos à la bouche d'égout et je me barre.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0011_name">
		<text>Planque secrète du scientifique</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0012_description">
		<text>J'ai mis les affaires dans une souche. Personne ne devrait les trouver.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0012_name">
		<text>Trésor dans une souche</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0013_description">
		<text>Il paraît qu'il y a là le coffre-fort de quelqu'un, mais la zone est totalement inaccessible à cause des radiations.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0013_name">
		<text>Coffre contenant des affaires</text>
	</string>
	<string id="st_found_new_treasure">
		<text>Informations sur la planque</text>
	</string>
</string_table>
