<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="artefact">
		<text>Récupérer l'artefact.</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1">
		<text>Protéger le camp des Stalkers à la Décharge de l'assaut des bandits</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1_descr">
		<text>Protège le camp des Stalkers à la Décharge de l'assaut des bandits</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1_text">
		<text>Des Stalkers viennent me rendre visite et je veille personnellement à ce qu'ils arrivent sains et saufs. Ils resteront non loin du bar. un criminel nous a informés qu'ils vont bientôt nous attaquer. Alors, va dans cette direction et protège leur camp de cet assaut.</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2">
		<text>Aider les Stalkers à repousser les bandits à Agroprom</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2_descr">
		<text>Aide les Stalkers à repousser les bandits à Agroprom</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2_text">
		<text>Voilà la situation. Récemment, des Stalkers sont allés à Agroprom. La dernière fois qu'ils nous ont contactés, ils ont dit que le sous-sol renfermait quelque chose de précieux, mais ils étaient harcelés par les bandits. Ils tiennent bon, mais ils sont cloués sur place. Tu veux bien leur prêter main-forte ?</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1">
		<text>Éliminer les bandits de la Décharge.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Élimine les bandits qui ont pris position à la Décharge. Cette opération doit être rapide et efficace.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1_text">
		<text>Une mission, hein ? Voyons voir ça... Aha ! Et voilà, tu peux éliminer ces bandits à la Décharge ? Le Devoir, malgré ses beaux discours sur la loi et l'ordre, n'y arrive pas. Ces types sont des ordures et ils ne vont pas faire long feu. Mais celui qui leur mettra la main dessus marquera... Et c'est moi qui régale, bien sûr.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2">
		<text>Éliminer les Mercenaires et les bandits de Rostok.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Élimine le groupe de Mercenaires et de bandits qui bloquent l'accès à Rostok.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2_text">
		<text>Il y a des Mercenaires aux environs de Rostok. Ils ont rallié les bandits et voilà qu'ils bloquent l'accès à l'usine. Je te dis pas le bordel que ça fiche et ça peut pas durer. Les types du Devoir et quelques anciens sont allés sur place, mais ça fait un bail que je n'ai pas eu de leurs nouvelles... Alors pourquoi est-ce que tu...euh... n'irais pas y jeter un coup d'oeil. Il y a un paquet de fric à la clé.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3">
		<text>Éliminer les bandits de la ferme.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3_descr">
		<text>C'est simple : élimine les bandits de la ferme.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3_text">
		<text>À côté des vieux entrepôts, il y a une ferme. C'était un super coin échanger des trucs... tu sais, ces trucs. Mais voilà que les bandits ont pris possession des lieux et visiblement, ils ne sont pas prêts de partir. Je n'aime pas ça. J'ai besoin de cette ferme au plus vite. Qu'importe ce qui arrive à ses locataires.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4">
		<text>Purger le camp des bandits dans les Terres abandonnées</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Purge le camp des bandits dans les Terres abandonnées</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4_text">
		<text>Il y a des bandits dans les Terres abandonnées. On peut pas laisser ces ordures envahir les abords du bar sans rien faire. Il faut à tout prix détruire leur camp.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5">
		<text>Détruire le repaire des chiens sauvages mutants dans les Terres abandonnées</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Détruis le repaire des chiens sauvages dans les Terres abandonnées</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5_text">
		<text>Plusieurs de nos hommes sont rentrés d'une expédition dans un bien triste état. Ils étaient couverts de sang, ils avaient les yeux vitreux. Visiblement, ils sont tombés sur des chiens. Il y en a des tas, là-bas. Alors, trouve leur repaire et tue-les jusqu'au dernier.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6">
		<text>Éliminer le groupe de bandits d'Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Élimine le groupe de bandits d'Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6_text">
		<text>Je me souviens comment en 94, ces criminels me sont tombés dessus... Comment ils m'ont fait casquer... À l'époque, on ne pouvait rien contre eux ! Et voilà que j'apprends que ces mêmes bandits opèrent à Agroprom et se font du fric avec les artefacts qu'ils y trouvent. Mais cette fois, ça ne va pas se passer comme ça. Je sais où ils se cachent. Rends-moi un service, va leur faire leur fête. </text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7">
		<text>Détruire le repaire des Snorks dans la Vallée obscure</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7_descr">
		<text>Détruis le repaire des Snorks dans la Vallée obscure</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7_text">
		<text>Oui...Visiblement, ceux qui disent que la zone s'agrandit ont raison. Ils ont repéré quelques Snorks dans la Vallée obscure et c'est bien la première fois. Certains ont paniqué. Les Dolgovzi ont promis d'éliminer les Snorks, mais ça a l'air mal parti. Tu veux bien t'en charger ?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1">
		<text>Trouver l'artefact "morceau de viande"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1_descr">
		<text>Trouve l'artefact "morceau de viande" qui soigne les maladies et les blessures.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1_text">
		<text>Des prêtres sont venus ; ils cherchaient un morceau de viande. Ils s'intéressent de près à cet artefact... Ces maudits faiseurs de miracles ! Bref... Tu veux bien t'en occuper ? C'est à toi de voir.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2">
		<text>Trouver l'artefact "épine cristalline"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2_descr">
		<text>Trouve l'artefact "épine cristalline" qui protège contre les attaques psi.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2_text">
		<text>Une "échine cristalline"?.. Non, c'est pas ça... J'ai trouvé ! Une "épine cristalline", c'est bien ça ! Voilà, on m'a demandé cet artefact, cette "épine cristalline". Ça te dit quelque chose ? Il paraît que si on en a une, aucune créature ne nous prend la tête. Qu'est-ce que tu en dis ?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3">
		<text>Trouver l'artefact "étoile phosphorescente"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3_descr">
		<text>Trouve l'artefact "étoile phosphorescente" pour participer à l'effort de recherche militaire national.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3_text">
		<text>Il me faut l'étoile phosphorescente. Elle ne fait pas de miracles, mais elle contribue à ta bonne santé. Les scientifiques mettent le prix. Ils s'en servernt pour des trucs militaires... Alors, qu'est-ce que tu en dis ?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4">
		<text>Trouver l'artefact "flash"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4_descr">
		<text>Trouve l'artefact "flash"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4_text">
		<text>La mission est simple et bien payée. Trouve le flash. Et ne demande pas pour qui ou pour quoi. Alors, ça te tente ?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5">
		<text>Trouver l'artefact "garde du corps"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5_descr">
		<text>Trouve l'artefact "garde du corps"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5_text">
		<text>Le Tatoué, tu connais cette histoire à propos du garde du corps ? Oui, oui, celle-là. On raconte des tas de blagues sur le sujet. Bref, je connais un vieil homme qui veut à tout prix se le procurer. Résultat : il me faut cet artefact appelé garde du corps. Tu veux bien t'en occuper ?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1">
		<text>Trouver la combinaison psi</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1_descr">
		<text>Trouve la combinaison qui protège contre les émissions psi. Pour ça, fouille les labos abandonnés de la Vallée obscure.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1_text">
		<text>Dans ces labos de la Vallée obscure, des scientifiques menaient des recherches pour trouver un moyen de protéger les cerveaux humains des émissions psi. Ils prenaient leur temps, ça c'est sûr... Bref, une de leur tentative a bien failli aboutir et cette combinaison doit se trouver quelque part. C'est génial ! Si tu me dégotes cette combi, j'oublierai jamais.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2">
		<text>Trouver l'arme de l'étranger.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2_descr">
		<text>Une mission intéressante. Ce nom me dit quelque chose... D'où est-ce que je le connais ?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2_text">
		<text>Je me souviens de cet étranger rencontré dans les bois... Je crois qu'il s'appelait Gordon. Il ressemblait à un Stalker, mais disait n'être jamais allé dans la Zone. Enfin, peu importe. Il a fini par se volatiliser dans la Zone. Mais il avait sur lui un truc bizarre, un Black Eagle. Ah, si au moins je pouvais y jeter un coup d'oeil...</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3">
		<text>Trouver le Vintar modifié</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3_descr">
		<text>Trouve le Vintar modifié. Apparemment, il faut que tu fouilles les abords de la Forêt rouge. </text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3_text">
		<text>Ah, cette histoire bizarre. Ce type a débarqué, les poches pleines de pognon, et a engagé des hommes, pas des vieux, mais des petits nerveux. Il a apporté des tonnes de matériel... J'avais ce Vintar flambant neuf, un super fusil ! Et j'ai été assez bête pour le lui vendre. Je ne vais pas te mentir, je me suis fait un paquet de fric... Sauf que ces hommes se sont fait avoir près de la Forêt rouge. Et ils sont morts pour rien... Une leçon à retenir par tous : le fric ne suffit pas à rejoindre la zone. Bref... J'arrête pas de penser à ce Vintar, je parie qu'il est en train de rouiller quelque part ! Tu veux pas essayer de le trouver ? Je suis prêt à te donner pas mal de fric pour ça !</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1">
		<text>Tuer le soldat</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1_descr">
		<text>Un soldat doit mordre la poussière. Cette mission est un jeu d'enfant, sauf que... c'est bizarre que la cible soit un homme en uniforme et que le commanditaire soit si en colère.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1_text">
		<text>Il faut que tu tues ce soldat... Ne me demande pas qui c'est, je m'en fiche. Alors ? Je peux te faire confiance ?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2">
		<text>Tuer le Stalker</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2_descr">
		<text>Élimine un des Stalkers. Mort au tricheur, c'est la revanche du marchand.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2_text">
		<text>Tu sais, ce type dont tu es incapable de dire du mal... Tu lui fais confiance comme tu me fais confiance, hein ? Tu comptes sur lui... Mais tout à coup, tu te rends compte que c'est un sacrée ordure... Alors voilà, il va falloir que tu fasses quelque chose. Tu t'en occupes et je me charges du reste.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3">
		<text>Tuer le Stalker du groupement Monolithe</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3_descr">
		<text>Trouve l'ex-ami du marchand et aide-le à mourir.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3_text">
		<text>J'avais un ami autrefois... C'est dur à croire, hein ? Ah ! Ensemble, on avait rejoint la Zone, mais c'était avant tous ces trucs... On était jeunes et on s'en fichait de tout... Il en voulait toujours plus. Il voulait aller au coeur de la Zone, mais j'ai refusé, et j'ai bien fait... On s'est pris la tête... Et voilà que j'apprends que quelqu'un l'y a vu... Il est avec le Monolithe maintenant. Alors voilà, le Tatoué... On est amis, alors fais-le pour moi, trouve-le et... Et ne le fais pas souffrir, ça doit être déjà assez dur pour lui... C'était comme un frère pour moi, tu sais ? </text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4">
		<text>Trouver le Stalker appelé le Vampire</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4_descr">
		<text>Trouve et tue le Stalker appelé le Vampire.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4_text">
		<text>Voilà, j'en ai assez de cette ordure ! Je veux parler du Vampire, tu le connais ? Quel enfoiré ! Profiter comme ça des gens. Tous ceux qui le fréquentent y passent, tous, et lui, il s'en sort toujours ! Et ça fait un bail que ça dure ! C'est dingue, tu trouves pas ? J'aimerais tellement pouvoir déposer des fleurs sur la tombe de ce Vampire... Alors, cette mission, tu l'acceptes ?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5">
		<text>Tuer le Stalker appelé le Moineau</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5_descr">
		<text>Trouve le Moineau et venge la mort d'un autre Stalker.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5_text">
		<text>Fichus mousquetaires ! Jouer à D'Artagnan, pfff ! Comme si les anomalies et les balles ne suffisaient pas, voilà que ces ordures passent à l'attaque ! Il y a eu cette bagarre... Personne ne sait vraiment qui l'a commencée. Mais ces deux enfoirés ont décidé que le sang devait couler. Et voilà... Un mort... Et un brave Stalker en plus ! Et l'autre, le Moineau, a mis les bouts car il savait que le sort que je lui réservais. Trouve-le. Je parie qu'il est toujours dans la Zone. Tu veux bien t'en charger ?</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1">
		<text>Récupérer l'oeil du croque-mort</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1_descr">
		<text>Récupère l'oeil du croque-mort</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1_text">
		<text>On va bientôt faire une petite fête... Il y aura un dîner et quelques gourmets locaux, pleins d'entrain seront certainement intéressés par ma recette spéciale d'yeux de "croque-mort" à la sauce au porc. À savoir dans son propre jus et avec de la mayonnaise. Pour faire court, j'ai besoin de ces yeux, et vite. </text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2">
		<text>Apporter le sabot d'un sanglier</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2_descr">
		<text>Apporte le sabot d'un sanglier</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2_text">
		<text>Tu savais qu'on utilisait des cornes et des sabots ? C'est très rare. Les sabots locaux sont très appréciés pour la joaillerie... Je connais un joaillier qui en raffole. Alors, trouve un sabot de sanglier, et tu gagneras un beau pactole.</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1">
		<text>Protéger le poste de sécurité du Devoir</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1_descr">
		<text>Protège le poste de sécurité du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1_text">
		<text>Bon, tu es probablement tombé sur un de nos gars à la Décharge. Ils sont là pour protéger le bar des mutants arrivant de la Vallée obscure. Visiblement, une horde de sangliers ferait route vers eux. Aide-les à repousser les mutants et tu auras toute ma reconnaissance.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1">
		<text>Éliminer le zombie</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Élimine les zombies de Yantar.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1_text">
		<text>On a récemment envoyé un groupe à Yantar. Hélas, aucun de ses membres n'en est revenu. J'ai été informé qu'ils avaient vu des Stalker zombies non loin du laboratoire mobile des scientifiques de Yantar. On ne peut pas les laisser dans cet état. Ta mission consiste donc à les éliminer.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10">
		<text>Se débarrasser de la meute de chiens.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10_descr">
		<text>Débarrasse-toi de la meute de chiens.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10_text">
		<text>Bien entendu, on ne confie pas de missions aux Stalkers étrangers. Ceci dit, il s'agit là d'une mission des plus simples. Alors écoute bien. Tu vas devoir détruire un petit repaire de bêtes situé dans la Décharge. Un de nos groupes y travaille déjà et donc, en cas de problème, tu auras un endroit où te retrancher. Mais tout devrait bien se passer car les bêtes n'y sont pas très nombreuses, pas plus d'une dizaine. Il s'agit vraisemblablement de chiens car on nous a récemment rapportés la présente d'une grosse meute dans la région. Tu peux entamer cette mission. </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11">
		<text>Détruire le camp de Stalkers</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11_descr">
		<text>Détruis le camp de Stalkers d'Agroprom</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11_text">
		<text>Il faut que je te parle d'une situation délicate dans laquelle nos hommes ne doivent pas être impliqués. La présence de neutres dans l'usine d'Agroprom n'est pas idéale pour nos alliés. Voilà la mission : débarrasse les environs des Stalkers, peu importe le groupe auquel ils appartiennent. Pigé ?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12">
		<text>Éliminer le détachement de mercenaires</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12_descr">
		<text>Élimine le détachement de mercenaires de Rostok</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12_text">
		<text>Mission : élimine le détachement de snipers du groupe de Mercenaires. Situation : ces snipers occupent le dernier étage du chantier. Nombre présumé : entre deux et cinq. Ils sont vraisemblablement armés de fusils. Suggestion : ne t'y pointe pas pendant la journée. </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13">
		<text>Protéger la base des bandits</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13_descr">
		<text>Protège la base principale des bandits située dans la Vallée obscure.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13_text">
		<text>Il est impératif d'attaquer la base principale des bandits et d'en éliminer le plus grand nombre possible. Elle se trouve dans la Vallée obscure, près du centre scientifique inachevé. Les combattants ennemis, une trentaine, sont armés d'armes automatiques. Tout est clair ?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14">
		<text>Détruire les snorks.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14_descr">
		<text>Protège les tunnels des Snorks dans le secteur de Yantar. </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14_text">
		<text>Cette fois, tu vas devoir faire du nettoyage. Les tunnels de Yantar sont la proie des Snorks ; il doit y avoir une dizaine. Alors, vas-y, mets le paquet...</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2">
		<text>Détruire la horde de croque-morts</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Détruis la horde de croque-morts dans les Terres abandonnées.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2_text">
		<text>On a repéré une importante horde de bêtes... D'horribles mutants. Ils se trouvent à présent aux environs de la Décharge. Nos hommes sont occupés, mais ces croque-morts doivent être éliminés. Cette mission est spéciale et on est prêt à y mettre le prix. </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3">
		<text>Détruire les pseudo-chiens</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3_descr">
		<text>Débarrasser le repaire des pseudo-chiens près des entrepôts militaires</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3_text">
		<text>Nos alliés nous ont informés de la présence d'un repaire de monstres près des entrepôts militaires. On pense qu'il s'agit d'une meute de pseudo-chiens. On ne peut pas intervenir dans la région pour le moment et on va donc confier cette mission à un neutre. Ça vous intéresse ?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4">
		<text>Détruire le poste de sécurité des Mercenaires</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4_descr">
		<text>Détruis le poste de sécurité des Mercenaires près des entrepôts militaires.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4_text">
		<text>Récemment, les activités des groupes de Mercenaires se sont   intensifiées ; ils ont attaqué des scientifiques et des chercheurs qui travaillaient dans les environs. On doit réagir et mener une petite opération punitive. L'objectif : le poste de sécurité des Mercenaires près des entrepôts militaires, derrière le village abandonné.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5">
		<text>Éliminer les Mercenaires dans les Terres abandonnées</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5_descr">
		<text>Élimine les Mercenaires dans les Terres abandonnées</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5_text">
		<text>Des scientifiques envisagent d'étudier les Terres abandonnées. Mais cette région n'est pas très sûre et les Mercenaires y opèrent. Veille à débarrasser ces Terres abandonnées de toute présence mercenaire. </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6">
		<text>Tuer les bandits</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6_descr">
		<text>Tue les bandits présents dans les Terres abandonnées.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6_text">
		<text>Je vais faire court. Les bandits menacent nos postes de sécurité près du bar et se trouvent actuellement dans les Terres abandonnées. Il faut les éliminer. </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7">
		<text>Éliminer le manipulateur</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7_descr">
		<text>Éliminer le manipulateur à Yantar.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7_text">
		<text>Pour mener à bien cette mission, tu dois être doté de compétences spéciales. Les scientifiques nous ont rapporté la présence d'un manipulateur à Yantar, près de l'entrée du laboratoire souterrain (au coeur du bâtiment). Les manipulateurs sont très dangereux et j'ai confiance en vous. </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8">
		<text>Éliminer les hommes de la Liberté</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8_descr">
		<text>Débarrasse le village abandonné situé non loin des entrepôts militaires des hommes de la Liberté. </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8_text">
		<text>Les patrouilles de la Liberté aux environs du village abandonné, près des entrepôts militaires, se sont intensifiées. Débarrasse le village des combattants. Après avoir mené à bien cette mission, tu recevras une récompense spéciale.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9">
		<text>Éliminer les bandits</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9_descr">
		<text>Élimine les bandits de la Décharge.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9_text">
		<text>La situation actuelle n'est pas bonne ; les bandits se regroupent aux environs de la Décharge et de la Vallée obscure. Il convient donc d'y mener deux attaques préventives simultanées ! Nos combattants se chargeront de la vallée et toi, de la Décharge.</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1">
		<text>Trouver le fusil amélioré</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1_descr">
		<text>Trouve le fusil TRs 301 amélioré près des entrepôts militaires.</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1_text">
		<text>Quelqu'un aide les Mercenaires. Récemment, ils se sont équipés de mitrailleuses et de fusils améliorés. Ce sont là des armes redoutables. Eh bien, un tel fusil m'intéresse et si tu m'en rapportes un, tu auras toute ma reconnaissance, sois-en sûr.</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1">
		<text>Neutraliser le bandit</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1_descr">
		<text>Neutraliser le bandit Poker.</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1_text">
		<text>Surnom du sujet - Poker. Un des chefs des bandits les plus cruels... Évidemment, sa tête ne va pas bien ; il aurait attrapé une maladie rare dans la Zone. Maintenant, il souffre de trous de mémoire chroniques et lorsqu'il reprend conscience, il ne sait plus qui il est ni où il est. Quoi qu'il en soit, il est toujours armé et très agressif. Emplacement présumé : la Vallée obscure. Tu acceptes cette mission ?</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item">
		<text>Trouver l'arme du membre du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item_descr">
		<text>Le membre du Devoir te demande de trouver l'arme qu'il a perdue quelque part dans la Vallée obscure au cours d'une mission de reconnaissance.</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item_text">
		<text>J'aurais pas dû paniquer comme ça. La Zone me prend la tête. Je croyais que j'étais solide, que je n'avais peur de rien et voilà. Ce hurlement dans les oreilles. Tout se passait comme d'habitude. On menait une mission de reconnaissance dans la Vallée obscure. Krivoi et moi, on était à couvert pour protéger le groupe, et c'est alors que j'ai entendu ce hurlement et que j'ai paniqué. Bon sang, je ne sais même plus ce que j'ai fait. Une fois à la base, Voronin était fou de rage ; il venait de me donner un canon amélioré... Et dans la panique, je l'ai laissé sur place. Tu voudrais bien essayer de me le rapporter... Sinon qu'est-ce que je vais devenir sans une arme digne de ce nom.  </text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1">
		<text>Débarrasser le repaire des Snorks</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Détruis le repaire des Snorks à Yantar</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1_text">
		<text>Je t'offre un peu de fric pour faire en sorte que les Snorks qui vivent dans les marécages arrêtent de nous embêter, mes collègues et moi. Des fois, lors de nos expériences, on n'arrive même pas à se concentrer. </text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2">
		<text>Détruire le repaire des chiens sauvages</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Débarrasse le repaire des chiens sauvages dans les Terres abandonnées</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2_text">
		<text>Les Terres abandonnées abritent un repaire de chiens mutants. Va sur place et abats-les. Ces mutants sont particulièrement dangereux pour nos expéditions. Je sais que les zoologues ne vont pas apprécier, mais force est de constater qu'il n'y a pas de zoo dans le coin. Ces créatures sont porteuses de toutes sortes de maladies comme la rage, la peste... Et j'en passe.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1">
		<text>Apporter l'artefact "bolide"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1_descr">
		<text>Apporte l'artefact "bolide" aux scientifiques pour qu'ils l'étudient</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1_text">
		<text>On a réussi à récupérer l'artefact ! Quelle découverte ! Le monde entier va entendre parler de cette découverte. Et on va sûrement décrocher le prix Nobel ! Cet artefact est unique. La qualité principale de cette "pellicule" offre une protection contre les brûlures chimiques. Je veux bien vous la donner au nom de la science. Mais en échange, il me faut l'artefact "bolide",\nd'accord ? Les qualités thermiques uniques de sa surface ont doivent être examinées. </text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2">
		<text>Trouver l'artefact "gravi"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2_descr">
		<text>Apporte l'artefact "gravi" aux scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2_text">
		<text>On commence à comprendre la véritable nature de la gravitation. Bientôt, on pourra mettre au point de nouveaux moteurs antigravitationnels et la voie lactée s'ouvrira à nous. Mais pour ça, il nous faut le gravi, et vite.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3">
		<text>Trouver l'artefact "méduse"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3_descr">
		<text>Les scientifiques ont besoin de l'artefact "méduse" pour mener à bien des recherches dans le domaine espace-temps.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3_text">
		<text>Nos chercheurs sont sur le point de percer le mystère de l'espace-temps. La téléportation n'est plus une utopie ! Le vortex est une anomalie qui réduit l'espace plutôt qu'il n'affecte en termes gravitationnels les objets comme le pensaient certains scientifiques confortablement installés dans leurs laboratoires à mâcher de la craie. Ils ne vont pas en revenir quand ils vont apprendre cette découverte ! Allez, apportez-moi l'artefact "méduse".</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4">
		<text>Trouver l'artefact "clair de lune"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4_descr">
		<text>Fournis aux scientifiques de Yantar l'artefact "clair de lune"...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4_text">
		<text>On a désespérément besoin de matériaux pour mener à bien nos recherches énergétiques. On apprend à générer de l'énergie moyennant des artefacts. D'accord, ça ne marche qu'à condition que le facteur d'efficacité soit suffisant. On a réussi à obtenir d'excellents résultats avec l'artefact "clair de lune". Apportez-nous-en un échantillon à des fins d'expérimentation.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5">
		<text>Trouver l'artefact "oursin"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5_descr">
		<text>Les scientifiques ont besoin de l'artefact "oursin" pour améliorer leurs combinaisons</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5_text">
		<text>Vous n'êtes pas sans savoir que nos combinaisons sont antiradiations. Pour parvenir à une telle qualité, on les sature d'une lotion fabriquée à partir d'un rare artefact. La fabrication de ces combinaisons implique qu'on dispose de l'artefact "oursin".</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1">
		<text>Apporter la combinaison unique</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1_descr">
		<text>Ramenez la combinaison unique du laboratoire souterrain X16.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1_text">
		<text>On a une mission pour vous. Récemment, on a embauché un Stalker pour se rendre au laboratoire. J'avais bien remarqué son étonnante combinaison et le Stalker m'a dit qu'elle pouvait soigner les blessures. Résultats : ce Stalker n'est pas revenu du laboratoire. Oh non, n'y pensez même pas ! On n'a rien à voir dans tout ça ! Et sa combinaison doit s'y trouver. Pourriez-vous aller la chercher pour qu'on l'étudie. </text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1">
		<text>Rapporter un morceau de Snork</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1_descr">
		<text>Rapportez un morceau de Snork dans les environs... Un jeu d'enfant.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1_text">
		<text>Nous avons fait connaissance avec Semenov à l'Université où j'enseignais. Il était mon élève et est devenu mon assistant de recherche. À l'époque, nous étions seulement aux prémices des études sur le mystère de la modification du génôme. Bon, qu'est-ce que je disais ? Ah oui. Pour nos expériences génétiques, nous auront besoin d'échantillons de cellules fraîches du tissu musculaire d'un Snork. Vous devrez récupérer du matériel génique sur ces créatures. Il y a une hypothèse selon laquelle les Snorks seraient la prochaine étape dans l'évolution de l'être humain. Pour en être sûr, nous avons besoin d'ADN !</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2">
		<text>Apporter l'oeil d'un croque-mort</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2_descr">
		<text>Il vaut mieux que je me tienne à l'écart de ces cerveaux, au cas où ! Bon, je leur fournirai un oeil de croque-mort et ils feront ce qu'ils voudront de leurs volontaires.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2_text">
		<text>Bonne nouvelle, jeune homme : on a une mission des plus intéressantes pour vous ! Je pense que l'intellectuel que vous êtes appréciera les théories de mes collègues. Voilà, nos recherches portent sur les yeux des créatures appelées croque-morts et qui sont dotés de... vous me\nsuivez ? De récepteurs olfactifs ! Aussi, en plus de leur permettre de voir, leurs yeux leur permettent de sentir ! On se prépare pour une opération de transplantation de ces yeux miraculeux... sur un de nos assistants volontaires. Ça va être quelque chose ! À propos, accepteriez-vous de vous porter volontaire pour recevoir cet incroyable organe ?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3">
		<text>Rapporter la queue d'un chien aveugle</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3_descr">
		<text>Ah, la science ! Voilà qu'on essaie de trouver un deuxième cerveau chez les humains ? Pauvres chiens, l'un d'entre eux va être privé de sa queue.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3_text">
		<text>Bienvenue... Jeune homme ! Quel plaisir de vous voir ! On a besoin de quelqu'un pour participer à une expérience des plus importantes. Brenter, mon collègue, aimerait préparer un repas à partir de la faune locale dans le cadre d'une expérience visant à étudier l'influence des protéines mutantes sur le corps humain. Pour commencer, nous avons décidé de nous pencher sur les sangliers. On a besoin de jambon. D'une patte de sanglier, vous comprenez ? Et si vous acceptez, choisissez le spécimen qui vous semble le plus sain.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4">
		<text>Rapporter la patte d'un sanglier</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4_descr">
		<text>Les gourmets... D'accord, je vais leur rapporter du jambon.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4_text">
		<text>Bonjour! J'espère que vous savez que ces chiens appartiennent au sous-type des vertébrés... ce qui signifie que leur colonne vertébrale va de leur tête à leur queue. Mais voilà le hic ! Un de mes jeunes collègues a prouvé que la colonne vertébrale des chiens aveugles, c'est ainsi que vous appelez ces animaux, commence à la queue et non à la tête ! Et croyez-moi, ça bouleverse totalement les connaissances qu'on avait en la matière. Selon certaines théories, les humains auraient au niveau du sacrum un... euh, c'est là un autre débat. Bref, on a besoin d'une tête de chien, de chien aveugle, d'une tête que, par ignorance, nous avons considéré comme étant sa queue.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5">
		<text>Rapporter la mâchoire d'une sangsue</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5_descr">
		<text>Ce qu'ils feront avec la mâchoire de sangsue, je m'en fiche. Ce qui m'importe c'est combien ils sont prêts à m'en donner.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5_text">
		<text>Ah, Stalker, heureux de vous revoir ! Ecoutez… Vous avez déjà rencontré des sangsues au cours de vos aventures, oui ? Sinon, il va falloir le faire. Ramenez-nous la mâchoire inférieure d'un membre de cette espèce, avec toutes ses dents. Malheureusement, je ne peux révéler aucun détail supplémentaire de cette expérience, cela aurait un effet négatif sur votre psyché. Nous attendrons votre retour.</text>
	</string>
	<string id="eliminate_lager">
		<text>Élimination du camp.</text>
	</string>
	<string id="find_item">
		<text>Trouver l'objet.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1">
		<text>Protéger les Stalkers d'Agroprom</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1_descr">
		<text>Repousse l'attaque des bandits contre le camp de Stalker d'Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1_text">
		<text>Un groupe de Stalkers vit à Agroprom. Des types moyens, ils comprennent que la Zone est un secteur de liberté, que les lois ne s'y appliquent pas et qu'on doit y vivre selon sa propre morale. Les voilà qui envisagent de nous rejoindre. Oui, aide-les à combattre les bandits ? Et on t'enverra quelques munitions.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2">
		<text>Protéger la frontière</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2_descr">
		<text>Protège la frontière située près des entrepôts militaires des monstres. </text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2_text">
		<text>Et revoilà les monstres du côté du lobotomisateur. Aide les types de la frontière à les repousser. Je te promets une récompense.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1">
		<text>Détruire le camp militaire </text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Détruis le camp militaire situé près de l'Institut de Recherche d'Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1_text">
		<text>Les militaires monte une prise graduelle de la Zone. Il faut qu'on les ralentisse, à défaut de quoi, la Zone se transformera en zoo. Il y a des camps militaires près de l'Agroprom. Nettoie le secteur pour ralentir l'intervention de l'armée dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2">
		<text>Détruire le camp de Mercenaires</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Détruis le camp de Mercenaires près des entrepôts.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2_text">
		<text>Voilà la situation. Le camp de Mercenaires doit être détruit. On pourrait ne rien faire... Mais ils en font trop ; ils viennent sur notre territoire et essaient de soudoyer les nôtres. Il est temps de leur donner une leçon. Tu peux t'en charger ? </text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3">
		<text>Détruire le détachement du Devoir</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Détruis la faction la faction de Devoir à Rostok.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3_text">
		<text>Que dirais-tu d'une bonne chasse ? Un détachement du Devoir s'est pointé à Rostok. On devrait pouvoir l'attaquer par surprise. Le Devoir n'arrête pas d'envoyer des hommes pour chasser les monstres, et ceux-ci n'hésitent pas à tirer sur tout ce qui bouge. Ce détachement doit être neutralisé avant que le Devoir n'arrive à Rostok. Ses membres ne doivent pas être trop nombreux : trois ou quatre vétérans et quelques nouveaux.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4">
		<text>Détruire l'avant-poste du Devoir</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Détruis au plus vite l'avant-poste du Devoir à la Décharge.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4_text">
		<text>J'ai une mission urgente pour toi. Le passage qui mène de la Décharge au Bar doit être débarrassé des hommes du Devoir... Ils y sont cachés et dévalisent les passants. On attend une importante livraison, mais je parie que le Devoir le sait déjà et va tenter de l'intercepter. Il faut à tout prix qu'on neutralise ce barrage, même provisoirement. D'accord ?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5">
		<text>Nettoyer le village.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Débarrasse le village des sangsues et, si possible, élimine le manipulateur.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5_text">
		<text>Hé, tu veux bien t'occuper de tous ces monstres sanguinaires qui grouillent au village ! On ne peut pas faire cent mètres sans se faire attaquer. Et certains ont vu des choses... Il nous faut immédiatement un manipulateur ! Il faut que ça cesse. Je te force pas la main et pour tout te dire, je m'y risquerais pas. Mais si t'en as le courage, tu auras toute ma reconnaissance.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6">
		<text>Détruire la horde de sangliers et de croque-morts</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Détruis la horde de sangliers et de croque-morts située près des entrepôts militaires.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6_text">
		<text>Notre sniper se trouve à l'entrée de la base. Il monte tranquillement la garde en pleine nuit... tout est calme... quand, tout à coup, il y a une explosion, des hurlements, et un flash ! Bon sang !... Visiblement, des sangliers et des croque-morts errent autour du champ de mines. Dieu sait pourquoi ils vont là, mais quoi qu'il en soit, au moins une fois par semaine, une de ces bêtes s'y fait sauter par une mine. Ta mission est simple : tuer tous ces abrutis. Tu veux bien ?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7">
		<text>Détruire la horde de rongeurs.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7_descr">
		<text>Détruis la horde de rongeurs dans les Terres abandonnées.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7_text">
		<text>Il n'y a pas de rongeurs près de notre base, ces créatures peuvent aller partout. Et voilà que récemment, elles sont arrivées à grands renforts... Non mais, tu le crois ! Voilà deux mois qu'on s'en occupe... Hi hi hi. Alors on s'est demandés d'où venaient ces rongeurs. Des Terres abandonnées, tu me suis ? Mais on a peur qu'ils se reproduisent et qu'ils reviennent. On a besoin de quelqu'un pour pas que ça arrive. Qu'est-ce que tu en dis ?</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1">
		<text>Dérober le fusil de sniper</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1_descr">
		<text>Dérobe le SVDm 2 modifié à l'entrepôt du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1_text">
		<text>J'ai une mission spéciale pour toi... Une mission plutôt sympa... Tu vas devoir récupérer un Dragunov amélioré à l'entrepôt du Devoir. Ce truc a même un nom, mais bon, qu'importe. Avec ce redoutable engin, on peut éliminer un écureuil à 400 mètres. Bon, je compte sur toi !</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2">
		<text>Récupérer le Chaser 13 modifié</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2_descr">
		<text>Récupère le Chaser 13 auprès des scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2_text">
		<text>J'ai entendu dire que les cerveaux avaient réussi à améliorer le fusil à pompe Chaser en utilisant un artefact. Cet engin fait autant de dégâts qu'un obusier. Alors que dirais-tu d'aller leur rendre une petite visite pour essayer de te le procurer. Je prends tous les frais à ma charge !</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3">
		<text>Rapporter le gilet pare-balles</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3_descr">
		<text>Rapporte le nouveau modèle de gilet pare-balles.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3_text">
		<text>Les troufions portent de nouveaux gilets pare-balles. Leur doublure intérieure a des pouvoirs de guérison ou quelque chose du genre... Bref, les petits bobos se soignent rapidement. Et coup de bol, l'autre jour, dix de ces types sont allés à Yantar, seuls six en sont revenus, avec trois sur leurs épaules. Tu me suis ? Ils en ont laissé un derrière eux. Essaie de récupérer ce gilet, comme ça, on pourra l'étudier et s'en fait pour nous.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1">
		<text>Tuer le chef de la sécurité du Devoir</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1_descr">
		<text>Tue le chef de la sécurité du Devoir le plus discrètement possible. </text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1_text">
		<text>Ce serait bien que le chef de la sécurité disparaisse. Comme ça, je pourrais introduire plusieurs de mes gars dans leur bande. Et alors... Bon, il vaudrait mieux que je la boucle. Je te conseille de l'abattre de loin, sans faire de bruit.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2">
		<text>Tuer le capitaine Ivantsov</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2_descr">
		<text>Tue le capitaine Ivantsov, le bras droit du chef du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2_text">
		<text>Je te préviens, c'est pas une mission facile, mais le jeu en vaut la chandelle. Ivantsov, l'assistant du chef du Devoir, l'a demandé. C'est lui qui fait tout le sale boulot : les opérations punitives, les raids... Si tu savais combien de nos hommes il a tués ! Il est grand temps qu'on se débarrasse de cette ordure. Et si tu décides de t'en occuper, je te conseille d'être bien armé.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3">
		<text>Tuer le colonel Petrenko</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3_descr">
		<text>Tue le colonel Petrenko, l'un des fondateurs de la faction du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3_text">
		<text>Le colonel Petrenko... Je ne sais pas si tu le connais, mais ce serait bien que vous vous rencontriez. Ce type est un des fondateurs du Devoir et un de nos pires ennemis. Veillez à ce que votre conversation se termine précipitamment... Pour lui. Tu veux bien ?</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4">
		<text>Éliminer le Stalker neutre</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4_descr">
		<text>Trouve et élimine le Stalker neutre</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4_text">
		<text>Il y a un type qui rôde dans le coin. Il a buté un de nos hommes. Et ça, c'est impardonnable. Tu veux bien t'en occuper ? On te paiera, ne te fais pas de bile.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5">
		<text>Tuer l'un des commandants du Devoir</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5_descr">
		<text>Tue l'un des commandants du Devoir</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5_text">
		<text>Je paierai pour la tête d'un chef du Devoir ! Tue une de ces ordures et viens chercher ta récompense.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6">
		<text>Tuer le Stalker appelé la Terreur.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6_descr">
		<text>Élimine le Stalker appelé la Terreur</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6_text">
		<text>On élimine des monstres, sauf que pour nous, c'est une question de survie, pas de fric. Les populations de mutants ne sont pas si nombreuses. En plus, ce sont des êtres vivants et on ne peut pas tous les tuer comme ça. Y'a des gens qui refusent de comprendre. Comme ce "Terreur", par exemple. Ce n'est pas pour rien qu'il porte un tel surnom... Il vend des mutants empaillés. On l'a déjà prévenu, mais tu parles ! Alors, tu veux bien faire quelque chose pour Mère Nature ?</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7">
		<text>Tuer le Stalker appelé Barin. </text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7_descr">
		<text>Tue le Stalker appelé Barin, l'intendant en chef de la faction du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7_text">
		<text>Un goujat, un lèche-bottes, un hypocrite, un lâche... Voilà ce qu'est Barin. Comme tu peux le constater, un homme au caractère merveilleux qui s'est hissé au plus haut du Devoir. Il fournit à la faction des provisions et de la nourriture et participe, de temps en temps, aux raids. Il faut qu'on s'en débarrasse, surtout depuis que tous les indices sur la logistique du Devoir mènent à Barin.</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1">
		<text>Rapporter une patte de sanglier</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1_descr">
		<text>Rapport une patte de sanglier</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1_text">
		<text>On prépare un bon repas pour fêter l'anniversaire de Bob Marley. Tu peux nous procurer un bon jambon ? Plus il sera gros, mieux ce sera ! Je te revaudrai ça !</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager">
		<text>Détruire le repaire de la sangsue.</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager_descr">
		<text>Le chasseur demande de détruire le repaire de la sangsue au village, près des entrepôts militaires, et en retour, il promet un artefact rare.</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager_text">
		<text>Tu es déjà tombé sur une sangsue ? C'est horrible, pas vrai ? Eh bien, l'autre jour, je suis allé près des entrepôts militaires pour y trouver quelques artefacts. Et écoute ça, j'ai vu une sangsue, toute noire et couverte de balafres. Elle était assise sur le cadavre, elle ne m'a pas vu. Pris de panique, je me suis mis à courir. Mais grossière erreur, elle m'a entendu et m'a suivi. Il y avait des cris tout autour de moi et j'ai compris qu'elle n'était pas seule. Je pense qu'elles doivent avoir un repaire dans le coin. Si tu les chasses, je te promets de te donner un artefact rare que j'ai trouvé il y a quelques jours.</text>
	</string>
	<string id="kill_stalker">
		<text>Tuer le Stalker.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker">
		<text>Tuer le traître.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker_descr">
		<text>Crâne d'oeuf veut que tu tues le Stalker qui a pris la fuite avec un artefact rare.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker_text">
		<text>Il y a quelques temps, avec un autre Stalker, on est allés chercher un artefact près du lobotomisateur. On a trouvé des tas de trucs, et même deux qu'on avait jamais vus, pas même en photos. La nuit suivante, il a filé en emportant les artefacts les plus précieux. Il a ensuite essayé de me faire croire qu'ils avaient disparu. Il y a quelques jours, j'ai vu un de ces artefacts chez le Barman... Pfff... Enfin, si tu tombes sur ce Stalker, salue-le pour moi. Et tant que tu y es, essaie de trouver où se trouve sa planque et récupère le deuxième artefact. Le jeu en vaut la chandelle, crois-moi.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker">
		<text>Tuer le maître Stalker.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker_descr">
		<text>Le Mercenaire est prêt à raquer pour la mort de chacun des maîtres. Moins il y aura de maîtres, plus ce sera facile pour les Mercenaires.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker_text">
		<text>On n'a pas intérêt à ce que les chars des Stalkers équipés d'exosquelettes armés jusqu'aux dents, envahissent la Zone. À cause d'eux, c'est de plus en plus difficile et de plus en plus dangereux de travailler. Moins il y en a, mieux c'est. Élimine-les et tu auras une récompense.</text>
	</string>
	<string id="monster_part">
		<text>Se procurer un corps de monstre.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker">
		<text>Éliminer le Stalker de la Liberté.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker_descr">
		<text>Un Stalker, ancien membre du Devoir, qui avait connaissance d'informations importantes sur des objets de Pripyat, a récemment rejoint le camp de la Liberté. Il doit être tué avant d'en avoir trop dit.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker_text">
		<text>Écoute attentivement. On a des cartes de Pripyat, mais pas très à jour, puisqu'elles datent du début des années 90. Le plus important, c'est que tous les sites militaires y sont repérés : entrepôts souterrains, abris antiaériens, etc. Aujourd'hui, elles n'ont plus grand intérêt, évidemment, mais si on trouve une route qui mène à Pripyat, ces infos se révéleront très précieuses. Le problème, c'est qu'un officier est passé dans le camp de la Liberté et il avait connaissance de ces informations. Conclusion, il doit être éliminé avant d'en avoir trop dit.</text>
	</string>
	<string id="return_for_reward">
		<text>Revenir pour toucher la récompense</text>
	</string>
	<string id="return_for_reward_bring">
		<text>Apporter ce qui a été promis au client</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item">
		<text>Trouver la combinaison perfectionnée.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item_descr">
		<text>Allegro m'a parlé de la planque où les bandits ont caché le butin. Il veut que je lui rapporte la combinaison volée, en échange d'une récompense, bien sûr. </text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item_text">
		<text>Quand j'étais en captivité, j'ai entendu les bandits parler de la planque secrète où ils cachent le butin. Apparemment, ils y ont caché une super combinaison, mais un monstre est allé fourrer son nez dans la planque. Depuis, ils n'osent plus s'en approcher. Rends-moi service, rapporte-moi la combinaison et je te paierai généreusement.</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_has_no_job">
		<text>Je n'ai rien à offrir pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_ask">
		<text>Et de quoi tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_complete">
		<text>Bon boulot, voilà une récompense bien méritée !</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_what">
		<text>Comment ça va ?</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_list_job">
		<text>Regarde ce qu'on a :</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1">
		<text>Couvrir le détachement du Devoir pendant l'attaque des bandits dans la Vallée obscure</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1_descr">
		<text>Couvre le détachement du Devoir pendant l'attaque des bandits dans la Vallée obscure.</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1_text">
		<text>J'ai enfin réussi à convaincre le Devoir qu'il est grand temps de débarrasser la Décharge des bandits. Le Devoir va élargir son territoire et ils embêteront moins mes clients réguliers. Bon, voilà le marché : dans un premier temps, le commandement du Devoir a décidé de barrer la route aux bandits en provenance de la Vallée obscure. Un détachement a été envoyé pour imposer un blocus, ce qui n'a pas l'air d'être au goût des bandits. Qui l'eut cru ! Alors je me demandais si tu accepterais de les aider à sécuriser l'entrée de la vallée. Tu seras généreusement récompensé. </text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_has_no_job">
		<text>Il n'y a pas de boulot pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_ask">
		<text>De quoi tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_complete">
		<text>Bien joué ! C'est du bon boulot.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_what">
		<text>J'écoute.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_list_job">
		<text>Voici la mise à jour de la mission :</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_has_no_job">
		<text>Pour le moment, il n'y a rien.</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_ask">
		<text>De quelle mission tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_complete">
		<text>La mission est terminée. Voici la récompense !</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_what">
		<text>Et la mission ?</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_list_job">
		<text>Il y a quelque chose :</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_has_no_job">
		<text>Désolé, mais on n'a pas de boulot pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_ask">
		<text>De quel boulot tu veux parler ? </text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_complete">
		<text>Tu as fait du bon boulot ! Permets-moi de te remettre ta récompense. </text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_what">
		<text>J'écoute.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_list_job">
		<text>Voilà ce que je te propose : </text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1">
		<text>Détruire le camp des bandits à la Décharge.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Va à la Décharge et élimine les bandits qui ont volé les Stalkers à leur retour de la Zone. Ça fera plaisir au marchand.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1_text">
		<text>Les bandits se sont ralliés pour mettre des bâtons dans les roues des honnêtes gens... Va directement à la Décharge, il paraît que ces vermines se sont installées près de la casse. Si tu t'en occupes, tout le monde te sera reconnaissant et tu seras généreusement récompensé. D'accord ?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2">
		<text>Détruire le camp des bandits au parking.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Élimine les bandits au parking. Apparemment, ils sont nouveaux dans la Zone, alors ça devrait être facile.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2_text">
		<text>Les bandits rôdent encore autour du parking. Tu devines en quoi consiste ce boulot ? Alors... vas-y ! Transmets-leur nos amitiés et reviens me voir, je te récompenserai. D'accord ?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3">
		<text>Éliminer les bandits près de l'Institut de Recherche Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Élimine les bandits près de l'Institut de Recherche Agroprom. Il vaut mieux rester en bons termes avec le marchand.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3_text">
		<text>Des bandits sont arrivés près de l'Institut de Recherche Agroprom. Ils gênent le travail de tri de mes foreurs. Règle le problème et je te revaudrai ça.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4">
		<text>Débarrasser le secteur des ennemis.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Débarrasse le secteur des mutants.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4_text">
		<text>J'ai un boulot facile. Ils veulent faire venir un touriste étranger. Il a payé mes potes pour aller visiter la Zone. Et le secteur qu'ils veulent lui montrer doit être débarrassé des mutants. Ça t'intéresse ?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5">
		<text>Éliminer deux bandits à la Décharge.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Sécurise la route menant à l'un des lieux phares de la Zone pour le rendre accessible à tous.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5_text">
		<text>Récemment, un des lieux phares de la Zone est devenu inaccessible aux amateurs de merveilles. La Décharge... Ouais, la Décharge, c'est un endroit unique, où tu oublies tout : tristesse, saleté, argent, sang. Mais il y a deux tarés qui menacent de tuer tous ceux qui refusent de les payer pour y accéder. Débarrasse-toi d'eux. C'est le seul endroit où je peux emmener les touristes.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6">
		<text>Tuer la sangsue dans la Vallée obscure</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Tue la sangsue dans la Vallée obscure.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6_text">
		<text>Il paraît que les troupes ont quitté la Vallée obscure. Du coup, des monstres sont sortis de tous les recoins. Les Stalkers y ont déjà repéré une sangsue, et pas n'importe laquelle puisqu'elle n'a pas peur des grands espaces. En tout cas, dès les scientifiques l'apprendront, ils voudront étudier ce spécimen. Et je veux être celui qui leur remettra son cadavre. Ta mission consiste à tuer cette sangsue. Moi, je m'occupe du reste.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1">
		<text>Trouver l'artefact "méduse"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1_descr">
		<text>Trouve l'artefact "méduse" formé dans l'anomalie "tremplin".</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1_text">
		<text>Un gars de l'extérieur réclame une "méduse". Ça ne rapporte pas très gros, mais c'est facile. Récupère-la !</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2">
		<text>Trouver l'artefact "fleur protectrice"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2_descr">
		<text>Trouve l'artefact "fleur protectrice" formé dans l'anomalie "tremplin". Ça devrait rapporter gros.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2_text">
		<text>On m'a réclamé la "fleur protectrice". La commande émane des joailliers, alors essayons de faire plaisir aux jolies femmes,\nhein ? Si tu la trouves, tu auras l'argent et une bouteille pour trinquer à leur santé...</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3">
		<text>Trouver l'artefact "étoile phosphorescente"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3_descr">
		<text>Trouve "l'étoile phosphorescente", un artefact rare et très cher.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3_text">
		<text>J'ai un petit boulot... mais pas très agréable. Apparemment, ça émane des militaires qui travaillent sur une nouvelle protection. Bref, ils réclament "l'étoile phosphorescente". C'est un artefact rare qui protège efficacement des balles... Alors, qu'est-ce que tu en dis ? Je te paierai bien ! </text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4">
		<text>Trouver l'artefact appelé "morceau de viande"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4_descr">
		<text>Trouve l'artefact "morceau de viande" qui guérit les blessures</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4_text">
		<text>On m'a commandé un artefact qui guérit les blessures. Il s'appelle "le morceau de viande". C'est pour une sorte de clinique. Rapporte-le-moi. Tu seras payé et en plus, tu feras une bonne action.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1">
		<text>Trouver le pistolet perfectionné</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1_descr">
		<text>Procure-toi le pistolet Fort dont le chargeur contiendrait plus de cartouches que les autres. Son dernier propriétaire connu était le commandant du poste de contrôle militaire situé sous le pont endommagé.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1_text">
		<text>En ce moment, plus personne ne veut utiliser d'armes normales, pas même les nouveaux ! Enfin, on m'a commandé une mitrailleuse améliorée. Il paraîtrait que le commandant des soldats, celui qui fait payer un droit de passage sous le pont, aurait un "Fort" dont le chargeur contiendrait plus de cartouches que les autres. Ça t'intéresse ?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_has_no_job">
		<text>Il n'y a pas de boulot en ce moment...</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_ask">
		<text>Alors, de quoi tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_complete">
		<text>Bien joué, jeune homme ! C'est du très bon boulot, voilà ton argent.</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_what">
		<text>Comment ça va ?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_list_job">
		<text>Voilà ce que j'ai :</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_has_no_job">
		<text>Pour le moment, il n'y a rien.</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_ask">
		<text>De quelle mission tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_complete">
		<text>La mission est terminée. Voici la récompense !</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_what">
		<text>Et la mission ?</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_list_job">
		<text>Il y a quelque chose :</text>
	</string>
	<string id="tm_job_nothing">
		<text>Non, rien.</text>
	</string>
	<string id="tm_job_refuse">
		<text>Je refuse de faire ce boulot.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1">
		<text>Tuer le chef des bandits</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1_descr">
		<text>Tue le chef des bandits qui a provoqué le marchand. Il ne sera sans doute pas seul... Ce n'est une mission facile, mais c'est bien payé. Tu le trouveras dans la Décharge.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1_text">
		<text>Tu dois exécuter ce type, un des chefs des bandits. L'autre jour, sur son ordre, les bandits ont intercepté et bousculé mon messager. Je ne tolère pas qu'on s'en prenne à mon personnel... Si tu t'en occupes, je te revaudrai ça. Alors, qu'est-ce que tu en dis ? </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2">
		<text>Tuer le Stalker marchand</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2_descr">
		<text>Tue un Stalker... C'est jamais évident de s'en prendre à un collègue. Mais, au moins, tu seras bien payé.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2_text">
		<text>J'ai un problème avec ce marchand. S'il refuse de coopérer, qu'il aille au diable ! Mais je ne laisserai personne répandre des rumeurs immondes. Bref, il doit être éliminé pour que les autres comprennent. Que tout le monde sache que je suis le boss ici... </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3">
		<text>Tuer le nouveau Stalker</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3_descr">
		<text>Débarrasse-toi du nouveau Stalker, qui n'est peut-être pas si nouveau que ça... Qui est-ce d'ailleurs ? Oh, peu importe ! Du moment que le boulot soit fait.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3_text">
		<text>Ce type se fait passer pour un nouveau, mais il est bizarre... Alors, s'il venait à disparaître, ça me rendrait bien service, si tu vois ce que je veux dire... </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4">
		<text>Tuer le Stalker surnommé le Monstre</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4_descr">
		<text>Élimine un des rivaux du marchand Sidorovich, un Stalker surnommé le Monstre.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4_text">
		<text>Le Monstre, alias Oleg Gusarov... servait dans les Spetsnaz. Tant qu'il s'occupait de ses affaires, je n'avais rien contre lui, un solitaire est un solitaire. Mais j'ai appris qu'il formait un gang pour éliminer le cordon et prendre le contrôle des opérations de contrebande de la Zone. Ça, c'est un gros problème qui doit être réglé au plus vite. Alors, tu t'en charges ? </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5">
		<text>Tuer le père Diodor</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5_descr">
		<text>Tuer un homme prêchant dans la Zone contre la récupération et la vente d'artefacts ? Exactement. </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5_text">
		<text>J'ai toujours dit qu'affaires et religion ne faisaient pas bon ménage. Un religieux n'a pas à se mêler des affaires des autres ! Ce père Diodor... oh pardonnez-moi mon Dieu... eh bien... il ne veut rien entendre. Il n'arrête pas de dénoncer la chasse aux artefacts comme une source de péchés aussi bien dans la Zone que dans le reste du monde. Il prône même la destruction de tous les artefacts !! Il ne faut pas exagérer ! Et le pire, c'est qu'il commence à rallier des gens à sa cause ! J'ai essayé de discuter avec lui, mais il refuse d'entendre raison. Voilà le marché : tu expédie ce Diodor au ciel. Là-haut, il pourra prêcher autant qu'il voudra... Pigé ? Et en échange, je te donnerai un super artefact. Alors, c'est d'accord ? </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6">
		<text>Tuer le "représentant de commerce"</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6_descr">
		<text>Tue le "représentant de commerce". Le marchand tient à sa réputation.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6_text">
		<text>Imagine un peu ça : il y a un zozo qui se fait passer pour un représentant de commerce et qui se sert de ma réputation pour refourguer des merdes ! Des barriques cassées, des armures inutilisables, des conserves avariées. J'ai déjà eu affaire à des clients mécontents. Conclusion, j'ai besoin de quelqu'un pour m'en débarrasser.</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_has_no_job">
		<text>Pour le moment, il n'y a rien.</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_ask">
		<text>De quelle mission tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_complete">
		<text>La mission est terminée. Voici la récompense !</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_what">
		<text>Et la mission ?</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_list_job">
		<text>Il y a quelque chose :</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_has_no_job">
		<text>Pour le moment, il n'y a rien.</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_ask">
		<text>De quelle mission tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_complete">
		<text>La mission est terminée. Voici la récompense !</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_what">
		<text>Et la mission ?</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_list_job">
		<text>Il y a quelque chose :</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1">
		<text>Rapporter la mâchoire de la sangsue</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1_descr">
		<text>Alors comme ça, la dent de sangsue est un porte-bonheur ? Voyons si ça porte bonheur à la sangsue.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1_text">
		<text>Selon la superstition, les dents de sangsue porteraient bonheur. Comme s'il suffisait de traverser les anomalies avec une dent autour du cou pour que les artefacts te tombent dans les mains ! C'est n'importe quoi, mais tant qu'il y a des gogos pour y croire, ça peut rapporter gros. Rapporte-moi une mâchoire de sangsue et je te paierai bien.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2">
		<text>Rapporter la queue du pseudo-chien</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2_descr">
		<text>Rapporte la queue du pseudo-chien.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2_text">
		<text>L'hiver approche. Et qu'est-ce que les femmes aiment porter quand il fait froid ? Ouais, des fourrures. En ce moment, la mode est aux accessoires en queue de pseudo-chien. Spécial comme fourrure ! Conclusion, on m'a commandé une de ces queues. Tu t'en occupes ?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_has_no_job">
		<text>Pour le moment, il n'y a rien.</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_ask">
		<text>De quelle mission tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_complete">
		<text>La mission est terminée. Voici la récompense !</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_what">
		<text>Et la mission ?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_list_job">
		<text>Il y a quelque chose :</text>
	</string>
	<string id="tm_reward_job">
		<text>Je viens pour le boulot.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_abandon">
		<text>Ce genre de boulot ne m'intéresse pas.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_no">
		<text>Une autre fois. </text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_yes">
		<text>Je suis prêt.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_new_job">
		<text>J'ai besoin de travailler. T'as quelque chose pour moi ?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_has_no_job">
		<text>Il n'y a pas de boulot pour le moment. </text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_ask">
		<text>De quel boulot tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_complete">
		<text>Mission accomplie... Et voilà la récompense !</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_what">
		<text>Et la mission ?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_list_job">
		<text>Voilà quelque chose :</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_has_no_job">
		<text>Pour le moment, il n'y a rien.</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_ask">
		<text>De quelle mission tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_complete">
		<text>La mission est terminée. Voici la récompense !</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_what">
		<text>Et la mission ?</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_list_job">
		<text>Il y a quelque chose :</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_has_no_job">
		<text>Pour le moment, il n'y a rien.</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_ask">
		<text>De quelle mission tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_complete">
		<text>La mission est terminée. Voici la récompense !</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_what">
		<text>Et la mission ?</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_list_job">
		<text>Il y a quelque chose :</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_has_no_job">
		<text>Pour le moment, il n'y a rien.</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_ask">
		<text>De quelle mission tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_complete">
		<text>La mission est terminée. Voici la récompense !</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_what">
		<text>Et la mission ?</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_list_job">
		<text>Il y a quelque chose :</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1">
		<text>Détruire le repaire des sangliers</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Les sangliers ont élu domicile près de l'endroit où le Loup et son ami ont stocké leur matos. Le Loup demande à ce que le repaire soit détruit. Il te promet une belle récompense en échange.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1_text">
		<text>Avec mon pote, on a stocké du matos près du parking, là où la forêt devient plus dense. Il y a de tout sur place. Mais les sangliers viennent d'y élire domicile et on n'y a plus accès. Il faut que tu nous aides. Tue les sangliers. Mon pote et moi, on t'en sera très reconnaissants.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2">
		<text>Tuer les mutants à la ferme</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Le Loup demande à ce que la ferme soit débarrassée des mutants. Il veut y établir un avant-poste.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2_text">
		<text>On est à la limite de la Zone et pourtant, les nouveaux ont du fil à retordre, même ici. Les bandits nous posent problème, mais au moins, ils comprennent le russe. Quant aux mutants, ils sont vraiment coriaces. Ils ont élu domicile à la ferme abandonnée et pris le contrôle du seul site où on aurait pu établir un avant-poste. Débarrasse la ferme des mutants et je te récompenserai.</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager">
		<text>Détruire le repaire des chiens</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager_descr">
		<text>Une meute de chiens rôde aux alentours du poste de contrôle sud, au Bar. Le chef de poste demande à ce qu'on détruise leur repaire. Il promet une récompense.</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager_text">
		<text>Malgré nos efforts, des monstres parviennent encore à sortir de la Décharge. Tu as sans doute vu une meute de chiens au sud de notre position. Tue-les et tu recevras une récompense.</text>
	</string>
	<string id="defend_lager">
		<text>Défense du camp.</text>
	</string>
</string_table>
