<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="agr_factory_krot_start_0">
		<text>Merci de ton aide, Stalker ! Sans toi, je serais certainement mort à l'heure actuelle.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_10001">
		<text>Je cherche des informations sur Strelok, tu sais peut-être quelque chose ?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_10002">
		<text>Comment entrer dans le souterrain ?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_15001">
		<text>La planque secrète de Strelok ?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_15002">
		<text>Merci pour l'information.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_1501">
		<text>Oui, j'en ai entendu parler. On dit même qu'il "travaillait" ici et que la planque de Strelok se trouvait dans les souterrains. Des rumeurs disent que la base de son groupe se trouvait ici également.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_1502">
		<text>C'est l'une des nombreuses sorties qui mènent au réseau de souterrains. Une fois dedans, tu te débrouilles, j'ai pas de carte et le réseau est immense et on s'y perd facilement.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_2">
		<text>Je cherche des informations sur Strelok, Seriy m'a dit que tu savais des choses sur lui.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_30001">
		<text>Merci.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_3001">
		<text>Ouais, on l'a cherchée aussi, mais on l'a pas trouvée. Je vais t'envoyer des infos à ce propos. C'est tout ce qu'on a sur la planque.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_about_0">
		<text>Qu'est-ce qui se passe ici ?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_about_1">
		<text>On combat, ou plutôt, on campe ici, comme de vraies cibles ambulantes. Va voir la Taupe si tu veux en savoir plus, c'est lui qui commande ici.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_start_0">
		<text>Bon sang, c'était pas la moitié d'une bataille ! Je souhaiterais même pas ça à mon pire ennemi. Ces gars de l'armée ont plus aucun respect !</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_0">
		<text>Où est l'Institut de Recherche Agroprom ?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_10">
		<text>Pas loin d'ici. Suis la route vers l'ouest et t'arriveras à l'entrée de l'Institut.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_100">
		<text>On m'a dit que les militaires avaient installé une base là-bas ?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_120">
		<text>Merci pour l'information.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_20">
		<text>Ouais, il y a une base militaire. Je sais pas combien ils sont exactement, mais il y a au moins un peloton. Ils sont bien armés et t'as aucune chance de passer au travers, tu seras mort avant d'avoir pu dire : "salut la compagnie". Le meilleur moment pour entrer, c'est la nuit, la base est trop bien gardée dans la journée, il y a des postes de contrôle partout. Au fait, j'ai entendu dire qu'un déserteur de la base se cachait dans les marécages. Si tu le trouves, je suis sûr qu'il te donnera des infos précieuses.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_0">
		<text>Qu'est-ce qui se passe ?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_100">
		<text>Mes hommes et moi, on a trouvé une zone pleine d'artefacts, mais ces enfoirés de l'armée nous ont attaqués. Je me demande bien ce qu'ils nous voulaient...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_200">
		<text>Ouais, j'ai entendu parler de lui. Je crois qu'il "gagnait sa vie" dans cette zone, c'est un bon coin d'ailleurs. Il est parti il y a longtemps, je sais pas quand exactement et j'ai aucune idée d'où il a pu aller. C'est tout ce que je peux te dire.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2000">
		<text>T'attendais pas là sans raison, hein ? Sinon, pourquoi les Spetsnaz viendraient ici ?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_250">
		<text>OK, je sais quelque chose sur Strelok.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2500">
		<text>Vraiment ? Je dois savoir ça !</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_3500">
		<text>Si tu m'as menti, je te retrouverai et je finirai ce que les soldats ont pas réussi à faire !</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_400">
		<text>Je mens pas. Je sais que personne fait confiance à personne ici, alors t'as pas tellement le choix.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_100">
		<text>Seriy ? Bon, OK, écoute. On dit que Strelok traînait souvent par ici. En plus, sa planque se trouve quelque part dans le coin, sous terre. J'ai même entendu dire que la base de son groupe était ici. On a cherché la planque aussi, mais on n'a rien trouvé d'intéressant. Je vais te donner mes infos sur la planque, t'auras peut-être plus de chance. C'est tout ce que je sais.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_2000">
		<text>Qu'est-ce que tu sais d'autre ?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_250">
		<text>Je sais rien d'autre, je t'ai dit tout ce que je savais, maintenant, à toi de chercher tout seul. Bonne chance, mec.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_help_0">
		<text>À l'aide, Stalker !!!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_help_10">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_0">
		<text>Tire pas, mon pote !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_0">
		<text>Qu'est-ce que tu fais ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_20">
		<text>Je reviens de l'usine un peu plus bas sur la route. Je sais pas comment, mais l'armée a entendu parler de notre groupe. J'ai pas attendu qu'ils arrivent, j'ai fiché le camp aussi vite que j'ai pu. J'espère que les autres ont réussi à sortir de là-bas, sinon, je donne pas cher de leur peau, t'as bien vu leurs hélicoptères !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_300">
		<text>OK, merci.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_400">
		<text>OK, merci.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_0">
		<text>J'ai quelques questions.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_10">
		<text>Qu'est-ce que tu veux savoir ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_1000">
		<text>Il y a des trucs intéressants dans le coin ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_120">
		<text>Combien il te faut ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_130">
		<text>Tiens, prends l'argent. Maintenant, dis-moi où c'est.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_131">
		<text>Dégage !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_140">
		<text>Merci.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_20">
		<text>Ouais, il y a quelques bons endroits, mais tu devras partager tes richesses, mec.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_21">
		<text>Avant, c'était calme mais aujourd'hui, l'armée est survoltée et s'attaque à tout le monde. Ils ont débusqué les bandits récemment et j'ai entendu dire que certains avaient réussi à s'échapper dans les catacombes.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_30">
		<text>Trente, ça marche ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_40">
		<text>La sortie du tunnel ferroviaire est à côté. C'est sans danger dans le cul-de-sac. En tout cas, personne s'y est fait dévorer en dormant... jusqu'à maintenant. Au nord-ouest de l'usine, tu trouveras aussi un marécage et une cabane de chantier. Tu peux t'y cacher sans problème. Fais attention, il y a un paquet de radiations dans le coin, alors vaut mieux y arriver par l'ouest. Oh, j'oubliais, un soldat a été vu là-bas. Il doit venir de la base militaire de l'Institut. Ce salopard doit être cinglé, ça fait quelques jours qu'il y est et à mon avis, il lui reste plus beaucoup de temps à vivre.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_9999">
		<text>Salut !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_0">
		<text>Du nouveau dans le coin récemment ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1">
		<text>T'as entendu parler du Mulot ? L'info te coûtera 30 roubles.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11">
		<text>Marché conclu.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111">
		<text>Il y a un héros local dans le coin qu'on appelle le Mulot. Il vit dans les marécages. Il a élevé tellement de rats dans les collecteurs qu'ils boufferont bientôt tous ces enfoirés de l'armée. </text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1111">
		<text>Super. Merci.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1112">
		<text>Qu'est-ce que tu sais sur les collecteurs ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11121">
		<text>Les collecteurs sont de grosses canalisations puantes qui déversent les déchets de l'Institut dans le réservoir d'eau le plus proche.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111211">
		<text>Parfait. À un de ces jours.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_12">
		<text>Je le sais déjà. Merci.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_121">
		<text>J'ai rien d'autre à te dire.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_13">
		<text>J'ai pas assez de liquide.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_14">
		<text>Ça m'intéresse pas.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_3">
		<text>Du nouveau dans le coin récemment ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_31">
		<text>Rien. Absolument rien.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_311">
		<text>Je vois. À la prochaine.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_0">
		<text>Parle-moi de cet endroit.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_1">
		<text>C'est la zone autour de l'Institut de Recherche Agroprom. L'Institut lui-même est au sud-ouest. L'usine, qui servait d'installation de production technologique à l'Institut, est au nord. Les bâtiments ont été abandonnés il y a longtemps et il ne reste plus rien là-bas, mais l'armée y a fait de nombreuses recherches récemment.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_2">
		<text>Qu'est-ce que tu sais d'autre sur l'Institut ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_21">
		<text>Beaucoup de légendes circulent sur l'Institut. Avant l'accident, en 1986, seul l'Institut de Sélection des Cultures et de Génétique se trouvait ici. À la place de l'usine, il y avait des champs pour les cultures expérimentales. Après l'accident, ils ont fermé l'Institut et brûlé les champs. Puis, ils sont revenus, ils ont blanchi le bâtiment à la chaux, installé une barrière tout autour et construit des baraquements. Je sais pas ce qu'ils faisaient à l'Institut, mais ils ne manquaient pas d'argent, ça c'est sûr.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_3">
		<text>Qu'est-ce que tu sais d'autre sur l'usine ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_31">
		<text>L'usine a été construite à la fin des années 80. Ils disaient qu'elle servirait à construire et à tester des machines capables de traiter les sols contaminés par les radiations. Autant que je sache, personne n'a jamais vu la moindre machine en sortir. Elle est totalement vide maintenant, alors tous les Stalkers y vont. On m'a dit que l'endroit était sans danger du moment qu'on évitait les coins sombres.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_4">
		<text>Merci.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_0">
		<text>Qu'est-ce que tu fais ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_10">
		<text>Je me cache, je veux pas d'ennuis.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_100">
		<text>De qui tu te caches ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_120">
		<text>Des catacombes ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_130">
		<text>Tu sais où ils gardent les documents à l'Institut ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_140">
		<text>Qu'est-ce que tu vas faire maintenant ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_141">
		<text>Qu'est-ce que tu vas faire maintenant ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_20">
		<text>Je fais partie de l'unité de reconnaissance. On nous a envoyés dans les catacombes pour voir ce qui se passait sous la base. C'est l'enfer là-bas, mec, tu peux me croire. Je suis le seul à en être revenu... Tous les autres sont sûrement morts maintenant. Je veux pas retourner à la base, ces enfoirés se servent de nous comme de vulgaires bouche-trous dans cette saloperie de Zone.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_30">
		<text>Des tunnels souterrains. Ils partent de l'Institut vers la zone qui l'entoure. Je vais te montrer les entrées mais j'ai pas les cartes des catacombes.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_40">
		<text>Dans le QG. C'est au deuxième étage de l'Institut. C'est là qu'ils gardent ces saloperies de papiers. Mais c'est compliqué pour entrer. De jour, la zone grouille de patrouilles, un peu moins la nuit. Je te dis ça en ami : si tu veux entrer, tu vas devoir passer par les catacombes, t'as aucune chance par l'entrée principale.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_50">
		<text>Hum. Je sais pas. D'après le code militaire, je suis un déserteur et je dois sortir de la Zone par tous les moyens. Quand on est arrivé la première fois, il y avait une Zaporozhets presque en état de marche. Je l'ai réparée en une demi-heure, mais cet enfoiré de capitaine l'a prise pour lui, prétendant que d'après le code, c'est lui qui devait l'avoir. Il a roulé avec le long d'une route pas loin d'ici, et l'a laissée à côté de l'entrée, sous la pluie. Si seulement je pouvais prendre cette voiture, j'aurais plus de chances de m'en sortir !</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0">
		<text>Salut.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01">
		<text>Comment ça va ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011">
		<text>Qu'est-ce que tu sais sur le collecteur ? Comment on entre dedans ? Où sont les sorties et les entrées ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111">
		<text>C'est dangereux à l'intérieur du collecteur. Il y a six entrées et deux se trouvent à côté de l'Institut où les militaires ont installé leur base. Cette zone est gardée et le tableau des patrouilles se trouve dans l'armurerie du capitaine.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01111">
		<text>Comment tu sais tout ça ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011111">
		<text>Les rats me l'ont dit.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111111">
		<text>Je vois. Au revoir ! Bonne chance à toi.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_012">
		<text>Non rien. À plus tard.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_013">
		<text>Qui es-tu ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0134">
		<text>J'habite ici, si on peut dire habiter. J'élève des rats dans le collecteur pour emmerder les militaires de l'Institut.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0135">
		<text>Je suis le Mulot.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01351">
		<text>Qu'est-ce que tu fais dans ce marécage ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_123">
		<text>Oh... Ça alors... Tu m'en diras tant. Ha ha ha...</text>
	</string>
</string_table>
