<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bar_arena_man_job_0">
		<text>Continue...</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_11">
		<text>Alors, c'est ton premier combat ? Ton adversaire n'est qu'un tas de viande, comme toi. Il est là parce qu'il a des dettes et il a que deux options : venir se battre ou se retrouver face à l'anomalie la plus proche. Il va se battre comme un animal acculé. L'équipement pour aujourd'hui... Voyons voir... OK ! Pourquoi pas des PMMs... Deux chargeurs chacun, ça devrait suffire. Soit tu lui bottes le cul, soit tu sers de nourriture aux chiens, t'as pas trop le choix. C'est parti.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_111">
		<text>Je suis prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_112">
		<text>Je suis pas prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_12">
		<text>Ton dernier combat ne voulait rien dire. T'es toujours le même tas de viande qu'avant et personne ne va parier le moindre magazine sur toi. Si tu veux gagner de l'argent, va falloir venir plus souvent dans l'Arène. Ton nouvel adversaire a passé la première manche aussi et son combat était bien plus compliqué que le tien. Pour tout dire, je ne l'aime pas, il tue trop vite et le public n'aime pas ça. Alors, vas-y et montre-nous ce que tu sais faire ! Les paris vont augmenter après ce combat, tout ce que t'as à faire, c'est rester en vie. Allez !</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_121">
		<text>Je suis prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_122">
		<text>Je suis pas prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_13">
		<text>Bien, bien... T'es pas si mauvais que ça. Maintenant, il est temps de voir ce que tu vaux dans un vrai combat. Tu vas affronter deux gars. Le premier s'appelle le Suédois, le deuxième, je m'en souviens plus. Ils ont été mis ensemble exprès parce qu'ils peuvent pas se sentir, alors t'inquiète pas, ils vont pas vraiment combattre en équipe, il y a plus de chances qu'ils se tirent dessus. Aujourd'hui, c'est fusil, alors les laisse pas s'approcher de trop sinon, on risque de te ramasser en mille morceaux. Les cotes sont de 10 contre 1 alors si tu l'emportes, tu gagneras pas mal de pognon. C'est parti !</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_131">
		<text>Je suis prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_132">
		<text>Je suis pas prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_14">
		<text>Bien, à présent, je peux dire que t'es un combattant, un vrai combattant. Maintenant, il est temps de te battre en équipe. Tu vas avoir deux nouveaux avec toi, deux frères. Ils n'ont pas encore combattu, mais ce sont des frères, alors j'ai dû les mettre dans une équipe. Si j'étais toi, je m'attendrais pas à grand-chose de leur part. Tu vas affronter une équipe expérimentée, les prétendants à la finale cette saison. Pas facile. Ils utilisent des armes différentes, mais, il y en a un qui a un fusil automatique, fais gaffe à lui. Bonne chance, mon pote... t'en auras besoin.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_141">
		<text>Je suis prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_142">
		<text>Je suis pas prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_15">
		<text>T'as un combat spécial aujourd'hui. Même l'armée a entendu parler de toi ! Sois pas surpris, ils combattent ici aussi, il y a même un général dans le public. Ces gars font partie des Spetsnaz ou des OMON. Ils sont bien armés et protégés comme tu t'en doutes. Mais, t'en fais pas, je vais pas non plus te lâcher comme ça sous la pluie. Tu vas avoir une veste que ceux de la Liberté utilisent, elle est légère donc elle te gênera pas. Allez, montre-leur de quoi les Stalkers sont capables. Bonne chance !</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_151">
		<text>Je suis prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_152">
		<text>Je suis pas prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_16">
		<text>Il est temps pour toi de montrer de quoi t'es capable. Les gars du Devoir ont capturé un groupe de bandits qui posaient problème au Stalkers près de Rostok. Ils les ont attrapés de nuit alors beaucoup sont encore vivants. Ils allaient être exécutés de toute façon donc j'ai convaincu les mecs du Devoir de leur donner une chance. S'il reste des survivants, ils seront envoyés dans la prison à l'extérieur de la Zone, c'est mieux que de mourir ici. Ils sont pas très bien armés, juste quelques pistolets et des canons sciés, mais ils sont six alors fais gaffe. Allez, vas-y !</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_161">
		<text>Je suis prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_162">
		<text>Je suis pas prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_17">
		<text>Parfait, t'es presque en finale. Maintenant, tu vas affronter un vrai Stalker. Il est seul, mais il a un FT 200 M et un exosquelette, alors fais attention. Il y aura aussi une surprise, mais je peux pas t'en parler... Un conseil : prépare-toi bien, ça va être dur. Le vainqueur ira en finale. C'est une lutte à mort, allez !</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_171">
		<text>Je suis prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_172">
		<text>Je suis pas prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_18">
		<text>Félicitations, t'es en finale ! Encore un combat, mais celui-là, c'est une lutte à mort, chacun pour sa peau. Il y aura 4 autres Stalkers dans l'Arène : tous des pros avec un exosquelette et des GP 37 mais cette fois, vous serez à égalité, vous aurez tous la même chose. Faut pas oublier qu'il y a ni kit médical, ni bandage dans une lutte à mort. Prêt ? Allez, montre que t'es le meilleur, GO !</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_181">
		<text>Je suis prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_182">
		<text>Je suis pas prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_11">
		<text>Salut ! J'ai un nouveau combat pour toi.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_21">
		<text>Va boire un verre ou autre, l'Arène est pas encore prête.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_31">
		<text>T'es devenu un vrai pro !!!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_41">
		<text>T'as gagné ! Tiens, voilà ta récompense.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_51">
		<text>T'as pas assez d'expérience pour ce combat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_0">
		<text>Voilà la clé USB que le professeur Kruglov m'a donnée.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_21">
		<text>Bien joué. Les gars du Devoir te seront reconnaissants pour cette info. Voilà ta récompense.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_31">
		<text>Bien, bien. Des informations ? Directement du professeur Kruglov, hein ? Tu te fous de qui ? "Je suis le professeur Kruglov et j'efface des rapports sur nos recherches au nom de la science et de l'humanité..." C'est ça ton info ?! Bordel... Je suis sûr que les gars du Devoir seront "contents" avec ça.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_0">
		<text>J'ai accompli ma mission. Voilà le PDA de Tyran.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_1">
		<text>Bravo, le Tatoué. Bon boulot ! Je sais pas quoi dire. Tu pouvais pas me faire plus plaisir, mec. Pour être franc, je pensais pas que tu y arriverais... Mais t'es vivant et pas eux !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_2">
		<text>Et pour ma récompense ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_3">
		<text>Tiens. Tout est là, comme convenu.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_0">
		<text>Voilà le PDA du Chanceux. J'ai rempli ma mission.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_1">
		<text>Bien joué, le Tatoué. Bon boulot ! Je sais pas quoi dire. Tu pouvais pas me faire plus plaisir, mec. Pour être franc, je pensais pas que tu y arriverais... Mais t'es vivant et pas eux !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_11">
		<text>Et pour la récompense ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_111">
		<text>T'es un héros, un vrai héros. Tiens, ça devrait faire ton bonheur.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_0">
		<text>Pas de boulot à me faire faire ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_111">
		<text>Non, j'ai rien pour aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_21">
		<text>Venons-en aux faits. Qu'est-ce que je dois faire ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_221">
		<text>Non, j'ai rien pour aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311">
		<text>J'ai une mission importante. Un groupe d'assassins vétérans est réapparu dans les Terres abandonnées. Des gars du Devoir m'ont demandé de m'occuper de ces vétérans. Ils seraient responsables de la mort de plusieurs Stalkers solitaires. Le problème, c'est que les vétérans et le Devoir ont des sortes de vieux accords et ils ne veulent pas les briser, mais ils trouvent que les vétérans vont trop loin. En un mot, ils veulent les faire dégager sans faire de vagues. Ça sera pas facile, mais ce boulot en vaut la peine.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111">
		<text>Autre chose ? C'est bizarre que les gars du Devoir les laissent partir comme ça.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_231111">
		<text>Les gars du Devoir font attention à leur réputation, c'est pour ça qu'ils veulent que ça soit fait dans le calme. Tout ce que tu dois faire, c'est tuer le Chanceux, leur chef, et me rapporter son PDA comme preuve.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311111">
		<text>Je vais le faire. J'espère juste que je vais pas le regretter.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111111">
		<text>Bonne décision, mec. Tu le regretteras pas.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311112">
		<text>Non, c'est pas pour moi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111121">
		<text>C'est toi qui vois, mais ça peut toujours servir de gagner la reconnaissance du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24">
		<text>Venons-en aux faits. Qu'est-ce que je dois faire ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_241">
		<text>Ta mission est de tuer Tyran, le chef des Mercenaires. Ses hommes sont entrés dans les Terres abandonnées et y ont installé une base sur le chantier. Fais gaffe, ses hommes sont en embuscade sur le chemin du site. Rapporte-moi le PDA de Tyran et la récompense est à toi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2411">
		<text>Je vais le faire. J'espère juste que je vais pas le regretter.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24111">
		<text>Bonne décision, mec. Tu le regretteras pas.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2412">
		<text>Non, c'est pas pour moi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24121">
		<text>Comme tu veux.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_251">
		<text>Non, j'ai rien pour aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_261">
		<text>Ta mission est de tuer Tyran, le chef des Mercenaires. Ses hommes sont entrés dans les Terres abandonnées et y ont installé une base sur le chantier. Fais gaffe, ses hommes sont en embuscade sur le chemin du site. Rapporte-moi le PDA de Tyran et la récompense est à toi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2611">
		<text>Je vais le faire. J'espère juste que je vais pas le regretter.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_26111">
		<text>Bonne décision, mec. Tu le regretteras pas.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2612">
		<text>Non, c'est pas pour moi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_26121">
		<text>Comme tu veux.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_266">
		<text>Non, j'ai rien pour aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_271">
		<text>T'emballe pas trop vite, le Tatoué. Tu cherches plus de boulot, mais t'as encore jamais eu affaire aux vétérans...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_311">
		<text>Non, rien aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321">
		<text>J'ai une mission importante. Un groupe d'assassins vétérans est réapparu dans les Terres abandonnées. Des gars du Devoir m'ont demandé de m'occuper de ces vétérans. Ils seraient responsables de la mort de plusieurs Stalkers solitaires. Le problème, c'est que les vétérans et le Devoir ont des sortes de vieux accords et ils ne veulent pas les briser, mais ils trouvent que les vétérans vont trop loin. En un mot, ils veulent les faire dégager sans faire de vagues. Ça sera pas facile, mais ce boulot en vaut la peine.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3211">
		<text>Autre chose ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32111">
		<text>Les gars du Devoir font attention à leur réputation, c'est pour ça qu'ils veulent que ça soit fait dans le calme. Tout ce que tu dois faire, c'est tuer le Chanceux, leur chef, et me rapporter son PDA comme preuve.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32112">
		<text>Je vais le faire.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321121">
		<text>Bonne décision, mec. Tu le regretteras pas.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32113">
		<text>Non, c'est pas pour moi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321131">
		<text>C'est toi qui vois, mais ça peut toujours servir de gagner la reconnaissance du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32121">
		<text>default text</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_331">
		<text>Ta mission est de tuer Tyran, le chef des Mercenaires. Ses hommes sont entrés dans les Terres abandonnées et y ont installé une base sur le chantier. Fais gaffe, ses hommes sont en embuscade sur le chemin du site. Rapporte-moi le PDA de Tyran et la récompense est à toi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3312">
		<text>Je vais le faire.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_33121">
		<text>Bonne décision, mec. Tu le regretteras pas.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3313">
		<text>Non, c'est pas pour moi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_33131">
		<text>Comme tu veux.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_341">
		<text>Non, rien aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_351">
		<text>Non, rien aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_361">
		<text>Non, rien aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_371">
		<text>Non, j'ai rien pour aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_41">
		<text>Pas encore, la prochaine fois.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_441">
		<text>J'ai un boulot pour un pro.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_442">
		<text>Venons-en aux faits. Qu'est-ce que je dois faire ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_443">
		<text>Ta mission est de tuer Tyran, le chef des Mercenaires. Ses hommes sont entrés dans les Terres abandonnées et y ont installé une base sur le chantier. Fais gaffe, ses hommes sont en embuscade sur le chemin du site. Rapporte-moi le PDA de Tyran et la récompense est à toi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4431">
		<text>Je vais le faire. J'espère juste que je vais pas le regretter.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_44311">
		<text>Bonne décision, mec. Tu le regretteras pas.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4432">
		<text>Non, c'est pas pour moi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_44321">
		<text>Comme tu veux.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_444">
		<text>Non, ça m'intéresse pas pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_52">
		<text>Non, j'ai rien pour aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_531">
		<text>Non, j'ai rien pour aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_541">
		<text>Non, j'ai rien pour aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_62">
		<text>Non, j'ai rien pour aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_72">
		<text>Non, j'ai rien pour aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1111">
		<text>C'est parti. T'es prêt ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1131">
		<text>Humm... D'où tu viens ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121">
		<text>Alors, le Tatoué, tu as les documents du labo X16 ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1211">
		<text>Ouais, les voici.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1212">
		<text>Non.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_12121">
		<text>Bordel ! Je suis là à me bouger le cul pendant que tu te promènes dans les bois ! Trouve ces foutus documents, sinon on y arrivera jamais !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121211">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_131">
		<text>Parfait, le Tatoué, maintenant, faut qu'on s'occupe du lobotomisateur et qu'on ouvre la route vers le nord ! T'es prêt à y aller ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1312">
		<text>Oui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_13121">
		<text>OK, le Tatoué, tu portes le prototype de protection qui t'immunisera contre les émissions. J'ai les coordonnées du bunker. Oublie pas que le prototype est efficace pendant un temps limité, alors tu dois arriver au bunker le plus vite possible pour désactiver le lobotomisateur. Je sais pas ce qui se passera après, mais je suis sûr que ça en vaut la peine. Notre seule certitude est que la route qui conduit au centre de la Zone sera ouverte.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1313">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1314">
		<text>Il faut réussir à atteindre les antennes et à les désactiver. Compris ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1315">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1316">
		<text>Oh, j'allais oublier ! Le leader de la faction du Devoir, dont le camp est indiqué sur la carte, a besoin d'un volontaire pour accomplir une mission un peu spéciale dans les entrepôts militaires. Si ça t'intéresse, va y faire un tour. J'avertirai les gardes pour qu'ils te laissent passer.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_132">
		<text>Non, je suis pas encore prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1321">
		<text>Magne-toi, le Tatoué ! Ça peut pas attendre !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_151">
		<text>OK, les documents que tu as rapportés de l'Institut nous permettent d'y voir un peu plus clair, mais il nous manque toujours des infos essentielles pour tout comprendre. Un labo qui s'appelle X18 est évoqué et sa description correspond aux souterrains abandonnés dans la Vallée obscure. On dirait que tu vas devoir y aller pour obtenir les infos qu'il nous faut. Le labo est fermé ; deux clés électroniques sont nécessaires pour y entrer. Je vais t'en filer une, mais c'est le Sanglier dans la Vallée obscure qui te donnera la deuxième.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1511">
		<text>Continue</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15111">
		<text>Ta mission est d'obtenir la deuxième clé du labo X18, d'y pénétrer et de récupérer le reste des documents. Pense à porter une tenue de protection si tu veux avoir une chance d'arriver jusqu'au labo. Bon, t'es partant pour le faire ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15112">
		<text>Je vais essayer.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15113">
		<text>Génial ! Je t'attendrai.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15114">
		<text>Non, je veux pas encore le faire.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15115">
		<text>Comme tu veux, mais n'oublie pas que c'est le seul moyen qui puisse nous aider à ouvrir la route vers le nord.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_161">
		<text>Qu'est-ce que tu veux, le Tatoué ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_162">
		<text>Hé, le Tatoué ! Le temps passe, mais tu changes pas, toujours grognon et distant. Viens, assieds-toi et prends un verre, tu seras peut-être plus aimable après...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_171">
		<text>Alors, le Tatoué, tu as ramené les documents du labo X18 ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172">
		<text>Ouais. Voilà.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1721">
		<text>Bien, la situation s'éclaircit. C'est ce que je croyais, ce lobotomisateur a été fabriqué par l'homme. C'est un émetteur expérimental de Kaymanov et ses composants ont été fabriqués dans le labo X18. Ces documents font référence au labo X16 où certains composants ont été envoyés. Apparemment, le labo X16 se trouve dans la zone de production au niveau du lac de Yantar. Les scientifiques ont installé un laboratoire mobile dans ce coin-là. Ils peuvent peut-être nous aider.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17211">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17212">
		<text>C'est pas simple. Tu dois parvenir aux scientifiques et découvrir l'emplacement du labo X16 pour réussir à trouver les documents manquants. Alors, ça te tente ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17213">
		<text>Ouais.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172131">
		<text>Génial ! Je t'attendrai.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17214">
		<text>Non, je suis pas encore prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172141">
		<text>OK, mais dépêche-toi, le Tatoué ! C'est le genre d'affaire qui n'attend pas.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_173">
		<text>Non.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1731">
		<text>Qu'est-ce que t'attends ? Va chercher ces maudits documents, sinon, on va jamais y arriver !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_181">
		<text>Qu'est-ce que tu veux, le Tatoué ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_182">
		<text>Hé, le Tatoué ! Le temps passe, mais tu changes pas, toujours grognon et distant. Viens, assieds-toi et prends un verre, tu seras peut-être plus aimable après...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2">
		<text>Hé, le Tatoué ! T'as rapporté les documents de l'Institut ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_21">
		<text>Non, j'ai pas encore les documents de l'Institut.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_211">
		<text>C'est pas bon, le Tatoué, pas bon du tout... Tu te rends bien compte de leur importance ? On en a vraiment besoin, tu comprends ? Le lobotomisateur est juste sous notre nez et on ne sait même pas ce que    c'est ! Va chercher les documents, on discutera après.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2111">
		<text>Je vois ce que tu veux dire.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22">
		<text>Voilà les documents de l'Institut.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_221">
		<text>Bien joué, le Tatoué ! On a enfin les documents. Je dois y jeter un oeil pour découvrir comment trouver la partie nord de la Zone. Au fait, si tu es un peu à sec, t'as qu'à aller te battre dans l'Arène. Le propriétaire s'appelle Arni. Je t'ai transféré ses coordonnées.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2211">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22111">
		<text>Hé !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_3">
		<text>Qu'est-ce que tu veux, le Tatoué ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_4">
		<text>Hé, le Tatoué ! Le temps passe, mais tu changes pas, toujours grognon et distant. Viens, assieds-toi et prends un verre, tu seras peut-être plus aimable après...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_0">
		<text>Je veux savoir quelque chose.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_1">
		<text>Qu'est-ce que c'est ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_10">
		<text>Merci.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_3">
		<text>Qu'est-ce que tu sais sur Strelok ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_31">
		<text>C'est un Stalker d'expérience d'après ce que je sais. Il "travaillait" vers les sorties nord de la Zone. On ne l'a pas vu souvent par là-bas, mais certains disent qu'il a réussi à entrer au centre de la Zone avec ses hommes.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_4">
		<text>Qu'est-ce que tu sais d'un Stalker qu'on appellerait Spectre ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_41">
		<text>C'est un des hommes de Strelok. On dit qu'il peut s'infiltrer partout sans être vu. J'ai entendu dire qu'il avait descendu le leader d'un groupe bizarre... qui s'appelait comment déjà ? "Dernier Jour", c'est ça. Ils étaient tous un peu siphonnés... Ah, au fait, on m'a dit que Spectre bossait pour les scientifiques, alors si tu le cherches, essaie le laboratoire mobile, près du lac de Yantar.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_51">
		<text>C'est un vieux Stalker à la retraite. Il vit dans les marécages, je vais te l'indiquer sur la carte. Il faisait partie du groupe de Strelok avant.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_6">
		<text>Qu'est-ce que tu sais d'un Stalker qu'on appelle les Crocs ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_61">
		<text>Il y avait un homme qui portait ce nom, il parlait en zozotant... Je lui ai parlé une fois ou deux, il était un peu bizarre, c'est sûr... mais ça allait. Ça fait une paye que je ne l'ai pas vu au bar.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_7">
		<text>Parle-moi des laboratoires scientifiques mobiles.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_71">
		<text>Les scientifiques en installent de temps en temps. Des bunkers métalliques isolés, avec tout ce qu'il faut pour vivre. On est en contact avec un de ces laboratoires à Yantar. Les scientifiques sont des bons gars, ils nous disent pas mal de choses et on les aide quand on peut... une sorte d'échange...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8">
		<text>Qu'est-ce que c'est l'exauceur ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81">
		<text>Oh ! C'est une bonne question... J'aurais bien aimé le savoir moi-même. Je peux te raconter la légende sur l'exauceur si tu veux, mais à toi de distinguer le vrai du faux. Tu veux\nl'entendre ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811">
		<text>Eh bien, c'est très intéressant.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111">
		<text>La légende concerne le Monolithe, qui est probablement à l'origine de la Zone. Quand la Zone a explosé en 2006, les habitants alentour ont été évacués et la Zone elle-même a été bouclée par l'armée. Tout le monde paniquait, personne ne comprenait ce qui se passait, la Zone s'étendait et les laboratoires mobiles ne pouvaient rien faire ! Des milliers de personnes sont mortes ici. Tout le monde craignait les radiations qui pouvaient toucher la moitié de l'Europe. Au bout de quelques années, on a vu apparaître des téméraires comme toi. Ils se faisaient appeler Stalkers. Ils ont commencé à s'infiltrer derrière les cordons de l'armée dans l'espoir de faire fortune dans la Zone. Petit à petit, ils ont ramené des artefacts bizarres et c'est devenu une sorte de course entre eux. Les scientifiques se sont très vite intéressés à ces choses, à l'époque, ils payaient des sommes folles pour la moindre babiole, pas comme maintenant.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111">
		<text>Continue...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111">
		<text>Au bout d'un moment, les premières légendes à propos de ce qui se cachait à l'intérieur de la Zone, sous les ruines de la centrale nucléaire, ont commencé à circuler. C'est aussi à cette époque qu'un vétéran nous a parlé d'un Monolithe censé exaucer les voeux. C'était de la folie : même les gens expérimentés et sains d'esprit essayaient de pénétrer au centre, tout le monde voulait quelque chose du Monolithe. On a eu des détails morbides sur les premiers Stalkers qui ont réussi à atteindre le Monolithe...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111111">
		<text>Continue... dis-m'en plus.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111111">
		<text>Quand la Zone est apparue, de nombreuses personnes ont été prises au piège à l'intérieur et coupées du monde. Beaucoup sont mortes rapidement, mais les rares qui ont survécu ont tenté de faire quelque chose. L'un des survivants s'est retrouvé près de la centrale et a remarqué une lumière étrange à l'intérieur. Ne pouvant plus reculer, il a décidé de s'en approcher. Il a vu le toit détruit du sarcophage et la lumière qui s'en dégageait. Il a donc escaladé le mur pour voir ce qu'il y avait à l'intérieur. Parmi les débris métalliques et le béton, il y avait un gros rocher noir. C'était le Monolithe. Le Stalker a réussi à se "désenvoûter" et s'est alors rendu compte qu'il était monté très près du sarcophage radioactif. Il était terrifié, mais malgré tout, il ressentait l'appel du Monolithe. Le Monolithe l'appelait et il a commencé à voir dans son esprit des choses étranges, incroyables sur le Monolithe...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111111">
		<text>Cool...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111112">
		<text>Je sais pas ce qui est vrai ou pas dans cette histoire, en tout cas, le gars a fait un voeu et le Monolithe l'a exaucé, tandis que la Zone s'est agrandie de 5 kilomètres. On dirait que la Zone engloutit davantage de terrain à chaque voeu exaucé... Mais c'est pas ça qui va arrêter les gars de ton espèce. Ils essaient tous de pénétrer, chacun ayant un voeu dans le coin de la tête...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_812">
		<text>Je m'intéresse à autre chose pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8121">
		<text>C'est toi qui vois, mec. Qu'est-ce que tu veux savoir exactement ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_11">
		<text>Hic... Bordel ! Oui, je suis bourré, je suis bourré ! Ils veulent... ils... veulent me virer du Devoir si j'échoue aussi dans cette mission...tu sais ? Mais, je me... Hic... sens pas... très bien pour l'instant... tu sais...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_111">
		<text>Je comprends.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_21">
		<text>Comment ça va ? Du nouveau ? T'as pas trouvé le moindre petit truc, je le vois dans tes yeux. Saloperie de vie... Allez, au moins, viens boire un verre, tu veux, hein ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_31">
		<text>Meeec... hic... tu... tu... tu m'as aidé ! Buvons à la santé du Devoir... J'imagine ! Et... Oh !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_0">
		<text>Je l'ai trouvé. Voilà ton fusil.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_1">
		<text>Ça alors ! T'as trouvé mon fusil ?! Je sais pas quoi dire, mec ! Merci beaucoup ! MERCI ! Je suis tellement content ! Tu m'as rendu un sacré service, ça c'est sûr. Bordel. Tiens, prends ça, c'est pas grand-chose mais c'est tout ce que j'ai. Je t'oublierai pas et j'espère te donner ce que je te dois plus tard. Écoute, je vais te dire un truc. Il y a une maison bizarre, avec des planches cloutées aux portes et aux fenêtres, près de l'endroit où t'as retrouvé mon fusil. Personne sait ce qu'il y a vraiment dedans, mais on peut voir par les fenêtres qu'il y a des anomalies là-bas, des tas. Il y a sûrement des artefacts aussi... Mais je sais pas comment y entrer.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_0">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1">
		<text>Je te donnerai tout ce que tu veux, je te le promets, mais ramène-moi mon fusil. Je l'ai perdu là où les sangsues vivent. Tiens, voilà les coordonnées. Mais fais gaffe, ces saloperies sont coriaces.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_11">
		<text>OK, je vais essayer de récupérer ton fusil.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_111">
		<text>Tu peux me faire confiance.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1111">
		<text>C'est dans ton intérêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_12">
		<text>Non, j'ai des choses plus importantes à faire.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_121">
		<text>C'est toi qui vois... Mais j'espère que tu vas changer d'avis.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1212">
		<text>On verra.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_11">
		<text>J'ai un gros problème, mec ! J'ai... J'ai perdu mon fusil de famille dans les Terres abandonnées. Je voulais tirer sur des sangsues mais j'ai à peine eu le temps de m'échapper. Bordel ! Écoute, mec... si tu le récupères, je te paierai un bon prix. J'ai économisé un peu d'argent et je te donnerai tout, mais rapporte-moi mon fusil. C'est un fusil de famille, tu sais, on se le passe de père en fils... Et je l'ai perdu ! J'ai grandi avec, c'est comme le prolongement de mon bras maintenant...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_21">
		<text>Hé ! Du nouveau ? Tu l'as trouvé ?!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_31">
		<text>Merci, mec ! J'oublierai jamais ce que t'as fait pour moi !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_0">
		<text>Le Doberman m'a dit que t'avais quelque chose pour moi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_1">
		<text>Bien sûr. Voilà un lance-grenades pour l'avoir aidé avec Kruglov, et 1000 roubles en liquide en plus. Pour couronner le tout, je vais te filer des infos gratuitement.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_2">
		<text>Merci.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_3">
		<text>Voilà ce que j'ai à dire. T'as aidé les gars de la Liberté et t'as fait le bon choix. Ton avenir dépend maintenant de la Liberté, et le Devoir t'a à l'oeil. Pour moi, tu ferais mieux d'aller à la base militaire abandonnée pour rejoindre les rangs de la Liberté, ils ont besoin de gars comme toi. Ça va bientôt chauffer entre les deux camps et ceux qui seront du bon côté le regretteront pas.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_11">
		<text>Je marchande des informations. Je vends des infos importantes et j'achète des cartes, des documents et des rapports de labo. Mes informations sont précieuses et très utiles pour ceux qui les possèdent !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_21">
		<text>Salut, le Tatoué. T'as aidé les gars de la Liberté et t'as fait le bon choix. Ton avenir dépend maintenant de la Liberté, et le Devoir t'a à l'oeil. Pour moi, tu ferais mieux d'aller à la base militaire abandonnée pour rejoindre les rangs de la Liberté, ils ont besoin de gars comme toi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_211">
		<text>Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_2111">
		<text>Alors, le tatoué, qu'est-ce qui t'amène ? Tu veux acheter des informations ou tu vends aujourd'hui ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_0">
		<text>Alors, t'es lié à la Liberté, maintenant ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_1">
		<text>Je peux pas te répondre maintenant. Tout ce que je peux dire, c'est que je fais partie d'aucun groupe.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_0">
		<text>Parle-moi de la faction de la Liberté.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_1">
		<text>Bien sûr, pas de problème ! La liberté est l'un des plus anciens groupes de la Zone et le seul qui s'oppose ouvertement aux troupes du gouvernement et aux équipes de recherche. Ses fondateurs sont morts dans un bain de sang. L'armée avait largué des forces d'assaut dans la Zone et elle a ainsi perdu le contrôle de la Zone à partir de l'extérieur. Tout porte à croire que la première Zone était un site secret de l'armée pour tester ses armes. Si c'est vrai, ils ont dû utiliser des trucs sacrément puissants. Bref, qu'est-ce que je disais... ? Ah oui, la Liberté est le seul groupe qui s'oppose au gouvernement pour qu'il ne reprenne pas le contrôle du site. Dieu sait ce qui peut arriver s'ils recommencent à tester leur merde, alors la Liberté tente de les en empêcher.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_2">
		<text>Et le Devoir ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_3">
		<text>En gros, le Devoir est contrôlé de l'extérieur par le gouvernement. Leur objectif actuel est de débarrasser le territoire des mutants et d'éliminer la Liberté, ce qu'ils font en ce moment. Quand le moment sera venu, ils largueront des forces d'assaut dans la Zone pour en prendre le contrôle.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_4">
		<text>Merci pour l'information.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_0">
		<text>Je veux acheter des informations.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_21">
		<text>Pour le moment, je peux te vendre des infos sur le groupe de Strelok pour une bouchée de pain : 4000 roubles.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_211">
		<text>OK, je marche. Voilà 4000.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2111">
		<text>Il se trouve près de l'Institut de Recherche Agroprom, il y a une planque dans le sous-sol. Elle contient sûrement des informations sur les plans du groupe et une liste des membres. Tu trouveras ci-joint les coordonnées de la planque.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_212">
		<text>Non, j'ai changé d'avis.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2121">
		<text>Comme tu veux. Viens au bar si tu changes d'avis, j'y suis toujours.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_31">
		<text>Pour le moment, j'ai des infos sur un groupe qui a réussi à atteindre le centre de la Zone. C'est presque donné : 2000 roubles.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_311">
		<text>OK, je marche. Voilà 2000.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3111">
		<text>Strelok, Spectre et les Crocs sont allés au centre de la Zone. Ce qu'ils ont trouvé là-bas, personne ne le sait, mais Strelok a disparu et Spectre et les Crocs sont revenus complètement abattus et déprimés. Aux dernières nouvelles, Spectre serait allé au laboratoire mobile du lac de Yantar. Les coordonnées du camp des scientifiques sont jointes.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_312">
		<text>Non, j'ai changé d'avis.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3121">
		<text>Comme tu veux. Viens au bar si tu changes d'avis, j'y suis toujours.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_41">
		<text>J'ai des informations sur le secret du lac de Yantar. Tout ça pour une somme modique : 3500 roubles !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_411">
		<text>OK, j'achète. Pour 3500 roubles.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4111">
		<text>Le secret du lac de Yantar est similaire au secret du lobotomisateur et leurs effets ont de nombreux points communs. Des sortes d'émissions transforment tous ceux qui s'en approchent en zombies. Ils déambulent au centre d'une espèce d'émetteur, en attaquant tout le monde. D'après certaines infos, la solution de l'énigme du lac de Yantar se trouverait sous terre. Voilà les coordonnées de l'émetteur du lac de Yantar et celles du lobotomisateur.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_412">
		<text>Non, j'ai changé d'avis.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4121">
		<text>Comme tu veux. Viens au bar si tu changes d'avis, j'y suis toujours.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_999">
		<text>J'ai aucune nouvelle information pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_11">
		<text>... c'est pas trop tôt, quelqu'un a foutu une raclée à Borov ! Si je savais qui c'est, je lui paierais un verre.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_111">
		<text>Ouais, il était temps.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_21">
		<text>... quelqu'un est en train d'en faire baver aux gars de la Liberté. On m'a dit qu'un de leurs groupes avait été abattu dans les Terres abandonnées... Je me demande qui c'est ! </text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_211">
		<text>Ouais, j'aimerais bien savoir qui...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_31">
		<text>... quelqu'un a enfin eu le cran de nous débarrasser des sangsues dans les Terres abandonnées... Qu'est-ce que le Devoir pouvait bien faire pendant tout ce temps ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_311">
		<text>Qu'est-ce que les gars du Devoir faisaient ? Leur devoir, qu'est-ce que tu veux qu'ils fassent d'autre ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_41">
		<text>... on m'a dit qu'on avait liquidé le chef de la Liberté. À mon avis, ils vont avoir chaud au derrière. Le Devoir va les harceler maintenant...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_411">
		<text>J'espère.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_51">
		<text>Alors t'as liquidé ces vétérans ? Bien joué, mon gars ! Environ six Stalkers ont disparu dans cette zone récemment... on pense que c'est eux qui ont fait le coup. C'est une bonne chose que quelqu'un s'en soit chargé.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_511">
		<text>Ouais, beaucoup de personnes voulaient que ces vétérans "partent".</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_61">
		<text>T'as réussi à arrêter les émissions à Yantar ? Ça alors, t'es un sacré veinard, bon sang, je suis content que quelqu'un ait enfin réussi à en finir avec ça ! Tu peux pas savoir combien de nos hommes sont morts là-bas... mais maintenant, les scientifiques vont pouvoir chercher ce que c'était. On va peut-être même pouvoir s'occuper du lobotomisateur maintenant...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_611">
		<text>J'espère que le lobotomisateur peut être désactivé.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ? Tu vois pas que j'essaie de me reposer là...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_711">
		<text>Du nouveau ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_7111">
		<text>On m'a dit que Strelok était revenu. Il a tout l'équipement nécessaire pour arriver à la machine... Mais pour l'instant, il se cache parce que tout le monde le cherche. Certains savent pas trop quoi penser mais d'autres s'intéressent au secret. On dit même que le Devoir et la Liberté ont pris part à la chasse... chacun avec ses propres objectifs.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71111">
		<text>On dirait que Strelok a raison de se planquer.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_711">
		<text>Tu peux me dire des trucs utiles pour un nouveau ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_7111">
		<text>Utiles pour un nouveau ? Bien, écoute. Au nord, pas loin du lobotomisateur, les gars de la Liberté ont installé leur QG dans une vieille base militaire. Ce sont des nihilistes, des anarchistes et des criminels notoires, tous des combattants de la liberté et des enfoirés de guérilleros. Tout ce qu'ils font, c'est perturber les groupes de recherche, attaquer les unités armées et chercher la merde avec ceux du Devoir. Ces échauffourées sont devenues une bataille à petite échelle pour la survie. Laisse-moi te donner un conseil : ne t'engage jamais avec eux. Ils ne t'accepteront que si t'es complètement cinglé ou si ta tête est mise à prix. Ha ha ha. Tu le crois ça ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71111">
		<text>Merci pour ton conseil.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_711">
		<text>Tu peux me dire des trucs utiles pour un nouveau ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_7111">
		<text>Eh bien, il y avait ce groupe dirigé par Strelok. Beaucoup de légendes ont circulé sur lui dans la Zone... des bonnes et des mauvaises, mais peu de personnes ont vraiment su la vérité. La vérité, c'est qu'ils voulaient régler le problème de la Zone, savoir ce qui l'avait créée. C'est pour ça que les Stalkers militaires étaient après eux mais ils ignoraient où chercher. Le gouvernement ne voulait pas que les Stalkers normaux soient au courant de secrets. Un jour, Strelok a découvert quelque chose de très important et a pénétré au centre de la Zone avec ses hommes. La moitié est morte en chemin, mais le reste a continué... Ce qui leur est arrivé, personne le sait. Ils ont certainement trinqué. Les autres membres du groupe ont été capturés et tués. Je pense pas qu'il y ait encore de vivants. Une sale histoire, hein ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71111">
		<text>Ouais... on dirait que quelqu'un veut vraiment pas qu'on comprenne la Zone...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_711">
		<text>Tu peux me dire des trucs utiles pour un nouveau ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_7111">
		<text>Les Mercenaires sont un peu comme les gars de la Liberté, en pire. Au moins, les gars de la Liberté ont des idéaux, mais ces enfoirés, ils en ont que pour le fric. Faut que quelqu'un les butte avant qu'ils ramènent un truc vraiment dangereux de la Zone dans le monde normal ! Ils sont installés dans la ville morte et il y a un sniper en haut de chaque immeuble, tu comprends ? Ils aiment pas trop les étrangers.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71111">
		<text>Je vois, apparemment, faut être prudent dans la ville morte.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_711">
		<text>Tu peux me dire des trucs utiles pour un nouveau ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_7111">
		<text>Si t'es jamais allé dans l'Arène, je te conseille de le faire, c'est un bon moyen de gagner de l'argent et de montrer de quoi t'es capable. Tout le monde n'a pas le cran d'affronter le prochain monstre, dommage ! Mec, dès que j'ai assez d'argent pour m'équiper correctement, j'y vais.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_81">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_82">
		<text>C'est toi Crâne d'oeuf ? Faut que je te parle.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_83">
		<text>On va dire que c'est moi. Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_84">
		<text>Le Boutonneux a été sauvé de la Forêt rouge mais le Bossu est mort.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_85">
		<text>Merde !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_86">
		<text>Le Boutonneux est mal, son cerveau marche plus. Tu peux peut-être lui parler ? Faut qu'on trouve le programme du lobotomisateur.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_87">
		<text>Non ! Me demande pas de faire ça. Le Bossu est mort à cause de moi et ce qui est arrivé aux Boutonneux est de ma faute aussi. Je les ai quittés, trahis, désertés et fuis ! Je peux plus regarder le Boutonneux dans les yeux après ce que j'ai fait !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_88">
		<text>Allez, du calme, mec. Dis-moi ce qui s'est passé.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_89">
		<text>Tous les trois, on se préparait à pénétrer au nord. On savait pas quand les émissions du lobotomisateur étaient les moins fortes, mais le Boutonneux a réussi à dégoter l'info quelque part... Je sais pas où... On était à mi-chemin quand le lobotomisateur s'est soudainement rallumé. Le boutonneux s'est évanoui tout de suite et est tombé dans un ravin. J'ai paniqué et j'ai dit qu'on devait tout abandonner et s'en aller. Le Bossu a réussi à se convaincre et a dit qu'on devait prendre le Boutonneux avec nous... Je lui ai dit "T'es con ou quoi, tu veux pas vivre ? C'est fini pour lui, comment tu veux qu'on le ramène ?" Alors qu'il venait de me convaincre et commençait à descendre pour récupérer le Boutonneux... il y a eu une autre vague. Avant que je reprenne mes esprits, j'étais déjà arrivé à la base militaire... Je croyais que le Bossu et le Boutonneux étaient restés là-bas... mais il l'a sorti de là au péril de sa vie... il l'a sorti de là...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_90">
		<text>OK, Crâne d'oeuf, OK. Du calme, mec. Merci de m'avoir tout raconté. Je vais aller parler au Boutonneux.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_91">
		<text>Désolé, mon frère. Je suis pas d'humeur à parler... Je vais plutôt aller boire un autre verre.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_711">
		<text>Du nouveau ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_7111">
		<text>Il y avait un gars... Il zozotait et avait le dos voûté alors on l'a appelé le Bossu. Il était un peu cinglé... il parlait tout seul et aux animaux... mais à part ça, ça allait. Il a disparu il y a longtemps dans le centre avec Strelok et on dit que Strelok est revenu maintenant.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71111">
		<text>Je me demande où il peut être maintenant.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_711">
		<text>Quoi de neuf ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_7111">
		<text>Les Terres abandonnées sont infestées de sangsues maintenant ! Elles viennent la nuit. On m'a dit qu'il y avait un truc très important à l'usine d'à côté, quelque chose d'essentiel pour quelqu'un. Le Devoir a envoyé des gars là-bas récemment mais ils sont tous morts et on a entendu leurs cris à des kilomètres à la ronde.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71111">
		<text>Merci pour l'information.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_711">
		<text>Qu'est-ce que t'as entendu dire ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_7111">
		<text>Si tu vas vers le lac de Yantar, tu trouveras le camp des scientifiques, ils font plein de recherches là-bas. Ils y sont allés par hélicoptère et ils sont régulièrement approvisionnés en vivres. Ils sont bien installés là-bas, vraiment... Tu peux faire affaire avec eux aussi, ils achètent des artefacts et peuvent même te filer du boulot.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71111">
		<text>Merci pour l'information.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_711">
		<text>Qu'est-ce que t'as entendu dire ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_7111">
		<text>Personne n'a réussi à aller dans la casse à cause du lobotomisateur. Certains racontent qu'ils ont vu un Stalker traverser la frontière invisible, tomber, puis se relever au bout d'un moment et se diriger vers le centre de la casse. On l'a pas revu depuis...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71111">
		<text>Intéressant...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71">
		<text>Qu'est-ce tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_711">
		<text>Qu'est-ce que t'as entendu ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_7111">
		<text>Des Stalkers disparus réapparaissent de temps en temps. Ils sont effrayants, je te raconte pas. Ils marmonnent des trucs et cherchent à prendre leurs armes, alors qu'ils n'en ont pas... Un Stalker comme ça s'est présenté à l'avant-poste du Devoir un jour. Une foule s'est réunie pour l'observer. Quelqu'un l'a même reconnu... Il était terrifiant... avec des yeux rouges, meurtris et injectés de sang... Il ne disait rien distinctement, il grognait comme un animal et tournait en rond. Le Devoir l'a emmené, mais il est mort quelques jours plus tard. C'est clair qu'il arrive un truc aux gens dans la Zone, mais quoi ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71111">
		<text>J'aimerais bien le savoir aussi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_711">
		<text>Qu'est-ce que t'as entendu ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_7111">
		<text>Il y a beaucoup de zombies autour du lac de Yantar. Ces zombies errants attaquent tout être humain qui passe. Si t'es repéré, t'as intérêt à prendre tes jambes à ton cou parce que beaucoup de ces zombies sont d'anciens Stalkers... Ils sont morts au lac et voilà ce qu'ils sont devenus.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71111">
		<text>Ouais, j'aimerais pas subir le même sort.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_711">
		<text>Qu'est-ce que t'as entendu ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_7111">
		<text>Les marchands racontent qu'il y'a un véritable trésor rempli d'artefacts au centre de la Zone et que celui qui réussira à le récupérer aura assez d'argent pour vivre 200 ans. Moi, je crois que c'est bien plus que ça. Il est clair que les marchands ne pensent qu'à leurs intérêts, mais des rumeurs étranges circulent. Apparemment, quelque chose de plus précieux que les artefacts se trouve là-bas, quelque chose qui vient d'ailleurs, d'une autre planète ou d'une autre dimension ou les deux ! Ils appellent ça l'exauceur. Il paraît qu'un Stalker a déjà réussi à voir cette machine. À chaque fois que quelqu'un fait un voeu, la Zone s'étend : en fait, personne n'utilise son voeu pour faire disparaître la Zone. À mon avis, quand t'arrives devant cette machine, tu te fous de tout le reste.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71111">
		<text>C'est triste.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_711">
		<text>Qu'est-ce que t'as entendu ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_7111">
		<text>Tous ceux qui croient au Monolithe sont complètement cinglés. Ils n'arrêtent pas d'en parler, mais en fait, personne ne sait vraiment ce qu'il y a au centre de la Zone. Un cristal invisible qui est tombé du ciel... Ha ha ha ! Je crois qu'un des labos secrets a explosé ; des Stalkers travaillaient dans quelques-uns de ces labos. Mais on peut évidemment pas bombarder toute la Zone. Non seulement les radiations contamineraient le monde entier, mais la moitié de l'Europe serait aussi anéantie par la réaction immédiate dans la Zone. "Des gens" sont devenus totalement barjos ces derniers temps. J'ai entendu dire que des Stalkers normaux étaient tués sans aucune raison. Tu trouves ça normal ? Quels sales fanatiques !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71111">
		<text>Ça peut valoir le coup de s'y intéresser.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_0">
		<text>Je veux rejoindre le Devoir. Qu'est-ce que je dois faire ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_1">
		<text>Il faut payer 1000 roubles pour avoir un laissez-passer que tu iras montrer à Voronin dans le bunker. Il t'arrangera un test.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_11">
		<text>OK, voici l'argent.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_111">
		<text>Bien, voilà ton laissez-passer. Va voir Petrenko, l'administrateur. L'endroit est signalé sur la carte.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_12">
		<text>Non, j'ai changé d'avis.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_121">
		<text>C'est ton choix, mec. À plus !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_21">
		<text>Parce que ces bandits de la Liberté n'ont pas leur place dans la Zone, ils doivent être détruits. Si ça t'intéresse, va voir le Barman qui t'expliquera tout. Moi, j'ai pas le temps.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_31">
		<text>Il faut payer 1000 roubles pour avoir un laissez-passer que tu iras montrer à l'administrateur. Il t'arrangera des tests</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_311">
		<text>OK, voici l'argent.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3111">
		<text>Bien, voilà ton laissez-passer. Va voir Petrenko, l'administrateur. L'endroit est signalé sur ta carte.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_312">
		<text>Non, j'ai changé d'avis.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3121">
		<text>C'est ton choix, mec. À plus !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_0">
		<text>D'après le Barman, ton chef aurait une mission un peu spéciale pour moi.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_1">
		<text>En effet, on nous a parlé de toi, mais avant de te laisser passer, tu dois connaître nos règles. Règle numéro 1 : il est interdit de tirer sur notre territoire. SI tu enfreins cette règle deux fois, nos soldats te tireront dessus. Et même si tu t'enfuis, nos gardes veilleront bien à ce que tu ne remettes plus jamais les pieds ici. Alors reste bien calme et t'auras aucun problème.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_2">
		<text>Compris. C'est tout ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_3">
		<text>Oui, c'est tout. Tu peux passer.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_4">
		<text>Compris. Autre chose ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_5">
		<text>C'est tout. Si tu veux tenter de rejoindre le Devoir, hésite pas. On a toujours besoin d'hommes, mais je te préviens, avant d'accepter, tu devras exécuter quelques missions dangereuses. Les trouillards servent à rien, alors on teste tous les candidats.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_11">
		<text>Halte ! La base du Devoir est interdite aux étrangers !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_21">
		<text>Pourquoi tu restes campé là ? Circule.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_31">
		<text>Allez ! Faut pas oublier que la mission du Devoir est le nettoyage.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_0">
		<text>Pourquoi ne pas autoriser les étrangers à entrer ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_1">
		<text>D'où tu viens, petit naïf ? On est en guerre, non ? On se bat contre les bandits de la Liberté ! On est souvent en conflit avec leurs hommes sur les Terres abandonnées...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_2">
		<text>Une guerre contre ceux de la Liberté ? Pourquoi ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_3">
		<text>Parce que ces bandits de la Liberté n'ont pas leur place dans la Zone, ils doivent être détruits. Si ça t'intéresse, va voir le Barman qui t'expliquera tout. Moi, j'ai pas le temps.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_11">
		<text>Halte ! Seuls les membres sont autorisés à entrer ! Il faut un laissez-passer spécial pour entrer dans le bunker. Pour en avoir un, va voir le Colonel Petrenko. Il est à l'administration, après la cour.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_21">
		<text>Pourquoi tu restes planté là ? Circule.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_31">
		<text>Allez ! Faut pas oublier que la mission du Devoir est le nettoyage.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_11">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_21">
		<text>J'écoute.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_31">
		<text>Bonjour, mon ami.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_0">
		<text>Qu'est-ce que je peux faire pour le Devoir ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_1">
		<text>C'est une bonne question, le Tatoué et j'ai une réponse à la hauteur : tue les anarchistes de la Liberté. Trouve des PDA qui leur appartiennent et tu seras récompensé et peut-être même promu. Rapporte-les à Petrenko, c'est lui qui distribue les récompenses.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_0">
		<text>Le Barman m'a parlé d'une mission un peu spéciale à propos des entrepôts militaires....</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1">
		<text>J'aimerais te demander de faire quelque chose pour moi, OK ? On est en pleine guerre avec la faction de la Liberté et on a besoin d'armes plus puissantes. Le groupe de la Liberté possède d'excellents lance-grenades Bulldog 6. Si tu infiltres leur base et voles au moins un de ces lance-grenades, je serai ravi de te donner une belle récompense. Comme t'es pas un de nôtres, ce sera facile pour toi de gagner la confiance des hommes de la Liberté et avec de la chance, tu récupéreras des Bulldog 6.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_111">
		<text>Je vais te communiquer l'emplacement de la base de la Liberté. Tu devras trouver le Chef, un membre de la Liberté. Il sait où les Bulldog 6 sont entreposés. Il aime picoler, alors pense à apporter de la vodka ! Tu vas remplir cette mission ou pas ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1111">
		<text>OK, je vais tenter de dérober un Bulldog 6 dans la base de la Liberté.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11111">
		<text>Oh, un dernier détail. Le colonel Kran et ses hommes m'ont désobéi en décidant d'attaquer la base de la Liberté sans autorisation. Et ils récolteront ce qu'ils ont semé... ces enfoirés suicidaires. Ne participe pas à ce combat-là, OK ? Récupère le Bulldog 6, c'est tout ce qui compte !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1112">
		<text>Je suis pas encore prêt pour de tels exploits.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11121">
		<text>À toi de voir.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_0">
		<text>Je veux prêter serment.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_1">
		<text>Bien ! Répète après moi : "Moi, Stalker connu sous le nom du Tatoué, jure de défendre les objectifs et idéaux du Devoir."</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_2">
		<text>Moi, Stalker connu sous le nom du Tatoué, jure de défendre les objectifs et idéaux du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_3">
		<text>De protéger la Terre des dangers de la Zone, de découvrir et détruire toutes les menaces qui émergent à l'intérieur et au-delà de ses frontières.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_4">
		<text>De protéger la Terre des dangers de la Zone, de découvrir et détruire toutes les menaces qui émergent à l'intérieur et au-delà de ses frontières.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_5">
		<text>De combattre les non-conformistes, même si ce sont des Stalkers seuls ou en groupe.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_6">
		<text>De combattre les non-conformistes, même si ce sont des Stalkers seuls ou en groupe.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_7">
		<text>Et de sacrifier ma vie au nom de la justice et de l'ordre sur Terre !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_8">
		<text>Et de sacrifier ma vie au nom de la justice et de l'ordre sur Terre !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_9">
		<text>Félicitations ! Tu es désormais un membre à part entière du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_0">
		<text>J'ai réussi la mission. J'ai ramené le Bulldog 6.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_1">
		<text>Bien joué, Stalker ! C'est exactement ce qu'on cherchait ! Bon, le Tatoué, comme t'as réussi cette mission, tu peux prendre cette combinaison. Elle devrait te plaire.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_11">
		<text>J'écoute.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_21">
		<text>Qu'est-ce qui t'amène, mon ami ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_31">
		<text>Tu as ramené le Bulldog 6 ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_311">
		<text>Oui, le voici.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_3111">
		<text>Bien joué, Stalker ! C'est exactement ce qu'on cherchait ! Bon, le Tatoué, comme t'as réussi cette mission, tu peux prendre cette combinaison. Elle devrait te plaire.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_41">
		<text>Qu'est-ce qui t'amène, mon pote ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_51">
		<text>La guerre contre la Liberté touche à sa fin, le Tatoué. Tu as joué ton rôle dans ce combat et maintenant, je veux en finir avec cette guerre. Je veux que tu tues le leader de la Liberté.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_81">
		<text>Qu'est-ce qui t'amène, mon ami ? Tu as tué le leader de ces anarchistes de la Liberté et leur groupe s'est dissous. La guerre n'est pas terminée, mais son issue ne fait plus aucun doute. Tes actions sont mémorables et on s'en souviendra.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_11">
		<text>Bonjour, Stalker. Ça te dit de rejoindre le Devoir ? On a besoin de combattants ! Ça fait pas longtemps que j'y suis entré et regarde un peu le super uniforme qu'ils m'ont donné !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_21">
		<text>Bonjour, le Tatoué. Ravi que tu sois parmi nous. Le Devoir aura bientôt grand besoin de bons guerriers.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_2">
		<text>Hé, cher Stalker !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_3">
		<text>Parle-moi du Devoir !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_31">
		<text>On est là depuis le début. Le premier groupe était constitué de rescapés d'unités spéciales qui avaient été envoyées dans la Zone pour découvrir la raison de son apparition. On s'est retrouvés dans un pétrin sans nom et après la mort atroce de la moitié de l'unité, les survivants ont juré de ne quitter la Zone qu'une fois avoir compris ce qui s'y passait, qu'une fois l'avoir détruite.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_4">
		<text>Parle-moi du groupe de la Liberté !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_41">
		<text>Ce sont des voyous qui comprennent pas que la Zone est un cancer pour la Terre. Ils veulent que la Zone recouvre le monde entier, qu'elle entre dans tous les foyers. Ils feront tout pour y parvenir et j'ai hâte de les en empêcher.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_5">
		<text>Tu veux détruire la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_51">
		<text>Oui et on arrivera à l'anéantir complètement. Pendant les opérations de nettoyage, de grands groupes de mutants, en chemin pour le centre de la Zone, sont éliminés.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_6">
		<text>Merci.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_11">
		<text>J'écoute.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_21">
		<text>Comment je peux t'aider ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_31">
		<text>Bonjour, mon ami ! Qu'est-ce qui t'amène ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_veteran_start_2">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_11">
		<text>Allez, circule ! Qu'est-ce que tu regardes ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_21">
		<text>Hé, mec ! Cool, t'as pas encore été dévoré par des mutants !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_0">
		<text>Un massacre a eu lieu à l'avant-poste. Qu'est-ce qui s'est\npassé ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_1">
		<text>C'est la dernière vague de mutants qui est arrivée avant le cataclysme. C'est tranquille pendant trois ou quatre jours et après, d'autres arrivent. Si on n'était pas là, il n'y aurait pas de bar, pas de Devoir. On est le dernier rempart face à ces mutants détraqués. Beaucoup de nos gars sont morts ici.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_0">
		<text>J'aimerais savoir quelque chose.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_1">
		<text>Qu'est-ce que tu veux savoir ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2">
		<text>C'est la première fois que je viens. Tu peux m'en dire un peu plus sur cet endroit ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21">
		<text>Avant l'accident de 86, il s'agissait d'une zone industrielle. Comme tu peux le voir, il n'en reste plus grand-chose aujourd'hui... Près du hangar, tu trouveras un bar souterrain, le 100 Rads. Il est tenu par un marchand du coin, également barman. Si tu veux acheter quelque chose, discuter, trouver une mission ou connaître les derniers potins, c'est l'endroit idéal. Il y a aussi l'Arène où tu peux te battre pour gagner de l'argent. La base du Devoir n'est pas très loin de l'Arène. Si tu veux rejoindre le Devoir, vas-y directement ; ils t'orienteront vers le responsable. Oh, au fait, toute cette zone est protégée par le Devoir, alors tiens-toi bien et ne dégaine surtout pas. Si tu te mets à tirer, la patrouille te "calmera" vite fait, bien fait.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_211">
		<text>Tu as mentionné un bar. Tu peux me dire où il se trouve exactement ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2111">
		<text>Dans le sous-sol du bâtiment derrière le hangar... je le signale sur ta carte.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21111">
		<text>Merci pour l'information.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_212">
		<text>La base du Devoir est donc ici. Comment je m'y rends ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2121">
		<text>C'est pas loin de l'Arène. Je t'ai mis un point de repère sur la carte.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21211">
		<text>Merci pour l'information.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_213">
		<text>Tu as bien parlé d'une Arène ? Elle se situe où exactement ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2131">
		<text>Sors du hangar avec le toit détruit et tu arriveras pile en face. Il y a un repère sur ta carte.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21311">
		<text>Merci pour l'information.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_214">
		<text>Merci pour l'information.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_0">
		<text>Je suis ici pour affaires.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1">
		<text>J'en déduis que tu veux quelque chose ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_11">
		<text>J'ai abattu un porc en chemin. Il paraît qu'il a de la valeur.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_111">
		<text>J'ai entendu dire que tu avais tué Borov. Tu mérites un peu d'argent et un flingue digne de ce nom pour cet exploit. Fais honneur à ta nouvelle arme ! </text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1111">
		<text>T'inquiète pas pour ça.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_12">
		<text>J'ai eu une petite "discussion" avec Tyran du groupe des Mercenaires. En bref, il a compris son erreur et il a promis de mieux se tenir à l'avenir. Je suis sûr qu'il tiendra parole, puisque les morts mentent pas.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_121">
		<text>Tyran était un emmerdeur de première pour nous ! C'est bien que tu l'aies liquidé. Voici ta récompense : un OC-14 Groza, une arme de marque.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1211">
		<text>Pas mal. Je vais continuer mes exploits ! À plus !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_13">
		<text>Voronin t'a rien dit ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_131">
		<text>Oh, félicitations ! Tuer le leader de la Liberté, ça tient de l'exploit ! Mon pote, j'aimerais être aussi costaud que toi !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1311">
		<text>Alors entraîne-toi, mange des fruits et légumes et écoute ta mère ! Merci pour le nouvel équipement. À plus !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_0">
		<text>J'aimerais savoir quelque chose.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1">
		<text>Qu'est-ce que tu veux savoir ?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_11">
		<text>Qui t'es et comment t'es arrivé ici ?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_111">
		<text>Je m'appelle Kruglov. Je suis professeur de biologie et j'étudie la Zone. Hier par exemple, j'ai trouvé un animal très intéressant, l'Antropomorphus Dendromutantus Vulgaris. En fait, je découvre et répertorie les nouvelles espèces d'animaux mutants avec leurs traits caractéristiques. Ces renseignements sont ensuite minutieusement examinés et transmis au monde extérieur. Bien sûr, le Barman reçoit certaines de ces infos. Mes découvertes ont permis de sauver les vies de nombreux Stalkers. J'emmenais les résultats de mes dernières recherches au laboratoire près du lac de Yantar quand l'hélicoptère s'est fait attaquer.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12">
		<text>Parle-moi de la Zone !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_121">
		<text>La Zone est une chance inouïe pour l'humanité. Bien sûr, avoir une existence normale ici est exclu vu le niveau élevé de radiations, les anomalies et les mutants hostiles. Tout ça représente évidemment un grand danger, mais c'est aussi une découverte monumentale pour la science. La Zone est presque une expérience naturelle, un trésor pour les scientifiques ! L'avancée scientifique que pourrait faire l'humanité grâce à l'étude de la Zone est inimaginable. On pourrait faire des découvertes dans les domaines de la technologie, de la médecine, des plantes (médicinales et comestibles), de la biotechnologie, des traitements pour les maladies incurables... dans tout ! On pourrait peut-être mettre fin à la famine dans le monde. Si seulement les hommes n'interféraient pas, la science pourrait faire connaître à l'humanité un nouvel âge d'or !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1211">
		<text>Le Devoir pense autrement et même la Liberté semble pas être d'accord.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12111">
		<text>Il faut avoir une vision d'ensemble et pas se focaliser sur ses petits problèmes personnels. L'avenir de l'humanité est bien plus important !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1212">
		<text>C'est peut-être utile d'étudier la Zone.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12121">
		<text>Vous êtes d'accord avec ça ? C'est merveilleux de rencontrer des gens parmi vous qui ne sont pas pragmatiques et étroits d'esprit. J'ai toujours pensé qu'il fallait envisager un problème sous tous les angles pour avoir une vision d'ensemble, pour prendre du recul face à notre condition de simples mortels. Même si la Zone a fait souffrir l'humanité, elle peut être d'une grande utilité dans l'absolu !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_13">
		<text>Pourquoi les Mercenaires cherchent cette information ?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_131">
		<text>J'espère ne pas vous offenser, mais beaucoup de Stalkers sont des gamins. Ils sont profondément affectés par ce qu'ils découvrent. Pensez à toutes ces légendes sur un Monolithe qui exaucerait les voeux. Foutaises ! Le problème est que ces enfants jouent avec des armes qui tuent pour de vrai. Les gens puérils sont souvent agacés par le fait que quelqu'un ne partage pas tout avec eux, notamment des informations qui ne leur sont pas destinées. Ils utilisent la force sans retenue, ils tuent sans réfléchir tous ceux qui étudient la Zone. Ils croient que ces infos leur permettront d'accéder au centre de la Zone. Ce sont des crétins naïfs et dangereux !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_14">
		<text>Je cherche le labo X16. Il se trouve où ?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_141">
		<text>Le labo X16 ? Hum... Sakharov en a déjà parlé, mais je ne me souviens pas exactement ce qu'il en a dit. Il faut le lui demander directement... Il est dans le laboratoire mobile près du lac de Yantar en ce moment.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_15">
		<text>Malheureusement, je dois y aller. Bonne chance.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_101">
		<text>Le Tatoué, arrêtez-les ou ils nous tueront !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1011">
		<text>Pas de panique. On s'occupe d'eux.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1012">
		<text>Avançons. On va essayer de passer...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10121">
		<text>Dépêchons !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11">
		<text>Stalker, je vous en supplie ! On revenait de Yantar quand les Mercenaires ont abattu notre hélicoptère. Il paraît qu'ils cherchent seulement des informations, mais je suis sûr qu'ils nous tueront. Aidez-nous à aller au lac et je vous dirai tout ce que je sais sur ce que vous appelez le lobotomisateur et le Barman vous paiera généreusement.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1111">
		<text>Merci, Stalker. J'ai rien d'un guerrier, mais je connais le chemin. Alors je vous guide et vous nous couvrez.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_112">
		<text>Non, essaie de sortir d'ici par tes propres moyens.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1121">
		<text>Non, vous le pensez pas. J'arriverai jamais à sortir d'ici sans votre aide. Si vous changez d'avis, je serai là... si je suis toujours en vie.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_21">
		<text>Vite, il faut qu'on sorte d'ici rapidement !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31">
		<text>Ouf ! On a réussi à se mettre en sécurité ? Enfin ! Merci beaucoup pour votre aide. Je vous suis redevable ; veuillez accepter cette clé USB. Elle contient les résultats de ma dernière expédition. Je suis sûr que le Barman vous en donnera un bon prix.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_311">
		<text>Oui, on y est.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_3111">
		<text>Le Tatoué, si vous voulez visiter notre laboratoire mobile, on vous fournira une combinaison.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31111">
		<text>On verra.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_41">
		<text>Bonjour, Stalker. Permettez-moi de vous exprimer toute ma gratitude au nom de la science !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_51">
		<text>Le Tatoué, arrêtez-les ou ils nous tueront !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_511">
		<text>Du calme ! Je m'occupe d'eux.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_512">
		<text>Avançons. On va essayer de passer...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5121">
		<text>Allons-y !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_61">
		<text>Le Tatoué, arrêtez-les ou ils nous tueront !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_611">
		<text>Pas de panique ! On s'occupe d'eux.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6111">
		<text>OK, je reste ici.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_612">
		<text>Avançons. On va essayer de passer...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6121">
		<text>Dépêchons !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_71">
		<text>Attention à la colonne de feu, le Tatoué. Ma combinaison me protégera, mais vous, vous avez tout intérêt à l'éviter.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_711">
		<text>Merci pour le conseil.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_91">
		<text>Vite, le Tatoué. On n'a pas le temps de discuter.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_11">
		<text>Stalker, allez parler au professeur Kruglov. Aidez-le à sortir.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_21">
		<text>C'est fini. Ils ont tué Kruglov !</text>
	</string>
</string_table>
