<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="stalker_story_1">
		<text>On rampe dans ce hangar, plein de poussière et de toiles d'araignées. Il y a des détritus jusqu'au plafond. Les détecteurs sont silencieux, comme si plus rien n'existait. Alors, on se met en position le long du périmètre : Sanyok est devant, les autres le couvrent... Et puis soudain : VLAN ! Une énorme solive métallique rouillée se détache du plafond et se fracasse par terre ! Sanyok l'évite de justesse avant qu'elle atterrisse pile à l'endroit où il tenait une seconde auparavant. Sanyok plonge, roule sur le côté, et sans se relever, se met à tirer ! Pris de panique, on commence tous à tirer comme des fous. Sanoyk se met alors à gueuler à tue-tête en désignant une créature dans un coin. Je lève la tête, mais je ne vois rien... L'opération est foutue, le ratage total... Alors on fait le tour des ruines pendant cinq minutes, en faisant gaffe de ne pas se prendre une autre solive sur la tête. C'était vraiment flippant, les uns après les autres on voyait quelque chose et les balles fusaient. Deux de nos gars y sont restés : le premier est tombé dans une fosse et le deuxième s'est pris une porte sortie de ses gonds. On était tous sur les nerfs ! On a déclenché nos protections psi, lancé des grenades fumigènes dans les coins et on a attendu, les doigts sur les gâchettes. Ça a duré un bon moment... Il se trouve que cette salope volait... Pendant qu'on courait dans tous les sens, elle était planquée au plafond en train de se marrer... On s'en est rendu compte par hasard, mais c'était déjà trop tard. Elle a détaché d'autres solives et la moitié du toit s'est effondré sur nous. Quatre de nos gars se sont fait aplatir... Mais on a eu cette saloperie ! Dès que Sanyok l'a entendue bouger au plafond, il a eu le réflexe de la flamber - sacré réflexe, je dois dire ! Si t'avais entendu cette chose gémir ! On s'est tous mis à lui tirer dessus en même temps... Elle s'est écroulée dans un tel fracas que mes oreilles en ont presque saigné. On l'a achevée à coups de pieds, et Sanyok l'a éventrée au couteau... Finalement, le commandant nous a obligés à arrêter, sinon on l'aurait découpée en morceaux...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_1_name">
		<text>La créature du hangar.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10">
		<text>Tu as entendu parler du Pionnier ? Le tout premier Stalker, le premier à être revenu vivant de la Zone. On dit qu'il peut t'emmener n'importe où. Mais il n'est pas facile à trouver. Il ne donne pas son adresse comme ça... Et il ne part pas avec n'importe qui. D'après ce que j'ai entendu dire, il prend cher. Mais si tu le trouves et que tu as les moyens de te payer ses services, tu peux être sûr qu'il t'emmènera où tu veux. D'ailleurs, j'aimerais bien avoir une petite conversation avec lui. Je parie qu'il est déjà allé au-delà de la Forêt rouge...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10_name">
		<text>Supraconducteur</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11">
		<text>Avoir du fric et avoir beaucoup de fric, c'est pas la même chose… Si tu crois que l'oseille, ça se trouve facilement, tu te goures ! Ici, quand t'en as pas, c'est la galère… En fait, il faut faire marcher ta caboche, là-bas comme ici. Les nazes ne font pas long feu dans le coin. On ne va pas loin quand on n'a rien dans le ciboulot… Enfin bref, voilà ce qui s'est passé. Tous les trois, avec le Meurtri et la Boucle, on passait par la ferme pour gagner du temps. Tout à coup, on voit un type foncer droit sur nous. Alors, on ralentit. Le type passe à côté de nous, apparemment sans nous voir. Il est tout petit avec un énorme sac. Alors le Meurtri me dit, si on le secouait un peu, histoire de voir ce qu'il a ? Et je lui réponds, la ferme, crétin, attends un peu de voir où il va planquer le butin !… Bon... Soudain, le type s'évapore ! Sous nos yeux ! On s'assoit et on attend. Il réapparaît une vingtaine de minutes plus tard. Et alors qu'il est en train de s'épousseter, la Boucle se faufile derrière lui et lui fait sauter la cervelle. Le Meurtri et lui commencent à fouiller le type. Il a un super gilet pare-balles et un drôle de sac… J'ai envie de pisser, alors je m'éloigne un peu en sachant que les gars me garderont ma part, ils sont réglo. Mais soudain, BOUM ! En fait, ce naze avait piégé son gilet pour qu'il explose si quelqu'un essayait de le lui piquer. J'ai décampé illico, je préférais pas voir le carnage… J'y suis retourné un mois plus tard. Pas la moindre de trace de la Boucle, du Meurtri, ni du type. Nada. Alors, j'essaie de trouver l'endroit où le type a pu aller, dans les ruines… Je traverse trois pièces, que dalle ! Tout à coup, je vois des lits dans un coin. Mais qu'est-ce que ça fout là ? Je commence à fouiller et qu'est-ce que je vois ? Une trappe ! Je la soulève et j'allume ma lampe de poche. Bon sang, je suis au paradis !… Enfin, ce que je vois là, ça ne regarde que moi… Pas folle la guêpe ! Mais tout bien réfléchi, si j'avais traîné les pieds, je serais déjà mort ou en train de courir pieds nus en pleurant, comme certains…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11_name">
		<text>La trappe du paradis.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12">
		<text>Il y a une bande... qu'on appelle les Chamans ou les Druides. Apparemment, ils n'utilisent aucun appareil électronique, ils disent qu'ils préfèrent rester proches de la nature et tout ça… Enfin, ils pensent que la Zone réagit aux appareils… à toutes les émissions électromagnétiques… Ils disent que ça attire les monstres. En fait, ils pensent que la Zone est une sorte d'être vivant et qu'il ne faut pas y entrer avec tous ces gadgets. Si on est bien dans sa tête, on n'en a pas besoin. Mais ça ne les empêche pas d'avoir des fusils d'assaut… Je suppose que c'est plus efficace que les dents et les ongles ! Ceci dit, le taux de mortalité n'est pas très élevé chez eux. Enfin, pas plus que chez nous… Qui sait, c'est peut-être eux qui ont raison… Mais je crois qu'ils viennent surtout du côté biélorusse… J'aimerais bien en fouiller un, un jour, pour voir si je trouve quelques artefacts dans ses poches…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12_name">
		<text>L'histoire des druides combattants.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13">
		<text>Est-ce que quelqu'un sait quelque chose sur les labos top secret du coeur de la Zone ? Ils fonctionnent toujours, non ?… Ouais… Comment peut-on survivre là-bas ?… Il n'y a ni nourriture, ni électricité… Donc, la question est : si ce ne sont pas des gens qui y travaillent, qu'est-ce que c'est ? J'ai discuté avec un gars… Il n'a pas vu les labos de ses propres yeux… Non, mais avec son scanner, il a capté une conversion bizarre à Yantar, à propos d'un laboratoire. Un des types jurait à l'autre qu'il était tombé sur cette silhouette qui portait une combinaison comme celle des Stalkers, mais en plus classe… Et cette silhouette translucide lui aurait dit de décamper. Du genre : va-t'en, on bosse ici. Bizarre, non ? Je veux dire, vous avez déjà vu un truc pareil ?… Mais d'un autre côté, ça se passait tout près de la Forêt rouge… Vous voyez ce que je veux dire… Ouais. Alors, ça m'étonnerait que ce soit vrai… Mais… les mutations, ça prend différentes formes, non ? Alors, ce ne sont peut-être plus des gens, mais plutôt des sortes d'entités énergétiques ? Pourquoi pas, hein ? Hé, qu'est-ce qui vous fait rire… C'est pas drôle… </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13_name">
		<text>Ombre de Spectre.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14">
		<text>Je vais vous dire un truc. On ne peut quasiment pas dormir dans cette partie de la Zone… J'ai de la chance de ne pas pouvoir dormir, parce que les gens font de ces cauchemars... Parfois, ils ne se réveillent jamais. Il y en a qui font des crises cardiaques, qui piquent des crises de nerfs ou qui perdent la boule… Mais il paraît qu'il y a un remède. Si vous avez vraiment besoin de dormir, il vous faut un vieux seau… une grande marmite peut faire l'affaire… ou bien un chaudron… Du moment qu'il ne soit pas troué… Vous vous le mettez sur la tête et vous êtes sûr de passer une bonne nuit... Vous pouvez rire autant que vous voulez. On verra si ça vous fait toujours rire dans quelques jours, quand vous serez épuisés. Crétins... Alors, vous pouvez me dire ce que font ces troufions avec leurs jolis casques, hein ? Ouais ! Pendant deux ans, on ne les a pas vus et maintenant ils sont partout ! Et les seaux à cervelles sont nouveaux. Quelqu'un a trouvé le cadavre d'un de ces troufions. Il y a un treillis à l'intérieur, composé de fils de cuivre, cousus à la doublure. Qu'est-ce que ça fout là ? Écoutez-moi bien, il y a quelque chose d'étrange derrière tout ça. Ce secteur n'a aucun intérêt en termes d'anomalies, il y a d'autres endroits plus sûrs et qui rapportent plus… Alors, ça veut dire qu'ils cherchent quelque chose. Ils reconnaissent le secteur pour leur base. Ils veulent aller au sarcophage, je vous le dis… Quand le moment viendra, on aura intérêt à ne pas n'approcher d'eux, ni de près ni de loin…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14_name">
		<text>Un seau anti-cauchermars</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15">
		<text>Vous avez déjà entendu parler "d'Interception", les gars ? Il paraît que ce sont de vrais pros, des virtuoses ! Il faut les voir bosser ! C'est dingue ce qu'ils sont capables de faire ! Ce sont les meilleurs aux cordons ! Ils s'infiltrent dans les moindres recoins puants, ils restent dans la Zone pendant des mois ! Je le jure devant Dieu ! Ils ont des bases, et pas qu'un peu, des super planques et des hélicos qui leur larguent de la bouffe. Leur commandant s'appelle Gromov… c'est sûrement un faux nom. De toute façon, ils l'appellent "Major" ou "Grom". Vous ne me croyez pas ?! Pakhomych les a vus une fois ! Mais il a décampé dans la minute. Il ne voulait pas être intoxiqué au plomb, si vous voyez ce que je veux dire... Des trucs top secret, bon sang ! Vous connaissez tous Pakhomych, hein ? Ouais, c'est ça ! De vraies troupes d'élite ces gars-là. Je me demande bien ce qu'ils font ici ! Et combien ils gagnent ! Si seulement je pouvais me faire le tiers de ce qu'ils touchent, même 10 % ! J'ai déjà un chalet à Sochi et je vis comme un coq en pâte… Il paraît qu'ils ont ce gadget qui détecte les monstres à deux cents mètres à la ronde. N'importe quelle créature puante ! Si j'en avais un, je pique-niquerais à droite et à gauche dans Zone… Et vous savez quoi ? Il paraît qu'il y a aussi ces autres types, pas les chiens de guerre, ces espèces de Stalkers… Enfin, certains d'entre eux ont atteint le centre de la Zone sains et saufs et, en plus, ils auraient appris à apprivoiser les bêtes ! Ils ne viennent jamais à l'extérieur et personne ne va les voir… à part ceux qui cherchent à atteindre le sarcophage peut-être… Et ils ont des artefacts !… Le Devoir les connaît bien… ces fumiers les connaissent et les combattent, mais ils n'en parlent pas ! Quand on leur demande, ils répondent juste "Foutaises !" Quels enfoirés, hein ? </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15_name">
		<text>Interception, l'habitant de l'intérieur.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16">
		<text>Mes frères, vous avez entendu parler des incroyants qui sont allés jusqu'aux antennes ? Heureusement, le Monolithe nous a guidés et les frères les ont arrêtés juste à temps. L'un d'eux a été tué, les deux autres se sont enfuis. Les lâches ! Ce sont tous des lâches ! La vraie foi ne laisse pas la place à la peur ! Deux ont réussi à s'enfuir, mais le Monolithe est sage et omniscient. Il ne les aurait pas laissés en vie sans raison.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16_name">
		<text>Ceux qui ont atteint les antennes</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17">
		<text>Mes frères, le Monolithe m'a convoqué la nuit dernière et j'ai parlé avec lui. Il était impressionnant dans sa grandeur, j'en étais presque aveuglé, mais sa lumière m'a empli de pouvoirs qui vont au-delà de toute compréhension mortelle ! Je sais, je sens son pouvoir en nous tous ! Seule une foi sans faille peut surmonter le mal. Il m'a dit que ses pouvoirs ne peuvent emplir que ceux qui ont la foi. Finalement, il m'a révélé que la victoire à notre portée !</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17_name">
		<text>Le Monolithe en rêves</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18">
		<text>Mes frères, le Monolithe a mis ma foi à l'épreuve et j'ai failli m'égarer. Mais j'ai résisté ! Gloire au Monolithe ! Ses épreuves nous renforcent ! On rentrait de la Vallée obscure et j'étais à la traîne. Le mal en a profité pour me tenter. Et… j'ai douté. L'image de la vérité s'est déformée ; l'ennemi m'a murmuré à l'oreille des mensonges selon lesquels le Monolithe nous utiliserait comme esclaves. C'est alors que j'ai    compris : c'était une épreuve ! Je me suis souvenu de la gloire et de la splendeur du Monolithe et j'ai retrouvé force et confiance. Depuis, je n'ai plus peur des épreuves et je ne doute plus. Gloire au Monolithe !</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18_name">
		<text>L'épreuve de foi</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19">
		<text>Je marchais dans la Vallée obscure, un lieu rempli d'incroyants qui ignorent encore le pouvoir du Monolithe. On était de garde. L'attaque a eu lieu de nuit. On a combattu avec courage. Mes frères ont tenu bon, en vrais croyants, et le Monolithe a rappelé beaucoup d'entre eux ce jour-là. Mais pas moi. Mon heure n'était pas encore venue. Mon arme était inutile et silencieuse. Et soudain, le Monolithe m'a parlé : "Tu es l'un des miens et mon pouvoir est entre tes mains. Accroche-toi à ta foi et tu vaincras mes ennemis pour ma plus grande gloire !" Alors, je me suis caché dans l'ombre. Je me suis baissé et j'ai marché autour d'eux. Ces espions sauvages muets n'ont rien remarqué. Ils nous croyaient morts et riaient sur les enveloppes corporelles vides de nos frères. Mais j'étais derrière eux. Et c'est alors que le pouvoir du Monolithe a jailli de mes mains. Et c'est ainsi qu'il les a tous tués. Je suis heureux de te servir, oh, Éclat de Perfection !</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19_name">
		<text>Le combat de la Vallée obscure</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2">
		<text>Avec mon partenaire, on surveillait cet Institut de recherche depuis un bon moment. Quel endroit sinistre ! Ni animaux, ni mutants dans les parages. Mais chaque fois que quelqu'un y entrait, il en ressortait (quand il en ressortait !) terrorisé ou complètement maboul. Alors, on a décidé d'aller jeter un coup d'oeil sur place. On est parti avant le lever du jour, mais quand on est arrivé, il faisait déjà grand jour. On a laissé la voiture au bord de la route et on a marché jusqu'à la lisière de la forêt. Là, on s'est arrêté, mon partenaire est resté au sol pendant que je grimpais à un arbre avec les jumelles pour observer les environs. Du haut de l'arbre, j'ai vu l'institut, qui n'avait pas l'air si désaffecté que ça. Les fenêtres étaient intactes, la pelouse tondue… Apparemment, l'endroit était habité, mais personne à l'horizon. Soudain, j'ai entendu une rafale à ma droite. Quelqu'un tirait à la mitrailleuse. Je me suis retourné et j'ai vu un étranger sur le toit d'un des bâtiments qui courait en tirant dans tous les sens. J'ai bien regardé, mais impossible de savoir sur qui il tirait, il était tout seul. Et alors… ça a commencé. [courte pause] Sous mes yeux. La mitrailleuse lui a échappé, comme par enchantement… comme si elle avait soudain eu des ailes !... Le gars a ouvert la bouche, sans doute pour crier, et il a sorti un couteau. Alors, j'ai vu (je vous jure que c'est vrai) un autre couteau suspendu juste devant lui ! Oui, suspendu dans les airs et pointé sur lui sans personne pour le tenir. Je préférerais attendre le lever du jour pour raconter ce qui s'est passé ensuite… En cinq minutes, cette chose a déchiqueté l'étranger… Morceau par morceau, un petit coup de couteau par-ci et un autre par-là… Le type était en sang… Quand il a commencé à chanceler, son couteau lui a aussi échappé des mains. Il s'est soulevé dans les airs et il s'est déformé… Je n'avais jamais vu une chose pareille, on aurait dit une poupée de chiffon… J'étais en sueur. Après ça… Non, je raconte pas ça… Bref, après ça, j'ai repris mon souffle et je suis resté encore cinq minutes à observer le secteur. Mes mains tremblaient, mes jumelles dégoulinaient de sueurs… Il n'y avait rien ! Rien de visible, ni à l'œil nu, ni aux infrarouges, rien. Quand je suis descendu de l'arbre, mon partenaire m'a regardé et a préféré ne pas me poser de questions. Quand on est rentré à la base, je me suis soûlé pendant une semaine entière… Et quand j'ai refait surface, j'ai demandé à droite à gauche si quelqu'un avait déjà entendu une histoire similaire. Mais tout le monde me regardait comme si j'étais fou. Voilà…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2_name">
		<text>Horreur à l'Institut de recherche.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20">
		<text>Mes frères, en patrouillant aux abords de la forêt obscure, on est tombé sur un infidèle solitaire. On l'a épargné, car il avait l'air prêt à se convertir, même s'il était encore à moitié animal… Telle est la sagesse du Monolithe : une fois de plus, cela nous a révélé le véritable visage de nos ennemis. Notre foi n'en est que renforcée ! Elle est à notre portée, mes frères ! La victoire sur les incroyants est à notre portée. Bientôt, le Monolithe exaucera nos plus grands désirs ! Les vrais fidèles seront attirés par lui, par sa gloire, sa    grandeur ! Nous demeurerons éternellement dans sa lumière !</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20_name">
		<text>Un converti dans la Forêt noire</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3">
		<text>Voilà ce qu'un pote m'a raconté. Son boss le réveille au beau milieu de la nuit en lui disant de foncer au labo pour y réceptionner un colis. Mon pote, à moitié endormi, ignore ce qui se passe. C'est quoi cette histoire de colis ? Le boss est bourré ou quoi ? Il y a un cadavre encore chaud sur la table, le dîner est servi ! Il s'approche de la table et voit QUELQUE CHOSE… Il est habitué à voir toutes sortes de macchabées sortir de la Zone : bouillis, grillés, déchiquetés, sans parler des dizaines de mutants… Mais ça… c'était innommable ! Au premier coup d'oeil, ça ressemble à un humain, à part que la tête est disproportionnée : énorme et nervurée, comme une citrouille. Et le corps ? Ouah, tout droit sorti d'un camp de concentration, la peau sur les os. Mais il ne s'en rend pas compte tout de suite. Au début, il ne voit qu'un morceau de chair maculé d'une saleté rouge-orangé, comme du sang… Ces enfoirés n'ont pas lésiné sur les munitions. Vous savez, ils parlent tout le temps de devoir… la recherche d'objets anormaux, tu parles ! Mon pote dit que le corps était à mi-chemin entre la passoire et la bouteille d'eau chaude déchirée… et apparemment, ils l'avaient piétiné. Ce n'était plus un corps, mais un foutu morceau de viande en guenilles noires. Alors, il a passé le reste de la nuit et la moitié de la matinée sur l'autopsie. Il se trouve que cette créature était celle que les locaux surnommaient l'Illusionniste : les guenilles noires, les hallucinations des Stalkers, la taille de la tête… Le plus marrant, c'est que ce qu'ils croyaient être son visage était en fait le dessus de sa tête. Il avait bien un visage, mais minuscule : des yeux toujours fermés et un nez de la taille d'une épingle, mais une gueule énorme. Quand il marchait, sa tête devait pendouiller parce qu'il n'avait aucun muscle pour la maintenir... Et devinez ce que ces créatures mangent. Des champignons ! Ouais, des champignons ! Vous en avez tous vu ! La Zone regorge de champignons. Les anciens jurent que ces créatures en extraient le jus. À propos de bouffe… Vous savez ce qu'il cachait dans le petit sac qu'il portait en bandoulière ? Hein ? Vous donnez votre langue au chat ? OK, des cervelles séchées. Et des cervelles de qui ? De manipulateurs !…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3_name">
		<text>Le dîner du médecin légiste.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4">
		<text>On avait un demeuré qui était toujours à la traîne, dans le groupe… Quand on partait en mission, en s'arrêtait de temps en temps pour se reposer un peu et dès qu'il s'allongeait, il se mettait à ronfler. Et quand il fallait repartir, c'était toujours le dernier à se lever. Un jour, on a fini par le semer… et c'est là que le manipulateur l'a attrapé - paf ! - et son cerveau a disparu. Les nouveaux, faites gaffe au moindre bruissement, au moindre mouvement… même si ce n'est qu'un lapin… D'ailleurs, je ne vous souhaite pas de tomber sur un lapin local… En tout cas, vous devez rester en alerte permanente. Ayez toujours des chargeurs et des grenades à portée de main et le doigt sur la gâchette. Dès l'instant où vous repérez quelque chose, ouvrez le feu et videz la moitié d'un chargeur. Il y a quelque chose derrière le buisson ? Tirez sans vous poser de questions. Ici, la base de l'entraînement c'est : ne pas trop réfléchir si on veut rester en vie ! Pour les manipulateurs, c'est une autre histoire. Vous tirez en direction du bruissement en vous jetant immédiatement à terre, à la seconde ! Sur le dos ou sur le ventre, peu importe. Le manipulateur ne peut vous attraper que s'il vous voit, il doit se concentrer sur quelque chose. Alors, vous vous allongez par terre et écoutez les bruits pour être sûr qu'un de ces enfoirés ne vient pas vers vous. Vous pouvez recharger votre arme, sortir vos grenades, tout ça en silence… Si tout est calme, vous comptez jusqu'à trois et… vous décampez ! Le plus loin possible ! Pigé ? Soldats… Soyez en permanence sur vos gardes, c'est le seul moyen de rester en vie… </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4_name">
		<text>Une proie facile pour un manipulateur</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5">
		<text>J'ai réfléchi…J'ai une idée qui me trotte dans la tête… Et si tout ça, tout ce qui nous entoure, était une sorte d'expérience dont on serait les cobayes ? Comme ces hommes verts… Pourquoi pas ? C'est une explication aussi valable que les autres… Je me dis : si c'est vraiment un terrain d'entraînement, qu'est-ce qu'ils essaient de prouver exactement ? Voir quels artefacts nous attirent le plus ? Et si ces artefacts étaient des sortes de bombes, hein ? Il doit y en avoir dans le monde entier maintenant, dans toutes sortes de laboratoires. Les riches casquent un max pour en avoir, hein ? Ils les trouvent cool ! Ils en veulent tous… C'est dingue tout ce qu'ils sont prêts à nous acheter sous prétexte que ça vient de la Zone… Ça créé des jalousies… et un jour : boum ! Penses-y, mec ! Ce serait quelque chose, non ? Ha ! Mais qui connaît la vérité… Peut-être ceux qui étaient derrière le radar… Oui, ils doivent savoir quelque chose, mais ils ne peuvent rien dire, à part baver et marmonner maintenant. À moins que ce soit justement pour ça qu'ils bavent et marmonnent tous… Oh là là… Je ne peux pas m'empêcher de penser à ça… C'est tellement triste…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5_name">
		<text>Pièges</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6">
		<text>Ouais… Je crois me souvenir que tu m'as demandé quelque chose la nuit dernière, mais je ne sais plus quoi… Ah, ça y est. Tu voulais savoir pourquoi il n'y a que nos scientifiques qui traînent dans la Zone. C'est curieux que les étrangers ne viennent pas, alors qu'il y a de quoi décrocher des milliers de prix Nobel… Bon, voyons. Premièrement, pourquoi viendraient-ils alors qu'ils peuvent payer des hommes et se faire servir sur un plateau ? Deuxièmement, certains sont déjà venus en personne et en nombres. C'est juste que depuis deux ans, la Zone fait peur… à cause de cet incident. Alors maintenant, ils se contentent d'acheter butins et informations. Et ils paient bien. Beaucoup de solitaires travaillent pour eux, et des pillards aussi… Quoi, tu ne connais pas cette histoire ? Quand même ! On ne parlait que de ça dans la Zone, ne me dis pas que tu n'en as pas entendu parler ! Ah, ça alors ! Il y a eu cette grande expédition avec une trentaine de scientifiques venus du monde entier… Que des stars, des grosses légumes… Ils étaient tous super bien attifés : combinaisons top qualité. Une section tout entière était affectée à leur protection avec quelques-uns de nos guides. Ils sont tous montés dans leurs véhicules blindés et ils sont partis. Et qu'est-ce qui s'est passé ? Une semaine plus tard… douze personnes revenaient dans un véhicule blindé transformé en épave. Ils étaient à l'épnie, près de la Forêt putride, quand ils sont tombés dans un guet-apens… Des pillards… Ouais… Ces enfoirés ne font pas de détails… Ils les ont presque tous tués. Ils ne sont que trois à s'en être sortis, deux Stalkers et un scientifique qui a été tellement traumatisé qu'il a dû être interné chez les dingues. Maintenant, il paraît qu'il écrit un livre sur la Zone. Les Stalkers n'avaient pas l'air trop mal en point. L'expérience, faut croire. Sauf que… je crois qu'ils ont été un peu choqués eux aussi, à leur façon : un des deux a disparu de la circulation et l'autre est reparti à l'extérieur. Quant aux autres, ils ont été emmenés dans la Zone. T'as déjà entendu parler de la Station trente-deux ? C'est là que ça s'est passé. Au début, tout était calme, normal… Ils prenaient des mesures, prélevaient des échantillons, testaient les anomalies… Et tout à coup, ils ont tous pété les plombs. Tous. Chacun à leur tour, ils ont progressivement sombré dans la folie. C'est un des nôtres qui me l'a dit, celui qui s'est retiré par la suite… Certains se tranchaient la gorge, d'autres se fracassaient la tête contre les murs et d'autres encore se… tiraient une balle dans la bouche et… Et alors, les bêtes ont commencé à s'agglutiner autour d'eux. Les rares survivants encore suffisamment sains d'esprit se sont barricadés dans la maison. Tu imagines un peu le tableau ? La nuit noire, la maison cernée par des monstres et ces gens qui devenaient dingues les uns après les autres. Bref, au matin, ceux qui avaient encore toute leur tête sont sortis. Ils ont foncé droit devant, malgré les anomalies… Ils sont arrivés dans la Forêt putride… Mais aucun de ceux qui avaient été abandonnés n'étaient plus là. Il paraît que des tas de manipulateurs ont été détectés dans ce secteur. Voilà… Depuis, personne ne s'approche plus de la Station Trente-deux et plus aucun étranger ne s'aventure dans la Zone…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6_name">
		<text>Les chroniques des intellos globalistes.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7">
		<text>Je vais vous raconter quelque chose. J'étais là quand les gars du Devoir ont capturé l'Illusionniste ! Je suis tombé sur eux complètement par hasard ! J'avais perdu des boulons sur la roue avant droite de ma voiture, vous savez, mon Niva. Et pas la moindre pièce de rechange. J'ai commencé par râler un bon coup et puis j'ai réfléchi et j'ai décidé d'aller jusqu'à la centrale pour récupérer des pièces. Je n'étais qu'à 500 mètres environ, ce qui faisait une demi-heure de marche aller-retour. D'ailleurs, j'y étais déjà allé… Soudain, j'ai aperçu les gars du Devoir ! Et pas une simple patrouille, non, ils étaient au moins une cinquantaine ! Bon sang, je me suis dit ! Alors, je me suis caché dans les buissons. Je me disais "s'ils me voient et qu'ils commencent à ratisser le secteur, je suis foutu". Je suis resté planqué en retenant mon souffle. Tout à coup, j'ai entendu une salve et ils se sont mis à tirer comme des fous ! Je n'avais entendu un bordel pareil qu'une seule fois... Le premier assaut de la base, vous vous souvenez les gars ? Bref, je suis resté caché à écouter attentivement… Ça faisait BOUM ! BANG ! Cinq minutes plus tard, le calme est revenu. J'étais à l'affût du moindre pas dans ma direction. Mais rien. Alors, j'ai pris mon courage à deux mains et j'ai sorti mes jumelles. Les gars sortaient de l'atelier… Ils étaient tous dans un sale état. Ils traînaient leurs morts et l'illusionniste sur une bâche… ou du moins, les restes de l'Illusionniste… Et puis, ils ont disparu dans la vallée étroite. Ensuite, j'ai entendu des bruits de moteurs qui s'éloignaient. J'ai attendu un peu, pour être sûr qu'ils étaient tous partis, et je suis rentré à l'intérieur. Bon, vous savez ce qu'on dit, les gars du Devoir ne laissent rien derrière eux ! Mais je voulais quand même vérifier. Et je n'ai pas été déçu du voyage ! Les murs étaient truffés de balles. Les solives étaient par terre, une partie du toit s'était effondré. Un vrai champ de bataille. Du sang, des restes… Ceci dit, je n'ai rien trouvé d'intéressant, à part deux chargeurs pleins et une mitrailleuse broyée… Inutile de vous dire que je ne pensais plus à mes boulons… Je suis retourné à ma voiture, j'ai réfléchi un moment et j'ai fini par prendre un boulon sur chacune des autres roues pour les fixer sur celle qui se détachait… Mais qu'est-ce qui se serait passé si je m'étais pointé là une demi-heure plus tôt ? Ça laisse songeur, hein ?</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7_name">
		<text>L'illusion du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8">
		<text>Ouais, je suis allé jusqu'à la périphérie de Pripyat. J'ai préféré commencer par jeter un coup d'oeil. J'ai trouvé le point le plus haut, une immense chaudière surmontée d'une cheminée. J'y suis rentré sur la pointe des pieds. Tout avait l'air normal : de la poussière partout, pas d'empreintes de pas… Alors, j'ai rampé dans la chauffe et j'ai commencé à monter les marches de la cheminée. La suie ne tachait même pas, elle était dure comme du caillou ! Une fois en haut, j'ai découvert une vue superbe ! La moitié de la ville s'étirait là, sous mes yeux ! J'ai sorti mes jumelles et j'ai scruté les environs. [courte pause] Et… alors que j'étais sur le point de redescendre, je me suis rendu compte que j'avais complètement oublié de vérifier ce qui se passait juste sous mon nez ! Je me suis légèrement penché, j'ai regardé à gauche, à droite… Merde alors ! Il y avait un nain dans la cour ! Et moi qui étais sur le point de redescendre ! Heureusement, il ne m'avait pas vu. Mais je ne pouvais pas le descendre : j'avais mon Akm dans le dos et la cheminée était trop étroite pour me retourner. Le Makarov que j'avais sous le bras ne me serait pas très utile non plus, le nain était à au moins cinquante mètres, sans compter la hauteur de la cheminée… Si je ne dégainais pas le premier, j'étais foutu. Alors, je me suis assis pour réfléchir un peu et le surveiller. C'était bizarre. D'abord, il a fouillé un tas d'ordures en faisant tout valdinguer à droite et à gauche. Soudain, il s'est immobilisé, comme s'il écoutait quelque chose. Et c'est là que tout a commencé. Le tas d'ordures a commencé à remuer. Le nain a reculé, il s'est redressé, il a mis ses mains sur sa tête et il a commencé à les tordre bizarrement… Tout à coup, tout a volé sur lui ! Ça arrivait de tous les côtés !… Des morceaux de ferraille, des briques, du caoutchouc, des branches, toutes sortes de saloperies… Il s'est retrouvé recouvert des pieds à la tête. Merde, je me suis dit. Le nain est mort et enterré. Fin de l'histoire. Mais non ! Pendant deux secondes, les ordures se sont immobilisées, et vlan ! Tout a jailli ! Des tuyaux métalliques sont allés se planter dans la clôture en béton. Le nain est resté là une minute à réfléchir, puis il s'est retourné et est entré dans le bâtiment en courant. Il m'a fallu un moment pour reprendre mon souffle. "Bon, je me suis dit, il est temps que je sauve ma peau". Et c'est là que j'ai senti la fumée et la chaleur. Merde ! Quelqu'un avait allumé un feu juste en dessous ! En une minute, je ne pouvais plus respirer. J'ai réussi à grimper au sommet de la cheminée, mais il n'y avait ni plate-forme ni rebord, aIors je me suis perché là, les pieds ballants… La fumée me piquaient les yeux, je manquais d'air… Il fallait que je trouve un moyen de me sortir de là ! Dieu merci, j'ai toujours une corde d'une quarantaine de mètres sur moi, au cas où. Alors, j'ai plié la corde (elle n'était pas assez grosse), je l'ai attachée à la cheminée, j'ai déchiré ma cravate en deux pour me bander les mains et j'ai commencé à descendre en priant… Je ne pensais qu'à une chose : pourvu que je ne tombe pas ! Je n'avais aucun filet de sécurité ! Rien ! La corde me coupait les mains… et évidemment, elle n'était pas assez longue, elle s'arrêtait à environ cinq mètres au-dessus du sol. Il fallait que je saute. Je n'avais pas le choix. Alors, j'ai sauté ! J'ai eu de la chance de ne rien me casser, mais je me suis fait quelques bleus et une entorse à la jambe droite ! J'avais mal partout, mais j'ai décampé si vite que j'aurais pu décrocher une médaille d'or aux JO…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8_name">
		<text>Seriy à Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9">
		<text>Je n'en croyais pas mes yeux. J'ai déjà vu des belles filles, mais alors celle-là… Elle était… Parfaite. Ouais. C'est ça. Parfaite. C'était comme si autour d'elle, tout était gris. Mais elle... Elle était rayonnante. Et sa façon de bouger ! Bon sang, j'avais jamais vu ça. J'en avais la gorge serrée. Qu'est-ce qu'elle trafiquait avec tous ces scientifiques ? Qu'est-ce qu'elle foutait dans la Zone ?... Oui, dans la Zone ! C'était à la tombée de la nuit… Il y avait un immeuble de neuf étages près du parking. Tout d'abord, il y a eu un flash à la fenêtre du rez-de-chaussée. J'ai immédiatement chargé mon AK et soudain, elle est sortie de l'immeuble… Je me suis frotté les yeux, il faut s'attendre à tout dans la Zone ! Elle venait dans ma direction. Et moi, j'étais planté là comme un crétin, à la regarder… Mais le doigt sur la gâchette quand même… Alors, elle m'a vu… Elle a souri… Elle m'a dit bonjour… Je l'écoutais, mais je n'entendais pas ce qu'elle disait, j'étais trop occupé à la regarder. Elle portait une combinaison bleue, bleu clair, bien ajustée… Et son corps... Incroyable ! Au bout d'un moment, je me suis rendu compte que je ne faisais pas attention à ce qu'elle disait, j'avais un sourire béa… En fait, elle faisait partie d'un groupe de chercheurs. Elle m'a demandé de l'aider. L'aider ! J'aurais sauté dans une anomalie pour elle ! Elle a dit qu'elle étudiait les… machins trucs… endémiques de la Zone. Vous savez, les plantes qui ne poussent nulle part ailleurs. Elle a dit qu'elle avait échappé à la sécurité parce qu'elle n'aimait pas les avoir constamment sur le dos et qu'elle était venue là toute seule. Je sais pas. Je l'ai crue. Alors, j'ai accepté de l'aider à récupérer ces trucs. Deux jours plus tard, je suis revenu, comme prévu. J'ai failli y rester au moins cinq fois pour récupérer ces machins pour elle. Je me suis pointé au rendez-vous avec une seule idée en tête : j'allais la revoir ! Et rien. Je n'ai même pas vu la maison où je l'avais rencontrée. Et voilà, c'est tout… Mais si vous l'aviez vue ! On aurait dit quelle... rayonnait de l'intérieur. </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9_name">
		<text>Toute seule.</text>
	</string>
	<string id="Stories">
		<text>Folklore local</text>
	</string>
</string_table>
