<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="val_escort_captive_dialog_11">
		<text>Des bandits... les enfoirés m'emmenaient à l'ancienne usine. J'ignore ce qu'ils comptaient me faire, mais avant moi, ils ont conduit un autre mec là-bas et je l'ai jamais revu après. Ils ont aussi eu un des nôtres, Serega. Ils le retiennent prisonnier dans le sous-sol... de ce grand bâtiment immense et abandonné... là-bas. Il faudrait lui porter secours, tu veux bien t'en charger ? Sinon, ils vont... tu sais...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_2">
		<text>Tu sais ce qu'il y a là-bas, dans l'usine ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_21">
		<text>J'ai pas entendu dire grand-chose. Tout ce que je sais, c'est que Borov, leur chef, a une partie de la clé qui donne accès aux caves là-bas. C'était un labo avant ou un truc du genre... Ils discutaient entre eux de Borov qui mourait d'envie d'entrer là-dedans, mais qui n'y parvenait pas sans la deuxième partie de la clé. Hum... si tu envisages de pénétrer dans cette usine, penses-y à deux fois. Ça grouille de voyous.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_211">
		<text>C'est bon. Merci, je m'en souviendrai.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_3">
		<text>Je vais essayer d'aider ton pote.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_41">
		<text>C'est dommage ! Mon partenaire était un chic type. Mais bon, je te suis toujours redevable.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_411">
		<text>Ce sont des choses qui arrivent.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_51">
		<text>Merci pour ton aide !</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_511">
		<text>Au revoir.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_61">
		<text>Tu te fiches des gens. À quoi bon discuter alors ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21">
		<text>Merci ! Tu as sorti mon partenaire de là ! Tiens, prends ça, c'est de bon coeur.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212">
		<text>Je suppose que tu connais bien cet endroit. Il y a des trucs intéressants ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121">
		<text>Au nord, il y a un camp de bandits. À l'est, une vieille usine. Au sud-ouest, une ferme abandonnée où on faisait de l'élevage de porcs, et il y a une sorte de porte aussi... Je sais pas ce qu'il y a derrière, je suis jamais allé si loin.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21211">
		<text>Tu pourrais m'en dire plus sur le camp des bandits ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212111">
		<text>Hum, bien sûr... Ils se sont installés dans un bâtiment abandonné au nord. Leur chef est Borov, une vraie bête, ce salopard. On a été envoyés ici pour l'éliminer.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212">
		<text>Qu'est-ce qu'il y a dans cette usine ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212121">
		<text>On a réussi à découvrir l'existence d'une sorte de cave. Mais elle est aussi bien gardée que Fort Knox.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121211">
		<text>Quel genre de cave ? Qu'est-ce qu'il y a dedans ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212111">
		<text>J'en sais rien du tout parce qu'on y a jamais mis les pieds. La seule chose que je sais est que Borov possède une moitié de la clé d'accès.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21213">
		<text>Un élevage de porcs ? Il y a des porcs et tout ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212131">
		<text>Tu baves en pensant à des côtelettes de porc, c'est ça ? Super, la Zone regorge de sangliers ! Croques-en un et t'auras plus besoin de lampe de poche tellement tu brilleras dans le noir ! OK, OK, j'arrête de blaguer... La ferme est abandonnée depuis longtemps. Elle sert désormais de refuge à des Stalkers qui ne m'ont pas fait très bonne impression, et je me fie toujours à mon instinct.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21214">
		<text>Parle-moi un peu de la porte.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212141">
		<text>J'ai pas grand-chose à en dire. C'est simplement une vieille porte, sauf qu'elle est verrouillée et bien gardée. On a pas mis les pieds à l'intérieur.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21215">
		<text>Je vois, merci.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212151">
		<text>Je t'en prie ! Reviens quand tu veux.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_213">
		<text>Vous êtes partis qu'à deux en éclaireurs ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2131">
		<text>Il y en avait un autre, Serega. J'ignore ce qu'il est devenu, il s'est envolé... La bande a dû lui mettre la main dessus.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_214">
		<text>Fais gaffe.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_31">
		<text>Oh, mon pote... Qu'est-ce qui va m'arriver maintenant ?... Merci en tout cas, t'as au moins essayé de m'aider. Et je tiens toujours parole.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41">
		<text>Merci pour ton aide ! Qu'est-ce que tu veux savoir d'autre ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_61">
		<text>Tu as refusé de m'aider quand je te l'ai demandé. On a plus rien à se dire, dégage.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_611">
		<text>Au revoir.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_11">
		<text>Hé, mon pote ! Je suis un éclaireur du Devoir. Aide-moi à sortir de là !</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_111">
		<text>Je vais essayer.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_112">
		<text>Je peux rien faire pour toi.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21">
		<text>Merci, mon pote ! Je te le revaudrai. Regarde ce que j'ai trouvé, ça pourrait te servir... Borov, celui qui dicte sa loi, a rassemblé pas mal de trucs intéressants. Il a notamment une partie de la clé qui donne accès au niveau souterrain de la vieille usine. J'ai entendu des gardes parler d'une sorte de labo là-bas. Mais c'est pas simple de s'approcher de Borov.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_211">
		<text>Merci pour l'information.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_2111">
		<text>Il est temps de retourner auprès de nos gars. Quelque chose me dit qu'il va nous falloir de la chance pour sortir d'ici vivants...</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21111">
		<text>Bonne chance !</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_31">
		<text>On doit se tirer d'ici avant que ces salopards décident de fouiller de fond en comble cet endroit ! Il te manque un truc ? Dépêche-toi !</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_311">
		<text>Non, rien.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_41">
		<text>Hé, mon pote ! Il y a un interrupteur sur le mur par là ; il ouvre la porte de la cellule.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_411">
		<text>OK, je vais voir.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_11">
		<text>Hé, tu veux un super flingue ? J'ai découvert quelque chose près de Yantar... une sorte de planque. Il y avait un fusil Gauss et plein d'autres trucs. Je te raconte pas comme ces armes assurent, ça pulvérise tout ce qui se trouve dans un rayon de cent mètres... Pour seulement 800 roubles, je t'en ramène un !</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_111">
		<text>Voilà l'argent !</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_112">
		<text>Merci, mais non merci.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_113">
		<text>Nan, garde-le. L'argent est trop dur à trouver.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_21">
		<text>T'as l'argent ? Grouille-toi quand même, j'ai beaucoup de demandes... Mes clients repassent bientôt.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_3">
		<text>Excellent. Une seconde, je vais chercher l'argent.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_31">
		<text>J'attends.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_11">
		<text>Hé, file-moi un kit médical !</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_111">
		<text>Voilà !</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_112">
		<text>Désolé, j'ai pas de kit médical.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_21">
		<text>Merci, l'ami, de m'avoir tiré d'affaire. Si on vit assez longtemps pour se revoir, je te le revaudrai. Pour le moment, tout ce que j'ai, c'est un tuyau intéressant. Au sud, il y a une ferme où des Stalkers sympas ont établi leur camp. Il y en a un qui vend un fusil Gauss pour seulement 800 roubles. J'allais l'acheter et puis tout a dérapé... Alors si t'as le fric, hésite pas !</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_211">
		<text>Merci pour l'info.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4111">
		<text>J'ai une dette envers toi, et je les règle toujours. Allons-y.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41111">
		<text>Excellent. Maintenant, on va buter tout le monde.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4112">
		<text>Désolé, j'ai d'autres projets.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41121">
		<text>OK, bonne chance alors.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_412">
		<text>Salut.</text>
	</string>
</string_table>
