	<string id="bar_ecolog_research_corrupted">
		<text>Moi, le professeur Kruglov, j'efface les résultats de nos recherches pour le bien de la science et de l'humanité. Toute connaissance, lorsqu'elle est dangereuse, ne doit pas tomber aux mains de personnes peu fiables car elles tenteraient de l'utiliser à des fins criminelles. Ceux qui liront cette note apprendront que notre groupe a été victime, dans les Terres abandonnées, de Mercenaires avec à leur tête le terrible Doberman. Lorsque vous prendrez connaissance de ceci, nous serons certainement morts.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_research_normal">
		<text>... actuellement, les émissions affectent principalement les sphères avancées de l'activité cognitive. Les expériences montrent que seuls les humains et les animaux dotés de processus cognitifs, comme les chiens et les chevaux, sont sensibles à ces émissions. Surtout, seuls les humains entrent en transe ; chez les animaux, cet effet se limite à un immense sentiment de peur. Dès lors, il serait raisonnable d'en conclure que ces émissions sont spécifiquement dirigées vers le cerveau humain. Des études approfondies menées sur des "volontaires" ont montré que les sujets quittent cet état de transe après administration d'un traitement médical. Nous avons mis au point des systèmes expérimentaux capables, dans une certaine mesure, de protéger le cerveau humain de telles émissions. D'après nos calculs, la source de celles-ci se trouve au coeur du lac de Yantar et serait d'origine artificielle, à savoir qu'elle peut être désactivée. Des criminels pourraient tout à fait tenter d'atteindre cette source et en prendre le contrôle.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_agroprom_documents_name">
		<text>Infos militaires</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_darklab_documents_name">
		<text>Labo X18</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_x16_documents_name">
		<text>Le lobotomisateur humain</text>
	</string>
	<string id="journal_before_darklab_documents_name">
		<text>Barman</text>
	</string>
	<string id="journal_before_radar_task_name">
		<text>Après avoir rencontré le fou</text>
	</string>
	<string id="rostok_tunel_gordon_diary">
		<text>12.01.2012 \n Foutus patrons... Ils me foutront donc jamais la paix. D'abord Mesa, et puis cette ville étrange en Russie. Et maintenant, ils envoient ce pauvre Gordon au fin fond de l'Ukraine. Prends ton pied-de-biche et amuse-toi bien. \n \n 20.03.2012 \n Je suis rentré dans la Zone. C'est vrai qu'il n'y a pas d'ours ici ? Alors, avec qui je vais me battre ? J'ai du mal à me repérer. J'ai dû échanger mon pied-de-biche contre une boîte de conserve. \n \n 26.04.2012 \n C'est le déluge. Le Barman m'a dit de me trouver une planque et d'y rester. J'ai chassé quelques rats d'un tunnel abandonné. J'espère que je vais pouvoir attendre ici jusqu'à ce que le temps s'améliore.</text>
	</string>
