<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="oso_chernobyl_crush_0">
		<text>C'est à vous aussi qu'on doit l'explosion de 86 ?</text>
	</string>
	<string id="oso_chernobyl_crush_1">
		<text>Non, on a rien à voir avec ça. La plupart d'entre nous débutaient à peine en science à l'époque. La zone de Tchernobyl a été utilisée pour les expérimentations seulement à partir de 1989.</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_0">
		<text>C'est quoi les "corbillards" ?</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_1">
		<text>Ce sont les véhicules utilisés pour transporter nos "agents" marqués dans la Zone. Ils infiltrent la "communauté" des Stalkers et exécutent nos ordres sans le savoir. Malheureusement, plus de la moitié des Stalkers meurt pendant le transport ; la Zone est très instable. Tu es un de nos agents chargé de tuer Strelok et on essaie de comprendre comment on a pu commettre cette erreur.</text>
	</string>
	<string id="oso_no_0">
		<text>Non, je participerai pas à cette supercherie.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_11">
		<text>Bonjour, Strelok. Tu te poses plein de questions et je peux te donner les réponses. Après on décidera quoi faire de toi.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_21">
		<text>C'est à toi de choisir, Strelok.</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_0">
		<text>Qu'est-ce que le tatouage "S.T.A.L.K.E.R." veut dire ?</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_1">
		<text>S.T.A.L.K.E.R. est un acronyme codé qu'on utilise pour marquer des agents programmés pour des missions spéciales. Ta mission comme tu es notre agent était de tuer Strelok et son groupe. Ils se rapprochent trop de la vérité qu'ils doivent continuer à ignorer. On a créé un réseau de dispositifs psi sur le chemin menant au centre de la Zone pour recruter des agents. Tu connais un de ces appareils sous le nom de lobotomisateur. Quand un Stalker tente d'atteindre le centre de la Zone afin de réaliser un voeu, on prend le contrôle de sa conscience et on le programme pour une mission particulière. Une erreur s'est produite et la mission qu'on t'a assignée est de te tuer toi-même.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_0">
		<text>Qu'est-ce qui m'est arrivé ?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_1">
		<text>Tu es un grain de sable dans l'engrenage. Malheureusement, on ne s'en est pas rendu compte plus tôt. À ce moment-là, la Zone était née, plusieurs personnes ont essayé d'arriver au centre, mais on ne peut pas autoriser ça. L'humanité n'est pas prête à connaître la vérité. C'est pour ça qu'on recrute des Stalkers en leur promettant d'accomplir leur voeu le plus cher. Une fois sous nos ordres, on les envoie protéger le secret de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_0">
		<text>C'est quoi cette Zone ? Comment elle est apparue ?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_1">
		<text>Ce que tu vois, c'est le résultat d'une intervention irréfléchie dans la noosphère de la Terre. Les tentatives d'altérer la noosphère ont provoqué l'apparition d'une faille. La Zone n'est que la partie visible de cette faille. Le problème sous-jacent est bien plus important que ce que tu imagines.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_0">
		<text>Qu'est-ce qui va se passer ensuite ?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_1">
		<text>Ça dépend de toi. La Zone prend de l'ampleur. On essaie d'empêcher ça, mais l'humanité semble être décidée à nous mettre des bâtons dans les roues. Nos ressources ne sont pas infinies et les corps connectés à la Conscience C finiront par mourir. Si tu te joins à nous, on pourra éviter l'expansion de la Zone. Sinon, qui saura ce qu'il adviendra...</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_0">
		<text>Qui êtes-vous ?</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_1">
		<text>On est le résultat d'une expérience dont le but était de créer une Conscience Collective. Sept volontaires ont accepté de connecter leur conscience, ce qui a abouti à la création de cette Conscience C, c'est-à-dire nous. On a tout de suite assigné ceux qui avaient mené cette expérience à des missions qu'ils devaient à tout prix réussir. D'après nos calculs, la Terre est enveloppée d'un champ spécial d'informations, la noosphère. Elle comprend tous les habitants de la planète avec leurs capacités cognitives. Notre objectif principal était de modifier un peu la noosphère pour nous permettre de supprimer des facteurs négatifs sur la planète comme la colère, la cruauté ou l'avidité. Les hommes sont incapables d'affecter la noosphère, à la différence de la Conscience C. Malheureusement, on a commis une erreur et notre intervention a engendré la Zone que nous essayons de limiter depuis.</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_0">
		<text>Pourquoi tout est arrivé ici-même ?</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_1">
		<text>C'était le meilleur endroit. Après l'explosion de 1986, cette zone était presque déserte et on pouvait travailler sans craindre d'être découverts. Par la suite, plusieurs puissantes antennes ont été installées. Elles sont d'une importance vitale pour nos expérimentations sur l'optimisation cognitive.</text>
	</string>
	<string id="oso_yes_0">
		<text>J'accepte de participer au projet de la Conscience C.</text>
	</string>
</string_table>
