<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_action_info_0">
		<text>Comment il pourrait y avoir quelque chose de nouveau ici ? Faut voir ça comme un jardin d'enfants ou une maternelle. Enfin, si tu traînes pas dans le coin, tu te feras virer de la Zone en deux temps trois mouvements. Les plus malins restent là un petit bout de temps, et après ils vont Dieu sait où. Tu peux t'en sortir ici avec des munitions ou des armes, c'est pas un problème. Tout le monde le fait.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1">
		<text>Tout ce que j'ai à faire, c'est attendre que ces branques en uniformes aillent manger... Y'a rien d'intéressant dans le coin, mais moi je veux aller à l'extérieur et j'ai beau essayer, ils ne me laissent pas passer. Je ne suis pas le seul à vouloir sortir, mais on n'arrive pas à leur échapper.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_10">
		<text>Les types en uniformes cherchaient quelque chose pas loin d'ici. Ils ne venaient pas avant : y'a plus rien à récupérer, même les câbles ont été arrachés ! Et là, on dirait qu'ils ont trouvé... J'ai même pas pu m'approcher du bâtiment : ils m'ont repéré illico et ils ont tiré. J'ai eu du bol de ne pas y rester.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_100">
		<text>Rien. J'essaie juste de m'en sortir.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_11">
		<text>On forme une équipe pour tous ceux qui adorent fouiller les entrailles de la Zone. Il y a une vieille usine avec plein de lignes à haute tension en dessous. Il paraît qu'il y a des trucs précieux là-bas, on peut peut-être trouver quelque chose de nouveau. C'est plutôt intéressant...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_12">
		<text>Pas nouveau, vieux ! Apparemment, l'ancienne base de Strelok était située là-bas. Je me demande quel genre de trucs on peut y dénicher, en cherchant bien ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_13">
		<text>T'y crois à ça : y a une heure, j'ai bien failli y rester ! Je traînais dans le coin y a 6 mois, c'était peinard, mais maintenant ces crétins en uniformes sont partout ! C'est dingue, mec...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_14">
		<text>T'as de la chance que les bandits t'aient pas chopé, Stalker : ils ont une base pas très loin. Oh, j'aurais bien voulu la faire sauter... Mais pour l'instant on se contente d'observer. Ce n'est qu'une base secondaire, leur Q.G. est plus au centre de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_15">
		<text>Il paraît qu'il y avait un énorme labo ici, bien camouflé. Oh... D'un côté j'aimerais bien en trouver l'entrée, ça doit être plein de trucs intéressants à l'intérieur... Mais d'un autre côté, ça file la chair de poule...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_16">
		<text>Tu savais qu'avant la catastrophe, il y avait un complexe de recherches scientifiques souterrain dans l'actuelle vallée obscure ? J'ignore à quoi il servait, sûrement rien de bon... On dit plein de choses à ce sujet, mais rien de très rassurant. C'est vraiment terrible.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_17">
		<text>Et alors ? Qu'est-ce que tu veux que je te dise ? Voilà ce que je sais : les mecs du Devoir, c'est des flics, c'est clair, mais au moins ils savent faire respecter l'ordre. Enfin, je les aime pas trop. On dirait que la Zone leur appartient : "Prends pas ça, fais pas sortir ça de la Zone"... Et c'est pas tout : ils décident de ce que tu dois dire et ne pas dire à l'extérieur ! Ils vendent la mèche, et en fait ils veulent détruire la Zone, petit à petit. Ça ne m'étonne pas de la part d'anciens soldats... tous des idéalistes. Le pire, c'est qu'ils prétendent que le haut du panier les soutient.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_18">
		<text>Ce territoire est contrôlé par le Devoir à présent, et les règles du Devoir sont la loi de la Zone. On contrôle les frontières de la Zone, et on se charge de calmer les têtes brûlées : y a un paquet de crétins qui débarquent en groupe, des amateurs, des romantiques... Et ils crèvent tous le premier jour.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_19">
		<text>Tu étais dans notre camp relais ? Bon OK, c'est pas que le nôtre, tu peux croiser n'importe qui là-bas. Ce qui compte, c'est que c'est un endroit propre et qu'on peut y entendre les dernières infos sur la Zone. Y a toujours moyen d'apprendre quelque chose d'intéressant, ou juste de discuter de tout et n'importe quoi. Dommage que Crâne d'oeuf et ses hommes soient partis avant-hier, je ne pourrai pas le voir.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_2">
		<text>Allons au camp, tu y entendras toutes les rumeurs. Ceux qui font ça depuis pas longtemps, les nouveaux comme toi, y font souvent un tour pour recueillir des conseils ou se reposer un peu. Des soldats traînent dans le coin : tu ne dois pas en avoir peur, mais ne te mets pas en travers de leur route, c'est le genre à tirer et à réfléchir après... Là, près du marchand, celui qui écoule les produits locaux, il y a un petit coin calme où tu peux te poser.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_20">
		<text>Pour l'instant Stalker, cet endroit est sûr, et on fait tout pour qu'il le reste. Il y a beaucoup de gens ici : ceux qui se sont installés et ne s'aventurent jamais bien loin, et ceux qui se préparent pour une autre expédition. C'est vraiment dommage qu'Irokez ne soit pas revenu. Il aimait bien convaincre les bleus comme toi de choisir la voie des justes.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_21">
		<text>Tu savais que le Devoir recrutait de nouveaux membres ? J'y ai pensé pendant une minute, et puis j'ai dit merde ! Ils ne sont pas près de m'avoir dans leurs rangs... je n'ai pas besoin de ce genre de discipline. J'ai fait mes deux ans, ça m'a suffi...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_22">
		<text>Au cas où tu ne le saurais pas encore, on recrute de nouveaux membres. Si tu as de l'expérience, viens, tu ne le regretteras pas. Demande Petrenko à la base.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_23">
		<text>Tu es venu pour voir un match aussi ? Ça te dirait de parier ? Bon sang, tu connais rien à rien ! Il y a une arène dans le coin, tu sais même pas ça ? Écoute bien : les membres du Devoir attrapent des mutants, tu vois ? Quand ils reviennent, si les bêtes sont toujours vivantes, ils les lâchent dans l'Arène. Faut les voir ces monstres, y a vraiment de tout : y en a des bien ridicules, et d'autres carrément flippants.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_24">
		<text>Ils viennent de jeter de la viande fraîche dans l'Arène. C'est une sorte de distraction pour les gens, et nous, ça nous permet de gagner un peu de fric sur les paris. On va prouver aux Stalkers que le Devoir ne fait pas que parler, on sait aussi agir.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_25">
		<text>Hé, écoute, t'es allé à l'usine de Rostok ? C'était calme avant, mais maintenant vaut mieux pas y aller tout seul. Les emmerdes habituelles : trop de mutants. On pourrait y aller ensemble, qu'est-ce que tu en dis ? En même temps... Je te connais pas... Et tu me connais pas... Et si... Ouais, bon, désolé. Faisons bande à part.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_26">
		<text>On revient de Rostok. Vaut mieux pas te pointer là-bas, surtout si t'es tout seul. Tu tiens à la vie ? Alors n'y mets pas les pieds.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_27">
		<text>Ben, je pensais aller à Yantar, mais je me suis ravisé. Les intellos sont en train d'y installer une véritable base scientifique au beau milieu de la Zone. Ils s'amusent à creuser pendant que des zombies se baladent tout autour du complexe. Un vrai paradis...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_28">
		<text>Ils ont purgé la zone de Yantar y'a pas longtemps... Ouais, ils l'ont bien nettoyée ! Il y a des labos de recherche là-bas, mais aussi beaucoup de zombies. On y fait souvent des descentes pour aider les scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_29">
		<text>Près des vieux entrepôts, tu sais, la base de la Liberté. C'est des mecs bien, réglos et tout. C'est vraiment un plaisir de bavarder avec eux autour d'une bouteille de rouge. Et puis le Devoir est pas tout le temps à nos basques, pas comme au bar.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_3">
		<text>Il y a une vieille usine pas loin. On n'arrête pas d'en chasser les bandits, mais à chaque fois ils reviennent ! Ça fait à peine un mois et les revoilà déjà. Sois prudent dans ce coin-là...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_30">
		<text>Les types de la Liberté se planquent derrière les vieux entrepôts... Fais-leur la peau à ses tarés...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_31">
		<text>Pars avant la tombée de la nuit ! Le jour, ça peut aller, mais quand le soleil se couche...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_32">
		<text>Barre-toi Stalker ! On va bientôt passer à l'attaque... Pour l'instant on reste que le jour et on repart la nuit... C'est vraiment trop flippant ici la nuit.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_33">
		<text>Tu vois la nuit, vaut mieux rester planqué, et même bien barricadé si possible. Quand la nuit commence à tomber, on est plus ou moins assiégés.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_34">
		<text>Hé mon vieux, on dirait que t'es pas bien renseigné ? La nuit faut trouver un coin loin d'ici pour pioncer. Ici la nuit, même un lance-grenades ne sert à rien.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_35">
		<text>Tu sais quoi, laissons les mecs du Devoir, ceux de la Liberté et les maraudeurs décider à qui appartient ce terrain. Qu'est-ce que j'en ai à faire ? Je m'en fiche pas mal...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_36">
		<text>On travaille ici maintenant, Stalker. Non seulement y a un paquet de ces dégénérés ici, mais en plus ces crétins de Mercenaires et ces attardés de la Liberté s'en mêlent... </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_37">
		<text>Je préfère te prévenir : c'est plutôt dangereux ici, même en plein jour. Y a des fusillades de temps en temps ; d'après ce que j'ai compris, y a de vieux conflits entre les différentes factions de bandits.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_38">
		<text>Écoute-moi bien, c'est notre territoire pas vrai ? C'est plus facile pour nous d'intercepter les monstres qui arrivent du centre de la Zone, non ? Ça me dérange pas que les intellos cherchent à savoir ce qui les fait fuir, mais le Devoir et les maraudeurs ont rien à faire ici.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_39">
		<text>Tu sais pas ? Ils ont créé un nouveau chemin ici pour contourner la patrouille du Devoir et arriver directement dans le périmètre des artefacts. Viens jusqu'ici depuis Yantar puis prends les chemins détournés jusqu'à Agroprom, et tu y es !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_4">
		<text>Rien. Je ne suis au courant de rien. Je chope quelques informations par-ci par-là, j'essaie de gagner assez pour manger. C'est bien trop risqué d'aller au coeur de la Zone, y'a pas moyen. Et y'a pas de boulot chez moi, j'ai ma femme à charge, faut bien que je vive. Ici, dans la Décharge, en cherchant bien toute la journée, on peut rassembler des artefacts. Ça suffit pour acheter de quoi manger.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_40">
		<text>Et qu'est-ce que tu fiches ici ? Tu veux aller à Yantar, ou tu essaies de cacher des artefacts à un frère ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_41">
		<text>Je ne te cacherai pas que tes collègues Stalkers nous offrent parfois des formations anormales intéressantes, des artefacts comme vous les appelez. Le faible niveau de contrôle en fait des zones très en vue pour la contrebande.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_42">
		<text>C'est quoi ton problème, mec ? On a créé un chemin spécialement pour pas tomber sur les types du Devoir, au cas où on voudrait aller à l'extérieur. Ils traînent encore dans le coin de temps en temps, mais ils n'ont rien découvert pour l'instant alors tu peux les éviter.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_43">
		<text>Je reviens tout juste de Yantar. Je pensais passer voir les scientifiques, comme d'habitude, mais ils sont tous barricadés dans leurs bunkers. Ils ne sortent même pas le jour, sauf pour monter dans un hélico. Alors si tu voulais aller par-là, je te conseille de pas le faire...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_44">
		<text>Des recherches sont en cours dans la zone de Yantar, mais depuis peu il y a encore plus de zombies qui traînent dans le coin. Alors on défend les accès.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_45">
		<text>Je ne sais pas quoi dire. Je voulais retourner dans notre complexe de Yantar, que tout le monde connaît. Mais voilà, avant ils disaient que c'était dangereux, mais d'après eux maintenant c'est carrément inaccessible. Ils exagèrent peut-être un peu ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_46">
		<text>J'étais à Yantar. Les scientifiques sont timbrés là-bas : ils se cachent, fuient... Ils ne vivent que grâce aux vivres qu'on leur largue. En même temps, c'est vrai qu'il y a beaucoup de zombies dans le coin. En passant une semaine là-bas avec eux, n'importe qui finit par devenir bizarre. Voilà le genre d'endroit que c'est. Pas très agréable...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_47">
		<text>Qu'il aille se faire voir... Pour qui il se prend, pour traîner avec des zombies ?! Ils sont si nombreux dans ce stupide complexe, et il en arrive encore. Il y en a toujours plus.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_48">
		<text>On essaie d'enrayer la progression des zombies dans le complexe scientifique. Pour être honnête, ça me ferait très plaisir que tu nous rejoignes, je manque d'hommes...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_49">
		<text>On essaie aussi de rassembler diverses données. Par exemple, je cherche les principales façons dont les semi-vivants, enfin les zombies dans notre jargon, se développent. D'accord pour partager les différentes découvertes ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_5">
		<text>Oui, c'est à peu près ça... Certains gagnent leur vie grâce à la Décharge, en ramassant de petits déchets, et les autres s'aventurent plus loin dans la Zone. Bien sûr, c'est là qu'on trouve les meilleurs artefacts, mais tout le monde n'ose pas y aller. C'est pas un endroit pour les nouveaux, et si t'as pas de munitions, pense même pas à y mettre les pieds.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_50">
		<text>Tu as déjà tiré sur les zombies qui escaladent les fenêtres du labo ? Tu devrais faire gaffe, ils n'ont peur de rien et ils sont insensibles à la douleur. En d'autres mots, de la racaille sans cerveau.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_51">
		<text>Je vais postuler pour une place dans le labo ! Hé, mec, détends-toi, je plaisante. Si tu traînes dans ce coin-là, t'es foutu d'avance. Dans le meilleur des cas, tu finis en zombie.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_52">
		<text>Un bon conseil : n'entre pas dans le labo. Bon, si tu y tiens vraiment vas-y, je te retiens pas. Mais personne n'en est revenu vivant...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_53">
		<text>Tu comprends, je veux juste te prévenir. Tu devrais pas aller dans le labo. Personne ne devrait y aller. Ça a à voir avec l'altération psychique et métabolique de l'individu ; des effets irréversibles malheureusement.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_54">
		<text>Bon ! Je vais t'éclairer un peu... Te donner quelques clés... Ça t'empêchera peut-être de faire des bêtises. Alors voilà la situation : ne va pas traîner tes guêtres près du complexe scientifique. C'est un endroit glauque, très glauque. Les gens y disparaissent, et ils reviennent te hanter la nuit après. Seulement là, c'est pas un film de série Z, ce sont de vrais zombies. Voilà la vérité.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_55">
		<text>Tu as vu les autres rigolos, les mecs des foutues Nations Unies ? Ils sont complètement flippés ces temps-ci. Ils sont du genre à appeler tout un régiment et l'ensemble des forces aériennes rien que pour mettre un pied en dehors de leur base.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_56">
		<text>Ce que tu dois savoir d'eux ? Leur pose pas de questions débiles et ils te laisseront tranquille.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_57">
		<text>Tu vois, généralement, on ne laisse pas le bunker sans surveillance : les conditions extérieures ne le permettent pas. Je suis un peu une exception, j'aime pas les grandes expéditions, les soldats et tout le toutim... J'ai bien peur de ne rien pouvoir te dire de très utile à part ça.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_58">
		<text>J'adore tous ces scientifiques ! Sérieusement, ils m'éclatent. La plupart du temps, ils mettent pas le nez dehors, mais quand c'est le cas... Bon sang, faut le voir pour le croire : des troupes de partout, des hélicos, des blindés ! Ils devraient carrément faire venir un porte-avion, ou plutôt un train blindé...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_59">
		<text>Ça fait déjà trois jours que je traîne dans le coin, à observer. Y a un labo ici, pas vrai ? Personne n'y a mis les pieds depuis le début. Les types du Devoir venaient éliminer un peu les zombies dans le secteur, mais c'est fini, hein ? Mais fallait que les scientifiques s'en mêlent. Ça veut dire qu'ils ont trouvé un moyen de se protéger, Dieu sait comment. Donc je me disais, pourquoi pas aller fouiner un peu par là. Je parie qu'on peut trouver des artefacts à la pelle.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_6">
		<text>Depuis quelques jours, des groupes d'animaux sortent de la vallée obscure. On ne sait pas ce qui les fait fuir, mais ils sont vraiment fous, comme s'il y avait le feu. Et dans le secteur Est, les mutants se multiplient comme de la mauvaise herbe. Tout ce qu'on peut faire, c'est les abattre. Voilà les nouvelles.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_60">
		<text>Qu'est-ce que tu cherches par ici ? Tu veux entrer dans le labo toi aussi ? Tu as entendu ce conte de fées sur des instruments magiques et une montagne d'artefacts ? Bon sang... Quand est-ce qu'ils vont comprendre ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_61">
		<text>Je travaille ici, jeune homme. Je me contente d'accomplir mon devoir envers la science et l'humanité. Tous les Stalkers que je croise veulent me soutirer des informations, mais je n'ai qu'une chose à dire : je ne sais pas, et je ne tiens pas à savoir. Ça ne m'intéresse pas, et ça ne m'a jamais intéressé, c'est bien clair ?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_62">
		<text>Peut-être que les grosses têtes ont vraiment découvert un genre d'instrument ? Je me demande ce qui se cache dans ce foutu laboratoire. Même s'il y a rien de valeur, ça m'intrigue.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_63">
		<text>Je me demande si je ne devrais pas rejoindre le groupement de la Liberté. Leur base se trouve dans les anciens entrepôts militaires. Et puis, ils ont l'air d'être sympas même si l'organisation n'est pas leur fort ! C'est même mieux comme ça, pas besoin de discipline. Je sais exactement quoi faire, c'est pas mon premier mois dans la Zone !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_64">
		<text>Tu n'es pas très amical envers la Liberté, hein ? OK, t'énerve pas ! Bientôt, on les chassera des entrepôts militaires. Ils sont ni organisés, ni disciplinés ; c'est un grand troupeau, une meute de bêtes qui ose contester notre autorité ! Que des jeunes naïfs de l'OTAN !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_65">
		<text>J'ai rencontré un membre du Devoir au moment du cessez-le-feu. On a discuté et je l'ai trouvé intelligent mais têtu comme une mule. Notre philosophie est complètement différente de la leur. Il faut qu'on apprenne à connaître la Zone pour réussir à nous y adapter, sans la détruire. On a donc besoin d'un libre accès à toutes les informations ; la vérité finit toujours par ressortir. Mais ils n'arrêtent pas de tout cloisonner, verrouiller... De vrais imbéciles ! Même si je peux comprendre qu'on n'ait pas la force de penser différemment quand l'imposante machine politique vous met la pression.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_66">
		<text>Il y a une petite maison là qui était calme autrefois, mais qui abrite aujourd'hui des créatures. Il vaut mieux la contourner et c'est ce que je fais, moi... Hé mec, je t'ai prévenu !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_67">
		<text>Stalker, je dois te prévenir tout de suite : les sangsues se sont installées depuis longtemps au village et qui sait ce qu'elles y fabriquent. Alors attention !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_68">
		<text>Rien de neuf. Il n'y a plus d'artefacts ici. Les sangsues occupaient ces petites maisons, mais on leur a réglé leur compte du mieux qu'on pouvait. Aujourd'hui, je suis incapable d'y retourner. Une intuition peut-être, mais il est hors de question que j'y aille. La mort y rôde...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_69">
		<text>Je me tire d'ici ! Ça fait quatre semaines que je vadrouille à la frontière et ça suffit ! Les tarés partent du lobotomisateur pour sans cesse revenir par ici et chaque jour, il y en a de plus en plus...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_7">
		<text>Beaucoup d'hommes sont devenus des "éboueurs". Avant, personne ne s'approchait des dépotoirs, car le taux de radiation est si élevé qu'en une demi-heure, t'es aussi cuit qu'un oeuf dur. Mais il est de plus en plus difficile de trouver des artefacts, alors ils vont quand même y jeter un oeil en se protégeant au maximum et en prenant des pilules. Et ils y trouvent plein de trucs sans trop de valeur.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_70">
		<text>Si tu viens pour notre barrage, tu auras tout mon respect. Sinon, va mourir ! Il nous faut de vrais hommes et pas des mauviettes qui nous pompent l'air...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_71">
		<text>T'es ici pour le barrage ? Tant mieux, il y aura au moins un mec normal ! On a mis au point ce truc et ça se déroule plutôt bien... mais toutes les bêtes sont arrivées !... C'est la galère maintenant et toute aide est précieuse.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_72">
		<text>T'es pas au courant ? Le chemin qui mène au centre de la Zone est ouvert ! Soit il s'est créé par miracle, soit certains ont fait énormément d'efforts et si c'est le cas, je les en remercie de tout coeur ! Maintenant, il te reste qu'à récolter des objets de valeur !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_73">
		<text>Tu aurais pu te montrer patient, Stalker. Ne te précipite pas. Dis-moi, tu sais ce qu'il y a là-bas ? Eh non, t'en sais rien du tout ! Est-ce qu'il y a des trucs intéressants, des pièges ou autres, tu l'ignores. Alors pourquoi tu fonces dans le tas comme ça ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_74">
		<text>Le chemin qui conduit au centre est praticable ! Il existe désormais un accès direct au centre ! Tout le monde va s'y précipiter. Le plus important est de faire partie des premiers arrivés, histoire de ramasser le plus de choses !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_75">
		<text>Allez, courage, tu verras par toi-même ! T'as pas envie de découvrir ce qui se passe plus loin ? Eh bien, t'es vraiment bizarre toi. Il doit y avoir tant de richesses ! T'as entendu parler de l'exauceur, non ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_76">
		<text>On dirait des gosses ! "L'exauceur, des tonnes d'artefacts"... c'est vraiment incroyable !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_77">
		<text>Je veux découvrir par moi-même ce qui se cache au-delà de l'horizon ! Ce serait trop bien de comprendre tout à coup pourquoi la Zone est ce qu'elle est !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_78">
		<text>T'as vu les gratte-ciel ? C'est Pripyat. La centrale est juste derrière. Oh comme j'ai hâte d'y être... même si on sait pas vraiment ce qui s'y trame ces derniers temps.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_79">
		<text>Voilà, il y a Pripyat et derrière se situe la centrale de Tchernobyl. On ignore ce qui s'y passe et qui se trouve dans ce coin-là. Mais il faut qu'on y aille. On dénichera certainement quelque chose comme d'habitude !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_8">
		<text>T'as pas eu les nouvelles fraîches ! Je vais au bar pour discuter un peu. Quoi ? T'as jamais mis les pieds là-bas ? Bon sang ! Écoute, de là où tu es, il te suffit te continuer vers le nord. Le bar est juste au coin. C'est très utile d'y passer, surtout pour les nouveaux comme toi ! Tu y rencontreras des hommes expérimentés qui t'aideront en te donnant des infos et des conseils avisés. Dernière chose, tu tomberas sur nos amis du Devoir en chemin : si t'as de la chance, ils t'aimeront bien ; sinon, ils te feront sans doute des crasses !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_80">
		<text>Pripyat ! Je rêve ! D'ici, il suffit d'aller en direction de la centrale. Mais on peut tomber sur n'importe quelle créature aux dents longues et aux aguets !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_81">
		<text>Écoute, mon pote... T'entends une voix dans ta tête toi aussi ou c'est moi qui suis en train d'halluciner ? Un murmure qui se répète sans cesse...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_82">
		<text>Oh non, encore... Alors voilà, je vais essayer de t'expliquer pour la millionième fois quel genre d'effet télépathique les gens ressentent ici. Des voix intérieures les attirent constamment vers le centre de la Zone, promettant d'exaucer tous les voeux de celui qui sera capable de toucher... ce qu'ils appellent... le Monolithe.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_83">
		<text>T'entends une voix ? Cool, comme une radio dans ta tête ! Dommage que ce soit toujours la même fréquence : viens me voir et tu connaîtras le bonheur absolu. Deux heures qu'on me rabâche la même chose !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_84">
		<text>Et t'arrives pas à deviner ce que c'est ? Tu essaies de pénétrer dans la centrale toi aussi ! Et voilà le résultat ! Qu'est-ce qu'on fait ?! On se débarrasse de ces crétins tant qu'on en a encore la force... </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_85">
		<text>Le territoire de la centrale est tout proche ! Mais pour l'instant, on peut toujours pas déjouer la résistance du groupement "Monolithe" !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_86">
		<text>Et voilà la centrale nucléaire de Tchernobyl à deux pas. Il reste plus grand-chose à parcourir, mais ces saloperies sont si têtues qu'elles nous laisseront jamais passer. Aucun problème, on va s'en occuper en deux temps trois mouvements !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_9">
		<text>Écoute, mon pote, tu sais vraiment rien sur l'Agroprom ? Je voulais y aller, mais tout le monde s'est moqué de moi, parce qu'il y a plus rien de valeur là-bas. L'endroit a été nettoyé depuis longtemps et il ne reste plus que des anomalies. Je sais pas s'ils étaient sérieux ou s'ils plaisantaient ! Je suis nouveau ici... C'est bien de croire les locaux... même s'ils sont tous d'accord pour se payer ta tête, ces enfoirés !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_94">
		<text>Hé ! Sois rapide, mais sans te précipiter. Il y a des Monolithes partout qui connaissent la ville par coeur et qui ont posé des tas de pièges. T'as intérêt à être prudent.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_95">
		<text>Je te préviens, pour l'instant, une grande partie de la ville est contrôlée par le groupement "Monolithe". Il y a de nombreux pièges ; ils connaissent la ville comme leur poche. Reste sur tes gardes, tes armes sous la main.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_96">
		<text>Oh, qu'est-ce que j'aimerais bombarder la ville. Putain... le seul endroit où ils ne se cachent pas, c'est dans les bacs à sable et les pots de fleurs. Combien ont déjà péri à cause de ces raclures !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_97">
		<text>Qui a déjà vu cet exauceur ? Il est peut-être pas éternel, du coup tout le monde pourrait pas être comblé ? Qu'est-ce qu'on doit faire ? Se mettre à genoux ? Mec, je te promets que si on arrive là-bas, tu passeras après moi...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_98">
		<text>Les membres du Devoir veulent arriver les premiers au centre ! Stalker, imagine un peu que des malades mentaux ou des drogués, paranoïaques et oligophrènes, parviennent à ce truc qui exauce n'importe quel voeu ! Ça donnerait quoi à ton avis ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_99">
		<text>Nouvelle du siècle : tous ceux qui savent marcher et se servir d'une arme sont ici ! Tout peut arriver... tout ce que tu désires ! Et tu viens seulement de le comprendre ! Et puis quelqu'un passera et souhaitera la disparition totale de la Zone pour l'éternité ! Tu saisis l'ampleur du drame là ? On va tous être réduits à néant, tous autant qu'on est !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_0">
		<text>Du nouveau ? On s'en fiche des nouveautés quand les potins du passé sont aussi croustillants. Les bandits sont devenus fous, les salauds ! On se faufile entre les anomalies pour trouver des artefacts et il y a les voleurs qui nous les dérobent ! Alors fais gaffe et t'aventure pas à la Décharge, c'est le lieu de prédilection de ces salopards.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_1">
		<text>Je suis coincé, pigé ? J'aimerais rentrer chez moi et je ne peux pas. Rien de neuf à part ça ! Les gars qui s'enfoncent dans la Zone, ceux qui y ont traîné, racontent des choses. Parfois, ils rapportent des objets de valeur qui rendent jaloux. Ils parlent de montagnes d'or qui ne demandent qu'à être ramassées. Toutefois, peu parviennent jusque-là et encore moins reviennent avec un pactole.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_10">
		<text>Il y a une semaine, le lobotomisateur a eu la Loutre. J'aurais compris si ça avait été un nouveau sans expérience, mais c'était un Stalker depuis de nombreuses années. Il paraît même qu'il faisait partie de l'équipe de Strelok. Et tout d'un coup... pouf !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_100">
		<text>En fait, je ne suis pas au courant des toutes dernières nouvelles.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_11">
		<text>Dis-moi, Stalker, pourquoi des solitaires comme toi perdent la boule parfois ? On vous a jamais appris les bases de la discipline ? La semaine dernière, un Stalker expérimenté a décidé de passer devant le lobotomisateur... Il existe tout de même un meilleur moyen de s'exploser la cervelle, non ?! Le canon dans la bouche et feu !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_12">
		<text>Quels enfoirés, ces Mercenaires ! Depuis longtemps, ils nous sucent jusqu'à la moelle et maintenant, ils se retournent contre les intellos. Qu'est-ce qui les a fait en arriver là ? Une rançon quelconque ? Ou une envie de partager un prix Nobel ?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_13">
		<text>Récemment, les Mercenaires sont devenus bien plus actifs. On les surnomme les maraudeurs. Ce sont de beaux enfoirés, ceux-là aussi ! Des sortes de bandits, experts dans l'art de la guerre. Chose étrange, ils ont toujours préféré attaquer les Stalkers, mais dernièrement, ils s'en prennent plus aux scientifiques. Mais fais attention quand même, ils seraient bien capables de te buter.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_14">
		<text>Il paraît que les intellos ont découvert un truc énorme et puis que soudain, tout le monde est devenu barge : les troupes, les Mercenaires et même les gars du Devoir débloquent !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_15">
		<text>Si tu veux savoir ce que tout le monde me demande depuis deux jours, tu peux aller te faire cuire un oeuf ! Si je le savais et si on ne m'ordonnait pas le silence, je te l'aurais dit. Mais là, je sais que dalle ! Qu'est-ce que ces scientifiques ont trouvé ? Où sont partis les responsables ? Qu'est-ce que je fous là ?! Ils sont partis en vacances et n'ont pas à répondre à nos questions ou à s'expliquer ! </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_16">
		<text>Ha ! Tout le monde est devenu dingue ici ! Le Confédéré et son groupe sont revenus d'un raid, avec un paquet d'artefacts, bon sang ! Bien sûr, le Confédéré garde le silence, comme d'habitude, et tous ses gars rigolent comme s'ils revenaient du Yukon les poches remplies d'or... les enfoirés !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_17">
		<text>Ces derniers jours, plein de bêtes reviennent du lobotomisateur. Les gens près des anciens entrepôts militaires ont construit un barrage qui semble tenir pour l'instant. S'il commence à s'effondrer, il va falloir aller chercher des renforts. Il n'y a rien d'autre à faire...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_18">
		<text>T'as entendu les rumeurs qui parlent d'une extension de la\nZone ? À mon avis, c'est vrai : j'ai aperçu un monstre humanoïde hyper effrayant dans le périmètre du centre de la Zone qui était interdit avant. Les choses se présentent mal, hein ?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_19">
		<text>Il est fort probable qu'ils ne restent pas à proximité des sangsues et de la frontière de la Zone. Mais qu'est-ce que ça a à voir avec l'agrandissement de la Zone ? Un groupe a erré vers la frontière et l'a franchie. Parfois, on doit passer quelques jours à patrouiller et tout se passe bien. Au-delà du périmètre, personne ne crie : "À l'aide ! On est encerclés de mutants !".</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_2">
		<text>Ouais, c'est triste tout ça. L'autre jour, j'ai appris la mort stupide de la Loutre. J'arrive pas à le croire... et t'as jamais entendu parler de la Loutre, toi ? Hé bien, il était presque digne d'être professeur. Ici depuis la première année, il connaissait la Zone comme sa poche... et puis comme ça, sans raison, il est mort ! Même avec la meilleure expérience qui soit, les Stalkers se font quand même tuer par la Zone. D'autres finissent par retourner à l'extérieur.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_20">
		<text>Qu'est-ce que t'en penses ? Le Barman a des infos sur ce qu'ont déniché les scientifiques ? Il connaît peut-être des scientifiques ? On dirait qu'il va voir plus de Stalkers expérimentés ces derniers temps pour leur confier des missions étranges. Ça n'explique pas tout, mais aller par-ci, par-là... dans des endroits dangereux sans aucun artefact en vue. Qu'est-ce qu'il peut bien rechercher ?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_21">
		<text>Il se passe quelque chose d'étrange. Les zombies qui avaient peur de la lumière autrefois, errent désormais librement. Qu'est-ce que ça veut dire, bon sang ?!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_22">
		<text>Les zombies sont devenus plus agressifs et actifs et on ignore pourquoi. Avant, on les éliminait directement dans le complexe, mais aujourd'hui, on est seulement capables d'en bloquer les entrées. Mais je t'ai rien dit, pigé ?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_23">
		<text>Faut être prudent, car ces cadavres ambulants, idiots et agressifs ont envahi tout le territoire. On est assiégés jour et nuit. Du coup, c'est un lieu très dangereux, jeune homme.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_24">
		<text>Oooh, je suis sûr que les intellos ont semé la pagaille dans leur labo. Avant, c'était assez facile d'éviter un zombie, mais maintenant, c'est super dur puisqu'ils sortent en grand nombre du bâtiment. Le plus bizarre, c'est qu'ils errent comme s'ils étaient à la recherche de quelque chose.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_25">
		<text>Des rumeurs racontent que les scientifiques ont engagé l'un des nôtres pour aller au labo. Ils lui ont filé qu'un truc, une sorte de combinaison de protection... C'est tout ce que je sais.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_26">
		<text>Ça jacasse. Ils racontent qu'un mec s'est pointé, a parlé à un scientifique et a accepté d'aller au labo. La raison serait un mystère. Quelles foutaises !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_27">
		<text>Et voilà la blague de la semaine ! Les intellos ont offert à un de nos gars une super récompense pour qu'il pénètre dans le labo avec un de leurs instruments. Et merde, une autre victime !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_28">
		<text>Un truc louche se trame. Les intellos ont déniché quelque chose qui intrigue tout le monde, ce qui signifie aucun répit pour toi et moi !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_29">
		<text>Personne ne sait ! Ils nous mettent la pression deux fois plus qu'avant... soit avec un barrage ou avec un combat... Et on remarque aussi l'augmentation de l'effectif des troupes dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_3">
		<text>Ah c'est bien triste tout ça ! Il y a toujours eu un tas de gens à la périphérie, mais la moitié a jamais pénétré jusqu'au centre de la Zone. Il y a pas assez d'artefacts pour tout le monde. Ils ont complètement dépouillé les laboratoires et les usines. La seule chose qui manque encore ici, c'est un restaurant... avec une vue imprenable et une cuisine exotique.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_30">
		<text>Je sais même pas quoi te dire... Il se passe toujours quelque chose ici, mais ça reste rationnel. Ils pensent peut-être le contraire à l'extérieur, mais toi et moi, si on peut dire, on est dans une zone anormale maintenant.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_31">
		<text>Les intellos sont en train de flairer quelque chose. Dieu sait sur quel secret ils sont déjà tombés, mais ils ont sûrement les militaires dans la poche. Et ils sont déjà autour de l'Agroprom et de la vallée obscure, à chercher, chercher et à essayer de trouver quelque chose...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_32">
		<text>Tous les jours, il y a de plus en plus de saloperies qui sortent du lobotomisateur, et les gars du Devoir et de la Liberté ont remis ça. Alors, ils vont encore s'entre-tuer, et après ? Combien de temps on va pouvoir tenir ?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_33">
		<text>Les mutants arrêtent pas d'essayer de passer la Barrière. Ça devient compliqué ces dernier temps. Si les gens arrêtaient d'être aussi bornés, on en serait pas là !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_34">
		<text>Le Devoir n'arrête pas de se vanter de ses actes héroïques à la Barrière. Si seulement quelqu'un les croyait... On a conclu un marché, mais on est les seuls à le tenir, et en plus, beaucoup de solitaires comme toi sont restés en retrait volontairement. Mais ces gars du Devoir... ces blaireaux... qu'ils aillent se faire voir !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_35">
		<text>On m'a dit que le Devoir avait plus de munitions. Ils continuent de dire un truc comme : "on est tous des volontaires et on veut rétablir l'ordre dans la Zone"... ouais, c'est ça, des volontaires ! Un commanditaire a donné à ces soi-disant volontaires tellement de munitions et d'armes que tu mourrais pour les avoir. Et après, ils ont plus de munitions...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_36">
		<text>Les rumeurs actuelles ? Je vais te dire, mais c'est pas des rumeurs : l'ordre va bientôt revenir. On va débarrasser la Zone de toutes les bestioles, et de certains blaireaux aussi...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_37">
		<text>T'as entendu ce que les gars du Devoir veulent nous faire ? "Réduisez-les en bouillie", et c'est que le minimum. Tout ça m'inquiète... Surtout depuis qu'on dit qu'ils se sont réarmés avec des équipements de pointe.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_38">
		<text>Quoi de neuf ? On s'assoit là, les animaux approchent, on tire dessus, puis ils reviennent, juste un peu plus forts. Bien sûr, les hélicos de l'armée sont passés deux ou trois fois, et on dirait même qu'ils ont survolé le lobotomisateur.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_39">
		<text>Qu'est-ce qu'il y a eu de nouveau... pas grand chose, pas grand chose. Mutants, Liberté... même si récemment, les soldats ont commencé à utiliser leurs hélicos. Ils auraient au moins pu tirer sur une bestiole... mais non, même pas...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_4">
		<text>Du nouveau ? Qui s'intéresse à ce qu'ils disent ? Faut pas croire tout ce qui se dit. Par exemple, on dit qu'un Stalker expérimenté est revenu des zones intérieures et a ramené quelque chose que personne n'a jamais vu et qu'il a impressionné des tonnes de gonzesses... Je peux en inventer des centaines d'histoires comme ça !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_40">
		<text>J'ai vu des hélicos militaires : imagine, ils sont passés au-dessus d'ici et ont survolé le lobotomisateur ! Bon, je me disais, ils vont s'écraser maintenant. Mais rien, ils ont juste continué. Ils ont attendu un peu, ont tourné en rond et ils sont repartis. Étonnant, hein ?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_41">
		<text>Oh, maintenant qu'il y a un moyen d'aller dans le centre, il doit y avoir plein de trésors à découvrir !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_42">
		<text>Maintenant qu'on peut aller dans le centre de la Zone en sécurité, les Stalkers sont attirés là-bas comme des aimants. Ouais... l'avidité est vraiment pas la plus grande qualité humaine.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_43">
		<text>C'est la vie ! Pendant que tous ceux du bar et des environs essaient encore de venir ici, on va récupérer tout ce qu'il y a de mieux ! On va prendre tout ce qui est le plus cher et leur laisser le reste.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_44">
		<text>Eh bien, on dit qu'il existe, l'exauceur de voeux. Quelqu'un a même déjà réussi à y aller, et à faire des tonnes de voeux...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_45">
		<text>Écoute, mec, je sais que tout peut arriver dans la Zone. Je l'ai vu moi-même. Mais ces histoires comme quoi on peut avoir un hôtel privé dans les Caraïbes rien qu'en faisant un voeu, c'est des conneries et rien d'autre.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_46">
		<text>T'es pas au courant ? Deux de nos gars, de ceux qui sont allés dans le centre en premier, ont réussi à atteindre l'exauceur de voeux et ont été exaucés ! Toute leur vie, ils ont rêvé d'une île dans une mer chaude, alors maintenant, ils doivent être en train de bronzer quelque part sous les tropiques.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_47">
		<text>On a trouvé un héros, le chef de la Liberté. Tout le monde pensait qu'il était retourné à l'extérieur, mais en fait, il a réussi à passer le lobotomisateur avec une petite équipe. Ça, c'est un homme.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_48">
		<text>Dans l'ancienne zone inaccessible, on a découvert un détachement de la Liberté. Comment ils ont réussi à passer sans être blessés et à survivre plusieurs semaines là-bas ? Je sais pas. Je pense qu'on a sous-estimé ces gars.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_49">
		<text>T'imagines, ils ont trouvé Mikluha ! Et les gars qui étaient avec lui ont aussi survécu. Ils ont réussi à échapper au lobotomisateur et ils ont passé un mois à tuer le temps, ils pouvaient pas revenir.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_5">
		<text>Il y a quelque chose de louche qui se prépare. On dit que le chef du Devoir, le grand patron, n'a pas quitté la Zone que pour les affaires, mais qu'il a conclu un marché avec la Liberté. Enfin, ils auraient très bien pu le faire ici, parce que maintenant, c'est le bordel partout. Ça ne me dit rien qui vaille. D'un autre côté, les gars expérimentés disent qu'ils ont recommencé à se battre dans la journée, sans raison. J'espère juste que les mecs du gouvernement vont pas encore nous envoyer au casse-pipe.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_50">
		<text>T'as entendu ?! Les troupes sont prêtes. Ils vont bientôt être là ! Ils ont découvert que le lobotomisateur fonctionnait plus et ont décidé de récupérer toutes les marchandises pour eux !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_51">
		<text>Des nouvelles informations viennent d'arriver : il va y avoir un débarquement massif de militaires à la centrale. Mon conseil : si tu veux choper quelques artefacts, magne-toi.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_52">
		<text>C'est le bordel total ! Mais tu vois, le couloir s'est ouvert, ils ont liquidé la centrale de toutes ces saloperies, et maintenant, les militaires vont en profiter ! Aucune honte, aucun scrupule.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_53">
		<text>Il y a une chose qui m'échappe : comment les membres de la Liberté ont pu tenir un mois là-bas ? Ils ont des capes d'invisibilité ou quoi ? C'est impossible !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_54">
		<text>T'as compris ce qui se passe ici ? Maintenant, je respecte Mikluha ! T'imagines, survivre quatre semaines dans cette merde et perdre aucun de tes gars en plus !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_55">
		<text>Certains sont devenus complètement fous. Et pourtant, c'était des mecs coriaces, mais maintenant, c'est des loques humaines. C'est effrayant.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_56">
		<text>Plus tu t'approches de la centrale, plus la force télépathique augmente. Certains commencent à devenir fous, d'autres sont traumatisés et ont des visions. C'est peut-être le bon moment pour prendre un peu de recul...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_57">
		<text>Écoute, les gens commencent à perdre la boule ici. Quelqu'un voit une pierre et il commence à brailler que c'est un artefact, qu'il l'a vu le premier et que tout le monde devrait aller au sud. Un autre voit Dieu sur un nuage en train d'embrasser ses coéquipiers morts il y a des années... Nan, il y a vraiment un truc bizarre qui se passe ici.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_6">
		<text>Les troupes sont en train de s'agiter, ils cherchent, ils creusent. Avant, les hélicos n'allaient que jusqu'à Yantar, les militaires protégeaient les scientifiques ou transportaient des marchandises et du matériel. Maintenant, c'est l'invasion, ils organisent des expéditions, ils patrouillent en char... Je les ai déjà vus près de l'Agroprom et de la vallée obscure. Je comprends pas.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>Il paraît que quelqu'un a encore essayé de passer le lobotomisateur. Bien sûr, il n'est jamais revenu... t'as jamais entendu parler du lobotomisateur ? C'est pas vrai ?! C'est le plus gros danger de toute cette zone ! Le seul problème, c'est que les horreurs qu'on en dit sont presque toutes vraies.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Tiens, en plus des bandits, les militaires ont commencé à rôder dans le coin. Avant, on voyait un hélicoptère tous les cent ans, mais maintenant, ils survolent tout le temps la Zone. Ils ont perdu quelque chose ou quoi ?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_9">
		<text>Je veux te prévenir, Stalker. Les soldats sont devenus cinglés dernièrement. Avant, ils protégeaient les scientifiques dans le calme, mais maintenant, c'est comme si une mouche les avait piqués : ils tiennent pas en place... Des vraies teignes, ils ont déjà tiré sur des mecs comme toi plus d'une fois, et ils ont même blessé deux de nos hommes la semaine dernière.</text>
	</string>
	<string id="dm_help_thanks_1">
		<text>Merci beaucoup.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_0">
		<text>Qu'est-ce que tu fais à te promener sans aucune protection ? T'en as marre de vivre, c'est ça ? Il y a une anomalie derrière chaque buisson, clac, et t'es foutu ! Ici, ils vont même pas pisser sans protection, tu vas te faire irradier en moins de deux.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_1">
		<text>On dirait que tu ne sais pas bien où tu vas alors je vais te donner un conseil d'ami : ne te mêle pas des affaires des militaires. Si t'en vois un, dégage vite fait, c'est des vrais cinglés. D'abord, tu te prends une ou dix balles dans le bide et après ils vérifient tes papiers pour savoir ton nom.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_10">
		<text>Les mecs du Devoir font la loi ici. C'est un peu comme la police, un truc du genre. Garde ça à l'esprit pour éviter les ennuis.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_100">
		<text>Bonne journée.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_101">
		<text>Bonne journée.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_102">
		<text>Bonne chance.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_103">
		<text>Hé, mec !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_104">
		<text>Hé.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_105">
		<text>Oh hé !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_106">
		<text>Bonjour.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_107">
		<text>Salut !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_108">
		<text>Bonjour, Stalker.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_109">
		<text>Salut, Stalker.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_11">
		<text>Tu te trouves dans une zone contrôlée par le Devoir. Toute demande de la patrouille doit être exécutée sans résistance, toutes les explications nécessaires suivront si le besoin s'en fait sentir. Malgré tout, la règle est simple ici : sois courtois avec tout le monde, et tout se passera bien.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_110">
		<text>Hé toi, Stalker !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_111">
		<text>Bonjour.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_112">
		<text>Bien, qui est-ce qu'on a là ?!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_113">
		<text>Et qui est-ce qu'on a là ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_114">
		<text>Salut, mec.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_12">
		<text>Si t'as des questions, va au bar et laisse-moi tranquille. Ils te diront tout ce qu'il faut savoir, répondront à tes questions et poseront les leurs. Moi je suis pressé.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_13">
		<text>Première fois que tu viens ? Alors je te conseille d'aller au bar, tes collègues te diront les dernières nouvelles là-bas.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_14">
		<text>Essaie de rester à l'écart des zombies et va pas au laboratoire, compris ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_15">
		<text>Je te conseille de pas t'approcher du laboratoire : trop de zombies.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_16">
		<text>Tu sais, je te conseille de rester à distance du laboratoire.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_17">
		<text>Fais gaffe aux zombies, ils sont débiles et ont peur de rien. Vaut mieux pas aller au laboratoire, ils doivent se reproduire là-bas ou un truc comme ça...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_18">
		<text>Oublie pas que le lobotomisateur est pas loin. Pense même pas à aller vers le nord.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_19">
		<text>Fais gaffe, si tu veux pas perdre la mémoire, va pas plus au nord.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_2">
		<text>Sois prudent quand tu passes le pont, compris ? Il y a trop de chiens qui errent là-bas. Si tu ne fais pas attention, ils vont te bouffer en moins de deux.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_20">
		<text>Fais gaffe à toi ! Tu sais que le lobotomisateur n'est pas loin, si tu vas trop au nord, ça fera un mort de plus.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_21">
		<text>C'est comme de marcher sur un champ de mines, en pire. Dieu seul sait ce qui se passe ici, on peut même pas se reposer cinq minutes.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_22">
		<text>Je te conseille de rester vigilant et de ne pas te relâcher. Si tu te déconcentres, t'es foutu, tu te feras avoir tout de suite.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_23">
		<text>Tu dois être aux aguets tout le temps ! Dors que d'un oeil ! Tout peut arriver à n'importe quel moment.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_24">
		<text>Fais gaffe avec ces enfoirés ! Il y en a plein dans les parages !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_25">
		<text>Détruis les Monolithes dès que tu les vois. Ils sont très dangereux, des vrais fanatiques !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_26">
		<text>Il y a des abrutis dans le coin, ils se font appeler Monolithes... ou quelqu'un les a appelés comme ça, enfin bref. Ils ont pas peur de la douleur. S'ils ont plus de munitions, ils te sautent dessus et essaient vraiment de te mordre à la gorge. Alors si t'en vois un, hésite pas et tire-lui dessus.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_3">
		<text>Écoute. Si tu vois un tunnel, n'y va pas. Je te le dis parce que tout le monde est pas assez intelligent pour éviter de se mettre dans la merde. On pourrait même pas te sortir de là après, tu serais écrasé contre les murs, en mille morceaux. C'est déjà la Zone, tu comprends ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_4">
		<text>Pourquoi t'as plus rien ? T'as aussi rencontré des tarés sous le pont ? Les fumiers ! Ils ont failli me tuer. Il a fallu que je leur donne tout ce que j'avais ! Ils sont là, à traîner, à patrouiller. Que ce soient des bandits ou ces militaires des postes de contrôle, ça fait aucune différence.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_5">
		<text>Qu'est-ce que tu fais tout seul ? Il y a plein de ces enfoirés dans le coin, tu peux te faire attraper à tout moment ! Depuis peu, ils ont perdu la tête, ils attaquent même les postes de contrôle !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_6">
		<text>Je te préviens si t'es pas au courant : depuis peu, les bandits se baladent dans le coin. C'est déjà la deuxième fusillade avec eux en seulement une semaine. Fais gaffe et sois prudent, ils ont déjà buté six gars comme toi.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_7">
		<text>Tu saurais pas ce que les troupes voulaient dans l'Institut de Recherche par hasard ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_8">
		<text>Tu dois être plus prudent ici. Ces abrutis se cachent dans le bâtiment principal. En un mot, c'est des chacals, aucun scrupule, aucune pitié... ils sont prêts à tuer tout le monde.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_9">
		<text>Tu devrais pas aller dans la vallée obscure tout seul. Il y a plein de bandits qui se cachent dans un bâtiment, impossible de les faire sortir de là-bas. Fais gaffe de pas tomber dessus, mec.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_1">
		<text>À l'aide !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_10">
		<text>Au secours !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_11">
		<text>Gardes ! Je suis blessé ! Par ici !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_12">
		<text>À l'aide ! Je meurs !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_2">
		<text>Les gars, amenez le kit de premiers secours !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_3">
		<text>Apportez le kit de premiers secours !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_4">
		<text>Antichoc, les gars ! Vite !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_5">
		<text>Le kit de premiers secours, les gars !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_6">
		<text>Quelqu'un, donnez-moi le kit de premiers secours !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_7">
		<text>Les gars, le kit de premiers secours... le kit !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_8">
		<text>À l'aide, mec !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_9">
		<text>Hé mec, tu peux me passer ton kit de premiers secours ?</text>
	</string>
</string_table>
