<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Ammo">
		<text>Munitions</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Munitions .45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>.45ACP hydrostatique</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Munitions 12x70</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>Chevr. 12x70</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Fléchettes 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>Fléchette 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Balles 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>Balle 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Mun. 5.45x39 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5.45x39 BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Mun. 5.45x39 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Mun. 5.56x45 mm AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5.56 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Mun. 5.56x45 mm SS109</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5.56 SS</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Mun. 7.62x54 mm 7N1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7.62 7N1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Mun. 7.62x54R 7N14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7.62 7N14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Mun. 7.62x54 mm BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7.62 BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Munitions 9x18 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Mun. 9x18 mm +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>9x19 mm FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Mun. 9x19mm PB1s</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PB1s</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Mun. 9x39 mm SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Mun. 9x39 mm PAB-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 PAB9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>Mun. 9x39 mm SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9x39 SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Projectile Gauss</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>Gauss </text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Grenade M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Grenade OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Grenade VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Grenade VOG-25R</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>VOG-25R</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Munition standard destinée aux pistolets Kora-919 SIP-t M200. Dotée d'un noyau standard et d'une balle chemisée.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Munition hydrostatique présentant des caractéristiques améliorées et destinée aux pistolets Kora-919 et SIP-t M200. Dotée d'une balle à être creuse avec un bon effet d'obturation. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
		<text>Munition de calibre 12 standard avec chevrotines 6 mm. Effet dévastateur à courte portée. Elle est conçue pour les fusils BM 17, Chaser 13 et SPSA14. Son efficacité est renforcée à moins de 30 mètres. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
		<text>Balle à ailettes. Elle peut se stabiliser en vol, ce qui augmente sa précision. Elle est conçue pour les fusils TOS 34, BM 17, Chaser 13 et SPSA14. Elle est dotée d'un effet perforant et d'une portée améliorée. Elle est efficace jusqu'à une portée maximum de 150 mètres.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
		<text>Munition dotée d'une lourde balle nue. Elle est principalement utilisée pour la chasse au gros gibier. Sa balle lourde n'est pas perforante mais s'introduit dans les gilets pare-balles. Elle est conçue pour les fusils TOS 34, BM 17, Chaser 13 et SPSA14. Elle est efficace jusqu'à 100 mètres. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
		<text>Munition perforante conçue pour les fusils d'assaut Akm-74/2, Akm-74/2U et ON-94. Elle est dotée d'un effet perforant renforcé, mais d'un effet d'obturation limité. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Munition standard conçue pour les fusils d'assaut Akm 74/2, Akm 74/2U et Obokan. Elle est dotée d'un noyau standard et d'une balle chemisée.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
		<text>Munition dotée d'une balle perforante pour les fusils d'assaut IL 86, TRs 301, SGI 5k, GP 37 et FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Munition OTAN standard connue sous son appellation belge SS109. Elle est utilisée avec les fusils d'assaut IL 86, TRs 301, SGI 5k, GP 37 et FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Modification bon marché de la munition sniper pour les fusils de sniper SVDm 2 et SVUmk2.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Munition sniper pour les fusils de sniper SVDm 2 et SVUmk2. Elle est dotée d'une précision et d'une portée renforcées.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
		<text>Munition avec balle perforante pour les fusils de sniper SVDm 2 et SVUmk2.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
		<text>Munition standard pour les pistolets PMm, PB1s et Fort-12Mk2. Elle est dotée d'un noyau standard et d'une balle chemisée. Son effet perforant est limité.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
		<text>Munition dotée de caractéristiques balistiques renforcées pour les pistolets PMm, PB1s et Fort-12Mk2. Avec sa balle ultra rapide, elle est plus efficace qu'une munition standard. Son effet perforant est renforcé.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
		<text>Munition standard pour le pistolet Walker P9m ainsi que la mitraillette Viper 5. Elle est dotée d'une balle chemisée et d'un effet perforant limité.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
		<text>Munition renforcée pour le pistolet Walker P9m ainsi que la mitraillette Viper 5. Munition ultra puissante avec balle creuse et noyau perforant.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
		<text>Munition perforante pour les fusils d'assaut Tunder S14 et VLA ainsi que le fusil de sniper Vintar. Elle est dotée d'une balle subsonique qui, compte tenu de sa conception, peut pénétrer la plupart des gilets pare-balles jusqu'à 400 mètres.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
		<text>Munition pour les fusils d'assaut Tunder S14 et VLA ainsi que pour le fusil de sniper Vintar. Modification bon marché et récente de la munition perforante. Elle est dotée d'une balle subsonique qui, compte tenu de sa conception, peut pénétrer la plupart des gilets pare-balles jusqu'à 300 mètres.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
		<text>Munition sniper pour les fusils d'assaut Tunder S14 et VLA ainsi que le fusil de sniper Vintar. Elle est dotée d'une balle subsonique qui, compte tenu de son poids et de sa conception, peut pénétrer la plupart des gilets pare-balles jusqu'à 400 mètres.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Cellules énergétiques pour chargeur de fusil Gauss. Sa source énergétique se compose d'un morceau encapsulé de l'artefact "flash".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
		<text>Munition de lance-grenades ?203 (pour les fusils TRs 301, GP 37, SGI 5k, IL 86) et lance-grenades intégré du FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
		<text>Munition hautement explosive pour le RPG-7u. Aussi efficace contre les troupes que les blindés légers.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
		<text>Munition de lance-grenades GP-25 Kostyer, de lance-grenades intégré de Tunder et de Bulldog 6 à barillet.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
		<text>Munition de lance-grenades GP-25 Kostyer, de lance-grenades intégré de Groza et de Bulldog 6 à barillet. Avant l'explosion, la grenade s'élève d'environ un mètre pour accroître son effet létal.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
		<text>Grenade défensive expédiant des éclats sur un rayon important. Il est recommandé de la lancer depuis un abri.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>Grenade fumigène utilisée pour générer un écran de fumée pendant 10 secondes.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
		<text>Grenade offensive expédiant des éclats dans un rayon réduit.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan">
		<text>Arme des troupes d'élite de l'armée russe, conçue pour remplacer l'Akm 74/2 dépassé. Ses mécanismes internes, mais aussi sa culasse et son canon sont mobiles, ce qui réduit le recul et augmente la précision. \nMunitions : 5,45x39 mm standard, \n5,45x39 mm BP perforante.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m1">
		<text>Mitrailleuse avec viseur optique modifié pour tirs de sniper. L'optique intégrée au corps de l'arme offre une meilleure résolution que le modèle standard.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m2">
		<text>Mitrailleuse dotée d'un lance-grenades sous le canon pour en faire une arme universelle.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Lance-grenades pour Akm-74/2 et Akm-74/2U.\n Munitions : grenades VOG-25,\n et VOG-25R.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Lance-grenades pour SGI 5k, TRs 301, GP 37 et IL 86.\n Munitions : grenades M209.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope">
		<text>Lunette soviétique largement utilisée. Elle peut être fixée sur une arme moyennant un support en queue d'aronde utilisé par les pays du Pacte de Varsovie.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope-susat">
		<text>Lunette 4x produite par les pays de l'OTAN. Elle peut être fixée sur un support OTAN standard appelé rail Picatinni.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
		<text>Silencieux efficace fabriqué par les armuriers de la Zone. Le kit comprend des adaptateurs pour les armes de différents calibres.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
		<text>Fusil d'assaut à crosse repliable, version 1974 tirant des munitions de 5,45x39 mm. Il est simple est fiable, mais sa fabrication à l'économie n'en fait pas un champion d'ergonomie et de précision. Dans la Zone, c'est l'arme de base des Stalkers militaires et de nombreux combattants solitaires. \nMunitions : 5,45x39 mm standard, \n5,45x39 mm BP perforante.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m1">
		<text>Le système de fermeture modifié augmente la vitesse de tir</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
		<text>Le poids et la taille de l'Akm-74/2U sont similaires à ceux d'un pistolet-mitrailleur, mais son mode de fonctionnement et ses munitions sont ceux d'un fusil d'assaut. Ses avantages sont sa petite taille, très utile dans les bâtiments et en forêt dense, et sa capacité de perforation respectable. Ses principaux points faibles sont le manque de précision et une rapide surchauffe en rafale. \nMunitions : 5,45x39 mm standard, \n5,45x39 mm BP perforante.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m1">
		<text>Mitrailleuse améliorée. Fournie avec un silencieux non remplaçable. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
		<text>Pistolet adopté par les forces armées et de police des États-Unis et de nombreux autres pays. Il est également très apprécié des truands pour sa puissance et la capacité de son chargeur. \nMunitions : 9x19 mm FMJ standard, \n 9x19 mm PB1s.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
		<text>Fusil BM-17 à canons sciés. Plus léger et plus compact que la version originale à deux canons, il n'est cependant efficace qu'à courte portée. C'est l'une des armes les plus répandues chez les débutants. \nMunitions : chevrotines 12x70, \nballe 12x76, \nfléchettes 12x76.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt_m1">
		<text>Arme pour tueurs à gages. Ce bon vieux revolver est fourni avec un silencieux non remplaçable. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
		<text>Arme de qualité ayant honorablement pris part à tous les conflits du XXe siècle et abordant avec confiance le suivant. La faible capacité de son chargeur est en partie compensée par la puissance de sa munition. \nMunitions : \n.45 ACP standard, \n.45 ACP hydrostatique.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle">
		<text>Une arme taillée pour les héros : grosse, lourde et dévastatrice. Assez peu appréciée dans la Zone en raison de son prix et de sa taille. Après tout, on ne chasse pas l'éléphant tous les jours ! \nMunitions : \n.45 ACP standard, \n.45 ACP hydrostatique.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-eagle_m1">
		<text>Puissante arme retravaillée pour accueillir des balles de fusils. Une machine à tuer en combat rapproché.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
		<text>Fusil d'assaut associé à un lance-grenades. Il est équipé d'un module électronique de conduite de tir et d'un lance-grenades de 40 mm. \nMunitions : \n5,56x45 mm SS109 standard, \n5,56x45 mm AP perforante.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort">
		<text>Pistolet de police de fabrication ukrainienne ayant remplacé le PMm. Il est plus précis, plus ergonomique et offre un chargeur plus vaste que le PMm, mais il est moins fiable. \nMunitions : \n9x18 mm standard, \n9x18 mm +P+.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1">
		<text>Prototype expérimental de l'arme Fort</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>Fusil d'assaut allemand incarnant l'armement moderne : léger, fiable et ergonomique. \nMunitions : \n5,56x45 mm SS109 standard, \n5,56x45 mm AP perforante.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
		<text>Arme remarquablement précise mise au point par les chercheurs de la Zone. Elle est virtuellement silencieuse car elle n'emploie pas la poudre, mais de l'énergie d'artefact. Malgré sa puissance de feu phénoménale, son recul est insignifiant. Sa précision et les dégâts causés dépassent ceux de toutes les autres armes légères. \nMunitions : \nprojectiles Gauss de 2 mm.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
		<text>Fusil d'assaut associé à un lance-grenades. Il est remarquablement adapté aux conditions de la       Zone: compact, fiable, polyvalent et puissant. Le Tunder S14 est l'un des fusils préférés des Stalkers militaires. \nMunitions : \n9x39 mm PAB-9 standard, \n9x39 mm SP-6 perforante, \n9x39 mm SP-5 de sniper et grenades VOG-25 et VOG-25R pour le lance-grenades.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
		<text>Ce canon a été fabriqué par des armuriers Stalkers qui ont réussi à remodeler le fusil pour pouvoir le charger de balles 5.45 mm.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hpsa">
		<text>Ce pistolet mérite d'être considéré comme l'un des meilleurs pistolets du XXe siècle. Fiable et puissant, il permet des tirs bien groupés. Son chargeur accueille 13 cartouches.\n Munitions : \n 9x19 mm FMJ standard, \n 9x19 mm PB1s.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
		<text>Couteau de chasse</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85">
		<text>Après son remplacement par le GP 37 allemand dans les rangs des forces britanniques, cette arme est apparue en grand nombre sur le marché noir et dans la Zone. Les principaux avantages de l'IL 86 sont sa lunette 4x de série et la précision de son premier tir. La précision décroît beaucoup en rafale par manque de fiabilité des mécanismes internes.\n Munitions : \n 5,56x45 mm SS109 standard, \n 5,56x45 mm AP perforante.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m1">
		<text>Moyennant quelques modifications, l'effet de recul du canon a été réduit</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m2">
		<text>Cette arme est dotée d'un silencieux intégré ; La plupart de ses pièces peuvent être remplacées par des pièces équivalentes moins lourdes pour alléger l'ensemble.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300">
		<text>Ce fusil léger a une portée efficace de 300 m. Grâce à sa détente très sensible, à son ergonomie de pointe et à sa légèreté, c'est une arme très précise. Elle s'encrasse en revanche facilement et est peu adaptée aux terrains difficiles.\n Munitions : \n 5,56x45 mm SS109 standard, \n 5,56x45 mm perforante.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300_m1">
		<text>Modification de l'arme d'assaut pour des tirs uniques. Elle devait faire office d'équivalent meilleur marché du fusil de sniper.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
		<text>L'un des meilleurs pistolets-mitrailleurs au monde. Durant les dernières décennies du XXe siècle, il a été adopté par les forces armées et de police de nombreux pays. Son remplacement progressif a entraîné son afflux sur le marché noir et dans la Zone.\n Munitions : \n 9x19 mm FMJ standard, \n 9x19 mm PB1sP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m1">
		<text>Léger, compacte et revue pour accueillir un calibre plus répandu, cette mitrailleuse convient particulièrement aux débutants. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m2">
		<text>Variante du modèle de base dotée d'un silencieux non remplaçable.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>Pistolet à silencieux intégré des forces spéciales soviétiques. Aujourd'hui dépassé, il reste très efficace dans les mains d'un tireur de talent.\n Munitions : 9x18 mm standard, \n 9x18 mm +P+.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
		<text>Le pistolet le plus répandu dans la Zone. Héritage de l'époque soviétique, il est peu coûteux, relativement fiable, mais offre un chargeur de faible capacité, peu de puissance d'arrêt et un groupement des tirs médiocre. C'est l'arme de base du Stalker débutant.\n Munitions : \n 9x18 mm standard, \n 9x18 mm +P+.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
		<text>Lance-grenades à barillet. Parfois indispensable, par exemple face à un grand nombre de mutants ou à des créatures très résistantes, ou lors de l'attaque de cibles statiques bien gardées.\n Munitions : grenades VOG-25 et \n VOG-25R.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg6_m1">
		<text>Variante du lance-grenades rotatif. Ce modèle est conçu pour accueillir les grenades de type occidental.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
		<text>Lance-roquettes développé dans les années 1960. Ils sont très nombreux dans les dépôts militaires, qu'ils quittent pour rejoindre la Zone. Ils sont peu appréciés des Stalkers en raison de leur taille et de leur poids, mais sont indispensables lors de certaines missions.\n Munitions : OG-7V.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m1">
		<text>Cette arme a été conçue pour les combats de rues. Certaines pièces peuvent être retirées ou remplacées pour l'alléger. Son canon ne peut, dès lors, accueillir ni viseur ni lance-grenades. Mais au moins, son poids initial a été divisé par deux.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m2">
		<text>Modifié pour les tirs de sniper. Doté d'un viseur optique non amovible avec mise au point améliorée.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220">
		<text>Modèle développé en 1975 mais toujours apprécié dans le monde entier. La capacité de son chargeur est limitée, mais son mécanisme est d'une fiabilité totale. Son deuxième avantage est la puissance de sa munition Kora.\n Munitions : \n.45 ACP standard, \n.45 ACP hydrostatique.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
		<text>Fusil d'assaut relativement récent employant la munition de 5,56x45 mm SS109. Cette arme est très appréciée pour sa précision, son faible recul et sa fiabilité.\n Munitions : \n 5,56x45 mm SS109 standard, \n 5,56x45 mm AP perforante.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
		<text>Le fusil à canon lisse SPSA14 a été développé à la fin des années 1970. Polyvalent et très fiable, il est en revanche assez grand et son mécanisme est trop complexe. C'est probablement la meilleure arme à courte portée de la Zone.\n Munitions : chevrotines 12x70, \n balle 12x76, \n fléchettes 12x76.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
		<text>ARME UNIQUE. Ce fusil est doté d'une âme rayée qui augmente considérablement sa précision lorsqu'il tire des balles et des fléchettes. L'utilisation de chevrotines se révèle cependant plus difficile.\n Munitions :\n chevrotines 12x70,\n balles 12x76,\n fléchettes 12x76.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
		<text>Ce fusil a été largement utilisé lors de toutes les opérations des forces soviétiques puis russes depuis 1960. Arme pratique d'une fiabilité exceptionnelle. Dans la Zone, c'est l'arme préférée des Stalkers expérimentés de la faction Devoir qui chassent les mutants.\n Munitions : \n 7,62x54 mm 7N1 standard, \n 7,62x54 mm BP perforante, \n 7,62x54 mm 7N14 de sniper.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd_m1">
		<text>Optique renforcée et meilleure résolution. L'équilibre de cette arme est renforcé et son recul diminué.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
		<text>Version remise à jour du fusil de sniper. Modèle compact de type bullpup. Excellent pour les longs séjours dans la Zone.\n Munitions : 7,62x54 mm 7N1 standard, \n 7,62x54 mm BP perforante, \n 7,62x54 mm 7N14 de sniper.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
		<text>Ce fusil de chasse largement répandu n'a rien de remarquable.\n Munitions : \n chevrotines 12x70, \n balle 12x76, \n fléchettes 12x76.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp">
		<text>Arme fiable et compacte de courte portée, très appréciée des vétérans de la Zone.\n Munitions : \n.45 ACP standard, \n.45 ACP hydrostatique.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val">
		<text>Cette arme dérivée du fusil de sniper silencieux Vintar BC dispose d'une crosse repliable, du tir en rafale et d'un chargeur plus important. Elle a été conçue pour les forces spéciales ayant besoin d'une discrétion sonore et visuelle.\n Munitions : \n 9x39 mm PAB-9 standard, \n 9x39 mm SP-6 perforante, \n 9x39 mm SP-5 de sniper.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val_m1">
		<text>Diffère du modèle de base et peut être équipé d'un viseur optique PSO-1.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
		<text>Fusil de sniper spécial conçu pour éviter le bruit et la flamme de départ et doté d'un silencieux intégré. Il est capable de percer tout gilet pare-balles à 400 m. Cette arme est très appréciée des Stalkers, quel que soit leur niveau.\n Munitions : \n 9x39 mm PAB-9 standard, \n 9x39 mm SP-6 perforante, \n 9x39 mm SP-5 de sniper.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther">
		<text>Excellent pistolet, très fiable et à chargeur de capacité élevée. Il offre une bonne précision, en particulier dans sa version 9 mm FMJ.\n Munitions : \n 9x19 mm FMJ standard, \n 9x19 mm PB1s.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther_m1">
		<text>Modification de l'arme pour l'utilisation de balles de calibre 9x18 mm</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
		<text>Fusil à pompe à canon lisse conçu pour les environnements les plus hostiles. Très fiable, ses principaux organes disposent d'un revêtement anticorrosion.\n Munitions : \n chevrotines 12x70, \n balle 12x76, \n fléchettes 12x76.</text>
	</string>
	<string id="grenade-f1">
		<text>Grenade F1</text>
	</string>
	<string id="grenade-gd05">
		<text>GD-05</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgd5">
		<text>Grenade RGD-5</text>
	</string>
	<string id="Weapons1">
		<text>Arme</text>
	</string>
	<string id="wp_desert_eagle">
		<text>Black Eagle</text>
	</string>
	<string id="wpn_hpsa">
		<text>HPSS-1m</text>
	</string>
	<string id="wpn_usp">
		<text>UDP</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan">
		<text>Obokan</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m1">
		<text>Obokan de sniper</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m2">
		<text>Obokan d'assaut</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>GP-25 Kostyer</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope">
		<text>Lunette de PSO-1</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope-susat">
		<text>Lunette de SUSAT</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer">
		<text>Silencieux</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74">
		<text>Akm 74/2</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74_m1">
		<text>Akm 74/2 rapide</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u">
		<text>Akm 74/2U</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m1">
		<text>Akm 74/2U spécial</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta">
		<text>Martha</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16">
		<text>Fusil à canons sciés</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt_m1">
		<text>Revolver silencieux</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911">
		<text>Kora-919</text>
	</string>
	<string id="wpn-eagle_m1">
		<text>Big Ben</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000">
		<text>FT 200M</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort">
		<text>Fort-12Mk2</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort_m">
		<text>Fort-15</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36">
		<text>GP 37</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss">
		<text>Fusil Gauss</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza">
		<text>Tunder S14</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m1">
		<text>Tunder 5,45</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85">
		<text>IL 86</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m1">
		<text>IL 86 équilibré</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m2">
		<text>IL 86 allégé</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300">
		<text>TRs 301</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_m1">
		<text>TRs 301 de sniper</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5">
		<text>Viper 5</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m1">
		<text>Viper 5 9x18 mm</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m2">
		<text>Viper silencieuse</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb">
		<text>Pistolet sil. (PB1s)</text>
	</string>
	<string id="wpn-pm">
		<text>PMm</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg-6">
		<text>Bulldog 6</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg6_m1">
		<text>Bulldog 6 m209</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpg7">
		<text>RPG-7u</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m1">
		<text>SIP d'assaut</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m2">
		<text>SGI de sniper</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220">
		<text>SIP-t M200</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig550">
		<text>SGI 5k</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12">
		<text>SPSA14</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12_m1">
		<text>SPSA14 fileté</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd">
		<text>Fusil sniper (SVDm 2)</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd_m1">
		<text>SVDm 2 "Farshooter"</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu">
		<text>SVUmk2</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34">
		<text>TOS 34</text>
	</string>
	<string id="wpn-val">
		<text>Fusil d'assaut VLA</text>
	</string>
	<string id="wpn-val_m1">
		<text>VLA de sniper</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez">
		<text>Vintar BC</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther">
		<text>Walker P9m</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther_m1">
		<text>Walker 9x18 mm</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300">
		<text>Chaser 13</text>
	</string>
</string_table>
