<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<text>Panoplie traditionnelle du bandit, veste en cuir avec éléments en fibres aramides. Offre une protection très insuffisante face aux terribles conditions de la zone.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description_m">
		<text>Armure courante de bandit avec cottes de mailles cousues sur le dos. Presque tout le monde peut la fabriquer, mais rares sont ceux qui en ont la patience.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name">
		<text>Veste de bandit</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name_m">
		<text>Cotte de mailles</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Produit par un des instituts de recherche de Kiev et mis au service de la faction du Devoir. Il est aussi simple et fiable que le modèle standard PSZ-9, mais grâce à de nouveaux matériaux, il protège contre divers impacts, y compris les impacts dus aux armes à feu. Ce gilet doit encore être amélioré car il ne bénéficie d'aucun système de protection respiratoire.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description_m1">
		<text>Combinaison blindée du Devoir dotée de qualités de protection améliorées contre les morsures et les coupures.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>Armu. Devoir PSZ-9d</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name_m1">
		<text>PSZ-9d de chasseur</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_description">
		<text>Combinaison de protection particulièrement adaptée à la Zone. Les Stalkers l'apprécient car elle les protège contre les anomalies et les balles. Elle est dotée d'une armure PSZ-9d, d'un système de respiration en circuit fermé à cycle fermé et un système intégré de neutralisation des champs anormaux. Elle protège contre les balles et les éclats. </text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_name">
		<text>PSZ-9Md Universal Protection</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_description">
		<text>Combinaison de protection chimique SSP-99 spécialement conçue pour les conditions de la Zone. Elle est utilisée par les scientifiques et les éco-Stalkers qui les accompagnent lors de leurs expéditions. Elle est dotée d'un système de filtrage de l'air et de climatisation. Elle résiste à la chaleur, à l'électricité et protège contre les radiations et anomalies biologiques. Elle résiste aux environnements chimiquement agressifs. Elle n'est pas conçue pour le combat et ne protège donc pas des balles et des éclats.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_name">
		<text>Écologiste SSP-99</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Prototype d'exosquelette militaire. Il n'a jamais été produit en série en raison de son coût exorbitant et de défauts de conception. Mais il a été produit en petits lots dans de petites usines illégales situées hors de l'Ukraine. Il s'agit d'un exosquelette de troisième génération. Les défauts de conception qui limitaient sa mobilité ont été corrigés et son armure renforcée. Il offre une excellente protection contre les balles et les éclats, mais peine face aux anomalies.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description_m1">
		<text>Le dispositif de vision nocturne de base est remplacé par un modèle plus moderne doté d'un filtrage numérique du signal.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Exosquelette</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description">
		<text>Combinaison de Stalker de la faction des Mercenaires. Sa conception repose sur la combinaison utilisée par les forces spéciales des armées occidentales. Grâce à un traitement spécial, son blindage est doté une stabilité renforcée lors des déplacements. Ses propriétés protectrices sont légèrement supérieures à celles des combinaisons pare-balles PSZ-7.</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description_m1">
		<text>La doublure de ce manteau est en cotte de mailles pour une meilleure protection contre les attaques par armes à feu et les morsures de monstres. Elle est dotée un viseur nocturne portable.</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name">
		<text>Combi de Mercenaire</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name_m1">
		<text>Combi renforcée</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>La combinaison pare-balles Skat-9M est conçue pour les opérations d'assaut se déroulant dans des zones aux activités anormales. Elle comprend une combinaison pare-balles lourde PSZ-12p, une combinaison de compensation intégrée et un casque Sphere-12M. Elle protège contre les balles et les éclats sans limiter la mobilité du soldat. Elle est dotée d'un système équilibré de protection contre les anomalies.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Combi. blindée</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_description">
		<text>Combinaison de Stalker de la faction du Monolithe. On n'en connaît pas le créateur. Ses propriétés protectrices sont légèrement moins bonnes que celles du gilet pare-balles PSZ-9a. Sa structure ressemble celle de la combinaison des Stalkers neutres et combine un gilet pare-balles ainsi qu'une combinaison antiradiation. Elle protège contre les fusillades. Son niveau de protection contre les anomalies demeure faible en l'absence de système de filtrage de l'air.</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_name">
		<text>Combi Monolithe</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description_m">
		<text>Ils ont pris ce manteau à un Stalker mort dans l'anomalie "champignon visqueux". Après avoir passé un long moment dans l'anomalie, ce manteau est capable d'accélérer le métabolisme.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name_m">
		<text>Anomalie peaussier</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_description">
		<text>Veste épaisse classique, une parmi tant d'autres. Elle protège légèrement mieux contre les balles et les éclats mais ne peut rien contre les anomalies et autres effets.</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_name">
		<text>Veste en cuir</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_description">
		<text>Combinaison SSP-99 d'excellente qualité ayant été modifiée pour mieux protéger le corps des balles et des éclats. Elle a été conçue pour les gardes qui escortent les scientifiques lors des expéditions. Elle offre une bonne protection contre les radiations et les anomalies biologiques. Elle résiste aux environnements chimiquement agressifs et autres effets dangereux pour l'organisme.</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_name">
		<text>Combinaison SSP-99M</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Cette combinaison, produite par un institut de recherche de Kiev, constitue une excellente alternative aux combinaisons pour Stalkers faites à la main. Elle comprend un gilet pare-balles, un système de respiration en circuit fermé et un système intégré de neutralisation des champs anormaux. Les excellents matériaux qui la composent en font un modèle très intéressant. Son seul défaut est son prix.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Combinaison SEVA</text>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_description_m1">
		<text>Le tissu de cette combinaison est imbibé de lotion streptozoïdale qui accélère la guérison des blessures.</text>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_name_m1">
		<text>Berill de guérison</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Combinaison Berill-5M destinée aux forces spéciales et adaptée à l'environnement de la Zone. Elle comprend un gilet pare-balles militaire PSZ-9a recouvert d'un revêtement en béryllium et un casque Sphere-08. Elle a été conçue pour les opérations d'assaut dans les environnements hautement radioactifs. Son niveau de protection contre les anomalies est faible.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Combi. Berill-5M</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Combinaison de Stalker fabriquée par les "artisans du peuple". Cette combinaison efficace comprend un gilet pare-balles militaire léger. D'autre part, le tissu qui la compose est caoutchouté. Renforcée grâce à des plaques de fibres aramides, elle offre une bonne protection contre les tirs d'armes peu puissantes. Elle se révèle très inefficace pour les raids lointains et les opérations sérieuses au coeur de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m1">
		<text>Selon la rumeur, le Stalker que l'on appelle Spectre ne porte jamais de kit de premiers secours sur lui. Ses blessures guérissent d'elles-mêmes. On dit qu'il porte une drôle de combinaison qu'il se serait procuré sur une anomalie.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m2">
		<text>Son ancien propriétaire était un touriste qui, apparemment, se lançait souvent dans des randonnées très difficiles, à la limite de l'endurance humaine. Il savait répartir au mieux la charge qu'il transportait et choisir ce dont il avait réellement besoin. Les poches du vêtement et le choix éclairé du sac à dos permettent à son utilisateur de transporter une lourde charge.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Combi. de Stalker</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m1">
		<text>Combi. de Spectre</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m2">
		<text>Combi. du Touriste</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Combinaison de Stalker renforcée produite par les armuriers de la faction de la Liberté. Elle est composée d'un gilet pare-balles militaire intermédiaire recouvert de zirconium renforcé, ce qui assure une bonne protection contre les balles de fusils et les éclats de munitions à longue et moyenne portée. Cette combinaison est composée de deux couches de tissus : un cuir spécialement traité et un tissu en filé d'amiante. Elle offre une bonne protection contre les radiations et les anomalies les plus faibles.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Combi. de la Liberté</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Combinaison de Stalker légère produite par les armuriers de la faction de la Liberté. Elle est composée d'un gilet pare-balles militaire léger renforcé par des plaques de fibres aramides. Elle protège des armes peu puissantes. Le tissu est traité avec un mélange spécial qui renforce sa résistance aux anomalies.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Combi. Vent de lib.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>L'exosquelette protège extrêmement bien des balles et des éclats, mais réduit la mobilité. Il est vulnérable aux balles des armes lourdes.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Exosquelette PNB-4UZ</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>La combinaison pare-balles militaire a été conçue pour les opérations d'assaut. Elle offre une excellente protection contre les balles et les éclats sans réduire la mobilité du soldat. Elle est vulnérable aux balles des armes lourdes.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Combinaison pare-balles militaire</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Cette combinaison a été conçue pour les travaux de recherche dans la Zone. Elle est équipée d'un système de respiration en circuit fermé ainsi que d'un système intégré qui neutralise l'activité des champs anormaux et protège parfaitement des anomalies. Sa faible protection la rend très vulnérable. Elle est dotée d'une poche intégrée permettant de transporter des artefacts.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Combinaison scientifique</text>
	</string>
</string_table>
