<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="af-ameba-mica">
		<text>Gelée</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slime">
		<text>Slime</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slug">
		<text>Limace</text>
	</string>
	<string id="af-blood">
		<text>Régénérateur base</text>
	</string>
	<string id="af-cristall">
		<text>Cristal</text>
	</string>
	<string id="af-cristall-flower">
		<text>Fleur protectrice</text>
	</string>
	<string id="af-drops">
		<text>Gouttelettes</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-battery">
		<text>Batterie</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-dummy">
		<text>Coquille</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-glassbeads">
		<text>Goutt. nourricières</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-pellicle">
		<text>Pellicule</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-spring">
		<text>Ressort</text>
	</string>
	<string id="af-electra-flash">
		<text>Flash</text>
	</string>
	<string id="af-electra-moonlight">
		<text>Clair de lune</text>
	</string>
	<string id="af-electra-sparkler">
		<text>Étincelle</text>
	</string>
	<string id="af-fireball">
		<text>Bolide</text>
	</string>
	<string id="af-fuzz-kolobok">
		<text>“Le Gros”</text>
	</string>
	<string id="af-gold-fish">
		<text>Garde du corps</text>
	</string>
	<string id="af-gravi">
		<text>Gravi</text>
	</string>
	<string id="af-medusa">
		<text>Méduse</text>
	</string>
	<string id="af-mincer-meat">
		<text>Morceau de viande</text>
	</string>
	<string id="af-night-star">
		<text>Étoile phospho.</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-kristall">
		<text>Épine cristalline</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-sea-urchin">
		<text>Oursin</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-thorn">
		<text>Épine</text>
	</string>
	<string id="af-soul">
		<text>Super générateur</text>
	</string>
	<string id="af-vyvert">
		<text>Tortillon</text>
	</string>
	<string id="Agroprom">
		<text>Agroprom</text>
	</string>
	<string id="Ameba">
		<text>Le champignon visqueux</text>
	</string>
	<string id="Anomalies">
		<text>Anomalies</text>
	</string>
	<string id="Artifacts">
		<text>Artefacts </text>
	</string>
	<string id="Bald">
		<text>Tremplin</text>
	</string>
	<string id="Bar">
		<text>Bar</text>
	</string>
	<string id="Darkdolina">
		<text>Vallée obscure</text>
	</string>
	<string id="Deadcity">
		<text>Effacé</text>
	</string>
	<string id="Electra">
		<text>Électrica</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
		<text>Variation du Chaser. Un petit fragment de l'artefact "gravi" a été intégré à son canon et positionné de manière à améliorer la vitesse de trajectoire des balles. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_ameba">
		<text>Cette anomalie est d'origine inconnue. Quand elle entre en contact avec un corps humain, elle le brûle comme un puissant acide. Trois types d'artefacts proviennent de cette anomalie : "le slime", "la limace" et "la gelée".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>C'est une des premières anomalies répertoriées : un champ de gravité modifié qui inflige un choc aux individus à proximité. Stationnaire pendant une semaine environ, la force du choc varie avec l'age de l'anomalie. Elle peut entraîner des contusions légères tout comme des blessures graves, voire même la mort instantanée. Elle est facile à repérer en plein jour, grâce au flux de l'air au-dessus de l'anomalie, aux mouvements des feuilles et aux tâches cramoisies par terre. Pour la repérer, servez-vous de n'importe quel détecteur ou jetez-lui des objets. Elle forme trois types d'artefacts : "la méduse", "la fleur protectrice" et "l'étoile phosphorescente".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_electra">
		<text>Cette anomalie d'environ 10 mètres de diamètre accumule de l'électricité statique en grande quantité. Quand elle se déclenche, elle émet des dizaines d'éclairs miniatures, entraînant un choc électrique, presque toujours mortel pour les êtres vivants. Le halo bleuté qui plane au-dessus aide à la repérer en plein jour. La nuit, l'"électrica" est décelée par n'importe quel type de détecteurs ou en jetant des objets métalliques dessus. Elle forme trois types d'artefacts : "l'étincelle", "le flash" et "le clair de lune".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Cette végétation mutante réagit quand des êtres vivants s'approchent vite. Elle émet alors un nuage de projectiles qui blesse sévèrement la peau nue ou légèrement protégée par simple contact. Elle ne réagit pas aux cibles qui se déplacent lentement. Elle est à l'origine de trois types d'artefacts (probablement ses semences) : "l'épine", "l'épine cristalline" et "l'oursin". </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_gravi">
		<text>Quand cette anomalie, sans doute de nature gravitationnelle, se déclenche, la puissance énorme du "vortex" attire tout ce qui se trouve dans un rayon de 10 à 15 mètres. Les victimes attirées au centre n'ont aucune chance de survivre : les corps des animaux comme des êtres humains sont rapidement comprimés avant d'être éjectés un peu plus tard par une puissante décharge électrique. L'anomalie reste stationnaire le temps de sa durée (une semaine environ). En plein jour, elle est visible grâce au flux d'air, aux mouvements des feuilles, aux fragments de cadavres démembrés qui gisent autour, et à la tâche sombre si particulière au centre. Extrêmement dangereuse la nuit, elle n'est alors repérable qu'avec un détecteur, ou en y jetant des objets métalliques. Le vortex est à l'origine de trois types d'artefacts : "le tortillon", "le gravi" et "le garde du corps".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_lift">
		<text>Cette anomalie inoffensive annule temporairement les lois de la gravité. Il s'agit d'une zone, généralement de plusieurs mètres de diamètre, où les forces gravitationnelles de la Terre sont considérablement réduites. Elle forme l'artefact de "la pellicule".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Le nom de cette anomalie provient du fait qu'elle attrape et projette tout être vivant dans les airs pour le faire tournoyer à une telle vitesse que son cou se brise. La nature exacte du "hachoir" reste indéterminée. L'anomalie se reconnaît au petit tourbillon de poussière et aux fragments de corps disséminés alentour. La victime peut s'en sortir avec des blessures légères si elle se trouve assez loin du noyau où l'effet est maximum. Cette anomalie est à l'origine de trois types d'artefacts : "le régénérateur de base", "le morceau de viande" et "le super régénérateur".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
		<text>Une zone à fort taux de radiation, plus de 50 mR/h. Il est vivement déconseillé de rester longtemps dans une zone irradiée.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_time">
		<text>Cette anomalie est un vrai petit miracle : dans une zone de plusieurs mètres de diamètre, le cours du temps est considérablement diminué. Il semblerait qu'aucun effet négatif soit à déplorer sur la santé de l'homme. Cependant, il peut être très difficile d'en sortir. Bizarrement, la suppression des "gouttelettes nourricières", un artefact généralement trouvé au centre de l'anomalie, provoque la disparition de cette "machine à explorer le temps".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zharka">
		<text>Inactive, l'anomalie est un nuage d'air chaud à peine visible. Quand elle est déclenchée par un objet ou un être vivant, sa température augmente jusqu'à atteindre plus de 1500 K. La nuit, elle se repère grâce à de puissants détecteurs ou en jetant des objets métalliques dessus. Elle forme trois types d'artefacts : "les gouttelettes", "la boule de feu" et "le cristal".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica">
		<text>L'anomalie "champignon visqueux" peut créer un artefact dans des conditions physiques les plus rares et les plus extrêmes. Il en résulte un objet dur et semi-transparent. Un artefact rare et coûteux.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime">
		<text>Cet artefact est le résultat de l'anomalie "champignon visqueux". Il réduit les saignements, mais la personne qui en bénéficie est plus vulnérable aux brûlures.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug">
		<text>Formé par l'anomalie "champignon visqueux". Les qualités négatives de cet artefact sont compensées par le fait qu'il augmente la qualité de coagulation du sang. Cet artefact est rare et se monnaie bien.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-blood">
		<text>Cet artefact se trouve près de l'anomalie "hachoir". Il s'agit d'un objet rougeâtre composé de plantes, de terres et d'ossements curieusement entremêlés. Assez répandu, mais pas très efficace.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall">
		<text>Créé lorsque des métaux lourds se heurtent à l'anomalie "colonne de feu". Cet artefact neutralise à la perfection les radiations. Les Stalkers en raffolent et il est dur à trouver.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower">
		<text>Issu de l'anomalie "tremplin", cet artefact se trouve à divers endroits de la Zone. Ses pièces de métal créent un magnifique jeu de lumière. Observer cet artefact de nuit, au coin du feu, est très reposant. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-drops">
		<text>Formé par l'anomalie "colonne de feu" à haute température. A l'apperence d'une goutte d'eau à la surface luisante et fissurée.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery">
		<text>L'origine de cet objet est teintée de mystère scientifique. De toute évidence, il est composé d'éléments diélectriques, mais les scientifiques ne connaissent pas les conditions physiques liées à sa création.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy">
		<text>Cet artefact ralentit le processus de dénaturalisation des protéines. En d'autres termes, la chair peut supporter de plus hautes températures et moins brûler. Il s'agit là d'un artefact coûteux et rare.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads">
		<text>Un merveilleux artefact. Prenez-en soin car il n'est doté que de qualités positives. Les scientifiques ne savent pas comment créer un tel artefact en laboratoire.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle">
		<text>Cet artefact est si rare que de nombreux chercheurs ne peuvent même pas s'imaginer qu'une telle substance existe dans la nature. Il émet des composants chimiques acides.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring">
		<text>À en croire certains chercheurs, cet artefact est un hybride entre batteries et coquilles.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash">
		<text>L'électrica donne parfois naissance à cet artefact. Les Stalkers l'utilisent volontiers pour ses qualités intéressantes. Les collectionneurs le convoitent pour son prix raisonnable et sa jolie forme.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight">
		<text>Cas de dégénérescence de l'anomalie "électrica". Sa jolie forme arrondie serait due aux influences thermiques qui affectent l'anomalie. Un artefact coûteux.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler">
		<text>Situé à proximité de l'anomalie "électrica". Un artefact assez répandu et peu coûteux. Les chercheurs de la Zone l'apprécient pour ses qualités.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fireball">
		<text>Formé dans l'anomalie "colonne de feu". Combat efficacement la radioactivité, mais le taux élevé d'échange d'énergie affaiblit les muscles du porteur en mouvement, le rendant incapable de courir bien longtemps. Cet artefact émet de la chaleur.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok">
		<text>Lorsque vous tenez ce mystère de la Zone entre les mains, votre peau devient plus dure et moins sensible. Vous pouvez le transpercer d'une balle, mais il est bien plus difficile de le découper.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish">
		<text>Artefact issu de l'anomalie "vortex". Il est activé par la chaleur corporelle. À vous de choisir entre ces deux maux : les radiations ou les coups de couteau. Quoi qu'il en soit, cet artefact se vend bien.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gravi">
		<text>Se trouve près des anomalies "vortex" ou entre les mains d'un autre Stalker. Lorsque vous le portez, certaines radiations sont stockées dans le corps et les autres, disséminées tout autour de celui-ci. Un bon prix.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-medusa">
		<text>Formé dans l'anomalie "tremplin". Crée un champ de protection avec une faible radiation pour effet secondaire. Cet artefact est répandu et peu recherché.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat">
		<text>Formé par l'anomalie "hachoir". Renforce la croissance cellulaire. En revanche, les nouvelles cellules sont plus sensibles aux effets de l'uranium physique. Cet artefact n'est pas très répandu, sans être rare pour autant.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-night-star">
		<text>Ce fantastique artefact est formé par l'anomalie "tremplin". Son utilisation implique la neutralisation des radiations. Coûteux et rare, cet artefact se révèle particulièrement intéressant lors des expéditions scientifiques et autres recherches menées dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall">
		<text>Formé dans l'anomalie "flore ardente". Élimine naturellement les radiations de l'organisme. Cause quelques saignements des oreilles. Répandu et relativement efficace, cet artefact affiche un prix stable sur le marché.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin">
		<text>L'anomalie "flore ardente" donne rarement naissance à cet artefact. La tension artérielle augmente et le corps se débarrasse de nombreuses cellules rouges et ce faisant, des radiations. Dans son ouvrage, intitulé "Ionisation et polarisation des composants issus des artefacts rares ", Saharov a noté que cette formation se révèle particulièrement stable et que la création d'un tel artefact en laboratoire, au cours des dix prochaines années, n'est pas envisageable.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn">
		<text>Résultat de l'interaction entre l'anomalie "flore ardente" et le corps d'un Stalker trop téméraire. L'artefact "épine" troue le corps de son propriétaire, mais contribue également à le débarrasser des radionucléides. Relativement répandu et bon marché.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-soul">
		<text>Artefact extrêmement rare situé près de l'anomalie "hachoir". Rares sont ceux qui parviennent à mettre la main sur cet artefact ou à le voir. Il a une jolie forme et un prix tout aussi joli.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-vyvert">
		<text>Situé dans l'anomalie "vortex". Au contact du corps, il décime les radiations, protégeant des blessures liées aux armes. Cet artefact n'est pas difficile à trouver et ne coûte, dès lors, pas très cher.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_agroprom">
		<text>Zone hautement contaminée. Si vous vous y enfoncez, vous remarquerez un lac peu profond dont le rivage est jonché de matériel et débris abandonnés. Vous pouvez également jeter un coup d'oeil dans l'Institut abandonné et l'usine, mais l'armée y est récemment venue.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_bar">
		<text>La faction du Devoir a établi un camp aux abord de la plaine et les Stalkers qui souhaitent s'y reposer y sont les bienvenus. Une oasis désertique, un lieu dépourvu d'anomalies et de mutants. Ne manquez pas le 100 Rads, un bar situé dans les souterrains ; tous les Stalkers de la Zone s'y retrouvent. Ce bar est tenu par un marchand local et si vous souhaitez acheter ou vendre quelque chose, allez-y. Au nord de ce bar, se trouve la base militaire, et au sud, la Décharge.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
		<text>Toujours lugubre, brumeuse et pluvieuse. Les Stalkers qui s'aventurent dans la Vallée obscure y trouvent souvent de précieux artefacts, la mort subite, voire les deux. Un endroit fréquenté par des durs à cuire, voire par quelques bandits. Il abriterait un labo souterrain, alors n'hésitez pas à y rechercher une entrée secrète. Personne n'en est jamais revenu vivant et personne ne peut dire ce qui vous y attend.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Voyez cela comme l'antichambre de la Zone... Un endroit idéal pour les nouveaux. Près de l'avant-poste militaire, derrière le village, vous trouverez des souterrains abritant un marchand. N'hésitez pas à discuter avec lui. Mais tenez-vous à l'écart de l'avant-poste. Vous ne voudriez quand même pas que les soldats vous repèrent car ils ont la gâchette facile. Enfin, comme toujours, vous pouvez en soudoyer certains, à condition que le gradé détourne le regard. Ne vous risquez pas à attaquer les soldats, sauf s'ils constituent une menace directe.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage">
		<text>Vaste casse. À la suite du premier accident, des tas de déchets radioactifs y ont été déversés. Principalement des décombres infestés de mutants. Tout comme les abords de la Zone, cet endroit grouille de nouveaux Stalkers et de bandits occasionnels prêt à tenter leur chance. On y trouve quelques artefacts, mais peu intéressants pour la plupart. N'y perdez pas votre temps. Au nord, se trouvent les Terres abandonnées, à l'ouest, la Vallée obscure et à l'est, la route menant à l'Institut de Recherche Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_military-loc">
		<text>Base militaire désertée située près d'un hameau délabré et d'un petit marécage. Ce sinistre village grouille de mutants ; les sangsues y sont légions. Les Stalkers s'efforcent de ne pas s'en approcher, même s'il leur faut faire des kilomètres pour le contourner. Les anarchistes de la faction de la Liberté ont élu domicile sur la base militaire. La route qui la relie à la Zone est gardée par le lobotomisateur qui bloque l'accès à Pripyat et à Tchernobyl. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripiat">
		<text>Cette ville abritait autrefois les ingénieurs de Tchernobyl et grouille maintenant de mutants et de zombies. Visiblement, il est impossible de s'y rendre ; le lobotomisateur en bloque l'accès. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_radar">
		<text>Terrible endroit. C'est facile de se volatiliser sans laisser de trace ici, même si par le passé, la chance vous a souri. Tous ceux qui s'approchent du lobotomisateur sombrent dans la folie, se transforment en zombies et errent à jamais dans la Zone. Tous ceux qui s'y sont risqués ont perdu la raison. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_rostok">
		<text>Les Terres abandonnées abritaient autrefois une grosse usine, aujourd'hui en ruine. De très nombreux Stalkers y ont trouvé la mort ; ces terres grouillent de toutes sortes de monstres. À ce qu'on dit, elles abriteraient quelque chose de très important et c'est pour ça que des hordes de casse-cou viennent y tenter leur chance. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_stancia">
		<text>Site de la centrale nucléaire mondialement connue. Le coeur de la Zone. Si vous croyez aux légendes, c'est aussi le site du Monolithe, un chose teintée de mystère capable d'exaucer de tous les voeux. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar">
		<text>Lac légendaire du secteur du même nom asséché depuis bien longtemps et remplacé par un marécage. Cet endroit est morbide et hanté par la mort. De grands dangers guettent tous les aventuriers qui s'en approchent. Tous ceux qui s'y enfoncent sombrent dans la folie. De drôles de zombies arpentent le secteur, avides de nouvelles victimes. Si vous contournez le lac et dépassez les zombies, vous tomberez sur le camp des scientifiques où des intellos transportés par hélicoptères mènent des recherches. Vous pouvez discuter avec eux ; ils achètent des artefacts et peuvent vous confier des missions.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
		<text>La zone contaminée brillait de mille feux presque insupportables à regarder. On pouvait y voir les nuages se transformer en vapeur. Après un silence de mort, le tonnerre se mit à gronder, puis la terre à trembler. Les gens se mirent à terre, plissant et se couvrant les yeux. Ceux qui tenaient encore debout tentèrent de fuir. C'était comme si tout le combustible nucléaire enseveli sous le sarcophage avait soudainement explosé. Le lendemain, l'armée boucla la nouvelle Zone. Les satellites permirent d'établir que l'épicentre de l'explosion ne se trouvait pas aux environs des réacteurs de Tchernobyl, mais à un demi-kilomètre de là. Le personnel de la centrale est censé avoir trouvé la mort sur le coup, mais beaucoup de survivants se trouvaient encore dans la zone bouclée. L'opération de sauvetage se révéla très vite inutile, toutes les personnes présentes sur place étant condamnées à mourir. Un peu après la catastrophe, le périmètre de la Zone s'élargit de quelques kilomètres. La plupart des troupes du gouvernement gardant la frontière et les équipes de chercheurs moururent instantanément. Prise de panique, la population locale prit la fuite. Les habitants des villes et villages voisins furent évacués à la hâte. Un immense danger pèse sur le monde et on ne peut qu'augurer de son réel impact.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
		<text>Deux ans ont passé depuis la catastrophe dans la zone contaminée de Tchernobyl. D'innombrables morts et disparus, des bâtiments en ruine, des forêts ravagés... À ce jour, les scientifiques n'ont pas d'explications sur ce qui s'est réellement produit à Tchernobyl. Entre-temps, d'incroyables anomalies ont été découvertes dans le secteur, et la Zone n'a de cesse de s'étendre. Les rares expéditions se heurtent à des espèces d'animaux mutants dotés d'inconcevables facultés.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
		<text>Emboîtant le pas à ces audacieux solitaires que l'on appelle Stalkers, des expéditions tentent une fois de plus d'étudier en profondeur la Zone. Mais le périmètre gardé par l'armée abrite d'autres dangereux habitants parmi lesquels les habituels braconniers et les pires bandits. La plupart des Stalkers errent dans la Zone à la recherche d'anomalies et d'artefacts qui leur vaudront quelques bénéfices.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
		<text>L'armée, y compris les forces spéciales commandées par des détachements de Stalkers paramilitaires, a lancé un grand raid dans la Zone. Elle entendait par là faire une percée à Tchernobyl et neutraliser les champs anormaux ou, du moins, obtenir des informations sur ce qui s'y passe. Cette opération, impliquant un millier de personnes et des engins lourds, fut un véritable fiasco. Des groupes isolés de survivants furent contraints de s'installer dans la Zone, sans grand espoir d'être secourus.</text>
	</string>
	<string id="Escape">
		<text>Avant-poste</text>
	</string>
	<string id="Fuzz">
		<text>Flore ardente</text>
	</string>
	<string id="Garbage">
		<text>Décharge</text>
	</string>
	<string id="Gravi">
		<text>Vortex</text>
	</string>
	<string id="Lift">
		<text>Ascenseur</text>
	</string>
	<string id="Locations">
		<text>Endroits</text>
	</string>
	<string id="Meat">
		<text>Hachoir</text>
	</string>
	<string id="Military-loc">
		<text>Base militaire</text>
	</string>
	<string id="Pripiat">
		<text>Pripyat</text>
	</string>
	<string id="Radar">
		<text>Le lobotomisateur</text>
	</string>
	<string id="Radioactive">
		<text>Une source de radioactivité</text>
	</string>
	<string id="Rostok">
		<text>Les Terres abandonnées</text>
	</string>
	<string id="Stancia">
		<text>Tchernobyl</text>
	</string>
	<string id="Story-2006">
		<text>12 avril 2008, 14h33</text>
	</string>
	<string id="Story-2008">
		<text>Année 2010</text>
	</string>
	<string id="Story-2010">
		<text>Année 2011</text>
	</string>
	<string id="Story-raid">
		<text>Raid de l'armée dans la Zone. 2011</text>
	</string>
	<string id="Time_machine">
		<text>Variateur temporel</text>
	</string>
	<string id="Yantar">
		<text>Yantar</text>
	</string>
	<string id="Zharka">
		<text>Colonne de feu</text>
	</string>
	<string id="Zone">
		<text>La Zone</text>
	</string>
	<string id="Zone-story">
		<text>Histoire de la Zone</text>
	</string>
</string_table>
