<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Antirad">
		<text>Médicaments antirad</text>
	</string>
	<string id="Arm-heavy">
		<text>Équipement lourd de Stalker</text>
	</string>
	<string id="Arm-light">
		<text>Équipement léger de Stalker</text>
	</string>
	<string id="Arm-medium">
		<text>Équipement intermédiaire de Stalker</text>
	</string>
	<string id="bandage">
		<text>Bandages</text>
	</string>
	<string id="Binocul">
		<text>Jumelles</text>
	</string>
	<string id="Bread">
		<text>Pain</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_desc">
		<text>Carte répertoriant la ville morte, y compris les positions des Mercenaires</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_name">
		<text>Carte de la ville morte</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>La clé d'accès à une planque secrète de Pripyat du Doc</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Clé du Doc</text>
	</string>
	<string id="Conserva">
		<text>Délice du touriste</text>
	</string>
	<string id="Detect1">
		<text>Détecteur anomalies</text>
	</string>
	<string id="Devic">
		<text>Appareils</text>
	</string>
	<string id="device-PDA">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="device-torch">
		<text>Lampe de poche</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
		<text>Combinaison de protection. Poids : 18kg. Fiche technique : protège le corps de la gelée, de la flore ardente, de la plupart des anomalies et dégâts physiques. Le torse et le dos sont protégés par des plaques bio-métalliques intégrées. La combinaison est équipée d'un casque hermétique en plastique renforcée muni de deux bouteilles d'oxygène. Remarque : cette combinaison se déchire et se dégrade en cas d'utilisation prolongée.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-light">
		<text>Combinaison de protection. Poids : 8 kg. Fiche technique : protège le corps contre les petites anomalies et dégâts physiques. Munie d'un masque à oxygène. Remarque : cette combinaison se déchire et se dégrade en cas d'utilisation prolongée.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
		<text>Combinaison de protection. Poids : 12 kg. Fiche technique : protège la personne qui la porte de la gelée, de la flore ardente, de nombreuses anomalies et dégâts physiques. Munie d'un casque hermétique et d'une bouteille d'oxygène. Remarque : cette combinaison se déchire et se dégrade en cas d'utilisation prolongée.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_sci2">
		<text>Combinaison pressurisée avec casque hermétique. Poids : 11 kg. Fiche technique : protège le corps contre le feu, les attaques acides, le gaz, les différentes anomalies, la flore ardente et les dégâts mécaniques. Munie de deux bouteilles d'oxygène. Remarque : cette combinaison se déchire et se dégrade en cas d'utilisation prolongée.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_binocul1">
		<text>Jumelles militaires</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect1">
		<text>Un dispositif qui détecte les champs et les perturbations des anomalies. Une alerte sonore signale leur présence. Il doit être attaché à la ceinture et activé pour fonctionner.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-PDA1">
		<text>Personal Digital Assistant, littéralement assistant numérique personnel : accessoire indispensable dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
		<text>Puissante lampe de poche, très utile dans les endroits à faible luminosité.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
		<text>Puissante lampe de poche. Temps de rechargement des batteries réduit grâce à un transformateur modernisé.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrink">
		<text>Cette excellente boisson énergétique contient de la caféine, de la taurine et un savant mélange de vitamines de vitamines rajeunissantes. Un excellent remède en cas de coup de pompe !</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_bread1">
		<text>Difficile de dire qui a réussi à concocter ce pain dans la Zone, mais il n'est pas contaminé et tout à fait comestible. Du moins, aucun des Stalkers ne s'en est plaint.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva1">
		<text>De la nourriture en conserve qui provient d'un entrepôt militaire dévalisé par des Stalkers. La date de péremption n'est pas dépassée.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
		<text>Cette saucisse à base de poulet et de soja est souvent au menu des Stalkers au petit-déjeuner, au déjeuner et au dîner... faute de mieux.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka1">
		<text>La Vodka fabriquée par GSC descend facilement et réduit considérablement les effets des radiations. À boire avec modération, tout de même !</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_antirad1">
		<text>Réduit les effets des radiations.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_bandage1">
		<text>Bandages. Ils aident à stopper les saignements.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit1">
		<text>  Ce kit médical universel est utile pour tout genre de blessures plus ou moins graves : les plaies, les brûlures, les empoisonnements, etc.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit2">
		<text>Trousse médicale conçue pour lutter contre les dégâts physiques et les saignements. Elle comprend un anticoagulant, des antibiotiques, des stimulants immunitaires ainsi que des calmants. </text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit3">
		<text>Trousse médicale conçue pour la Zone. Elle permet de soigner les blessures et d'éliminer les radionucléides de l'organisme. Elle empêche le développement de maladies radioactives et diminue la dose de radiations accumulées. </text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name">
		<text>Boisson énergétique</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_short_name">
		<text>Boisson énergétique</text>
	</string>
	<string id="Equipment">
		<text>Matériel/Nourriture</text>
	</string>
	<string id="Food">
		<text>Nourriture</text>
	</string>
	<string id="Kolbasa">
		<text>Saucisse diététique</text>
	</string>
	<string id="Medi">
		<text>Médicaments</text>
	</string>
	<string id="Medkit">
		<text>Kit médical</text>
	</string>
	<string id="Medkit_army">
		<text>Kit premiers secours</text>
	</string>
	<string id="Medkit_scientific">
		<text>Kit médical scient.</text>
	</string>
	<string id="Sci2">
		<text>Combinaison EXP-4</text>
	</string>
	<string id="Vodka">
		<text>La vodka cosaque</text>
	</string>
	<string id="st_detector">
		<text>Détecteur d'anomalies</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr">
		<text>Conçu pour détecter les zones anormales et les foyers de pollution radioactive.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gd5">
		<text>Grenade fumigène</text>
	</string>
</string_table>
