<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="binoc_tutorial">
		<text>Pour utiliser les jumelles, sélectionnez-les ($$ACTION_wpn_5$$) et appuyez sur "Tirer" pour effectuer un zoom avant.</text>
	</string>
	<string id="binocular">
		<text>Jumelles</text>
	</string>
	<string id="crouch">
		<text>Position accroupie</text>
	</string>
	<string id="crouch_down_tutorial">
		<text>Pour vous accroupir plus bas, appuyez sur ($$ACTION_crouch$$) + (Maj.)</text>
	</string>
	<string id="crouch_tutorial">
		<text>Pour vous accroupir, appuyez sur ($$ACTION_crouch$$). Pour vous accroupir plus bas, appuyez sur ($$ACTION_crouch$$) + ($$ACTION_accel$$)</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon">
		<text>Sélection d'arme</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon_tutorial">
		<text>Certains Stalkers refuseront de vous parler s'ils voient votre arme. Pour la ranger, il vous suffit de sélectionner un boulon. ($$ACTION_wpn_6$$).</text>
	</string>
	<string id="jump">
		<text>Saut</text>
	</string>
	<string id="jump_tutorial">
		<text>Les sauts vous permettent de grimper sur les petites barrières. Pour sauter, appuyez sur ($$ACTION_jump$$)</text>
	</string>
	<string id="move_tutorial">
		<text>Types de mouvements.</text>
	</string>
	<string id="overload">
		<text>Surcharge</text>
	</string>
	<string id="overload_tutorial">
		<text>Vous n'êtes pas un mulet et ne pouvez donc transporter qu'un certain poids. Lorsque votre attirail devient trop lourd, vous perdez rapidement de l'énergie. Pour contrôler le poids de votre équipement et le poids maximum que vous pouvez transporter, utilisez votre inventaire.</text>
	</string>
	<string id="radiation">
		<text>Radiations</text>
	</string>
	<string id="radiation_tutorial">
		<text>Lorsque le personnage porte un artefact radioactif à la ceinture ou entre dans un secteur où le niveau de radiations est très élevé, sa santé se dégrade et il commence à montrer des signes d'irradiation. Les effets des radiations peuvent être combattus par l'absorption de médicaments antiradiations et de vodka.</text>
	</string>
	<string id="relation">
		<text>Attitude</text>
	</string>
	<string id="relation_tutorial">
		<text>Lorsque vous aidez d'autres personnages, leur attitude envers vous et votre réputation globale s'améliorent, ce qui vous aide lors de vos rencontres. Lorsqu'ils vous apprécient, les personnages sont plus enclins à vous transmettre des informations et vous vendent leurs articles moins cher. En revanche, si vous ouvrez le feu sur quelqu'un, son attitude envers vous deviendra rapidement négative, tout comme celle de ses amis, et ils vous attaqueront.</text>
	</string>
	<string id="sleep_tutorial">
		<text>C'est un endroit parfait pour se coucher, passer une bonne nuit de sommeil, attendre le lever du jour ou simplement passer le temps. Pour dormir, ouvrez l'inventaire, définissez votre temps de sommeil et appuyez sur le bouton Repos. Votre personnage se réveillera à l'heure indiquée. Parfois même, il rêvera.</text>
	</string>
	<string id="sprint">
		<text>Accélération</text>
	</string>
	<string id="sprint_tutorial">
		<text>Vous aurez parfois besoin de courir plus vite que la normale. Pour ce faire, appuyez sur ($$ACTION_sprint_toggle$$) pendant que vous courez. Un personnage qui accélère court plus vite et saute plus loin, mais se fatigue plus rapidement et ne peut pas tirer.</text>
	</string>
	<string id="starvation_tutorial">
		<text>Votre personnage doit manger régulièrement, car s'il a faim, sa santé se dégrade. Du pain, une boîte de conserve ou une saucisse feront facilement l'affaire, du moins pour un temps.</text>
	</string>
	<string id="tutorial">
		<text>Entraînement</text>
	</string>
	<string id="weakness">
		<text>Fatigue</text>
	</string>
	<string id="weakness_tutorial">
		<text>Lorsqu'un personnage court trop longtemps, il se fatigue. Et lorsqu'il est épuisé, il ne peut se déplacer qu'en marchant. En outre, plus il est chargé, plus il se fatigue vite. Pour récupérer, il lui suffit de s'immobiliser quelques secondes.</text>
	</string>
	<string id="weapon">
		<text>État de l'arme</text>
	</string>
	<string id="weapon_tutorial">
		<text>Toutes les armes disposent d'un paramètre de résistance. Plus cette résistance est faible, plus l'arme s'enraye vite. Pour remettre une arme en état, rechargez-la en appuyant sur $$ACTION_wpn_reload$$. La résistance d'une arme baisse avec l'utilisation. Elle devient totalement inutilisable lorsqu'elle est touchée par des balles.</text>
	</string>
	<string id="wound">
		<text>Blessures ouvertes</text>
	</string>
	<string id="wound_tutorial">
		<text>Un personnage touché peut se mettre à saigner. Et lorsqu'il saigne, sa santé se dégrade progressivement. Plus il saigne (icône verte pour de faibles saignements et icône rouge pour les hémorragies), plus sa santé se dégrade rapidement. Au bout d'un certain temps, les saignements finissent par s'arrêter. Les hémorragies, même les plus graves, peuvent être immédiatement stoppées grâce à des bandages.</text>
	</string>
	<string id="pda_diary_tutorial">
		<text>Dans le PDA du Stalker mort, vous avez trouvé ses observations sur les anomalies dans les tunnels. On dirait qu'il a découvert la fréquence de leur activité. Vous pouvez lire ces informations dans votre PDA dans la section "journal".</text>
	</string>
</string_table>
