<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Army">
		<text>Armée</text>
	</string>
	<string id="Bandits">
		<text>Bandits</text>
	</string>
	<string id="Duty">
		<text>Faction du Devoir</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_army">
		<text>Les soldats de l'armée régulière protègent les alentours de la Zone, patrouillent dans le périmètre et tuent les mutants et les pillards. \n Les Spetsnaz sont des troupes d'élite, réparties dans la Zone pour mener des opérations de sauvetage et d'autres missions spéciales.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_milstalkers">
		<text>Soldats ayant suivi un entraînement spécial après avoir servi dans la Zone ou Stalkers ayant volontairement signé un contrat avec l'armée. Généralement dotés de divers équipements et bien armés. Principalement utilisés pour étudier les causes et les effets de la catastrophe et cartographier la zone. Ils peuvent travailler seuls ou en petits détachements de cinq individus maximum. Les Stalkers militaires refusent de se faire approcher des Stalkers normaux et tirent à vue.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-groups">
		<text>Effacé</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-labs">
		<text>Un labo mobile ressemble à un petit bunker blindé doté de minuscules fenêtres en verre teinté. Ce labo peut encaisser des dégâts considérables et, grâce à ses systèmes vitaux d'une grande fiabilité, fonctionner en totale autonomie pendant plusieurs mois. Le bunker est acheminé dans la Zone par hélicoptère. Son personnel n'accepte jamais de visiteurs au-delà de la chambre extérieure et, dès lors, aucun Stalker n'y est jamais entré.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_bandits">
		<text>Les bandits sont des membres d'un réseau criminel qui s'est installé dans la Zone pour différentes raisons : pour gagner de l'argent en vendant des artefacts, pour échapper à la loi, pour acheter ou vendre des armes. La Zone fourmille de malfaiteurs, des voyous les plus inoffensifs aux criminels les plus endurcis. Même s'ils ne se regroupent pas en bande unie et organisée dans la Zone, ces bandits posent de sérieux problèmes aux Stalkers classiques.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_duty">
		<text>Les membres de ce groupe très paramilitaire sont connus pour leur discipline et leur code de conduite. Seul le groupe du Devoir refuse de vendre au monde extérieur des objets rares trouvés dans la Zone. Selon les rumeurs, tous les artefacts récupérés par les membres du groupe sont donnés aux scientifiques. Chaque membre considère que son rôle est de protéger le monde de la Zone. La plupart des opérations de la faction du Devoir ont pour objectif de détruire les monstres, ce qui rend un fier service aux Stalkers. Depuis longtemps, la faction du Devoir est en guerre avec celle de la Liberté.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_freedom">
		<text>Ces anarchistes et casses-cou revendiquent un accès libre à la Zone et se retrouvent donc tout le temps en conflit avec l'armée, les Stalkers militaires et la faction du Devoir. Pour ces combattants de la Liberté, les informations sur la Zone ne doivent pas être cachées à l'humanité. Ils remettent en question le monopole de l'État sur les secrets et les merveilles dont recèle la Zone.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_killers">
		<text>Ils représentent le groupe le plus clandestin de la Zone. Il est si secret que son existence n'est même pas prouvée ! Il paraît que certains utilisent leurs services de vrais professionnels pour se débarasser de n'importe quel Stalker ou même éliminer un petit groupe. Ils seraient fabuleusement récompensés en cash ou en artefacts. L'emplacement de leur base reste inconnu, mais elle se trouve certainement en plein centre de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_loners">
		<text>Les Stalkers solitaires explorent la Zone tout seuls. La plupart des Stalkers travaillent ainsi, car devenir membre d'un groupe prend du temps et le temps est précieux. Et certains Stalkers apprécient simplement la solitude et l'indépendance.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_monolith">
		<text>Ce groupe a beaucoup de caractéristiques communes avec une secte religieuse. Ses membres croient en l'existence du Monolithe, un cristal extraterrestre au coeur de la Zone qui serait d'une importance fondamentale dans l'évolution des espèces. La plupart des Stalkers dédaignent les adeptes du Monolithe et les prennent pour des fous. Depuis le début, le groupe tente d'interdire l'accès au centre de la Zone par crainte des mauvaises intentions des Stalkers concernant le Monolithe. D'après les rumeurs, le groupe possède une grande base près du centre de la Zone, mais son emplacement précis n'est connu que de ses membres.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_zomstalkers">
		<text>Pauvres âmes soumise à une exposition prolongée dans le camp de Yantar et dans quelques autres secteurs. Les Stalkers imprudents deviennent vite fous et se transforment en cadavres ambulants. Beaucoup de ces cadavres errent dans la Zone et certains atteignent même le périmètre. Quoiqu'il en soit, il est impossible de leur venir en aide, puisque le processus de destruction est irréversible. Même si des Stalkers zombifiés sont encore capables d'utiliser une arme, ils sont tout de même stupides et ils marmonnent des choses absurdes. Les Stalkers zombifiés perdent petit à petit leurs capacités et deviennent des zombies. Ils sont généralement très agressifs et représentent une sérieuse menace quand ils se retrouvent en grand nombre.</text>
	</string>
	<string id="Freedom">
		<text>Faction de la Liberté</text>
	</string>
	<string id="Killers">
		<text>Mercenaires</text>
	</string>
	<string id="Loners">
		<text>Stalkers solitaires</text>
	</string>
	<string id="Military">
		<text>Unités militarisées</text>
	</string>
	<string id="Milstalkers">
		<text>Stalkers militaires</text>
	</string>
	<string id="Mobile-groups">
		<text>Groupes de recherche</text>
	</string>
	<string id="Mobile-labs">
		<text>Labo scientifique mobile</text>
	</string>
	<string id="Monolith">
		<text>Faction Monolithe</text>
	</string>
	<string id="Scientists">
		<text>Scientifiques</text>
	</string>
	<string id="Social">
		<text>Factions</text>
	</string>
	<string id="Stalker-clans">
		<text>Clans de Stalkers</text>
	</string>
	<string id="Zomstalkers">
		<text>Stalkers zombifiés</text>
	</string>
</string_table>
