<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Blind">
		<text>Chien aveugle</text>
	</string>
	<string id="Bloodsucker">
		<text>Sangsue</text>
	</string>
	<string id="Boar">
		<text>Sanglier</text>
	</string>
	<string id="Crow">
		<text>Le corbeau</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_blind_general">
		<text>Depuis la première catastrophe, les chiens ont donné naissance à plusieurs générations, qui ont toutes été de plus en plus affectées par la Zone. Les mutations et le développement en pleine évolution de ces chiens ont mené à une amélioration de leurs capacités périphériques, souvent aux dépens des anciennes. Le changement physiologique principal a été la perte de la vue, qui est devenue presque inutile après une amélioration rapide de l'odorat. Par exemple, les chiots aveugles ont survécu dans la Zone comme les autres, voire mieux. Du coup, la race des chiens normaux s'est vite éteinte pour laisser la place aux nouveaux chiens aveugles. Ces animaux repèrent et évitent les anomalies, les radiations et les autres dangers invisibles qui assaillent la Zone. Tout comme leurs ancêtres, les chiens aveugles chassent en meute. Tomber sur une meute représente un grand danger, même pour un Stalker bien armé.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker_general">
		<text>Ce monstre semi-légendaire est décrit par des Stalkers expérimentés comme un grand humanoïde voûté avec des tentacules en guise de bouche. Selon ces Stalkers, la créature utilise ses tentacules pour se nourrir. Elle se cramponne à sa victime au niveau de la gorge, le paralysant et lui aspirant tout son sang. Puis, elle abandonne le corps exsangue, comme momifié, de ce qui était, quelques secondes plus tôt, un être humain. La caractéristique la plus surprenante de la sangsue est de pouvoir se rendre invisible. Ces créatures sont sans doute responsables de la mort de nombreux Stalkers. Peu de ceux qui en ont vu, ont eu la chance de survivre. Selon ces veinards, les sangsues apprécient les endroits humides, près des marécages, et les lieux souterrains.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_boar_general">
		<text>Cet animal massif peut atteindre 1,50 m au collet. La capacité de survie du sanglier et son agressivité dépassent celles de ses congénères hors de la Zone et ressemblent plus à celles des mutants. Les mutations engendrées par les radiations et les anomalies ont tenu un rôle essentiel dans la constitution de ce mammifère. Il a perdu tous ses poils à certains endroits, alors qu'ailleurs, sa fourrure est devenue longue et drue. Ses sabots se sont aiguisés, plus similaires à des griffes désormais. Ses pupilles ont perdu leur couleur, la pigmentation de sa peau est perturbée et des rides profondes sont apparues sur sa tête lisse. Le sanglier de la Zone résiste aux radiations ce qui lui permet de passer de longs moments dans des zones hautement contaminées. Pour attaquer, il charge sa victime et tente de la déchiqueter avec ses griffes ou de l'assommer.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_crow_general">
		<text>Seule race d'oiseaux à survécu dans la Zone. Les autres n'ont pas résisté aux radiations et ont été incapables de déjouer les anomalies. Les pilotes militaires se servent de détecteurs complexes pour éviter les perturbations gravitationnelles, mais le secret des corbeaux est sur le point de rendre fous les biologistes et les ornithologues. De nombreuses théories tentent d'expliquer l'existence de ce phénomène et toutes concluent que ce miracle ne peut être dû qu'à l'évolution des cerveaux des corbeaux.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh_general">
		<text>Comme beaucoup d'autres créatures vivantes, les cochons domestiques de la Zone ont subi de graves mutations. Les gènes responsables de leur métabolisme ont été affectés, ce qui a entraîné une modification notable du phénotype de l'animal. Un cochon mutant de ce type, surnommé "le croque-mort" par les Stalkers, est l'un des plus beaux exemples de perversion de la Zone sur la nature. Ces cochons ont développé une couche protectrice composée d'écailles et d'os. Leur potentiel de régénération s'est considérablement amélioré et leur système nerveux est devenu plus complexe. Comme un cochon normal, "le croque-mort" est omnivore et il s'en prendra à un Stalker s'il a faim.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist_general">
		<text>Cette créature invisible vraiment surnaturelle se trouve au fin fond de la Zone et vit la plupart du temps dans des bâtiments en ruine. Ses origines sont inconnues, mais des rumeurs circulent et racontent qu'il s'agit de l'esprit de Stalkers, touchés par une vague massive de radiations. Le mécanisme de son apparition correspond aux légendes des poltergeists (d'où leur nom). Il peut apparaître accompagné d'éclats de rire, de dangereuses boules de feu ou sans le moindre effet. Malheureusement, tous les renseignements sur ce phénomène ont été recueillis à partir d'histoires peu claires, contradictoires et de sources douteuses.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudodog_general">
		<text>Malgré leur nom de pseudo-chiens, ils proviennent du loup. Ces animaux sauvages vivaient dans la forêt de la Zone quand la catastrophe a donné naissance à une des espèces mutantes les plus dangereuses. Les pseudo-chiens n'ont pas grand-chose à voir avec les chiens en fait. Ces créatures marquent et gardent leur territoire, attaquant sans merci ceux qui y pénètrent. Grâce à leur réactivité, leur mobilité et leurs dents acérées, les pseudo-chiens sont des ennemis de poids face à de grands mutants ou à des Stalkers bien armés.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudogiant_general">
		<text>Le pseudo-géant est une sorte de ventre énorme avec quatre membres disproportionnés, deux bras et deux jambes qui lui servent à se déplacer et à attraper ses victimes. Un pseudo-géant adulte pèse jusqu'à 2 tonnes et mesure jusqu'à 2 mètres. Son allure maladroite est trompeuse, car il se déplace vite, ses muscles sont exceptionnellement puissants et ses os durs comme de l'acier. Le cerveau de la créature est protégé par une boîte crânienne épaisse (100 mm !), et de nombreuses fonctions complexes sont contrôlées par la moelle épinière. Une autre caractéristique étonnante de cette bête est sa capacité à créer des ondes de chocs localisés, qui infligent des dégâts à tout chose vivante alentour.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_snork_general">
		<text>À une époque, cette créature était humaine, même s'il est difficile à croire que des événements aient réussi à transformer un être humain en animal si répugnant. Le snork est une créature cinglée qui vit comme un animal et qui diffère peu des autres monstres carnivores de la Zone. Il se déplace à quatre pattes, saute et renifle constamment le sol à la recherche d'une proie. Il chasse méthodiquement et prend en embuscade les Stalkers. Ses bons réflexes et ses puissants muscles lui permettent de sauter avec précision et de déchiqueter ses victimes en quelques secondes. Les snorks sont parfois vêtus de bouts d'uniformes de l'armée, ce qui laisse penser qu'il pourrait s'agir de Stalkers militaires disparus.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tushkano">
		<text>En réalité, ces animaux n'ont aucun rapport avec les gerboises, bien que la ressemblance soit indéniable. Jusqu'à maintenant, il a été impossible de déterminer l'origine des rongeurs de la Zone, même s'il est certain que leurs ancêtres étaient des rongeurs grégaires. Hauts de 40 cm, ils sont plus mobiles, plus agressifs et plus voraces. Les rongeurs mutants vivent surtout dans les caves et les bâtiments en ruine. Ils se nourrissent de tout ce qu'ils peuvent croquer, des plantes aux Stalkers imprudents. Parfois, les rongeurs attaquent en groupe et tuent des animaux massifs et des mutants qui se font déchiqueter avant de pouvoir s'enfuir.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_general">
		<text>Le lobotomisateur arrache le cerveau de sa victime. Celle-ci se transforme alors en zombie, suit ses instincts de base et erre à l'aventure dans la Zone, sans arme ni vêtements. Les zombies sont plus que des cadavres ambulants et léthargiques qui ne cherchent qu'à manger et à dormir. Ils mangent et ils boivent tout ce qu'ils trouvent et sont, dès lors, imbibés de déchets radioactifs et toxiques. Ils errent généralement dans la Zone, sans but apparent, ou dans des bâtiments abandonnés. Mais chaque fois qu'ils détectent une présence humaine, ils attaquent. Les Stalkers expérimentés ont appris à les éviter chaque fois qu'ils en avaient la possibilité.</text>
	</string>
	<string id="Flesh">
		<text>Croque-mort</text>
	</string>
	<string id="General">
		<text>Informations générales</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Sabot de sanglier</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Les sabots de sangliers peuvent être utilisés pour fabriquer des médicaments, notamment un sérum antiradiation.</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Queue de chien</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>La résistance des chiens mutants à l'électricité et aux agents chimiques a longtemps suscité l'intérêt des scientifiques. La queue de ces animaux était quasiment dépourvue de tissus graisseurs, elle est particulièrement adaptée à un examen en laboratoire.</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Oeil de croque-mort</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>L'oeil mutant et enflé du croque-mort a acquis d'étranges caractéristiques, la plus utile étant sa capacité à régénérer la lentille. Les spécificités du processus ne sont pas connues, mais une telle découverte ne manquerait pas de révolutionner la médecine moderne. Vous pouvez participer au développement scientifique en vendant des yeux de croque-morts aux scientifiques et leur permettre de mener des expériences.</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Tentacule de sangsue</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Les tentacules des sangsues contiennent une glande spécifique qui produit un ferment capable simultanément de dissoudre la peau et d'empêcher le sang de coaguler. La composition détaillée de ce ferment permettrait de faire d'importantes découvertes médicales.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Queue pseudo-chien</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>La résistance des chiens mutants à l'électricité et aux agents chimiques a longtemps suscité l'intérêt des scientifiques. La queue de ces animaux était quasiment dépourvue de tissus graisseurs, elle est particulièrement adaptée à un examen en laboratoire.</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Pied de snork</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Le pied de snork contient plusieurs tendons d'une grande souplesse. Cela explique pourquoi l'animal peut effectuer de si longs sauts.</text>
	</string>
	<string id="Mutants">
		<text>Animaux et mutants</text>
	</string>
	<string id="Poltergeist">
		<text>Poltergeist</text>
	</string>
	<string id="Pseudodog">
		<text>Pseudo-chien</text>
	</string>
	<string id="Pseudogiant">
		<text>Pseudo-géant</text>
	</string>
	<string id="Snork">
		<text>Le snork</text>
	</string>
	<string id="Tushkano">
		<text>Rongeur</text>
	</string>
	<string id="Zombie">
		<text>Zombie</text>
	</string>
	<string id="Controller">
		<text>Manipulateur</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_controller_general">
		<text>Mutant rare observé au centre de la Zone. D'apparence humanoïde, il possède une grosse tête disproportionnée. Doué d'une excellente perception, il a également la faculté de contrôler le comportement des créatures les moins développées. Les spécimens adultes sont même capables de prendre le contrôle du cerveau humain. Il s'agit d'un ennemi féroce redouté de tous les Stalkers, même des plus chevronnés.</text>
	</string>
</string_table>
