<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Drôle d'endroit. Bien des secrets entourent ce bâtiment silencieux, mais malgré le danger, les Stalkers sont attirés par les nombreux artefacts qu'il abrite. La chance ne vous sourira qu'à condition d'être rapide et précis.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Drôle d'endroit. Bien des secrets entourent ce bâtiment silencieux, mais malgré le danger, les Stalkers sont attirés par les nombreux artefacts qu'il abrite.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>Ce dépôt est la porte d'entrée de la Zone. Les véhicules y sont immobilisés pour toujours. Aucun artefact n'y a jamais été signalé, mais l'endroit est très apprécié des Stalkers chevronnés qui y recrutent des nouveaux et récupèrent ce qu'ils peuvent. Mettez-vous à couvert dans les bâtiments et derrière les différents équipements, et prenez garde aux ennemis positionnés sur les toits.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>Ce dépôt est la porte d'entrée de la Zone. Les véhicules y sont immobilisés pour toujours.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>Ce mystérieux endroit exerce une étrange fascination sur les gens. Qui a construit ce bassin expérimental et dans quel but ? Cela restera à jamais un secret. On ne trouve ici aucun artefact. Seuls les vestiges de machines et appareils insolites y attirent les Stalkers. Surveillez les toits et souvenez-vous que le niveau de radiations est extrêmement élevé dans ce secteur.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>Ce mystérieux endroit exerce une étrange fascination sur les gens. Qui a construit ce bassin expérimental et dans quel but ? Cela restera à jamais un secret.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>Lugubre usine désaffectée. On ignore combien de Stalkers ont trouvé la mort dans ces murs hantés par toutes sortes d'anomalies. L'endroit attire néanmoins les Stalkers comme des aimants, car il abrite de précieux artefacts. Mais attention aux niveaux de radiations !</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>Lugubre usine désaffectée. On ignore combien de Stalkers ont trouvé la mort dans ces murs.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Il s'agit d'une partie de l'immense décharge où des montagnes de déchets radioactifs ont été déposées après la catastrophe de 1986... des grues délabrées, du matériel, etc. On y trouve les vestiges d'anciennes installations ainsi qu'un immense hangar. Le tout à proximité de l'entrée de la Zone, avec de nombreux artefacts. C'est ce qui attire les Stalkers en quête de trouvailles faciles.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Il s'agit d'une partie de l'immense décharge où des montagnes de déchets radioactifs ont été déposées après la catastrophe de 1986... des grues délabrées, du matériel, etc.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Village déserté situé au coeur de la Zone. Le petit lac peu profond couleur rouille, dont les fonds sont jonchés d'épaves de voitures, engendre une peur inconsciente chez les explorateurs de la Zone. Méfiez-vous des snipers et souvenez-vous que la Zone récompense les braves.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Village déserté situé au coeur de la Zone. Le petit lac peu profond couleur rouille, dont les fonds sont jonchés d'épaves de voitures, engendre une peur inconsciente chez les explorateurs de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Base militaire désaffectée abritant des camions et véhicules blindés délabrés et rouillés ainsi qu'un centre de commandement et une caserne en ruine. Mais ne vous fiez pas aux apparences. La base est riche en artefacts et l'ennemi peut être caché derrière chaque recoin. Faites preuve de courage et vous décrocherez le gros lot !</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Base militaire désaffectée abritant des camions et véhicules blindés délabrés et rouillés ainsi qu'un centre de commandement et une caserne en ruine.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Cet ancien hameau est un lieu sinistre et dangereux. Mais si vous avez parcouru tout ce chemin malgré les risques, attendez-vous à mourir d'une mort subite, car nulle part ici vous ne serez en sécurité. Que votre lunette et votre silencieux vous gardent en vie !</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Cet ancien hameau est un lieu sinistre et dangereux. Mais si vous avez parcouru tout ce chemin malgré les risques, attendez-vous à mourir d'une mort subite.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_large">
		<text>Vestiges de la ville de Pripyat, qui hébergeait jadis les ouvriers d'AES. Les ruines de ce squelette industriel sont extrêmement dangereuses. Ici, vous devez être particulièrement vigilant pour rester en vie.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_short">
		<text>La ville de Pripyat est tout proche d'AES - l'héritage de la catastrophe de Tchernobyl.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Petite gare ferroviaire de l'usine de Rostok.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Petite gare ferroviaire de l'usine de Rostok. Les wagons et locomotives rouillés sont désormais à jamais immobilisés sur les rails. Les nombreux artefacts disponibles ici attirent les Stalkers désespérés de toute la Zone.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Sous les tas de ferraille et derrière les murs de béton, cette usine baigne dans un silence très particulier. Au siècle dernier, elle bouillonnait d'activité et les ouvriers s'y affairaient sous les slogans crachés par les haut-parleurs... Mais à présent, l'usine semble endormie.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>Sous les tas de ferraille et derrière les murs de béton, l'usine désaffectée baigne dans un profond silence.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>Abords de l'usine de Rostok avant l'arrivée du Devoir. Ce secteur délabré est néanmoins très riche en artefacts. Dans les hangars et entrepôts vides, le danger est partout. Soyez extrêmement prudent et surveillez bien la tour blanche.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>Abords de l'usine de Rostok avant l'arrivée du Devoir. Ce secteur délabré est néanmoins très riche en artefacts.</text>
	</string>
</string_table>
