<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_0">
		<text>Ok, stalker... Qui es-tu et qu'est-ce que tu viens faire ici ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_11">
		<text>Il est sûrement mort à l'heure qu'il est et je te conseille de pas traîner par ici si tu veux pas le rejoindre dans la tombe...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_1111">
		<text>On arrête pas de se faire attaquer... Ces mecs sont de vrais pros, on a aucune chance. On contrôle toutes les routes vers la Vallée obscure, mais ça a pas l'air de changer grand-chose... Le seul endroit tranquille, c'est la base de la Liberté. Si t'as des questions sur Les Crocs, c'est ta meilleure option.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_51">
		<text>Alors, ce chien t'a donné du fil à retordre ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_11">
		<text>Salut ! Qu'est-ce que je peux te proposer aujourd'hui ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_21">
		<text>Hé ! Toujours à la recherche d'une bonne affaire, hein ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11">
		<text>Alors, on se rencontre enfin ! Je suis Chekhov, c'est moi le patron dans le coin. Le PDA que t'as rapporté nous a aidés à y voir plus clair... On avait bloqué tous les accès de la Vallée obscure, mais nos patrouilles et nos avant-postes arrêtaient pas de se faire attaquer. Certaines de nos patrouilles se sont même fait buter à peine sorties de la base. Les gars commençaient à se demander si la Zone nous en voulait pas personnellement... On a même essayé des grigris contre les fantômes et tout ça, mais ça a servi à rien ! Au moins maintenant, on sait que y'a pas de fantômes qui tiennent, c'était le commandant qui caftait tous nos mouvements à l'ennemi ! Le salopard !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111">
		<text>J'ai du mal à y croire... Ça fait des plombes que je le connais ! On a cherché nos premiers artefacts ensemble, on a créé la Liberté ensemble, quoi ! Je lui faisais entièrement confiance et il nous a trahis...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111111">
		<text>Dès qu'on a diffusé les conversations de l'avant-poste, le commandant s'est fait la malle. Il savait qu'il était grillé. Du coup, maintenant, faut qu'on le retrouve... Il en sait trop, beaucoup trop... Toutes les issues de la Vallée obscure sont verrouillées, donc il a pas pu aller bien loin. On a localisé son PDA : il est sur la route du Cordon. Plusieurs unités sont déjà en route.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111111 ">
		<text>Ouais, y'avait un stalker comme ça. Un mec qui s'intéressait à des composants rares et des trucs dans le genre. Il devait savoir qu'on avait la meilleure équipe de technicien de toute la Zone ! Je lui ai vendu la pièce qu'il cherchait, et pourquoi pas d'ailleurs ? Il a payé cash, sans même marchander. Mais j'ai aucune idée de ce qu'il voulait en faire : ces trucs servaient seulement pour les vieilles machines cryptographiques de l'armée. Il est parti tout de suite après et personne l'a revu depuis.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_31">
		<text>Merci pour le coup de main ! Depuis l'altercation à la vieille ferme, on sait que ce sont les mercenaires qui attaquent la Liberté. Le PDA du commandant le confirme. Mais la question à cent balles, c'est pourquoi ? Les mercenaires ont toujours été neutres et coopéraient avec toutes les factions de la Zone. Je me demande qui les a engagés. Devoir... peut-être... ou alors l'armée... J'ai plus de questions que de réponses pour l'instant, mais je saurai le fin mot de l'histoire, ça, tu peux en être sûr.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_3111">
		<text>T'as rempli ta part du contrat, donc je vais te parler des Crocs. Il cherchait des composants assez rares. Quand je lui ai demandé ce qu'il comptait faire de ces vieux trucs, il m'a envoyé sur les roses. Pas de bol, je suis pas du genre à lâcher l'affaire... J'ai dit à un de nos techniciens de hacker la fréquence de son PDA et on l'a suivi à la trace pendant quelques jours. Apparemment, il est allé à la Décharge. À ta place, je commencerais par là. Au fait, je t'ai envoyé la fréquence de son PDA, comme ça, ses coordonnées s'afficheront sur le tien.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41">
		<text>Tu veux filer un autre coup de main à la faction de la Liberté ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4111">
		<text>On en sait un peu plus, mais les mercenaires continuent à nous attaquer et on est vraiment à la rue ici... Je sais toujours pas comment ils arrivent à entrer dans la Vallée, toutes les routes sont bloquées par nos avant-postes... À croire qu'il y a un tunnel qu'on connaît pas dans le coin. Ça doit être comme ça qu'ils passent. Faut qu'on trouve ce passage et qu'on le fasse sauter !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_71">
		<text>Faut qu'on prenne le contrôle de ces antennes, mercenaire !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_51">
		<text>Merci pour ton aide ! Franchement, j'y croyais pas. En général, dans la Zone, c'est chacun pour soi. Mais bon, on a donné une bonne leçon à ces mercenaires. Le tunnel d'accès à la Vallée est hors service, mais les gars vont quand même tout faire sauter, histoire qu'on soit sûrs que même une souris mutante pourrait pas passer sans qu'on le sache ! Reste encore à découvrir qui a engagé les mercenaires pour nous buter... Mais on le chopera un jour ou l'autre. En attendant, voilà ta récompense !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_61">
		<text>Hé ! Qu'est-ce qui t'amène dans le coin ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111111 ">
		<text>Ok, je vais t'aider... enfin, si tu me files un coup de main... Le prends pas mal, mais c'est chaud en ce moment pour nous et si ça change pas vite, la Liberté aura le plus grand mal du monde pour défendre la base contre les bandits... Aide-moi à découvrir qui nous attaque et je te filerai des infos sur les Crocs !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_121">
		<text>Trouve le commandant et amène-le-moi vivant... ou mort. Fais ça pour moi et je te dirai où tu peux trouver Les Crocs ! Je viens d'envoyer les coordonnées du commandant sur ton PDA.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111 ">
		<text>Y a un vieux triangulateur fixe dans la Vallée. Il avait été installé par des géologues à l'époque des Soviets. Une fois les trois antennes du triangulateur activées, on pourra observer l'intégralité de la Vallée. Si ça marche, on saura enfin comment les mercenaires entrent dans la Vallée...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111111 ">
		<text>Une des antennes se trouve ici, dans la base, mais les deux autres sont sous le contrôle des mercenaires. Aide-nous à les capturer !</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_about_rule_0">
		<text>Quelles sont les règles de l'Arène ?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_about_rule_1">
		<text>Des règles ? Viser juste et c'est à peu près tout ! Tu dois gagner chaque manche et c'est essentiellement une question de chance. Et de la chance, crois-moi, tu vas en avoir besoin si t'as qu'une vieille pétoire et un pull à col roulé comme protection contre un mec en armure de combat armé d'un fusil à éléphant. Des fois, tu te mesureras à deux, voire trois gars. Si tu veux tenter ta chance, ça peut se finir que de deux façons : tu sors vainqueur ou les pieds devant. Si tu gagnes toutes les manches, tu reçois une récompense. Dans le cas contraire, tu me dois de l'argent. Alors, ça te dit ?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_comeback_0">
		<text>Reviens que tu te sentiras prêt !</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_darkvalley_0">
		<text>Où es-tu allé, en dehors de la Vallée obscure ?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_darkvalley_1">
		<text>Je suis allé partout, mon pote ! T'imagines même pas les trucs que j'ai vus ! Hé hé, c'est pas toujours facile de traîner dans la Zone... jamais, en fait ! Mais bon, personne trouve ça facile à moins d'avoir le Guide de son côté. T'as entendu parler de lui ? Non ? C'était le tout premier stalker de la Zone ! Il a été le premier à l'explorer, c'est pour ça qu'on l'appelle le Guide. Il connaît cet enfer comme sa poche et, même si la Zone change pas mal après chaque émission, il sait toujours où t'emmener. Ce mec a un vrai talent, comme s'il avait un sixième sens. Le problème, c'est que, rien que pour le trouver, c'est déjà coton. Et il accepte pas toujours de filer un coup de main... Personne connaît vraiment ses critères. Mais ce dont tu peux être sûr, c'est que s'il accepte de t'aider, tout ira comme sur des roulettes ! Un vrai voyage organisé ! Ouais, je te le dis, j'aimerais bien pouvoir lui faire la causette... Je suis sûr qu'il sait ce qu'il y a au-delà du radar, même qu'il doit sûrement y être déjà allé.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_good_fight_0">
		<text>Pas mal ! Voilà la récompense. T'es encore d'attaque ?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_good_luck_0">
		<text>Bonne chance, mercenaire !</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_loozer_0">
		<text>Pas de bol... T'inquiète, tu te débrouilleras mieux la prochaine fois !</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_money_back_0">
		<text>Reviens quand tu auras plus de thune !</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_barmen_0">
		<text>Comment es-tu devenu barman ?</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_barmen_1">
		<text>C'est pas la bonne question, mon frère. Tu devrais demander comment Ganja le barman, Ganja le fumeur, Ganja le fêtard, a fini dans la Zone ! Mais j'y répondrais pas plus, de toute façon. C'est une histoire plutôt déprimante et je suis du genre à voir le verre à moitié plein. Je me suis trouvé ici, mon frère. J'étais tout seul, je sentais ma solitude cosmique... Ouais, mec, c'était vraiment pas cool. Mais j'ai senti des vibrations positives ici, qui venaient de la Faction de la Liberté. Ici, j'ai trouvé des frères et une famille. Mes doutes se sont envolés, j'ai retrouvé ma liberté. Et maintenant, j'ai une vie bien plus sympa que plein de gens à l'extérieur de la Zone. J'ai à boire et à fumer, j'ai la Zone et tous ces stalkers qui me racontent leurs histoires... Y a que l'herbe locale qu'est vraiment de la merde...</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_zone_0">
		<text>Raconte-moi quelques histoires de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_zone_1">
		<text>Mon frère, je vais tout partager avec toi : le pain, l'eau, l'herbe, la vodka et le ciel. Et des infos aussi. Alors, écoute bien ! Au coeur de la Zone, il y a des labos secrets, encore en état de marche, d'après ce que j'ai compris. Bizarre, non ? Comment ces gens peuvent survivre aux émissions et faire tourner la baraque sans vivres ni électricité ? Je me demande même s'il y a vraiment des êtres humains là-bas. Et si c'était des extraterrestres ? Un frère m'a raconté un jour qu'il avait intercepté des communications d'un labo à Yantar. Mais elles étaient tellement bizarres qu'il a vite décroché. Un autre m'a dit qu'il avait rencontré une créature translucide dans une combinaison d'une technologie bien plus avancée que celles des stalkers. La chose transparente lui a dit : "Partez. Nous travaillons. Vous perturbez notre travail." Mais bon, paraît que ça s'est passé pas loin du Radar. Faut pas croire tout ce qu'on raconte, mais qui sait ? Peut-être que la Zone a transformé ces mecs en êtres d'énergie pure ?</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_freedom_0">
		<text>Est-ce que je peux rejoindre la faction de la Liberté ?</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_freedom_1">
		<text>Je te l'ai déjà dit : comment est-ce que je peux savoir qui t'es vraiment ? Comment être sûr que t'as pas été envoyé par quelqu'un ? De nos jours, on peut pas se permettre de faire confiance à n'importe qui, donc, ça sera pas aussi facile... Il faut qu'on te mette à l'épreuve, histoire d'être sûrs que t'as pas d'idée derrière la tête. Passe le test, fais quelques boulots pour le clan et ensuite, Chekhov décidera si la Liberté a besoin de toi ou non.</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_news_0">
		<text>Quoi de neuf ?</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_news_1">
		<text>Il a plu ce matin, ça te va comme nouvelle ? Écoute, j'ai pas trop le temps de bavarder, c'est pas le moment. Un connard bute mes gars à droite et à gauche et j'en ai pas une quantité illimitée ! Alors, tailler une bavette, c'est pas vraiment en haut de ma liste de priorités. Et comment je sais si t'es pas un de ces bâtards qui tuent mes gars ? Si t'es venu pour bavarder, t'es au mauvais endroit !</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_benefit_0">
		<text>Tu aurais des infos utiles pour un stalker ?</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_benefit_1">
		<text>Utiles ? Chez nous, utile, ça veut dire qui te permet de survivre... ou alors, qui te permet de faire en sorte que tes ennemis, eux, survivent pas longtemps. Je vais te parler des artefacts : qu'est-ce que c'est, au final ? Un concentré d'énergie anormale, comme un genre de bouillon-cube... Y a même des artefacts qui... comment on dit... qui gé-nèr-ent des anomalies ! Je crois que c'est comme ça que Chekhov a dit. Mais bon, une fois l'anomalie générée, l'artefact te sert plus à rien. L'anomalie est pas très puissante et elle dure pas longtemps, mais c'est suffisant pour retarder un mec qui te course ou lui faire perdre ta trace.</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_power_0">
		<text>Donc, c'est quoi ton domaine ?</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_power_1">
		<text>Mon domaine, c'est la cuisine française ! Ha ! Je rigole, mec ! Moi, je suis un sniper. Je me débrouille pas mal, alors j'entraîne les autres. Je peux aussi bricoler ton flingue, pour qu'il tire mieux qu'un SVD de Spetsnaz. Et si tu m'apportes un fusil de sniper, hé hé, tes ennemis auront besoin de faire de très longs détours pour t'éviter, je te le garantis. Oh, et je peux aussi rafistoler ton armure si t'as besoin.</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_weapons_0">
		<text>Explique-moi comment tu t'y prends. Quelle est la meilleure façon d'améliorer des armes ou des protections ?</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_weapons_1">
		<text>Je vais te dire un truc : essaye pas d'améliorer tout à la fois. Le fusil le plus puissant peut pas être aussi le plus précis, ce serait trop beau. Si t'augmentes la puissance de ton flingue, fais la même chose la fois suivante ! Certaines améliorations sont définitives. Si tu décides de te faire un fusil de sniper avec une arme dont t'as amélioré la puissance, ça sera trop tard, alors réfléchis bien à l'avance !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_hello_dialog_11">
		<text>Quoi de neuf ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_0">
		<text>T'aurais pas du boulot ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_1">
		<text>Ça fait quelques nuits que je vois des lumières bizarres qui viennent du bâtiment abandonné près de la station-service. Ça pourrait être des feux ou des torches... Pourquoi t'irais pas y jeter un coup d'oeil ? Je veux dire, si c'est qu'un fantôme, c'est pas la mer à boire, mais si c'est ces enfoirés de la Décharge, il faudra qu'on s'en occupe.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_11">
		<text>Ok, je vais aller voir ça.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_12">
		<text>Ça ne m'intéresse pas trop.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_2">
		<text>Alors, c'était quoi à la station-service ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_21">
		<text>Des bandits. Je crois qu'ils vous observaient. Ils n'étaient pas vraiment amicaux, mais je leur ai appris les bonnes manières.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_212">
		<text>Tiens... C'est bizarre... Enfin bref, voilà ta récompense. Et merci encore !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_213">
		<text>Hésite pas si tu vois d'autres fantômes !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_214">
		<text>Ils avaient un truc sur eux...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_215">
		<text>Très intéressant. Va montrer ce PDA à Lingov ! Ces bandits recueillaient des informations... Je suis sûr que ça va l'intéresser.\n</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_22">
		<text>C'est tellement radioactif que je serai tout vert en deux secondes !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_3">
		<text>Non.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_1">
		<text>Je suis un mercenaire. Je cherche un stalker qui s'appelle Les Crocs.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_111">
		<text>Morts ? Qu'est-ce qui se passe ici ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_11111">
		<text>Merci pour l'info.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_21">
		<text>Dégage de là !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11">
		<text>T'as choisi le mauvais moment pour faire du tourisme, mec ! Tu sais pas qu'on est constamment attaqués ? Traîner dans notre base est déjà assez dangereux, mais porter une combinaison de la Liberté fera de toi une cible parfaite...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111">
		<text>Je recherche un stalker qui s'appelle les Crocs. Tu as entendu parler de lui ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_1111">
		<text>Je ne le connais pas personnellement. Mais il y a un mec qui est arrivé récemment et qui a causé avec notre chef, en toute confidentialité, évidemment. Ça pourrait être ton gars, ou quelqu'un de complètement différent.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11111">
		<text>Comment je peux faire pour rencontrer le chef de la Liberté ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111111">
		<text>Ha ! Comme tu y vas ! Écoute, cherche pas à voir le chef pendant qu'on est en quarantaine. Je veux dire, t'es qu'un mercenaire. Ceci dit... Si tu me rends un petit service, je glisserai un mot pour toi au grand chef. Alors, qu'est-ce que t'en dis ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_1111111">
		<text>Pourquoi pas ? Qu'est-ce que tu veux que je fasse ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11111111">
		<text>Un pseudo-chien s'est installé près de la base et nous complique sacrément la vie. Il pète les plombs dès qu'il sent les odeurs de bouffe venant du bar ! Les gars sont nerveux à cause de ça et peuvent plus se reposer tranquillement. Règle ce problème et on verra comment je peux t'aider à ton retour !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111111111">
		<text>C'est comme si c'était fait !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_511">
		<text>Aucune importance. L'essentiel, c'est que ce monstre soit mort.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_5111">
		<text>Parfait ! Ton boulot suivant sera un petit peu plus dur : il faut livrer ces munitions à nos gars de l'avant-poste le plus éloigné d'ici. Va voir Ashot, il te filera la marchandise et te dira où aller !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_51111">
		<text>Bien compris !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_512">
		<text>J'ai pas le temps maintenant.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_61">
		<text>Je t'ai dit d'aller voir Ashot !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_611">
		<text>À la prochaine.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_71">
		<text>T'es encore là ? Tu m'as pas entendu ? Chaque seconde compte ! Fonce à l'avant-poste ! Grouille !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_711">
		<text>À plus !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_hello_dialog_11">
		<text>Dégage, connard ! Si t'as des questions, va les poser au commandant !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_hello_dialog_111">
		<text>Au revoir.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_pda_hello_dialog_11">
		<text>Qu'est-ce que tu fous là ? On va se faire attaquer d'une minute à l'autre ! Fonce à notre base et dis au commandant qu'on est à court de munitions ! Dis-lui de nous en envoyer plus !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_pda_hello_dialog_111">
		<text>Au revoir.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11">
		<text>Salut, mercenaire ! Ça te dit de te faire un peu de cash ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_111">
		<text>Je suis toujours partant !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_1111">
		<text>Alors, voilà : un des mes potes m'a promis de m'apporter des plans très rares, mais il a disparu et il est jamais arrivé à la base. Mais il me faut ces plans et j'en ai besoin avant le lever du soleil. Le temps, c'est de l'argent, tu comprends ? Alors, tu me files un coup de main ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11111">
		<text>Bien sûr !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11112">
		<text>Négatif !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_1112">
		<text>J'ai un boulot qui doit être fait en toute discrétion. Pas de témoins, tu me suis ? Viens me voir quand il fera nuit, vers 23h.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11121">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_112">
		<text>Ça me dit rien...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_12">
		<text>Alors, tu veux devenir riche ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21">
		<text>Alors, ces plans ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_211">
		<text>Tiens ! Oublie ton pote, les sangsues l'ont bouffé pour le petit-déj'.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_2111">
		<text>Pauvre gars... Enfin... Voilà ta récompense !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21111">
		<text>Si t'as de l'argent en trop, fais-moi signe !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_212">
		<text>Du calme, je les ai pas encore.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_2121">
		<text>On a jusqu'au matin, alors magne-toi !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21211">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_31">
		<text>Salut !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_311">
		<text>Ciao !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_41">
		<text>Je t'ai dit de revenir quand il fera nuit !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_51">
		<text>T'es en retard ! Le client nous paiera plus maintenant !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_511">
		<text>Merde !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_clan_0">
		<text>Qu'est-ce que fait ce clan ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_clan_1">
		<text>On vit dans la Zone et l'étudie. Je pense que la Zone peut permettre à l'humanité de faire des découvertes scientifiques incroyables ! Depuis plusieurs années, elle produit des artefacts qui sont des sources d'informations scientifiques fantastiques et nous en découvrons de nouveaux chaque jour ! Quant aux anomalies, il est impossible de recréer leurs effets dans un labo ! Je suis convaincu que nous verrons dans quelques années d'immenses avancées scientifiques et de grandes découvertes dans d'autres domaines grâce à nos recherches dans la Zone. Tout le monde en bénéficiera, même ceux dont le seul contact avec la technologie est leur téléphone portable !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_dolg_0">
		<text>Pourquoi vous êtes en désaccord avec le Devoir ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_dolg_1">
		<text>Désaccord ? Hé, c'est peu dire ! Nous n'avons rien en commun et, à mon sens, leur combat contre la Zone ne fait que la rendre plus difficile à vivre pour tous. Quand on regarde les faits, on voit tout de suite que les anomalies et les mutants n'ont pas cessé de se multiplier depuis que le Devoir a commencé sa croisade. Au lieu d'étudier la Zone et de chercher un moyen de cohabiter, le Devoir exacerbe le problème ! Plus ils agressent la Zone, plus celle-ci répond avec violence ! S'ils continuent, ce sera un désastre pour tout le monde ! Pour simplifier, le Devoir n'est qu'une faction de bidasses bigots qui n'entendent rien à rien et ne vivent que pour se battre ! On les combat depuis qu'on existe et un jour ou l'autre, il ne restera plus qu'une faction.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_zone_0">
		<text>J'aimerais en savoir plus sur la Zone...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_zone_1">
		<text>Si je devais expliquer tout ce que je sais sur la Zone, il me faudrait des jours entiers. Par exemple, les stalkers qui vivent en harmonie avec la Zone constituent l'un de nos domaines de recherche. Ils ne portent aucun composant électronique ou arme métallique. Ils prétendent que ça irrite la Zone, qu'elle envoie des mutants pour attaquer ceux qui en portent et qu'elle place des anomalies sur leur chemin. Ils affirment qu'un homme n'a besoin que de ses compétences propres dans la Zone. Ils ont quasiment tous été "touchés" par la Zone d'une façon ou d'une autre, mais ils ont survécu et même acquis d'étranges capacités... Certains trouvent leur chemin intuitivement à travers des champs d'anomalies, d'autres se sortent seuls des plus denses forêts et j'ai même entendu parler de certains stalkers qui pourraient convaincre les monstres de ne pas s'approcher. À en croire la rumeur, l'un d'entre eux se serait installé dans l'Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111">
		<text>Voilà qui est embêtant...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111">
		<text>Et où est le commandant ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111">
		<text>Il paraît qu'un stalker appelé "les Crocs" est passé par ici.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111111">
		<text>Ouais, y avait un stalker comme ça. Un mec qui s'intéressait à des composants rares et des trucs dans le genre. Il devait savoir qu'on avait la meilleure équipe de techniciens de toute la Zone ! Je lui ai vendu la pièce qu'il cherchait, et pourquoi pas d'ailleurs ? Il a payé cash, sans même marchander. Mais j'ai aucune idée de ce qu'il voulait en faire : ces trucs servaient seulement pour les vieilles machines cryptographiques de l'armée. Il est parti tout de suite après et personne l'a revu depuis.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111111111">
		<text>Où est-ce que les Crocs a bien pu aller ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111111">
		<text>Ok, je vais t'aider... enfin, si tu me files un coup de main... Le prends pas mal, mais c'est chaud en ce moment pour nous et si ça change pas vite, la Liberté aura du mal à défendre la base contre les bandits... Aide-moi à découvrir qui nous attaque et je te filerai des infos sur les Crocs !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_12">
		<text>Ça marche. Qu'est-ce que je dois faire ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1211">
		<text>D'accord.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_21">
		<text>Écoute, mercenaire. Je ne te parlerai pas des Crocs tant que tu n'auras pas trouvé qui nous attaque et d'où ils viennent.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_311">
		<text>Donc, à propos des Crocs ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_31111">
		<text>Merci pour l'info.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411">
		<text>Je suis prêt.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111">
		<text>Comment est-ce que tu comptes découvrir par où passent les mercenaires ? La Vallée est gigantesque ! Ça revient à chercher une aiguille dans une botte de foin !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111">
		<text>Y a un vieux triangulateur fixe dans la Vallée. Il avait été installé par des géologues à l'époque des Soviets. Une fois les trois antennes du triangulateur activées, on pourra observer l'intégralité de la Vallée. Si ça marche, on saura enfin comment les mercenaires entrent dans la Vallée...\n</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4111111">
		<text>Qu'est-ce que je dois faire ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111111">
		<text>Une des antennes se trouve ici, dans la base, mais les deux autres sont sous le contrôle des mercenaires. Aide-nous à les capturer !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_412">
		<text>Une autre fois peut-être...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4121">
		<text>Bon... Bonne chance, stalker !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_511">
		<text>À bientôt.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_711">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_first_0">
		<text>Je veux me joindre à vous.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_first_1">
		<text>Avant qu'on t'accepte dans nos rangs, faut qu'on ait une petite conversation, histoire qu'on apprenne à mieux te connaître... Je n'ai pas de temps pour ce genre de choses et je n'en aurai pas tant que mes hommes se feront attaquer. Aide-moi et on reparlera !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_0">
		<text>Je veux me rejoindre la Liberté. Est-ce que j'en ai assez fait pour qu'on m'accepte ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_1">
		<text>Peut-être que oui, peut-être que non... En tout cas, tu ne peux pas nous rejoindre tant que ces attaques continuent. Aide-nous et on reparlera de ta candidature !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_2">
		<text>Évidemment ! Sans toi, qui sait combien de nos gars y seraient passés ? Mais je peux pas t'accepter pour l'instant. Me demande pas pourquoi... Disons que c'est la tradition... Mais un jour viendra où on sera prêts à t'accueillir. Je te recontacterai à ce moment-là. J'espère que tu ne changeras pas d'avis d'ici là.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_3">
		<text>Tu es un stalker indépendant, on dirait. La plupart de mes gars étaient comme toi avant. Nos factions sont assez proches, tu sais... mais on a aussi nos différences. Il faut que tu comprennes que si tu rejoins la Liberté, tu perdras tout ce que tu as accompli avec les stalkers. Alors, tu es prêt à faire ce sacrifice ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_4">
		<text>Corrige-moi si je me trompe, mais tu fais partie de la bande de Yoga, non ? C'est amusant... C'est pas souvent qu'un bandit décide de se battre pour la Liberté... Mais si c'est vraiment ce que tu veux et que tu es prêt à respecter la liberté des autres et à donner à l'humanité le libre accès aux merveilles de la Zone... Alors, tu es le bienvenu ! Bien sûr, il faudra rompre tout lien avec Yoga et ses voyous. Donc, tu es d'accord ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5">
		<text>Quelle question ! Bien sûr que je serai content d'avoir un mec comme toi dans mon équipe, si c'est ce que tu veux, évidemment !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51">
		<text>Oui, je veux pouvoir respirer l'air de la vraie Liberté !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511">
		<text>Profite, mon pote, mais rappelle-toi : la liberté est précieuse. Tu connais nos principes ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5111">
		<text>Ce serait mieux si tu me les rappelais.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51111">
		<text>On respecte la Liberté des autres combattants et des stalkers, et on pense que la Zone doit être ouverte à l'humanité, qu'elle est un don, qu'elle représente un bond en avant, une opportunité pour tous ! Le Devoir cherche à détruire la Zone et à s'approprier ses secrets. On doit l'en empêcher. Oui, notre principale mission est de combattre le Devoir !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511111">
		<text>Compris !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5112">
		<text>Oui, bien sûr !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51121">
		<text>Et voilà... À partir de maintenant, tu es l'un des nôtres ! La base de la Liberté est ton nouveau foyer. Je vais envoyer un codec à ton PDA pour que tu puisses recevoir les transmissions codées des unités de la Liberté. Tu pourras aussi consulter notre progression contre le Devoir dans la rubrique tactique.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511211">
		<text>Les jours du Devoir sont comptés... Il est temps d'apporter la Liberté aux masses opprimées.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_52">
		<text>Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_0">
		<text>Le barman m'a suggéré de te montrer ce PDA.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_1">
		<text>Ah, oui... Ça fait longtemps que je soupçonne les bandits de s'intéresser à notre base. Tu as bien fait, mon frère. Tiens, voilà pour ta peine.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_11">
		<text>À bientôt.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_111">
		<text>Le commandant m'a envoyé. Je viens pour les munitions.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_1111">
		<text>Alors, ils ont fini par trouver une tête brûlée...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_11111">
		<text>Une tête brûlée ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_111111">
		<text>Eh, personne a les couilles de sortir ! Nos avant-postes ont été attaqués trois fois en deux jours. Quinze mecs y sont passés et on sait même pas qui les a attaqués. Ces types ont toujours une longueur d'avance sur nous. Ils savent systématiquement où sont nos unités. Je peux pas m'empêcher de penser qu'ils ont une taupe ici... Enfin... Voilà le paquet à apporter aux gars ! J'ai envoyé les coordonnées sur ton PDA. Bonne chance !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_1111111">
		<text>À bientôt.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_12">
		<text>Rien.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_31">
		<text>Hé ! Grouille-toi d'aller à l'avant-poste ! Nos mecs tiendront pas longtemps sans munitions !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_311">
		<text>À la prochaine !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_0">
		<text>T'aurais du boulot pour moi ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_1">
		<text>La base est constamment attaquée par des mutants. Leur nid n'est pas très loin. Détruis-le, histoire de nous laisser le temps de souffler !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_11">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_12">
		<text>Non, la dératisation, c'est pas trop mon créneau.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_2">
		<text>Tu t'es occupé des mutants ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_21">
		<text>Ils sont tous morts et enterrés.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_211">
		<text>Voilà ta récompense !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_22">
		<text>Non.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_221">
		<text>Eh bien, je m'attendais à mieux... Reviens quand ils seront réduits en charpie et pas avant, ok ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_3">
		<text>Non.</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_clan_1">
		<text>Ah ! Tu vois, la Liberté, c'est pouvoir faire ce que tu veux ! Chacun est libre de ses mouvements. Tu veux chercher des artefacts ? Vas-y ! Tu veux faire du business ? Pas de problème ! Tu peux même monter un club d'échecs si ça te branche ! Notre règle, c'est qu'y a pas de limites... tant que tu n'empiètes pas sur les platebandes des autres membres de la Liberté. On est pas qu'une faction, mon frère, on est une communauté de stalkers libres ! On a des combattants, mais on a aussi des artistes. Et on a les meilleurs techniciens de la Zone, tout le monde peut le confirmer !</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_clan_111">
		<text>C'est la vie, mon pote... Ceux qui tiennent à leur indépendance et qui veulent pas que d'autres leur disent quoi faire doivent se serrer les coudes pour survivre ! C'est comme ça que ça marche : les autorités à l'extérieur veulent pas mettre les pieds dans la Zone. Du coup, on peut y faire tout ce qu'on veut ! Ici, tu trouveras tous ceux qu'avaient pas vraiment leur place dans le monde extérieur.</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_zone_1">
		<text>Mon frère, la Zone est un vrai don du ciel ! Depuis sa naissance, l'humanité a souffert tous les maux de la Terre. Et maintenant, songe aux opportunités ! Ces artefacts qui soignent les blessures, par exemple ! Ils vont révolutionner la médecine ! Et ces anomalies qui défient les lois de la gravité et toutes les théories sur le magnétisme ? Construire un labo, rien que pour une petite expérience, ça prends des années, non ? Mais y a plus besoin maintenant ! La Zone est un gigantesque labo à l'air libre, un vrai rêve érotique de scientifique !</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_zone_111">
		<text>Bien sûr, c'est dangereux ! Mais bon, le feu aussi, ça nous empêche pas de l'utiliser, si ? Je suis convaincu que si on apprend à utiliser les richesses de la Zone correctement, on peut faire changer le cours de l'Histoire. C'est pour ça qu'on se bat, pour préserver le libre accès à la Zone ! Elle appartient à l'humanité tout entière et il est hors de questions qu'elle soit contrôlée par un petit groupe d'individus.</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_nickname_0">
		<text>Pourquoi les autres t'appellent "le Journaliste" ?</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_nickname_1">
		<text>Un truc du passé... J'étais journaliste avant, je faisais partie des meilleurs. Je suis venu dans la Zone pour faire un reportage : écrire sur les conditions de vie déplorables des militaires qui y étaient stationnés. Les bidasses m'ont fait une de ces fiestas, on a picolé comme des trous toute la nuit et on est parti en... disons, safari nocturne. Je me rappelle plus grand chose, j'étais complètement bourré. Toujours est-il que je me suis réveillé le matin, par terre, au milieu de nulle part. Les traces du camion s'arrêtaient juste à côté de moi, comme s'il s'était volatilisé. J'avais plus mes papiers et mon matériel avait disparu. J'avais plus rien ! Mais il faut croire que la Zone m'aimait bien, parce qu'elle m'a permis de retrouver des gens... sauf que c'était un autre groupe. Ils m'ont bouclé dans une cave, ils disaient que j'étais entré illégalement dans la Zone, que je pouvais être contaminé, qu'il fallait attendre... sauf si je leur filais du fric. Autant te dire que j'ai passé plus d'un jour dans cette maudite cave... jusqu'à l'arrivée d'Ashot et des gars de la Liberté. Je suis avec eux maintenant et j'ai une dette envers Ashot. On a fait du chemin ensemble depuis, on en a vu, des trucs... et j'espère qu'on en verra encore pas mal.</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_story_0">
		<text>Qu'est-ce que tu peux me dire d'intéressant ?</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_story_1">
		<text>Hmm... T'as entendu parler des nouveaux mutants qui sont apparus dans la Zone ? Tu sais pourquoi ? Eh bien, un nouveau genre d'anomalie a fait son apparition dans certains coins. Toute créature qui tombe dedans change, se transforme. Ce qui est intéressant, c'est que cette transformation n'est pas mortelle... Si un humain se fait choper par cette anomalie, la créature qu'il devient conserve un semblant de conscience. Imagine que t'es tranquillement en train de te balader quand un truc dégueulasse te saute dessus ! Comment tu sais que c'est pas un être humain qui a besoin d'aide ? C'est pour ça que ces nouveaux mutants vivent pas longtemps. En règle générale, le premier stalker sur lequel ils tombent est aussi le dernier...</text>
	</string>
	<string id="val_questman_about_zone_0">
		<text>Qu'est-ce que tu peux me dire sur la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="val_questman_about_zone_1">
		<text>Les gens racontent beaucoup de choses. Certains disent même que la Zone et tout ce qui s'y passe est l'oeuvre d'extraterrestres. Selon leur théorie, des petits hommes verts auraient laissé un Monolithe, quelque part dans le centre, qui transforme tout ce qui l'entoure, un peu comme une énorme expérience sur l'humanité. Les stalkers ramassent les artefacts et les revendent, ce qui signifie que chaque labo dans le monde en a quelques-uns. C'est comme ça que le Monolithe étend son influence sur la planète. Personne sait quelles seront les conséquences. Peut-être que les artefacts ne sont que de la verroterie, peut-être qu'ils changent le comportement humain... Peut-être que cette théorie n'est qu'un ramassis de conneries, mais qui peut affirmer que les artefacts ne sont pas là pour une bonne raison ? Si seulement on pouvait parler à ceux qui sont allés au-delà de ce satané radar... Ils pourraient nous dire s'il y a un monolithe ou pas... Ça clarifierait un peu la situation.</text>
	</string>
	<string id="val_questman_dissatisfied_0">
		<text>Qu'est-ce qui te met de si mauvaise humeur ?</text>
	</string>
	<string id="val_questman_dissatisfied_1">
		<text>Ah, comme si j'avais des raisons d'être de bonne humeur ! Je voudrais t'y voir, à jouer les cibles dans une base sans défenses ! Tu veux savoir tout ce qui nous reste à faire ici ? Nouvelles fortifications, bâtiments supplémentaires... Mais les grands pontes ont pas de temps pour ça ! Je sais pas à quoi ils pensent. Bordel, je suis sûr qu'il y a personne qui réfléchit à quoi que ce soit ! Et, de toute façon, on est dans un coin de merde, loin de toute position importante. Je pourrais arranger tout ça rapidement, mais personne veut me laisser faire !</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_freedom_0">
		<text>C'est comment, la vie dans la Liberté ?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_freedom_1">
		<text>Bien, très bien même ! Je pourrais pas rêver mieux ! Tu sais, j'ai pas eu de frangins, mais ici, on est un peu tous des frères et les autres, ce sont de vrais potes sur lesquels je peux compter. Ils m'aident, je les aide. Tu sais, je suis un marchand après tout, donc j'ai plein d'infos sur la Zone et j'en sais plus que la plupart des vétérans. Et ces infos ont sauvé la vie de plein de nos gars.</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_said_0">
		<text>Tu as entendu des rumeurs intéressantes récemment ?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_said_1">
		<text>Des rumeurs ? Ouais, j'ai entendu une histoire à dormir debout... T'as déjà essayé de dormir à la belle étoile dans la Zone ? Je te conseille pas d'essayer, parce que t'y gagneras que des cauchemars horribles. J'ai même entendu parler d'un gars qui avait fait un arrêt cardiaque en plein sommeil. Un autre s'est réveillé complètement fou et depuis, il passe son temps à se cacher des stalkers en noir. Toi qui voulais des rumeurs... T'es servi ! Si t'as vraiment besoin de dormir, faut que tu aies un casque spécial avec un maillage bien particulier à l'intérieur. Paraît que tous les militaires en ont et qu'ils dorment comme des bébés !</text>
	</string>
	<string id="val_trader_where_manufactured_0">
		<text>Où est-ce que tu te procures ta marchandise ?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_where_manufactured_1">
		<text>J'ai mes fournisseurs, mais c'est pas le genre d'infos que je partage. J'ai déjà assez de problème comme ça, ma bonté me perdra ! Je suis sympa avec les gens, poli avec mes clients et ma marchandise est de première qualité. En plus, mes prix sont bas, comme si on était tout le temps en période de soldes. Donc, je suis plutôt populaire dans la Zone. Mais pas avec tout le monde... Les frères Asubers du marché aux puces m'ont mis sur leur liste noire. Tu veux savoir combien ils proposent pour ma tête ? De quoi te payer une année de vacances avec une nouvelle fille chaque soir ! Quelques mecs se sont laissé tenter... et ils engraissent les vautours maintenant. Les gars d'ici me protègent et je sais me défendre.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_hello_dialog_0">
		<text>Quoi de neuf, mon pote ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_name">
		<text>Ganja</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_0">
		<text>Je suis allé à la station-service. Les bandits s'y étaient installés. Ils vous surveillaient.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_1">
		<text>Bordel, je pensais qu'on avait tout le mauvais karma du monde ici, mais les bandits aussi s'y mettent ? Enfin, tout est peut-être pas si négatif ! Voilà ta récompense et encore merci !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_11">
		<text>Si tu as un autre travail à proposer, fais-moi signe !</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_12">
		<text>Ils avaient ce truc sur eux. Ça peut peut-être t'intéresser.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_121">
		<text>Très joli ! Les bandits y ont sauvegardé pas mal d'informations. Va le montrer à Chekhov, il sera très intéressé.</text>
	</string>
</string_table>
