<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_11">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_1">
		<text>Hum... Ben, en fait, j'ai bien un truc. Y a un mec qu'a vraiment besoin de disparaître, si tu vois ce que je veux dire. Si t'es partant, je m'arrangerai pour qu'il soit au vieil arrêt de bus, de l'autre côté du mur est. Qu'est-ce que t'en dis ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_hello_11">
		<text>Alors... t'as des trucs à vendre ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_hello_11">
		<text>Hé, mon pote... hic... Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_bandit_secret_0">
		<text>Yoga m'a filé les coordonnées de sa planque, mais il paraît que l'endroit grouille d'anomalies ou de mutants maintenant.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_bandit_secret_1">
		<text>Ah ouais ? Ha ha ! Cette planque est la blague préférée de Yoga, mon pote ! Quoi ? Tu crois que t'es le premier abruti à qui il donne ces coordonnées ? Un tas d'autres ratés ont essayé de l'atteindre... le dernier a même réussi à buter le psi-clébard qui créchait là-bas, avant de se prendre une décharge de 100000 volts dans le cul...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_destroy_flea_market_0">
		<text>Yoga a décidé de virer les mineurs du marché aux puces une fois pour toute.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_destroy_flea_market_1">
		<text>Hein ? C'est complètement con ! C'est le meilleur endroit pour plumer les mineurs ! Ça sera sa perte, crois-moi ! Il est fini s'il fait ça. Les contrebandiers nous évitent comme la peste et avec le marché aux puces hors service, il y aura bientôt plus de mineurs ! D'ici quelques mois, les gars auront plus personne à plumer et qu'est-ce qu'il leur dira alors, Yoga, hein ? Bon, je vais aller leur parler... Yoga est en train de creuser sa propre tombe.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_hello_11">
		<text>Et alors ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_join_0">
		<text>Comment je peux vous rejoindre ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_join_1">
		<text>Alors comme ça, on veut devenir le mignon de Yoga ? Ben, va lui demander directement ! Il est dans sa caravane, à rien foutre d'autre qu'attendre des idiots comme toi ! Rends-lui donc quelques services et on verra bien si tu changes pas d'avis.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_digger_traitor_0">
		<text>Yoga a mis à pris la tête d'un mec du nom de Stringov. Ça te dit quelque chose ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_digger_traitor_1">
		<text>Non, mais laisse-moi te donner un conseil ! Pense toujours à toi en premier ! Quand un mec se retrouve face au canon d'un flingue, il a tendance à devenir très généreux... et ça peut te servir. mais faut toujours faire en sorte qu'il vive pas assez longtemps pour regretter sa générosité.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_smuggler_0">
		<text>Yoga veut la peau d'un contrebandier et de certains de ces clients mineurs.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_smuggler_1">
		<text>Putain, il abuse, ce Yoga ! Même si les mineurs arrivent à déterrer un truc d'intéressant, ils en profitent pas longtemps. On peut les descendre quand on veut, mais pourquoi on se fatiguerait ? C'est plus simple de les plumer ! Quant au contrebandier, mais où est-ce qu'il a la tête, Yoga ? Où est-ce qu'il croit que j'achète ma marchandise, ce con ? Et merde...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_0">
		<text>J'ai quelques questions.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1">
		<text>Je t'écoute !!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_11">
		<text>Qu'est-ce que tu fais ici ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_111">
		<text>Je tourne en rond et je nettoie les verres, voilà ce que je fais. Je perds mon putain de temps ici ! J'ai toujours voulu être un meneur d'hommes ! Et je me retrouve là, à servir de la vodka à de pauvres types pendant que Yoga se la coule douce ! Putain, crois-moi, si j'étais le chef ici, il y aurait moins de tire-au-flanc ! Je te garantis que j'occuperais tout le monde ! On foutrait autant de bordel dans la Zone qu'une émission de première catégorie !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1111">
		<text>Je vois... Je voulais aussi te demander...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1112">
		<text>Ouais, ben, ça suffit pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_12">
		<text>Quoi de neuf dans la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_121">
		<text>Eh bien, les émissions sont de plus en plus fortes et fréquentes, et la Zone change après chacune d'elles. On a maintenant accès à des tas de nouveaux coins et pas mal de monde a envie de s'en payer une tranche. Et franchement, ça me pose pas de problème. Si t'as la tête sur les épaules et un clan tout entier derrière toi, faudrait être con pour rester sur ton cul dans ta base à te branler toute la journée...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_13">
		<text>Comment ça se passe avec vos voisins ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_131">
		<text>Ben, je vais t'expliquer : on est les seuls dans la Zone à avoir un semblant de code de conduite. On est pas des bandits, on est des loups ! Et les autres ratés, c'est des moutons. Comme ils ont aucune idée de quoi foutre de leur vie, on leur sert de bergers. Prends la Décharge, par exemple. Chaque fois que les stalkers trouvent un truc qui a de la valeur, ça manque pas, ça dégénère en bataille rangée ! Et ça, c'est mauvais pour le business. Du coup, on a débarqué, on a instauré quelques règles et tout est calme depuis. On a pas réussi à en arriver là avec les autres factions, mais ça viendra. J'ai d'autres problèmes pour le moment, de toute façon.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_14">
		<text>Pas de problème, on parlera une autre fois !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_141">
		<text>Ouais, c'est ça...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_11">
		<text>Hé, ça te dirait de descendre quelques corbeaux ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_111">
		<text>Bien sûr !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_1111">
		<text>Cool ! Tu peux jouer pour le plaisir, pour de l'argent ou essayer d'établir un nouveau record. Qu'est-ce qui te tente ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_112">
		<text>Non, j'ai pas trop envie, là.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_1121">
		<text>Comme tu voudras ! Reviens si tu changes d'avis.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_21">
		<text>Voilà ton fric, comme promis ! Tu vois, je suis un gars honnête. Tu veux recommencer ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_31">
		<text>Pas de bol. Essaye encore une fois, mec !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_41">
		<text>Hé, où tu vas comme ça ? Tu sais, tirer sur les oiseaux en dehors du terrain, c'est ton affaire, mais si tu veux gagner de l'argent, faut le faire ici et dans les règles.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_51">
		<text>Tu sais que le compteur tourne ? On parlera plus tard !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_511">
		<text>Compris.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_0">
		<text>Je veux jouer pour de l'argent.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1">
		<text>Ah, parfait ! Tu veux que je te rappelle les règles ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11">
		<text>Allons descendre quelques piafs !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111">
		<text>Bon, assez bavarder ! Donc, tu penses pouvoir descendre combien de corbeaux en une minute ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111111">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1111111">
		<text>Cool. Prépare ton arme, mon pote !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111112">
		<text>J'ai pas assez d'argent.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1111121">
		<text>Alors, pourquoi tu choisirais pas un truc que tu peux te permettre ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111211">
		<text>Oui, je vais choisir un nombre de corbeaux différent.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111212">
		<text>Non, je suis pas intéressé.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111112121">
		<text>Eh bien, tu peux jouer pour le plaisir. Ou tu peux essayer d'établir un record, mais pour ça, faut payer. Alors, qu'est-ce que t'en dis ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_12">
		<text>Explique-moi tout !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_121">
		<text>Jouer de l'argent est la seule vraie façon de jouer, si tu veux mon avis. Dis-moi combien de corbeaux tu penses descendre en une minute, parie du fric et voilà ! Si tu remplis le contrat, je double ta mise ! Sinon, je la garde. Et rappelle-toi, plus il y a de corbeaux, plus forte est la mise.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_13">
		<text>J'ai plus envie de jouer finalement.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_questions_0">
		<text>Quelles sont les règles ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_questions_1">
		<text>Y en a pas vraiment. Je lance le chrono, tu te prépares et tu commences à tirer sur les corbeaux à mon signal. T'en descends le nombre convenu, tu gagnes. Sinon, tu perds. La façon dont tu les tues, c'est ton problème. Mais rappelle-toi que si tu t'éloignes trop, c'est fini. Alors, tu veux jouer pour le plaisir, pour de l'argent ou pour tenter d'établir un nouveau record ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_quit_0">
		<text>J'ai pas envie de jouer, là.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_quit_1">
		<text>Comme tu voudras ! Reviens si tu changes d'avis.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_0">
		<text>Je veux établir un nouveau record !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11">
		<text>Allons-y !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11111">
		<text>Ok, voyons si t'as l'étoffe des champions !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1112">
		<text>J'aimerais bien, mais j'ai pas assez de cash...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11121">
		<text>Dans ce cas là, le choix est plus simple : pour le plaisir ou pour l'argent. Alors ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1113">
		<text>Je... j'ai changé d'avis.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_12">
		<text>Rappelle-moi les règles, déjà !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_121">
		<text>C'est l'épreuve pour les mecs qui en ont. Si tu penses pouvoir battre le record actuel, fais un pari en conséquence. Si tu établis un nouveau record, tu gagnes le double, la gloire, le prestige, tout le tintouin... Sinon, je garde le fric.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_13">
		<text>Je... j'ai changé d'avis.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_0">
		<text>Pour le plaisir.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_1">
		<text>Ah, tu t'entraînes, c'est ça ? Tu te souviens des règles, hein ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_11">
		<text>Oui. Allons au pas de tir !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_111">
		<text>Ok, tu penses pouvoir descendre combien de corbeaux ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_11111">
		<text>D'accord, prépare-toi !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_111111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_21">
		<text>Non. Rafraîchis-moi la mémoire !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_211">
		<text>Ben, pour le plaisir, c'est juste pour le plaisir... Y a pas d'argent à la clef. C'est bien pour s'entraîner ou se défouler un peu. T'as qu'à décider combien de corbeaux tu veux descendre et essayer d'atteindre ce chiffre.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_31">
		<text>J'ai changé d'avis.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_311">
		<text>Pas de problème ! Je propose toujours la même chose : tu peux jouer pour le plaisir, pour l'argent ou pour établir un nouveau record. Alors ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_111">
		<text>Qu'est-ce que t'insinues ? Je sors peut-être pas d'une université, mais j'étais le meilleur spécialiste à la centrale, médailles, primes, tout ça ! On allait fêter ça avec les collègues en buvant une bonne bouteille quand le boss s'en est rendu compte et nous a tous virés. Le connard ! C'était une sacrée centrale, parce qu'on travaillait pour la défense. Ensuite, j'ai eu un boulot au bureau local des HLM, comme technicien. Tout le monde venait me voir quand il se passait un truc, parce que j'étais le seul pro du coin. On me filait un peu de cash ou d'alcool, tout roulait... Jusqu'à une dispute avec un plombier pour une histoire de bouteille. Ça a dégénéré et j'ai planté ce connard avec un tournevis. Il a survécu, mais j'ai fait un séjour à l'ombre. Quand j'en suis sorti, ma rombière s'était barrée... J'ai fait une dépression, j'ai perdu ma baraque dans des magouilles et j'ai fini à la rue. C'est comme ça que j'ai échoué ici. Et tu sais quoi ? Ici, on me traite bien parce que je sais ce que je fais. Et je suis toujours le même ! De temps en temps, une bouteille fait aussi bien l'affaire que du fric en guise de paiement, tiens-le-toi pour dit !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_121">
		<text>C'est pas parce que j'ai les mains qui tremblent que je suis inutile. C'est juste la gueule de bois. Un canon ou deux et ça passera, je serai comme neuf ! T'inquiète, je peux faire du meilleur travail bourré que la plupart des mecs à jeun, sans déconner ! Je peux faire tout ce que tu veux : réparer ton flingue, ajouter du kevlar à tes protections ou t'améliorer tout ça. Faut juste que t'oublies pas ton pote Limpide et que tu lui payes un coup à boire de temps en temps.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_131">
		<text>Franchement, j'en ai rien à cirer de ce qui se passe ici. Tant qu'il y a du boulot et de la bibine, ça me va ! C'est peut-être pas la vie de château, mais je peux pas espérer grand-chose de mieux. Alors, pourquoi je baverais sur les autres, hein ? N'empêche qu'il se passe toujours des trucs ici. T'as rencontré Kirill ? Le gamin avec des boutons plein la gueule ? On l'a surnommé Pustule. Ben, si tu l'as pas vu, il est probablement à rouler en boule sous une table. Mais bon, donc j'avais repéré que Pustule sortait régulièrement de la base. Je me suis dit qu'il devait avoir une planque pour du butin qu'il avait pas envie de partager. D'autres l'ont aussi remarqué et Yoga a fini par l'apprendre. Il a convoqué Pustule et lui a ordonné de cracher le butin. Pustule, il a tout nié en bloc, alors Yoga, il lui a dit de le conduire à la planque. Apparemment, il avait recueilli un chiot de Tchernobyl blessé. Il s'en occupait parce que les autres mecs l'aiment pas trop et qu'il avait personne à qui causer. Yoga, du coup, ça l'a enragé, toute cette histoire à la con : il a buté le chiot et Pustule a gagné une bonne branlée et la perte de son pourcentage. Des fois, la vie, ça craint...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_141">
		<text>Ah lui, c'est mon meilleur pote, Senka ! Tu te noierais dans la quantité de vodka qu'on a bue ensemble ! On est devenus potes dès mon arrivée ici : on a bu ensemble pour fêter ça et puis, on s'est foutu sur la gueule pour une histoire débile de sens de la vie... Mais bon, Senka est un type réglo, même si on se bastonne encore de temps en temps quand on est bourrés. Mais je peux toujours me confier à lui quand j'en ai besoin. C'est mon seul ami, un peu comme Pavlov et son chien.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_151">
		<text>Y a un principe tout simple auquel chaque homme devrait se tenir : ne jamais mélanger la vodka et la bière ! Sans déconner ! Et c'est pareil pour les armes. Tu choisis une caractéristique et tu l'augmentes au max. On s'en fout de ce que tu choisis : précision, cadence de tir, ce que tu veux, au max ! Ça sera beaucoup plus efficace qu'un mélange de petites améliorations minables dans tous les sens !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_21">
		<text>J'espère que Stringov mange les pissenlits par la racine.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_31">
		<text>Le contrebandier sortira pas de la Décharge vivant, mais si les mineurs se procurent des flingues, j'ai pas l'intention d'être le dindon de la farce, tu me suis ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_41">
		<text>Les mineurs sont toujours au marché aux puces, mais toi, t'es ici. Y a que moi qui trouve pas ça normal ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_61">
		<text>T'es venu pour parler affaires ou pour me présenter tes meilleurs voeux ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_91">
		<text>Je t'écoute.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_first_0">
		<text>Est-ce que je peux me joindre à vous ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_first_1">
		<text>Du calme, gamin ! D'abord, faut que tu passes le test et j'ai le boulot parfait pour ça !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_0">
		<text>Alors, je peux me joindre à vous maintenant ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_1">
		<text>T'es con ou quoi ? Je t'ai filé un putain de boulot, va le faire bordel ! On en reparlera quand ce sera fait !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_2">
		<text>T'as fait le boulot et tu l'as bien fait, trop bien même... Je deviens parano quand les choses se passent trop bien, alors pourquoi tu vas pas explorer un peu la Zone le temps que je me renseigne sur toi ? Si t'es vraiment clean, je te contacterai sur ton PDA.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_3">
		<text>Ah, on dirait que t'es un ancien de la Liberté. Ben ici, c'est moi le chef et y a pas de contestation qui tienne ! Alors, t'est prêt à oublier tes potes anars ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_4">
		<text>Tiens, tiens, tiens, un ancien du Devoir qui veut changer de quotidien ! Ben, y a qu'un chef, moi, et on obéit sans discuter ! Alors, qu'est-ce que tu dis d'un changement de régime ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5">
		<text>Bon, t'as prouvé que t'avais assez de couilles pour venir bosser dans mon équipe. T'as qu'à dire oui pour qu'on t'accepte. Alors ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51">
		<text>J'ai toujours voulu bosser avec des mecs comme vous.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511">
		<text>Ben, t'auras plein d'occasions pour ça ! Tu sais comment les choses marchent par ici ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5111">
		<text>Non. Je veux bien que tu m'expliques...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51111">
		<text>Ben, la Zone est un joyeux bordel, ça, tu le sais. On vit selon nos propres règles et on les impose aux autres. Nos leçons coûtent de l'argent, c'est pour ça qu'on taxe les mineurs. On s'est bien occupé de la Décharge, alors le prochain arrêt, c'est le Cordon. Et pour ça, il faudra qu'on gicle les stalkers de là, histoire qu'ils comprennent qu'il y a changement de propriétaire.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511111">
		<text>Compris.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5112">
		<text>Oui, pas besoin d'une conférence.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51121">
		<text>OK, ben, c'est tout. Ton PDA est maintenant réglé sur notre fréquence, donc tu pourras toujours savoir ce que font les autres et comment avancent nos conquêtes. Allez, c'est fini, maintenant dégage !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511211">
		<text>Compris, grand chef ! Je vais rejoindre les autres travailleurs.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_52">
		<text>Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_0">
		<text>J'aimerais bosser pour toi.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_11">
		<text>Je m'en chargerai.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_111">
		<text>Cool ! Le mec en question s'appelle Stringov. Va à l'arrêt de bus. Il devrait s'y trouver quand tu y arriveras.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_1111">
		<text>Compris.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_12">
		<text>Non, ce genre de boulot, c'est pas pour moi.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_121">
		<text>Comme tu voudras... Dis-moi si tu changes d'avis ! Ce mec sera peut-être toujours en vie.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_0">
		<text>J'ai décidé d'accepter ce boulot finalement.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_1">
		<text>Bien ! En plus, ça tombe bien, le mec est toujours en vie ! Il sera bientôt à l'arrêt de bus de l'autre côté du mur Est. Occupe-toi de lui ! Il s'appelle Stringov, alors tâche de buter le bon gars !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_11">
		<text>Compris.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_meet_greet_b_2">
		<text>Ben ça alors ! C'est toi !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_0">
		<text>Je voudrais te demander un truc...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1">
		<text>Oui ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_11">
		<text>Parle-moi de toi !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_111">
		<text>T'es flic ou quoi ? J'ai autre chose à foutre que répondre à tes questions. T'es qu'un raté comme les centaines d'autres que j'ai dû piétiner pour en arriver où j'en suis ! Et la raison pour laquelle j'y suis arrivé, c'est que j'ai passé plus de temps à réfléchir qu'à parler pour rien dire. Mais bon, y a aussi une autre raison : quand il fallait bouger, je le faisais plus vite que les autres et ça faisait bien plus mal, tu vois ce que je veux dire ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1111">
		<text>Je vois. J'ai autre chose à te demander.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1112">
		<text>OK. Plus de questions, alors !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_12">
		<text>Tu crois pas que les stalkers risquent de se rebeller ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_121">
		<text>Pas vraiment... Je suis pas du genre à me prendre la tête pour ces conneries. J'ai les couilles suffisamment grosses pour continuer à plumer les mineurs de la Décharge. Et même s'ils arrivent à monter un vrai clan et à nous attaquer, on leur fera comprendre que c'était une très mauvaise idée. On a de nouvelles recrues tous les jours et une fois qu'on aura amassé assez de fric, on se cassera de ce trou à rat et on se montera une vraie base ! Quant aux occupants actuels de notre nouvelle base... il faudra bien qu'ils trouvent où se reloger, mais ce sera leur problème, pas le nôtre.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_13">
		<text>Tu t'intéresses à ce qui se passe dans la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_131">
		<text>Y a qu'une chose qui m'intéresse : c'est savoir quand les bidasses ou les rastas vont nous attaquer. Le reste, je m'en tamponne, à part peut-être les émissions et les stalkers qui attaquent les militaires, parce que c'est des trucs dont on peut tirer profit. Laisse-moi te raconter une histoire. Il y avait un raté avec nous, on l'appelait Chef. C'est pas qu'il était cuistot, mais il avait ce don pour détecter à distance les hachoirs, la pire espèce d'anomalie qui existe. Toujours est-il que Chef a commencé à prendre la grosse tête, à dire qu'il nous sauvait la mise à tous et que sa part était pas plus grosse pour autant. Il avait besoin d'une piqûre de rappel sur la hiérarchie, alors je l'ai convoqué, je l'ai assommé et je lui ai brisé tous les doigts... Ensuite, j'ai dit aux gars de lui bander les yeux et de le lâcher dans un champ d'anomalies. Je me suis dit, s'il survit, il pourra passer le reste de sa misérable existence à me lécher les bottes. Mais bon, il a fini par croiser un de ses hachoirs et le Chef a fini haché menu. Moralité : tu me fais chier, tu finis en pâtée !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_14">
		<text>Rien, merci.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_141">
		<text>Parfait ! Moins t'en sais, mieux tu te portes !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_0">
		<text>Tu penses pas que la récompense pour mon dernier boulot est un peu faiblarde, vu les risques ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_111">
		<text>Je le pense pas, je le sais, tu comprends ? OK, ok, t'es pas le tocard que je pensais que t'étais, alors je vais te filer un petit bonus ! J'ai planqué un flingue spécial avant la dernière émission. Mais maintenant, tout le coin est recouvert d'anomalies... Sauf qu'un mec m'a dit l'autre jour que le problème, c'était plutôt les mutants... Enfin bref, quoi qu'il en soit, c'est pas facile d'accéder à la planque, mais je vais te refiler les coordonnées si t'as envie de tenter ta chance. Si t'y arrives, le butin est à toi.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_1111">
		<text>OK, on verra.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_join_0">
		<text>Tu peux me dire ce que je dois faire pour rejoindre ta faction ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_join_1">
		<text>C'est au chef de décider. Sa caravane est dans le hangar.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_0">
		<text>Tu peux répondre à quelques questions ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1">
		<text>Bien sûr.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_11">
		<text>Comment quelqu'un comme toi est devenu technicien ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_111">
		<text>Qu'est-ce que t'insinues ? Je sors peut-être pas d'une université, mais j'étais le meilleur spécialiste à la centrale, médailles, primes, tout ça ! On allait fêter ça avec les collègues en buvant une bonne bouteille quand le boss s'en est rendu compte et nous a tous virés. Le connard ! C'était une sacrée centrale, parce qu'on travaillait pour la défense. Ensuite, j'ai eu un boulot au bureau local des HLM, comme technicien. Tout le monde venait me voir quand il se passait un truc, parce que j'étais le seul pro du coin. On me filait un peu de cash ou d'alcool, tout roulait... Jusqu'à une dispute avec un plombier pour une histoire de bouteille. Ça a dégénéré et j'ai planté ce connard avec un tournevis. Il a survécu, mais j'ai fait un séjour à l'ombre. Quand j'en suis sorti, ma rombière s'était barrée... J'ai fait une dépression, j'ai perdu ma baraque dans des magouilles et j'ai fini à la rue. C'est comme ça que j'ai échoué ici. Et tu sais quoi ? Ici, on me traite bien parce que je sais ce que je fais. Et je suis toujours le même ! De temps en temps, une bouteille fait aussi bien l'affaire que du fric en guise de paiement, tiens-le-toi pour dit !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1111">
		<text>Je vois. Ça te dérange si je te demande autre chose ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1112">
		<text>Compris. C'est tout pour le moment...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_12">
		<text>Mais t'arrives à bosser ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_121">
		<text>C'est pas parce que j'ai les mains qui tremblent que je suis inutile. C'est juste la gueule de bois. Un canon ou deux et ça passera, je serai comme neuf ! T'inquiète, je peux faire du meilleur travail bourré que la plupart des mecs à jeun, sans déconner ! Je peux faire tout ce que tu veux : réparer ton flingue, ajouter du kevlar à tes protections ou t'améliorer tout ça. Faut juste que t'oublies pas ton pote Limpide et que tu lui payes un coup à boire de temps en temps.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_13">
		<text>Tu sais ce qui se passe autour de toi, au moins ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_131">
		<text>Franchement, j'en ai rien à cirer de ce qui se passe ici. Tant qu'il y a du boulot et de la bibine, ça me va ! C'est peut-être pas la vie de château, mais je peux pas espérer grand-chose de mieux. Alors, pourquoi je baverais sur les autres, hein ? N'empêche qu'il se passe toujours des trucs ici. T'as rencontré Kirill ? Le gamin avec des boutons plein la gueule ? On l'a surnommé Pustule. Ben, si tu l'as pas vu, il est probablement à rouler en boule sous une table. Mais bon, donc j'avais repéré que Pustule sortait régulièrement de la base. Je me suis dit qu'il devait avoir une planque pour du butin qu'il avait pas envie de partager. D'autres l'ont aussi remarqué et Yoga a fini par l'apprendre. Il a convoqué Pustule et lui a ordonné de cracher le butin. Pustule, il a tout nié en bloc, alors Yoga, il lui a dit de le conduire à la planque. Apparemment, il avait recueilli un chiot de Tchernobyl blessé. Il s'en occupait parce que les autres mecs l'aiment pas trop et qu'il avait personne à qui causer. Yoga, du coup, ça l'a enragé, toute cette histoire à la con : il a buté le chiot et Pustule a gagné une bonne branlée et la perte de son pourcentage. Des fois, la vie, ça craint...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_14">
		<text>C'est qui ce mec qui dort dans le coin ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_141">
		<text>Ah lui, c'est mon meilleur pote, Senka ! Tu te noierais dans la quantité de vodka qu'on a bue ensemble ! On est devenus potes dès mon arrivée ici : on a bu ensemble pour fêter ça et puis, on s'est foutu sur la gueule pour une histoire débile de sens de la vie... Mais bon, Senka est un type réglo, même si on se bastonne encore de temps en temps quand on est bourrés. Mais je peux toujours me confier à lui quand j'en ai besoin. C'est mon seul ami, un peu comme Pavlov et son chien.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_15">
		<text>Quelles caractéristiques de mon arme je devrais améliorer, à ton avis ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_151">
		<text>Y a un principe tout simple auquel chaque homme devrait se tenir : ne jamais mélanger la vodka et la bière ! Sans déconner ! Et c'est pareil pour les armes. Tu choisis une caractéristique et tu l'augmentes au max. On s'en fout de ce que tu choisis : précision, cadence de tir, ce que tu veux, au max ! Ça sera beaucoup plus efficace qu'un mélange de petites améliorations minables dans tous les sens !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_16">
		<text>OK. Ça suffit les questions, maintenant.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_161">
		<text>Je suis toujours partant pour les conversations à coeur ouvert.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_join_0">
		<text>Comment je peux rejoindre le clan ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_join_1">
		<text>Demande à Yoga ! C'est lui qui décide ce genre de choses. T'as qu'à suivre les panneaux indicateurs.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_0">
		<text>Y a pas foule. T'aurais quelques minutes pour bavarder ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1">
		<text>Ouais, pas de problème.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_11">
		<text>Parle-moi de toi !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_111">
		<text>Je faisais du business dans les rues à l'époque de l'Union Soviétique, jusqu'à ce que je me fasse choper... J'ai passé quelques mois à l'ombre, ce qui m'a permis de me faire des contacts. À ma sortie, je me suis lancé dans le recel. Je me suis refait choper et cette fois, quand je suis ressorti, l'Union Soviétique existait plus. Je me suis jamais habitué au changement. J'étais fauché, j'avais une vie de merde... C'est à ce moment là que la Zone est apparue. J'y suis allé direct. Cet endroit me rappelait le bon vieux temps, alors je me suis installé en tant que marchand.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1111">
		<text>Je vois. Qu'est-ce que tu peux me dire d'autre ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1112">
		<text>Bon, ça suffit comme ça, les bavardages.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_12">
		<text>Qu'est-ce que tu penses de Yoga ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_121">
		<text>Ce que j'en pense ? Yoga va pas rester chef longtemps. J'ai l'impression que Borov va tenter un truc d'un moment à l'autre. Yoga est devenu fainéant et voit pas plus loin que le bout de son nez. Il a un serpent dans son clan et il va finir par se faire mordre. Mais je te raconte pas ça pour que t'ailles cafter au premier connard qui passe, ok ? Je te file des infos confidentielles, alors dès que t'apprends un truc d'intéressant, tu viens me mettre au jus, compris ? De toute façon, que le chef soit Yoga ou Borov, je serai toujours là pour faire du business.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_13">
		<text>Parle-moi de la Décharge !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_131">
		<text>T'es comme moi, tu vois pas pourquoi qui que ce soit vient se fourrer dans ce trou merdeux, hein ? C'était pareil avant, personne venait ici à cause des radiations, jusqu'à ce qu'un jour, un stalker déterre quelques trucs pas trop pourris. Du coup, tous les autres stalkers du coin se sont précipités à la Décharge comme des marins en permission au bordel ! En parlant de bordel, c'en était un beau par ici avant que nos gars viennent y mettre de l'ordre ! Faut que quelqu'un fasse régner l'ordre dans la Zone, peu importe que ce soit les bidasses ou les bandits. Et t'as pas besoin de sortir d'une grande école pour comprendre que l'ordre nécessite de l'argent, faut bien manger ! Alors, on prend notre part sur les découvertes. Ça marche pas mal, mais je pense quand même à aller explorer des endroits plus profitables.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_14">
		<text>Quelles sont les dernières nouvelles de la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_141">
		<text>Les dernières nouvelles, hein ? Ben, en général, on a moins de problèmes de mutants ici que dans le reste de la Zone, mais l'autre jour... Un stalker est arrivé, tout pâle et tremblotant. Il paraît que lui et un pote, ils fuyaient des poltergeists quand ils sont tombés sur un groupe de hamsters. Alors, il a décidé que c'était chacun pour soi : il a tiré sur son pote et s'est cassé. Comme les hamsters avaient de la bouffe fraîche disponible, ils l'ont pas suivi. Mais pendant qu'il se faisait la malle, notre héros a eu un cas de conscience... Après la deuxième bouteille chez Borov, tu pouvais l'entendre pleurer après son pote, comme quoi il lui avait donné son dernier médikit quand il en avait besoin, tout ça... Enfin bref, il s'est pendu cette nuit-là... c'est le genre de choses qui arrivent, dans la zone.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_15">
		<text>Rien, je crois.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_151">
		<text>Comme tu veux.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_0">
		<text>À propos de l'attaque du le camp de travail...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1">
		<text>Écoute, ça fait longtemps que je veux me venger des bandits, leur montrer ce que ça fait de se faire exploiter, mais les mineurs ont la trouille et pensent qu'on y arrivera jamais. Dès que quelqu'un prononce les mots "camp de travail", ils chient dans leur froc ! Donc le seul moyen d'y arriver, c'est de convaincre les mineurs que la victoire est possible.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11">
		<text>Et comment tu comptes y arriver ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_111">
		<text>Je veux libérer les mineurs du camp. Comme ça, les autres se rendront compte que les bandits sont pas invincibles ! Ils ont juste besoin d'un symbole, comme celui que Che Guevara a donné au peuple de Cuba ! C'est pour ça que j'ai besoin d'armes. Il faut que mes gars aient une chance contre les bandits. Et franchement, même avec des flingues, c'est pas gagné... C'est pour ça que je te demande de les mener au combat. Ça se voit que t'as de l'expérience. Avec toi aux commandes, on est sûrs de gagner. Alors, tu nous aides ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1111">
		<text>À attaquer le camp de travail ? Avec plaisir !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11111">
		<text>Je m'étais pas trompé sur toi ! Voilà les coordonnées de la position. Mes gars sont déjà sur place, avec les armes du contrebandier. Je vais les contacter et leur dire que tu arrives. Bon courage !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_111111">
		<text>Je vais faire de mon mieux.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1112">
		<text>Mouais, ton petit discours m'inspire pas tant que ça. Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11121">
		<text>À quoi tu veux réfléchir ? Si les mineurs bossent pas ensemble très vite, les bandits vont devenir trop puissants ! Qu'est-ce que tu crois qui se passera après ? Je vais te le dire, moi : ils prendront le contrôle de toute la Zone et tout le monde en bavera ! Allez, quoi, t'es notre seule chance de nous en tirer, file-nous un coup de main !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_2">
		<text>On doit attaquer le camp ! C'est le seul moyen de redonner confiance aux mineurs ! Tu veux bien nous aider ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_break_0">
		<text>Au revoir.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_0">
		<text>Un médikit, tu dis ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1">
		<text>Ouais, c'est ce qu'y a écrit sur la boîte : "Kit de premiers soins pour le champ de bataille". Je l'ai déterré dans une vieille planque qui doit dater du début de la Zone. Il a probablement été laissé par l'une des premières expéditions scientifiques. Il est pas périmé, mais personne veut me l'acheter, même pour 2000 roubles. C'est trop cher pour un mineur. Pourquoi tu me l'achètes pas, toi ? J'ai vraiment besoin d'argent...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11">
		<text>Un médikit pour 2000 roubles ? Donne, ça peut toujours servir !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111">
		<text>Merci, tu m'enlèves une sacrée épine du pied ! Voilà le médikit ! Tu sais, tu m'inspires confiance. La raison pour laquelle j'ai besoin d'argent, c'est pour acheter des armes au contrebandier, histoire de pouvoir armer les mineurs.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111">
		<text>Je vois, mais que vient faire la confiance dans cette histoire ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111">
		<text>Ben, le truc, c'est que Stringov vient de partir à la rencontre du contrebandier. Il a presque tout notre fric, mais s'il avait ce que tu viens de me donner, il pourrait acheter encore plus d'armes. Alors, je me dis que tu pourrais peut-être lui apporter. Voilà ses coordonnées. Je vais lui faire savoir qu'il doit t'attendre, mais dépêche-toi, ok ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111111">
		<text>Ok</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111111">
		<text>Je savais que j'avais raison à ton sujet. Merci d'avance !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111111">
		<text>Remercie-moi quand ce sera fait !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111112">
		<text>Qu'est-ce que je dois faire, déjà ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111121">
		<text>Tu dois apporter 2000 roubles à Stringov. Il attend le contrebandier !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111211">
		<text>Je vois.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111113">
		<text>Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111131">
		<text>Hmm... J'espère que je me suis pas trompé sur ton compte.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111311">
		<text>L'espoir fait vivre.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_112">
		<text>J'aimerais bien, mais on a récemment décidé de plus faire d'affaires qu'à la nuit tombée... Ça évite les témoins inutiles. Reviens quand il fera noir, je te donnerai le médikit.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_12">
		<text>Je vais l'acheter, j'ai juste besoin de temps pour rassembler l'argent.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_121">
		<text>Si tu l'achètes, tu m'enlèveras une sacrée épine du pied ! Le seul problème, c'est qu'on peut faire affaires que pendant la nuit, histoire d'éviter de se faire choper. C'est moi qui ai instauré cette règle, alors je suis bien obligé de la suivre.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_13">
		<text>Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_131">
		<text>Je vois pas où je pourrais trouver cet argent...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_2">
		<text>Ouais, seulement 2000. Je le vendrais bien un peu moins cher, mais j'ai besoin d'exactement 2000. Alors, tu le prends ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_3">
		<text>Alors, t'as rassemblé 2000 roubles ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_31">
		<text>Oui. Donne ce médikit !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_32">
		<text>Pas encore.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_321">
		<text>Ben... Le médikit t'attend et moi, je t'attendrai encore plus longtemps. C'est pas comme si j'avais beaucoup d'autres moyens de trouver cet argent, de toute façon.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_11">
		<text>Va te faire foutre ! On a déjà assez de mal comme ça ! Le temps est pourri, le butin est rare, on est cernés par les bandits et les mutants... Et même si t'as la chance de déterrer un truc intéressant, impossible de le sortir de la Décharge sans te le faire confisquer ! En plus, Freshy et les gars ont disparu.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_111">
		<text>Est-ce que je peux faire quoi que ce soit pour aider ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_1111">
		<text>De l'aide, tu dis ? Comment je peux savoir si je peux te faire confiance ? D'un autre côté, j'ai pas vraiment le choix, hein ? J'ai vraiment besoin d'un objet bien précis qu'un mineur du nom de Freshy a en sa possession. Si tu veux vraiment m'aider...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_112">
		<text>C'est ton problème, pas le mien.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_1121">
		<text>Ça m'étonne pas... Chacun sa merde ici, pas vrai ? Putain, Freshy, qu'est-ce que tu fous ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_12">
		<text>Bordel, où est cet enfoiré de Freshy ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_13">
		<text>Alors, ton offre de coup de main pour Freshy, c'est pas du chiqué ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_14">
		<text>Alors, t'as déjà trouvé Freshy ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_15">
		<text>Alors, tu m'as apporté le vieux PDA de Freshy ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_21">
		<text>Alors, tu veux acheter le médikit ? Faut que tu comprennes que si j'avais pas autant besoin de thune, je le vendrais pas à ce prix-là...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_22">
		<text>Alors, t'as réussi à rassembler assez de fric pour le médikit ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_31">
		<text>Dépêche-toi d'apporter l'argent à Stringov, ok ? Je te fais confiance !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_311">
		<text>Cool.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_32">
		<text>Pourquoi tu perds ton temps comme ça ? Stringov va se barrer si tu te bouges pas !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_321">
		<text>J'en doute... Relax !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_33">
		<text>T'as laissé le PDA de Stringov là-bas ? Merde, c'est notre seule chance de récupérer ces flingues !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_331">
		<text>Je vois. À plus.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_34">
		<text>T'as apporté le PDA du contrebandier ? Merci ! Je parie que c'est Stringov qui a vendu ce pauvre gars aux bandits. Comment je vais pouvoir faire confiance à qui que ce soit après un coup pareil ? Je veux dire, Stringov a passé assez de temps au camp de travail pour savoir à quoi s'en tenir et il se la joue quand même solo... Enfin, c'est du passé maintenant, tout comme Stringov. Au fait, mes gars ont récupéré les flingues dans la planque. Je pense que je peux te dire ce qu'on compte faire maintenant... On va attaquer le camp de travail !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_342">
		<text>Bien, mais oublie pas que j'ai déjà libéré les mineurs du camp.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_51">
		<text>Bon, on est presque prêts à attaquer... Tu veux que je te donne les détails ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_52">
		<text>Ça servirait à rien d'attaquer sans toi. On est des mineurs, pas des soldats... Mes gars savent pas vraiment se battre et la tactique, c'est pas au programme de l'école des mineurs, si tu vois ce que je veux dire ! Le mieux qu'on puisse faire, c'est des tirs de couverture aléatoires. Mais si tu les diriges, ça sera une autre affaire. Je t'en supplie, mène l'attaque sur le camp !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_53">
		<text>Vas-y ! Mes gars t'attendent !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_531">
		<text>Je vais m'en occuper. Salut !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_54">
		<text>Qu'est-ce que tu fous ? Mes gars sont en train de crever !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_55">
		<text>Merde... Tous mes gars y sont passés. Y a que toi qui peux venger leur mort ! Tue ces bâtards du camp ! Libère nos hommes !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_61">
		<text>Tu sais, la vie est pas si dramatique que ça.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_71">
		<text>Ah, la vie... Qu'est-ce que j'ai bien pu faire pour mériter ça ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_0">
		<text>À propos de Freshy...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1">
		<text>Bon, je t'explique... Freshy, un de nos potes mineurs, était censé m'apporter un vieux PDA, mais il a disparu sans laisser de traces. Et j'ai vraiment besoin de ce PDA ! J'y irais bien moi-même ou j'enverrais bien Stringov, mais il faut qu'on reste ici pour le moment. Tu pourrais me rapporter ce PDA ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11">
		<text>Je suppose. Où est-ce que je peux trouver ce Freshy ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_111">
		<text>Je sais pas trop, il bouge pas mal, mais je peux te dire que son camp est au sud, derrière les citernes et la pile de merdes. Si Freshy est là-bas, dis-lui que le Sauvage t'envoie. S'il y est pas, fouille dans sa caisse à outils. Le PDA devrait se trouver dans un compartiment secret sous un fond amovible. Compris ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1111">
		<text>Compris.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11111">
		<text>Bien.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112">
		<text>J'ai visité le camp et il n'y avait pas âme qui vive. Juste des tas de corps déchiquetés.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11121">
		<text>Merde... Eux aussi ! Il y a une saloperie qui rôde la nuit dans la Décharge et qui tue tout ce qui n'est pas bien armé, c'est à dire nous, les mineurs ! Pour l'instant, personne a survécu à une attaque. Quelle merde...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_111211">
		<text>Avec tout ce qui se passe ces derniers temps, c'est pas le meilleur moment pour t'apitoyer sur ton triste sort...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112111">
		<text>Ouais, t'as raison. Tu te souviens où se trouve le PDA ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11121111">
		<text>Oui.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112112">
		<text>Ouais, t'as raison. Tu m'as apporté le vieux PDA de Freshy ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1113">
		<text>Tu veux bien me réexpliquer tout ça ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11131">
		<text>Le camp de Freshy est au sud, derrière les citernes et la pile de merdes. Tu dois trouver le vieux PDA et me l'apporter. Il peut être qu'à deux endroits : sur Freshy ou dans sa boîte à outils.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11132">
		<text>Le camp de Freshy est au Sud, derrière les citernes et la pile de merde. Tu dois me trouver le vieux PDA dans la boîte à outils et me l'apporter.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_12">
		<text>Tu sais, j'ai pas vraiment envie de jouer les coursiers...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_121">
		<text>Je te demande de l'aide et tu... Eh !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_2">
		<text>Ok, où est-ce qu'ils sont ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_21">
		<text>Aucune idée... Je les ai pas encore vus !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_211">
		<text>Écoute, mec. Il me faut absolument ce PDA. Alors, rends-moi service et va les voir !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_3">
		<text>Alors, tu as le PDA ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_31">
		<text>Oui. Le voilà !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_311">
		<text>Tu me sauves la vie ! Tiens, prends ça en récompense ! Alors, voyons voir... Merde, il y a que 1500 roubles là-dedans. On dirait qu'il a pas été payé pour la dernière livraison. Hmm... Tu vois, moi et Freshy, paix à son âme, on utilisait ce PDA pour se transférer de l'argent. Toujours est-il que j'ai vraiment besoin de fric et que Freshy a pas réussi à récupérer autant qu'il m'avait promis, alors j'ai toujours besoin de 2000 roubles. Le problème, c'est que j'ai déjà vidé toutes les planques.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_3111">
		<text>Ouais, c'est dur la vie...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_31111">
		<text>Attends... J'ai toujours un médikit à vendre. Tu me l'achèterais ? Je voulais le vendre pour 3000, mais je te le laisse pour 2000. Une occase en or, non ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_32">
		<text>Non, je l'ai pas pris.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_321">
		<text>Écoute, Freshy et ses mecs déchiquetés, c'est malheureux... Mais j'ai vraiment besoin de ce PDA. Apporte-le-moi, s'il te plaît !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_messenger_hello_dialog_11">
		<text>De la merde ! Pas avec des mutants enragés qui rôdent !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_messenger_hello_dialog_21">
		<text>Ouais, dure la vie de mineur...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_11">
		<text>Quoi ? Qu'est-ce que tu veux ? Tu vois pas que je pionce ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_21">
		<text>Hrm... Laisse-moi tranquille... Laisse-moi dormir...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_31">
		<text>C'est Yoga qui t'envoie ? Enfin ! Pourquoi t'as mis si longtemps ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_41">
		<text>Ouais, ouais, j'y vais ! Je vais juste m'assurer que je tombe pas sur les mecs de Yoga et ensuite, je me casse.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_411">
		<text>Allez, allez.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_0">
		<text>Ok, alors voilà : Yoga m'a demandé de régler ses comptes avec toi. Considère ça comme ton dernier paiement !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1">
		<text>Enfin... Hé, attends ! Yoga veut me buter ? Non, fais pas ça ! Tire pas ! Je vais te payer plus que Yoga !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_11">
		<text>Et ça ferait combien ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_111">
		<text>Eh ben... Je sais pas combien Yoga t'a promis, mais j'ai les coordonnées de la planque d'un contrebandier. Il y en a au moins pour 5000 roubles là-dedans !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1111">
		<text>Ok. Donne-moi les coordonnées et disparais !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_11111">
		<text>Bien sûr, bien sûr ! La planque est dans le coffre d'une vieille bagnole. Voilà les coordonnées. Merci ! Je connais un chemin secret, donc personne me reverra, c'est sûr. Je... je m'en vais, ok ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_111111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1112">
		<text>Une planque inconnue avec du matos indéterminé à l'intérieur ? Tu me prends pour un guignol ? Allez, au revoir !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_12">
		<text>Ça m'intéresse pas. Mais bien essayé !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_0">
		<text>Paraît que tu peux arranger un rendez-vous avec le contrebandier.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_1">
		<text>C'est toi qu'ils envoient pour les flingues ? Ouais, je peux arranger une rencontre. En général, je rencontre le mec près d'un de nos sites à l'ouest d'ici. Voilà les coordonnées. Le contrebandier devrait déjà être sur place, je vais lui dire que tu arrives. T'as l'argent sur toi ? Parfait !</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_11">
		<text>Compris. Ciao !</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_bandits_0">
		<text>T'as pas peur des bandits ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_bandits_1">
		<text>Bien sûr que si, mais qu'est-ce que je peux y faire ? Faut bien gagner sa vie ! On a appris à être prudent... La journée, on vend que les gadgets sans valeur, pour pas attirer l'attention. Et même comme ça, on fait super gaffe.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_goods_0">
		<text>Qu'est-ce que tu vends ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_goods_1">
		<text>Des merdes en tout genre. Je vends ce que je déterre... Ça et un bon échange de temps en temps, ça me permet de faire aller. Crois-moi, dans la Zone, c'est le troc qui marche le mieux !</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_1">
		<text>Hé ! Tu cherches quelque chose de particulier ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_market_0">
		<text>Quel est cet endroit ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_market_1">
		<text>C'est ce qu'on appelle le marché aux puces. Nous, on est des marchands, on vend un peu de tout... mais je vais te dire la vérité : notre marchandise, c'est de la merde, mais ça nous maintient en vie. Alors, tu veux voir ce que j'ai à te proposer ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_traders_0">
		<text>Tu es le seul marchand du coin ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_traders_1">
		<text>Bien sûr que non ! Y a plein de gars qui font du business ici, mais on a une règle. Les gros trucs se vendent qu'après le coucher du soleil. Dans la journée, y a que moi et ma verroterie. Mais la nuit, c'est là que la vraie marchandise fait son apparition.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_0">
		<text>default text</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_1">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_11">
		<text>Hein ? Qu'est-ce qui se passe ? Merde, tu m'as foutu les jetons. T'as pas vu que je pionçais ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_111">
		<text>Oh, désolé. Dors bien !</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_0">
		<text>default text</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_1">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_11">
		<text>Salut ! Approche si tu veux quelque chose, sois pas timide !</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_111">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_rest_11">
		<text>T'es debout de bonne heure... C'est pas le moment pour faire des affaires sérieuses, tu me suis ? Reviens... plus tard...</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_rest_111">
		<text>Compris.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_11">
		<text>Bien le bonsoir. Tu cherches quelque chose de précis ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_111">
		<text>Oui. Montre-moi !</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_112">
		<text>Non, je voulais juste discuter un peu. Au revoir !</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_211">
		<text>Je veux faire des affaires.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2111">
		<text>Des affaires ? Qui t'es déjà ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21111">
		<text>Hé, si tu veux pas de mon argent, pas de problème ! Je vais voir les marchands d'en haut, ils sont plus conciliants...</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_211111">
		<text>Du calme ! Tu dis que les gars d'en haut t'ont vendu des trucs ? Hum, ils font pas affaire avec n'importe qui, alors... J'ai quelques trucs en stock. Tu veux les voir ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2111111">
		<text>Je préfère ça ! Oui, montre-moi !</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21112">
		<text>C'est pas tes affaires.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212">
		<text>Un plaisir de faire affaire avec toi. Tu connais les autres marchands du coin ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121">
		<text>Non.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211">
		<text>Même pas un ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212111">
		<text>Eh non...</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121111">
		<text>T'es sûr ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211111">
		<text>Oui, je suis sûr.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212111111">
		<text>Je suis ni un bandit, ni un bidasse, ni un zombie. T'es un marchand, oui ou merde ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121111111">
		<text>Je suis un marchand. Tu veux voir ma marchandise ou poser des questions ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211111111">
		<text>Je suis ici pour la marchandise.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21212">
		<text>Au revoir, alors.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_213">
		<text>Y a rien pour toi ici.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_11">
		<text>Regarde, mec ! Une balle de cette merveille et les plumes volent !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_111">
		<text>Hum... Je dois y aller.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_12">
		<text>T'aimes pas la volaille, c'est ça ? T'inquiètes, on en a des tonnes ici !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_13">
		<text>Qu'est-ce que t'attends ? Allez, bute ces saloperies, fais un massacre, allez !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_break_0">
		<text>Au revoir.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_11">
		<text>Hé, toi. C'est l'heure de passer à la caisse ! Et viens pas te plaindre que tu t'es fait dépouiller ! C'est ce qu'on demande salaire pour maintenir l'ordre dans la Décharge, c'est clair ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_111">
		<text>Oh, je suis un fervent partisan de l'ordre. Tenez !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_1111">
		<text>En v'là un bon garçon ! Donc je vais tout prendre, ok ? Mais tu peux garder ce pistolet... On est pas du genre à laisser un mec en caleçon. Tu nous remercieras la prochaine fois que tu tomberas sur un mutant. À la prochaine et bonne chance !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_11111">
		<text>Ouais, à la prochaine...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_0">
		<text>Je viens pour la récompense. J'ai nettoyé le marché aux puces.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_1">
		<text>Oh, oui, je me souviens. Voilà !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_11">
		<text>Hum... c'est pas grand-chose pour un si gros boulot...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_111">
		<text>C'est pas moi qui décide. Le boss m'a dit de te payer ça, je te paye ça. Tu crois que j'ai pris un pourcentage ? Mais je suis d'accord avec toi, Yoga est un peu radin sur ce coup-là. Tu sais quoi ? Va le voir... Tout le monde sait que tu t'es défoncé, alors à moins qu'il ait envie de passer pour un rapiat aux yeux des gars, il devrait faire un effort.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11">
		<text>Hé ! Tu cherches quelque chose de précis ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11111">
		<text>Quel est cet endroit ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111111">
		<text>C'est ce qu'on appelle le marché aux puces. Nous, on est des marchands, on vend un peu de tout... mais je vais te dire la vérité : notre marchandise, c'est de la merde, mais ça nous maintient en vie. Alors, tu veux voir ce que j'ai à te proposer ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11112">
		<text>Qu'est-ce que tu vends ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111121">
		<text>Des merdes en tout genre. Je vends ce que je déterre... Ça et un bon échange de temps en temps, ça me permet de faire aller. Crois-moi, dans la Zone, c'est le troc qui marche le mieux !</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11113">
		<text>Tu es le seul marchand du coin ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111131">
		<text>Bien sûr que non ! Y a plein de gars qui font du business ici, mais on a une règle. Les gros trucs se vendent qu'après le coucher du soleil. Dans la journée, y a que moi et ma verroterie. Mais la nuit, c'est là que la vraie marchandise fait son apparition.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11114">
		<text>T'as pas peur des bandits ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111141">
		<text>Bien sûr que si, mais qu'est-ce que je peux y faire ? Faut bien gagner sa vie ! On a appris à être prudent... La journée, on vend que les gadgets sans valeur, pour pas attirer l'attention. Et même comme ça, on fait super gaffe.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11115">
		<text>Rien pour l'instant. À la prochaine !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_61">
		<text>Tu te débrouilles pas mal du tout avec un flingue. Tu devrais jouer pour de l'argent. T'aurais pas envie de tirer quelques balles de plus ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_12">
		<text>Bon, sors ton PDA, il est temps de partager le fric ! Et va surtout pas croire que ça vaut pas le coup ! Tu nous paies pour qu'on maintienne l'ordre dans la Décharge, pigé ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_121">
		<text>Eh bien, si c'est pour le maintien de l'ordre... Voilà !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_1211">
		<text>Hé, t'es pas con pour un loser ! Bon, je vais prendre tout ça, ok ? Tu peux garder le matos, on est pas des animaux, non plus, hein ! On te laisse tes flingues et tout le reste. Tu nous remercieras quand tu croiseras des mutants, tu verras. Bon, assez bavarder, tire-toi maintenant !</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_12111">
		<text>Et euh... prends soin de toi !</text>
	</string>
</string_table>
