<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Un endroit très bizarre. Ce bâtiment silencieux abrite son lot de secrets, mais les stalkers y sont attirés pour une autre raison : la quantité généreuse d'artefacts généralement trouvés dans les secteurs à haut risque. Avec un esprit vif et des réflexes aiguisés, la chance ne peut qu'être au rendez-vous.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Un endroit très bizarre. Ce bâtiment silencieux abrite son lot de secrets, mais les stalkers y sont attirés pour une autre raison : la quantité généreuse d'artefacts généralement trouvés dans les secteurs à haut risque.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>Dépôt de bus à l'entrée de la Zone. Ses tracteurs, bus et camions ont cessé d'être utilisés il y a bien longtemps... Aucun artefact n'y a encore été trouvé, mais l'endroit est apprécié des stalkers expérimentés, qui y pourchassent les débutants et les volent de leurs possessions. Restez à couvert dans les bâtiments et les véhicules et prenez garde aux ennemis sur les toits.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>Dépôt de bus à l'entrée de la Zone. Ses tracteurs, bus et camions ont cessé d'être utilisés il y a bien longtemps...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>Un endroit énigmatique. Ce réservoir a été construit pour y mener des recherches sur quelqu'un ou quelque chose, mais l'objectif exact reste un mystère. Comme il ne contient aucun artefact, les stalkers n'y sont attirés que par les étranges appareils qui s'y trouvent encore. Surveillez les toits et attention aux secteurs les plus radioactifs.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>Un endroit énigmatique. Ce réservoir a été construit pour y mener des recherches sur quelqu'un ou quelque chose, mais l'objectif exact reste un mystère.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>Cette usine désaffectée est la tombe d'un nombre incalculable de stalkers. Des dizaines d'anomalies attendent les visiteurs qui y viennent en nombre, attirés par ses vastes réserves d'artefacts. Attention aux radiations !</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>Cette usine désaffectée est la tombe d'un nombre incalculable de stalkers.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Énorme décharge malodorante, avec de gigantesques tas de matériel radioactif, des grues et d'autres équipements défectueux abandonnés après la catastrophe de 1986. Les attractions locales incluent des bâtiments désaffectés et un énorme hangar. La proximité de l'entrée de la Zone et une relative abondance d'artefacts attire les stalkers qui cherchent un travail facile.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Énorme décharge malodorante, avec de gigantesques tas de matériel radioactif, des grues et d'autres équipements défectueux abandonnés après la catastrophe de 1986.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Village abandonné au milieu de la Zone. Il comprend quelques bâtiments désertés, un petit lac d'eau huileuse et de nombreux véhicules rouillés. Attention aux snipers, mais n'oubliez pas que la Zone récompense les stalkers téméraires !</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Village abandonné au milieu de la Zone. Il comprend quelques bâtiments désertés, un petit lac d'eau huileuse et de nombreux véhicules rouillés.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Base militaire abandonnée, avec camions et blindés rouillés, quartier-général désaffecté et casernes désertées. Mais les apparences sont trompeuses : les artefacts y abondent ainsi que les ennemis. Montrez-leur que vous êtes le meilleur !</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Base militaire abandonnée, avec camions et blindés rouillés, quartier-général désaffecté et casernes désertées.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Ce vieux village est vraiment sinistre. Si vous êtes assez courageux pour y entrer, attendez-vous à devoir esquiver les balles ! Il n'y a nulle part où se cacher et vous devrez compter sur votre lunette et votre silencieux !</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Ce vieux village est vraiment sinistre. Si vous êtes assez courageux pour y entrer, attendez-vous à devoir esquiver les balles !</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_large">
		<text>La ville de Pripyat est l'ancienne ville-dortoir du personnel de la centrale de Tchernobyl, ou plutôt ce qu'il en reste. Des dangers bien réels rôdent dans les ruines, alors restez sur vos gardes !</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_short">
		<text>La ville de Pripyat est l'ancienne ville-dortoir du personnel de la centrale de Tchernobyl, ou plutôt ce qu'il en reste. Des dangers bien réels rôdent dans les ruines, alors restez sur vos gardes !</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Petite gare près de l'usine de Rostock.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Petite gare près de l'usine de Rostock, aux rails rouillés et aux locomotives à jamais en retard sur l'horaire. Les nombreux artefacts qu'on y trouve attirent des stalkers venus de tous les coins de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Cette usine enfouie sous des tonnes d'acier et de béton est aussi silencieuse qu'une tombe. Il y a quelques décennies à peine, ses murs résonnaient encore de l'activité d'innombrables camarades ouvriers et des slogans soviétiques diffusés par des haut-parleurs...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>Cette usine enfouie sous des tonnes d'acier et de béton est aussi silencieuse qu'une tombe.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>Cette zone constituait les abords de l'usine de Rostock avant que le Devoir s'y installe. Un endroit étrange, même s'il regorge d'artefacts. Chaque hangar ou entrepôt vide est rempli de dangers mortels. Soyez très prudent et gardez un oeil sur la tour blanche...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>Cette zone constituait les abords de l'usine de Rostock avant que le Devoir s'y installe. Un endroit étrange, même s'il regorge d'artefacts.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_large">
		<text>Dépôt désert et territoire adjacent. En cherchant bien, il est possible de trouver de l'équipement et des provisions, mais attention aux anomalies mortelles et aux tireurs en hauteur ! Le toit du dépôt offre une vue imprenable sur les alentours.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_short">
		<text>Dépôt désert et territoires adjacents. Attention aux anomalies mortelles et aux tireurs.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_large">
		<text>La caserne de pompiers dont les membres sont intervenus à la centrale de Tchernobyl en 1986. La tour offre un excellent point de vue et surplombe les alentours. Peu de gens osent s'aventurer dans les étages supérieurs et le sous-sol du bâtiment. Depuis quelque temps, c'est un lieu que convoitent les différentes factions de la zone, qui s'affrontent pour obtenir la meilleure position stratégique.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_short">
		<text>La caserne de pompiers dont les membres sont intervenus sur la centrale de Tchernobyl en 1986. La tour offre un excellent point de vue.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_large">
		<text>Petit quartier de l'énigmatique ville de Limansk. Des blocs d'appartements séparés par un bâtiment inachevé. Quand plusieurs artefacts de grande valeur ont été trouvés ici, la nouvelle s'est répandue à la vitesse d'un feu de paille. Les quelques voies d'accès à Limansk ont été prises d'assaut et les combats n'ont pas cessé depuis.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_short">
		<text>Petit quartier de l'énigmatique ville de Limansk. Des blocs d'appartements séparés par un bâtiment inachevé.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_large">
		<text>Cela ressemble plus à un bain de sang qu'à une piscine. Les échos des balles, des explosions et les cris des mourants hantent ces couloirs carrelés... Peu de stalkers savent comment venir ici et encore moins savent comment en repartir en vie.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_short">
		<text>Cela ressemble plus à un bain de sang qu'à une piscine. Les échos des balles, des explosions et les cris des mourants hantent ces couloirs carrelés.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_large">
		<text>Une base de réparation à proximité d'un petit village. Tous les véhicules en état de marche ont été réquisitionnés à l'époque de la catastrophe de Tchernobyl. Ceux qui restaient ont été désossés pour leurs pièces. Marécages et roseaux contaminés font de cet endroit un lieu dangereux qui recèle néanmoins des trésors pour le stalker chanceux.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_short">
		<text>Une base de réparation à proximité d'un petit village. Marécages et roseaux contaminés font de cet endroit un lieu dangereux.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_large">
		<text>Le centre sportif de Pripyat, non loin de l'école abandonnée. Les types de sports pratiqués ont beaucoup changé depuis 1986, ainsi que le nombre de participants. Les stalkers qui viennent ici sont attirés par la gloire, le butin et les artefacts... et quelquefois décident d'y rester pour l'éternité.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_short">
		<text>Le centre sportif de Pripyat, non loin de l'école abandonnée.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_large">
		<text>Les seuls vestiges de la dangereuse Vallée obscure sont une rue déserte et un collège abandonné. Nul ne sait ce qui y était enseigné, mais aujourd'hui, il est possible d'y apprendre comment survivre... Et surtout, faites très attention sur les toits !</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_short">
		<text>Les seuls vestiges de la dangereuse Vallée obscure sont une rue déserte et un collège abandonné.</text>
	</string>
	<string id="mp_autostation">
		<text>Dépôt abandonné</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_short">
		<text>Un étrange très endroit. Des anomalies gravitationnelles sont déchiré le sol et créé un paysage aux allures surnaturelles.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_large">
		<text>Un étrange très endroit. Les stalkers qui prétendent l'avoir vu font l'objet de toutes les moqueries, mais il existe néanmoins. Des anomalies gravitationnelles sont déchiré le sol et créé un paysage aux allures surnaturelles. Trois immenses tours, des vestiges de matériel militaire et des îlots de terre flottants arrachés au sol, surplombent le secteur.</text>
	</string>
</string_table>
