<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="yan_actor_destroy_wave1">
		<text>L'endroit d'où les zombies sortent</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_destroy_wave1_name">
		<text>Ne pas laisser les zombies approcher des stalkers sur le toit</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_destroy_wave1_text">
		<text>Couvrez les stalkers sur le toit pendant qu'ils réparent la valve. Ne laissez pas les zombies s'approcher d'eux.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_destroy_wave2">
		<text>L'endroit d'où les zombies sortent</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_destroy_wave2_name">
		<text>Ne pas laisser les zombies approcher des stalkers dans le hangar</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_destroy_wave2_text">
		<text>Couvrez les stalkers dans le hangar pendant qu'ils travaillent sur la valve. Ne laissez pas les zombies s'approcher d'eux.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_defence">
		<text>Défendre la base des scientifiques</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_defence_name">
		<text>Défendre la base des scientifiques</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_defence_text">
		<text>Défendez la base des scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_science">
		<text>Les portes du bunker des scientifiques resteront fermées tant que les zombies attaqueront. Repoussez l'assaut pour pouvoir entrer et parler aux scientifiques !</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_science_name">
		<text>Parler à Sakharov</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_science_text">
		<text>Strelok est parti à la rencontre des scientifiques de Yantar. Allez parler au professeur Sakharov, il saura peut-être où trouver Strelok.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_red_forest">
		<text>La route vers la Forêt rouge est ouverte.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_red_forest_name">
		<text>Aller dans la Forêt rouge</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_red_forest_text">
		<text>La station de refroidissement a été réparée et stabilisée, les émissions psi maintenant sont au plus bas. La voie vers la Forêt rouge est libre. Allez à la Forêt rouge, c'est vers là que se dirige Strelok.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_stalker">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_stalker_name">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_stalker_text">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="yan_main_quest_line">
		<text>Protéger l'équipe de réparation</text>
	</string>
	<string id="yan_main_quest_line_name">
		<text>Tenir la position</text>
	</string>
	<string id="yan_main_quest_line_text">
		<text>Tenez la position !</text>
	</string>
	<string id="yan_otnesti_doc_saharavy">
		<text>Apporter les documents à Sakharov</text>
	</string>
	<string id="yan_otnesti_doc_saharavy_name">
		<text>Apporter les documents à Sakharov</text>
	</string>
	<string id="yan_otnesti_doc_saharavy_text">
		<text>Apportez les documents à Sakharov. Ils l'aideront à comprendre pourquoi Yantar est soumise à de telles émissions psi.</text>
	</string>
	<string id="yan_proriv_k_ystanovke">
		<text>Se battre pour atteindre dispositif</text>
	</string>
	<string id="yan_proriv_k_ystanovke_name">
		<text>Se battre pour traverser l'usine</text>
	</string>
	<string id="yan_proriv_k_ystanovke_text">
		<text>Le secteur autour de l'usine grouille de zombies. Rejoignez le Gaucher et son groupe pour avancer ensemble à l'intérieur. Dépêchez-vous, le niveau du champ psi peut remonter à tout moment !</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_doc">
		<text>Trouver les documents</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_doc_name">
		<text>Trouver le PDA qui contient les documents</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_doc_text">
		<text>Un groupe de stalkers a trouvé dans l'usine des documents qui pourraient aider Sakharov à déterminer l'origine du champ psi de Yantar. Le signal du groupe a disparu près de la sortie de l'usine. Retrouvez le PDA qui contient les documents.</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_levsha">
		<text>Rejoindre le Gaucher.</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_levsha_name">
		<text>Retrouver le groupe du Gaucher</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_levsha_text">
		<text>Un groupe de stalkers se prépare à avancer à l'intérieur de l'usine tant que le champ psi est au plus bas. Rejoignez le Gaucher, le chef de ce groupe.</text>
	</string>
	<string id="yan_repair_defend">
		<text>Prendre position sur le toit du hangar</text>
	</string>
	<string id="yan_repair_defend_name">
		<text>Suivre le stalker sur le toit du hangar</text>
	</string>
	<string id="yan_repair_defend_text">
		<text>Le Gaucher a ordonné à tout le monde de prendre position. Suivez le stalker sur le toit.</text>
	</string>
	<string id="yan_recover_item_1_name">
		<text>Rapporter la Fleur écarlate</text>
	</string>
	<string id="yan_recover_item_1_text">
		<text>Faut que tu m'aides ! Y a un artefact dans la Zone qu'on appelle la Fleur écarlate. Ce truc sert à rien pour un stalker qui se respecte, mais les filles en raffolent. J'ai un rencard dans pas longtemps et je me disais que j'assurerais forcément avec un de ces trucs. C'est pour ça que je suis toujours dans cette Zone de merde. Paraît qu'y a un de ces artefacts dans le coin. Il ressemble à un genre de fleur magique qui brille jour et nuit. Rapporte-le-moi et je saurai me montrer généreux.</text>
	</string>
	<string id="yan_recover_item_2_name">
		<text>Rapporter la grenade-souvenir</text>
	</string>
	<string id="yan_recover_item_2_text">
		<text>Faudrait que tu me rendes un service. J'ai perdu un souvenir, un truc qui ressemble à une grenade... Sauf que c'est pas une grenade... Enfin si, mais du genre qu'on utilise pour l'entraînement... Bref, faudrait que tu la récupères pour moi... Je crois que je sais où tu peux la trouver... J'étais dans l'usine quand il s'est passé un truc... J'ai eu l'impression que mon cerveau grillait et j'ai presque oublié qui j'étais ! Quand je me suis réveillé, j'étais ici, alors je me dis que ma grenade, elle doit toujours être dans l'usine. Rapporte-la-moi !</text>
	</string>
</string_table>
