<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="val_bandit_spy_name">
		<text>Découvrir ce qui se passe à la station-service</text>
	</string>
	<string id="val_bandit_spy_text">
		<text>D'étranges lumières ont été aperçues de nuit à la station-service désaffectée. Allez voir ce qu'il en est et éliminez toute menace.</text>
	</string>
	<string id="val_bring_to_fang_name">
		<text>Suivre le signal du PDA des Crocs</text>
	</string>
	<string id="val_bring_to_fang_text">
		<text>Le technicien de la Liberté a piraté la fréquence du PDA des Crocs. Vous pouvez maintenant suivre ses déplacements. D'après le signal, les Crocs se trouve actuellement à la Décharge. Suivez-le.</text>
	</string>
	<string id="val_check_blockpost_name">
		<text>Trouver ce qui s'est passé à l'avant-poste</text>
	</string>
	<string id="val_check_blockpost_text">
		<text>Un avant-poste de la Liberté s'est encore fait attaquer. Trouvez ce qui s'est passé et voyez s'il reste des survivants.</text>
	</string>
	<string id="val_come_back_comendant_to_revard_name">
		<text>Aller voir le commandant</text>
	</string>
	<string id="val_come_back_comendant_to_revard_text">
		<text>Allez voir le commandant pour recevoir vos ordres.</text>
	</string>
	<string id="val_come_to_comendant_name">
		<text>Parler au commandant</text>
	</string>
	<string id="val_come_to_comendant_text">
		<text>Interrogez le commandant sur les Crocs.</text>
	</string>
	<string id="val_come_to_freedom_base_name">
		<text>Trouver la base de la Liberté</text>
	</string>
	<string id="val_come_to_freedom_base_text">
		<text>D'après les mineurs, les Crocs est parti pour la Vallée obscure à la recherche de composants spéciaux. Rendez-vous dans la base de la Liberté pour vous renseigner sur les Crocs.</text>
	</string>
	<string id="val_come_to_freedom_blokpost_name">
		<text>Parler au commandant de l'avant-poste</text>
	</string>
	<string id="val_come_to_freedom_blokpost_text">
		<text>Parlez au commandant de l'avant-poste.</text>
	</string>
	<string id="val_deliver_ammo_name">
		<text>Livrer les munitions à l'avant-poste</text>
	</string>
	<string id="val_deliver_ammo_text">
		<text>Apportez les munitions à l'avant-poste.</text>
	</string>
	<string id="val_deliver_pda_name">
		<text>Apporter le PDA à Chekhov</text>
	</string>
	<string id="val_deliver_pda_text">
		<text>Le PDA du commandant contient de nombreuses informations qui peuvent aider la Liberté à comprendre qui sont les mystérieux agresseurs et comment ils pénètrent dans la Vallée obscure. Apportez le PDA du commandant au chef de la Liberté.</text>
	</string>
	<string id="val_destroy_boar_guard_9_2_name">
		<text>Détruire le repaire des sangliers</text>
	</string>
	<string id="val_destroy_boar_guard_9_2_text">
		<text>Détruisez le repaire des sangliers.</text>
	</string>
	<string id="val_destroy_killer_base_name">
		<text>Éliminer les mercenaires</text>
	</string>
	<string id="val_destroy_killer_base_text">
		<text>La base principale des mercenaires a été découverte. Aidez la Liberté à la détruire pour faire cesser les attaques. La Liberté aura alors le contrôle absolu de la Vallée obscure.</text>
	</string>
	<string id="val_find_pda_name">
		<text>Trouver le PDA actif</text>
	</string>
	<string id="val_find_pda_text">
		<text>Le PDA de l'un des combattants de la Liberté tués à l'avant-poste est toujours actif. Trouvez-le ! Il peut contenir des informations intéressantes.</text>
	</string>
	<string id="val_go_to_freedom_leader_name">
		<text>Apporter le PDA à Chekhov</text>
	</string>
	<string id="val_go_to_freedom_leader_text">
		<text>Le PDA de l'un des combattants de la Liberté tués à l'avant-poste contient un enregistrement d'une conversation entre les attaquants. Il permettra de les identifier. Apportez le PDA à Chekhov.</text>
	</string>
	<string id="val_go_to_trader_name">
		<text>Récupérer les munitions auprès d'Ashot</text>
	</string>
	<string id="val_go_to_trader_text">
		<text>Récupérez les munitions pour l'avant-poste de la Liberté auprès d'Ashot.</text>
	</string>
	<string id="val_help_freedom_name">
		<text>Aider la Liberté à éliminer les mercenaires</text>
	</string>
	<string id="val_help_freedom_text">
		<text>Aidez les membres de la Liberté à éliminer les mercenaires.</text>
	</string>
	<string id="val_kill_flesh_name">
		<text>Éliminer le pseudo-chien</text>
	</string>
	<string id="val_kill_flesh_text">
		<text>Tuez le pseudo-chien qui fait des misères à la base de la Liberté.</text>
	</string>
	<string id="val_kill_komendant_name">
		<text>Tuer le commandant</text>
	</string>
	<string id="val_kill_komendant_text">
		<text>Le PDA de l'avant-poste contenait l'enregistrement d'une conversation entre les attaquants. Apparemment, le commandant en personne leur vendait des informations qui leur permettaient d'attaquer les patrouilles de la Liberté. Trouvez le traître et livrez-le à Chekhov, mort ou vif !</text>
	</string>
	<string id="val_night_bloodsucker_name">
		<text>Trouver l'ami du technicien</text>
	</string>
	<string id="val_night_bloodsucker_reward_name">
		<text>Apporter le composant au technicien</text>
	</string>
	<string id="val_night_bloodsucker_reward_text">
		<text>Apportez le composant au technicien.</text>
	</string>
	<string id="val_night_bloodsucker_text">
		<text>Trouvez l'ami du technicien.</text>
	</string>
	<string id="val_pursuit_comendant_name">
		<text>Trouver le commandant</text>
	</string>
	<string id="val_pursuit_comendant_text">
		<text>Trouvez le commandant.</text>
	</string>
	<string id="val_reply_to_sos_name">
		<text>Répondre au SOS</text>
	</string>
	<string id="val_reply_to_sos_text">
		<text>Aidez à repousser l'attaque.</text>
	</string>
	<string id="val_strike_antenna_name">
		<text>Capturer les antennes</text>
	</string>
	<string id="val_strike_antenna_text">
		<text>Capturez et gardez le contrôle des antennes pour scanner la région.</text>
	</string>
	<string id="val_strike_antenna_two_name">
		<text>Capture l'antenne</text>
	</string>
	<string id="val_strike_antenna_two_text">
		<text>Capturez et gardez le contrôle des antennes pour scanner la région.</text>
	</string>
	<string id="val_take_pda_name">
		<text>Prendre le PDA du commandant</text>
	</string>
	<string id="val_take_pda_text">
		<text>Les amis du commandant l'ont tué dès que la Liberté a commencé à le chercher. Son PDA contient d'importantes informations sur les ennemis de la Liberté.</text>
	</string>
	<string id="val_test">
		<text>Aide</text>
	</string>
	<string id="st_val_bandit_spy_kill_name">
		<text>Éliminer le groupe de bandits</text>
	</string>
	<string id="st_val_bandit_spy_kill_text">
		<text>Vous avez trouvé un groupe de bandits dans la station-service abandonnée. Éliminez-les !</text>
	</string>
	<string id="st_val_bandit_spy_return_name">
		<text>Revenir pour la récompense</text>
	</string>
	<string id="st_val_bandit_spy_return_text">
		<text>Vous avez trouvé et éliminé un groupe de bandits dans la station-service abandonnée. Allez le dire au barman !</text>
	</string>
	<string id="st_val_find_flesh_up_ab_svu_name">
		<text>Trouver des infos sur les canons de fusil de précision</text>
	</string>
	<string id="st_val_find_flesh_up_ab_svu_text">
		<text>Le technicien de la Liberté, Yar, est un spécialiste des armes de précision. Il cherche des informations sur les canons de fusil de sniper.</text>
	</string>
	<string id="st_val_find_flesh_up_abcd_svu_name">
		<text>Trouver des infos sur les stabilisateurs électroniques pour fusils de précision</text>
	</string>
	<string id="st_val_find_flesh_up_abcd_svu_text">
		<text>Yar le technicien vous récompensera grassement si vous lui apportez des informations sur les mécanismes de stabilisation électronique des fusils de précision.</text>
	</string>
	<string id="st_val_find_flesh_up_cd_svu_name">
		<text>Trouver des infos sur les freins de bouche pour fusils de précision</text>
	</string>
	<string id="st_val_find_flesh_up_cd_svu_text">
		<text>Yar a besoin d'informations sur les freins de bouche des fusils de précision. Il sera ensuite capable de vous en fabriquer un similaire.</text>
	</string>
	<string id="val_recover_item_1_name">
		<text>Rapporter la lunette 8x</text>
	</string>
	<string id="val_recover_item_1_text">
		<text>Un des mecs du coin a une lunette de visée de première sur son flingue, le genre qu'on trouve pas dans la Zone... J'ai fait tout ce que j'ai pu, mais il refuse de me la vendre. Il est parti pour le Cordon avec l'une de nos patrouilles. Nos gars sont jamais revenus, donc je me dis que ce stalker a dû y rester. Rapporte-moi sa lunette, que je puisse l'offrir à Chekhov ! J'ai bien envie de passer commandant, moi !</text>
	</string>
	<string id="val_recover_item_2_name">
		<text>Rapporter la clé USB contenant des films</text>
	</string>
	<string id="val_recover_item_2_text">
		<text>Tu veux bien me filer un coup de main ? Ganja et moi, on était peinards, chez lui en train de mater un film sur son portable quand le commandant nous a chopés et a commencé à nous faire un sermon comme quoi j'étais en service, bla bla bla... Il voulait péter le PC, mais on l'en a empêché, alors il s'est contenté de prendre la clé USB et de la balancer de l'autre côté de la clôture, dans un coin radioactif... Si tu la récupères, Ganja te dédommagera. </text>
	</string>
	<string id="val_recover_item_3_name">
		<text>Rapporter la guitare de Serega</text>
	</string>
	<string id="val_recover_item_3_text">
		<text>Quelqu'un a piqué la guitare de Serega ! T'y crois, toi ? C'est le seul qui sache jouer dans le coin et il se démerde pas mal, le gars, pas comme ces autres empaffés... On a vite compris qui était le voleur, mais cet enfoiré l'a planquée. Faut que tu me rapportes la guitare, ok ? Serega refuse de jouer sur un autre instrument...</text>
	</string>
</string_table>
