<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_defend_bandit_base_name">
		<text>Défendre la base des bandits</text>
	</string>
	<string id="gar_defend_bandit_base_text">
		<text>Défendez la base des bandits contre l'attaque ennemie.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bring_money_name">
		<text>Apporter 2000 roubles en liquide au Sauvage quand il fera noir</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bring_money_text">
		<text>Achetez un médikit au Sauvage au marché aux puces pour 2000 roubles. Attention, il ne vous le vendra que de nuit.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bring_old_pda_name">
		<text>Apporter le PDA au Sauvage</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bring_old_pda_text">
		<text>Apportez le PDA trouvé dans le faux fond de la boîte à outils de Freshy au Sauvage. Vous le trouverez au marché aux puces.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_destroy_ambush_name">
		<text>Tuer le traître</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_destroy_ambush_text">
		<text>Tuez Stringov pour vous avoir attiré dans une embuscade.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_destroy_flea_market_name">
		<text>Prendre le contrôle du marché aux puces</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_destroy_flea_market_text">
		<text>Éliminez les mineurs du marché aux puces pour l'exemple. Assurez-vous que l'un des bandits reste sur place pour garder l'endroit.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_old_pda_box_name">
		<text>Récupérer le vieux PDA dans la boîte à outils</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_old_pda_box_text">
		<text>Trouvez le vieux PDA de Freshy pour l'apporter au Sauvage. Il devrait être sous un faux fond de la boîte à outils.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_old_pda_name">
		<text>Récupérer le vieux PDA dans le camp de Freshy</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_old_pda_text">
		<text>Trouvez le vieux PDA de Freshy pour l'apporter au Sauvage. Si Freshy n'est pas là, vous trouverez le PDA sous le faux fond de sa boîte à outils.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_traitor_pda_name">
		<text>Fouiller le corps de Stringov</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_traitor_pda_text">
		<text>Fouillez le cadavre de Stringov et prenez tout ce qui a de la valeur.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_weapons_name">
		<text>Apporter 2000 roubles à Stringov</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_weapons_text">
		<text>Apportez 2000 roubles à Stringov pour qu'il puisse acheter des armes de contrebande.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_kill_digger_traitor_name">
		<text>Tuer un mec du nom de Stringov</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_kill_digger_traitor_text">
		<text>Descendez un gars nommé Stringov, conformément aux instructions de Yoga.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_kill_smuggler_name">
		<text>Éliminer le contrebandier et les mineurs</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_kill_smuggler_text">
		<text>Tuez le contrebandier et ses acheteurs.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_killer_pseudodogs_name">
		<text>Éliminer les Chasseurs nocturnes</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_killer_pseudodogs_text">
		<text>Trouver et éliminer les créatures qui déciment les mineurs. Commencez par fouiller l'endroit où elles ont attaqué le groupe de survivants. Il est probable qu'elles ne se montrent que la nuit.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_liberate_conc_camp_name">
		<text>Éliminer les gardes du camp de travail</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_liberate_conc_camp_text">
		<text>Libérez les captifs à l'aide du groupe de mineurs après avoir éliminé les gardes du camp de travail.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_meet_with_digger_fighters_name">
		<text>Rejoindre le groupe de mineurs</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_meet_with_digger_fighters_text">
		<text>Rejoignez le groupe de mineurs et menez l'attaque sur le camp de travail.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_speak_with_quester_name">
		<text>Parler au Sauvage</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_speak_with_quester_text">
		<text>Allez voir de quoi le Sauvage veut vous parler au marché aux puces</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_digger_name">
		<text>Obtenir les informations du messager des mineurs</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_digger_text">
		<text>Parlez au messager des mineurs pour savoir où les Crocs est allé.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_pda_signal_cellar_name">
		<text>Trouver les Crocs</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_pda_signal_cellar_text">
		<text>Trouvez les Crocs dans le sous-sol en suivant le signal de son PDA.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_pda_signal_name">
		<text>Rattraper les Crocs</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_pda_signal_text">
		<text>Rattrapez les Crocs en suivant le signal de son PDA.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_find_cache_name">
		<text>Trouver la planque</text>
	</string>
	<string id="gar_story_find_cache_text">
		<text>Trouvez la planque du groupe des Crocs.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_find_diggers_name">
		<text>Obtenir des informations sur les Crocs auprès des mineurs</text>
	</string>
	<string id="gar_story_find_diggers_text">
		<text>Parlez aux mineurs qui, selon le marchand, auraient croisé les Crocs pour savoir où ce dernier est allé.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_get_pda_name">
		<text>Ramasser le PDA des Crocs</text>
	</string>
	<string id="gar_story_get_pda_text">
		<text>Récupérez le PDA que les Crocs a laissé tomber.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_go_to_freedom_name">
		<text>Suivre les Crocs jusqu'à la Vallée obscure</text>
	</string>
	<string id="gar_story_go_to_freedom_text">
		<text>Suivez les Crocs jusqu'à la Vallée obscure.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_kill_dogs_name">
		<text>Tuer les chiens aveugles</text>
	</string>
	<string id="gar_story_kill_dogs_text">
		<text>Tues les chiens aveugles qui poursuivent le messager des mineurs.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_search_digger_bodies_name">
		<text>Fouiller le corps du mineur</text>
	</string>
	<string id="gar_story_search_digger_bodies_text">
		<text>Fouillez le cadavre du mineur pour trouver des informations sur les Crocs.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bandit_reward_name">
		<text>Récupérer la récompense de Dent creuse</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bandit_reward_text">
		<text>Allez voir Dent creuse le marchand et récupérez votre récompense pour avoir nettoyé le marché aux puces.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bandit_secret_name">
		<text>Prendre le fusil de la planque dans l'anomalie</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bandit_secret_text">
		<text>Prenez le fusil dont Yoga a parlé. Il se trouve dans une planque au milieu d'une anomalie.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_captive_reward_name">
		<text>Prendre le butin dans la planque</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_captive_reward_text">
		<text>Prenez le butin qui se trouve dans la planque des mineurs prisonniers du camp de travail.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_more_reward_name">
		<text>Demander la récompense à Yoga</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_more_reward_text">
		<text>Demander une meilleure récompense à Yoga pour avoir nettoyé le marché aux puces.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_aceg_scientific_outfit_name">
		<text>Trouver des infos sur le renforcement des armures</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_aceg_scientific_outfit_text">
		<text>Apportez à Limpide une bouteille de jaja et des informations sur le renforcement des armures. En retour, il pourra effectuer une modification similaire sur votre combinaison.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_bdfh_scientific_outfit_name">
		<text>Trouver des infos sur la protection psi des combinaisons</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_bdfh_scientific_outfit_text">
		<text>Limpide n'a jamais entendu parler d'émissions psi, mais si vous lui fournissez les données nécessaires, il pourra installer sur une combinaison un dispositif qui les neutralise.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_fh_scientific_outfit_name">
		<text>Trouver des infos sur un respirateur en circuit fermé</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_fh_scientific_outfit_text">
		<text>Limpide, le technicien des bandits, peut installer toutes sortes de modification, mais pour un respirateur en circuit fermé, il a besoin d'informations supplémentaires.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_redemption_name">
		<text>Récupérer vos affaires</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_redemption_text">
		<text>Récupérez les objets que vous ont pris les bandits près du marché aux puces.</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_1_name">
		<text>Rapporter le Chaser 13</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_1_text">
		<text>Bon, alors, je vais t'expliquer le truc... L'un de nos gars a chopé un des ces mineurs à la con et l'a emmené faire une promenade dans les anomalies. Ils ont tous les deux crevé dans un Gravi. Ca me pose pas de problème, mais le mec en question avait emprunté mon Chaser... Du coup, il est toujours là-bas. Ce serait sympa d'aller le récupérer...</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_2_name">
		<text>Trouver l'arme modifiée</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_2_text">
		<text>Y a bien un truc que tu peux faire pour moi. On était peinards chez Limpide et il préparait un super flingue pour un gars... je te parle de matos de qualité avec des améliorations et tout ! Il se trouve que ce gars et notre boss, ben, ils s'entendent pas, donc Yoga nous a demandé de le faire disparaît. Du coup, on a fait ça en douceur en l'obligeant à foncer dans une anomalie, mais manque de bol, le flingue est toujours là-bas. Si tu me le rapportes, je ferai en sorte que les Crocs soit pas trop rat avec la récompense.</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_3_name">
		<text>Apporter une bouteille de vodka cosaque</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_3_text">
		<text>Dis, tu voudrais pas me filer un coup de main et m'apporter de la gnôle ? Mais attention, hein, je veux pas de la piquette que boivent tous les autres ! J'ai planqué des bouteilles de vodka premier cru, mais je peux pas aller les chercher. Tu voudrais pas les récupérer et faire en sorte que personne te voie ?</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_4_name">
		<text>Rapporter la veste du bleu</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_4_text">
		<text>Un mec du Cordon est venu ici l'autre jour, un bleu du genre casse-couilles, si tu vois ce que je veux dire... Il racontait à qui voulait l'entendre que sa veste était magique et qu'elle lui permettait de traverser n'importe quelle anomalie. Paraît que même quand les bandits l'ont chopé, il a pas arrêté de jacasser jusqu'à ce qu'ils l'obligent à foncer dans un Gravi. Ce pauvre gars avait raison, sa veste, elle avait pas une égratignure... Apporte-le-moi et je saurai quoi en faire...</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_5_name">
		<text>Rapporter le pistolet gravé</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_5_text">
		<text>Ouais, tu peux m'aider pour un truc. J'avais un pistolet, rien de bien moderne, hein, mais je le tenais de mon grand-père... Je l'ai paumé un soir où on s'était bourré la gueule... On s'était dit qu'on allait faire flipper les bandits. Quand la nuit est tombée, on s'est faufilé jusqu'à un camp qu'on avait repéré pendant la journée et on a commencé à imiter des cris de mutants. Manque de bol, y avait pas de bandits dans le coin, juste deux sangsues qui nous ont sauté dessus. J'ai failli y passer et en plus, j'ai laissé mon pistolet là-bas !</text>
	</string>
</string_table>
