<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="red_artefact_huntesr_capture_smart_name">
		<text>Protéger les stalkers en route pour la zone anormale</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_huntesr_capture_smart_text">
		<text>Protégez les stalkers en route pour la zone anormale.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_huntesr_defend_smart_name">
		<text>Défendre les stalkers dans la zone anormale</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_huntesr_defend_smart_text">
		<text>Défendez les stalkers dans la zone anormale.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_allyes_attack_name">
		<text>Couvrir les mercenaires</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_allyes_attack_text">
		<text>Les mercenaires vont attaquer les bandits sur l'autre rive. Couvrez-les et aidez-les à prendre position.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_allyes_name">
		<text>Éliminer les bandits</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_allyes_text">
		<text>Les bandits sont trop nombreux et empêchent les mercenaires d'abaisser le pont. Tuez autant de bandits que possible !</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_bridge_name">
		<text>Couvrir le mercenaire près du panneau de contrôle</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_bridge_text">
		<text>Un mercenaire est parvenu au panneau de contrôle du pont. Couvrez-le pendant qu'il abaisse le pont !</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_go_to_positon_name">
		<text>Prendre position</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_go_to_positon_text">
		<text>Prenez position au premier étage du bâtiment. C'est le meilleur endroit pour tirer sur les bandits.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_kill_sniper_name">
		<text>Éliminer les snipers sur la colline</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_kill_sniper_text">
		<text>Les snipers ont le panneau de contrôle dans leur ligne de mire. Éliminez les snipers sur la colline afin que le mercenaire puisse abaisser le pont.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_talk_with_comander_name">
		<text>Parler à Lebedev</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_talk_with_comander_text">
		<text>Le pont est abaissé et la route vers Limansk dégagée. Parlez à Lebedev.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_wait_for_allyes_name">
		<text>Attendre l'arrivée du groupe de stalkers</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_wait_for_allyes_text">
		<text>Attendez jusqu'à ce que le groupe de stalkers arrive.</text>
	</string>
	<string id="red_bring_compass_name">
		<text>Rapporter la Boussole au Forestier</text>
	</string>
	<string id="red_bring_compass_text">
		<text>Grâce à la Boussole, le Forestier a réussi à sortir d'une bulle il y a quelques jours. Cet artefact pourrait aider les mercenaires égarés à retrouver leur chemin. Apportez la Boussole au Forestier.</text>
	</string>
	<string id="red_find_compass_name">
		<text>Trouver la Boussole</text>
	</string>
	<string id="red_find_compass_text">
		<text>Le Forestier a trouvé un artefact exceptionnel dans une anomalie spatiale très similaire au phénomène rencontré par les mercenaires égarés près des entrepôts militaires. Malheureusement, le Forestier se l'est fait voler par des bandits. Retrouvez la Boussole.</text>
	</string>
	<string id="red_find_forester_name">
		<text>Parler au Forestier</text>
	</string>
	<string id="red_find_forester_text">
		<text>Le Forestier vit dans une vieille cabane. Il pourra vous aider à trouver la route vers Limansk. Allez lui parler.</text>
	</string>
	<string id="red_find_teleport_name">
		<text>Trouver l'anomalie spatiale</text>
	</string>
	<string id="red_find_teleport_text">
		<text>Le PDA du groupe égaré contient des notes sur leur itinéraire à travers la Forêt rouge. Dans ces bois se trouve une anomalie spatiale qui mène à une vieille cabane à l'orée de la forêt. C'est là que vit le Forestier. Trouvez l'anomalie spatiale.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalker_bring_map_name">
		<text>Livrer le PDA contenant la carte de la Forêt rouge</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalker_bring_map_text">
		<text>Livrez le PDA contenant la carte de la Forêt rouge.</text>
	</string>
	<string id="red_go_to_signal_sos_name">
		<text>Répondre au signal de détresse</text>
	</string>
	<string id="red_go_to_signal_sos_text">
		<text>Vous ne savez pas où trouver la cabane du Forestier. Un signal de détresse provient de la Forêt rouge. Répondez-y.</text>
	</string>
	<string id="red_help_with_bridge_name">
		<text>Aider Firmament à capturer le pont</text>
	</string>
	<string id="red_help_with_bridge_text">
		<text>Une unité de mercenaires approche du pont de Limansk. Elle arrive du côté de la rive tenu par les bandits et recevra certainement un accueil très déplaisant. Aidez Firmament à abaisser le pont.</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_destroy_ambush_name">
		<text>Éliminer l'embuscade</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_destroy_ambush_text">
		<text>Strelok est protégé par un groupe de stalkers. Éliminez-les !</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_strelok_name">
		<text>Arrêter Strelok</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_strelok_text">
		<text>Strelok est parti dans le tunnel. Suivez-le et assurez-vous qu'il n'atteigne pas le centre de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_talk_csky_name">
		<text>Arrêter Strelok</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_talk_csky_text">
		<text>Strelok est à moins de 100 mètres de vous. Pourchassez-le !</text>
	</string>
	<string id="red_stalker_reinforced_name">
		<text>Capturer la vieille mine</text>
	</string>
	<string id="red_stalker_reinforced_text">
		<text>La vieille mine est une zone d'activité anormale intense, mais est remplie d'artefacts. Prenez-en le contrôle !</text>
	</string>
	<string id="red_go_to_military_base_name">
		<text>Aller à la base militaire</text>
	</string>
	<string id="red_go_to_military_base_text">
		<text>La base de l'armée comprend un puissant transmetteur que nous pourrons utiliser pour envoyer un message au groupe de mercenaires égarés près de Limansk. Allez aux entrepôts militaires.</text>
	</string>
	<string id="red_find_enter_to_anomal_place_name">
		<text>Trouver un chemin vers l'anomalie</text>
	</string>
	<string id="red_find_enter_to_anomal_place_text">
		<text>Le PDA du groupe égaré contient des notes sur un chemin qui traverse la Forêt rouge. Dans les profondeurs des bois se trouve une anomalie spatiale qui mène à une vieille cabane, où vit le Forestier. Trouvez l'anomalie.</text>
	</string>
	<string id="red_find_signals_on_military_name">
		<text>Intercepter le message radio</text>
	</string>
	<string id="red_find_signals_on_military_text">
		<text>Le Forestier a intercepté des bribes inintelligibles de communication radio provenant d'un groupe inconnu pris au piège dans une anomalie près de Limansk. Ce groupe connaît peut-être un autre moyen d'atteindre la ville. Allez aux entrepôts militaires et trouvez un endroit approprié où capter un meilleur signal.</text>
	</string>
	<string id="red_take_red_forest_map_pda_name">
		<text>Retrouver le PDA</text>
	</string>
	<string id="red_take_red_forest_map_pda_text">
		<text>Le PDA d'un stalker mort est toujours actif. Il contient peut-être des informations intéressantes sur la Forêt rouge.</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_1_name">
		<text>Rapporter le PDA contenant une carte de la Forêt rouge</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_1_text">
		<text>On aurait bien besoin de ton aide... Faut qu'on récupère une carte détaillée de la Forêt rouge. Paraît qu'y a plusieurs groupes de stalkers qu'ont essayé de l'explorer, mais la plupart ont disparu. Alors, trouve leur notes et rapporte-les-moi !</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_2_name">
		<text>Rapporter la mitrailleuse du char</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_2_text">
		<text>J'ai du boulot pour toi ! Le Forestier m'a dit qu'y avait un vieux char soviétique au fond de la forêt. Personne sait comment il est arrivé là, si ce n'est qu'il est apparu après l'émission qu'a tout chamboulé. Apparemment, il est presque intact, en plus ! Bon, bien sûr, il roule plus, mais si tu pouvais démonter sa mitrailleuse et me la rapporter, je saurais te récompenser.</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_3_name">
		<text>Rapporter l'appareil expérimental</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_3_text">
		<text>J'aimerais que tu me rapportes un truc... En fait, on testait un prototype pour les scientifiques, un petit appareil qui mesure la force des anomalies... Il sert pas encore à grand-chose et il leur a fallu deux jours pour nous apprendre à l'utiliser. Bref... donc, on récupérait des données dans la vieille mine quand un truc nous a attaqués... Des merdes en tout genre ont commencé à voler dans tous les sens... Je suis le seul à m'en être sorti, mais j'ai dû laisser l'appareil là-bas avec les autres gars, qui ont été pris dans des anomalies, je crois. Le truc qui nous a attaqués doit toujours y être, lui aussi, alors ce sera pas facile de récupérer le bidule. Mais si tu y arrives, y aura une récompense à la clé.</text>
	</string>
</string_table>
