<?xml version='1.0' encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="escape_trader_start_dialog__hello">
		<text>Hi! How you doing? Hopefully feeling well. \n I've got a job for you for the weekend.</text>
		<text ln="rus">Привет! Как здоровье? Надеюсь не прихворал. \n У меня для тебя есть работка на выходных.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_jobs__0">
		<text ln="rus">Какая у тебя есть работа?</text>
		<text>What kind of job?</text>						
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs__2">
		<text ln="rus">Все как обычно. Прежде всего мне нужны артефакты. Плачу обычную цену, ни больше, ни меньше.\n Ну и иногда мне нужны "особые" люди для "особой" работы.</text>
		<text>Usual stuff. First off, I need artefacts. Paying normal price, not more, no less.\n And well, now and then I need СspecialТ people for СspecialТ kind of job.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs__3">			
		<text ln="rus">Действительно, все как обычно. Ладно - если что-то найду, постараюсь не забыть принести.</text>
		<text>Indeed, the usual stuff. Okay - if I find something will try not to forget to bring it.</text>
	</string>
				
	<string id="escape_trader_jobs__4">			
		<text ln="rus">А может у тебя найдется "особая" работа для "особого" человека?</text>
		<text>And, would you have a "special" job for a "special" man?</text>
	</string>
				
	<string id="escape_trader_jobs__5">			
		<text ln="rus">Есть одно дельце. По слухам недалеко тут есть место. Там лежит артефакт редкий. Но не новичков же посылать туда. Принеси мне артефакт, а я пока о Стрелке твоем попытаюсь разузнать. За артефакт само собой заплачу как полагается.</text>
		<text>There is one thing here. As rumours go, there's a place nearby. It has a rare artefact. But I wouldnТt send newbies there, if you know what I mean. Deliver me the artefact, and in the meantime, IТll try to clarify about your Gunslinger. The artefact will be rewarded decently, of course.</text>
	</string>
			
	<string id="escape_trader_jobs__6">			
		<text ln="rus">Согласен.[Задание]</text>
		<text>Deal.[Objective]</text>
	</string>
			
	<string id="escape_trader_jobs__7">			
		<text ln="rus">Нет, не хочу.</text>
		<text>No, thanks.</text>
	</string>
			
	<string id="escape_trader_jobs__8">			
		<text ln="rus">По рукам.</text>
		<text>Agreed.</text>
	</string>
			
	<string id="escape_trader_jobs__9">			
		<text ln="rus">Твое право.</text>
		<text>It's up to you.</text>
	</string>
			
	<string id="escape_trader_jobs__51">			
		<text ln="rus">Есть кое что. Нужно спереть ящик с блокпоста. Только осторожно. Они когда обижаются, то вокруг такой шмон наводят, что даже крысы разбегаются.</text>
		<text>There's a thing. I need you to steal a case from the army post. Carefully though. When they are offended, they make mince of everything around, making even rats hell scared.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs__61">
		<text ln="rus">Хорошо, я постараюсь сделать все незаметно.[Задание]</text>
		<text>Okay, I'll try to be discreet.[Objective]</text>
	</string>
			
	<string id="escape_trader_jobs__71">			
		<text ln="rus">Нет, я не согласен.</text>
		<text>No, I'm not up to it.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs__81">
		<text ln="rus">Ну принесешь ящик, тогда и рассчитаемся. Хочу сразу предупредить, если начнешь убивать солдат, 
		тогда я тебя объявлю вне закона. Беспредельщики мне не нужны. У нас тут хрупкий мир образовался, солдаты 
		конечно все равно постреливают сталкеров, но крупного противостояния нет и есть каналы куда сбывать хабар, 
		если кто-то начнет бучу враз все изменится, а мне такой расклад совсем не нравится. Проще и дешевле 
		принести твою голову командиру блокпоста. Надеюсь ты меня понимаешь правильно.</text>
		<text>When you bring the case, I'll do the payment. Let me warn you though, if you start killing soldiers,
		 I'll proclaim you out of law. I don't need recklessness. We've built a fragile world here. Soldiers shoot 
		 stalkers now and then, of course, but there's no severe opposition and we have channels to vend the loot 
		 to. If someone starts raising up a storm here, it will all instantly change and such a scenario does not 
		 make excited at all. It's simpler and cheaper to bring your head to the army post commander. I hope you 
		 read me.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs__91">
		<text ln="rus">Ну как хочешь.</text>
		<text>As you wish.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs__52">
		<text ln="rus">Есть одно дельце. Бармен из бара сталкеров просил достать для него папку
		с документами из НИИ "Агропром". Только одно "но". Сейчас здание института занято
		военными. Ищут они там чего-то.</text>
		<text>There's a thing. Bartender from stalker bar asked to locate a folder with 
		documents from "Agroprom" SRI for him. There is one "but" here. Currently the building 
		of the institute is occupied by the military. They are looking for something there.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs__62">	
		<text ln="rus">Ладно, я берусь за это дело, только объясни как туда пройти.[Задание]</text>
		<text>Alright, I'll pick that up, but you need to explain me how to get there.[Objective]</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs__72">
		<text ln="rus">Извини, я еще не готов для этого.</text>
		<text>Sorry, I'm not yet ready for it.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs__82">
		<text ln="rus">Иди к центру зоны, через свалку, потом свернешь на запад - там и есть агропром.
		Выйдешь к агропрому, а там по ПДА выйдешь к институту. Координаты я тебе скинул.</text>
		<text>Go to the zone center, through dumps, then turn to the west - you'll find agroprom there.
		When you see agroprom, use your PDA to locate the institute. I dropped you the coordinates.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs__92">
		<text ln="rus">Ну будешь готов - приходи.</text>
		<text>Come back when you are done.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs__12">
		<text ln="rus">Не, пока ничего нет.</text>
		<text>No, nothing for now.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs__15">
		<text ln="rus">Ну вот и ладненько. Что нибудь еще?</text>
		<text>Good, good. Anything else there?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_done_artefact__0">
		<text ln="rus">Вот твой артефакт. Забавная вещица.</text>
		<text>Here's your artefact. A rather cute thing.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_done_artefact__2">
		<text ln="rus">Заметано.</text>
		<text>Deal.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box__0">
		<text ln="rus">Вот твой ящик.</text>
		<text>Here's your case.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_done_blockpost_box__2">
		<text ln="rus">Тааак, 1000 или нет, 500 рублей и мы в рассчете.</text>
		<text>Weeell, 1000 or no, 500 roubles, and we are quits.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_about__0">
		<text ln="rus">Расскажи мне о ...</text>
		<text>Tell me about ...</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_about__10">
		<text ln="rus">Спасибо, это все на сегодня.</text>
		<text>Thanks, that's it for today.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_about__1">
		<text ln="rus">Спрашивай, только я многого не знаю. Сам понимаешь, сижу тут целыми днями, а жизнь она вся там, снаружи.</text>
		<text>Feel free to ask, though I don't know much. You understand, I hang all the time around here, and life goes there, outside.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_about__2">
		<text ln="rus">Расскажи мне о военных сталкерах.</text>
		<text>Tell me about military stalkers.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_about__21">
		<text ln="rus">Военные, что с них взять. Смотрят на всех свысока, как будто богами тут заделались. 
		Обряды не чтят, на помощь никогда не прийдут, сколько не зови. Разве что пристрелят, но не из жалости, 
		а потому что натура их такая - сперва стреляй, потом думай. Но я с ними нашел общий разговор. 
		Водку, журнальчики там разные в обмен на спокойствие. Ну, ты понимаешь о чем я.</text>
		<text>They are military, give or take. Look haughtily on everyone, as if they are local gods or something. 
		They have no reverence for customs, will never help out, however hard you call. They may shoot you down though, 
		but no out of pity, out of their nature - first shoot, then think. However, I managed to find agreement with them. 
		Vodka, magazines and stuff in exchange for peace. You know what IТm talking about.</text>		
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_about__22">
		<text ln="rus">Что в Зоне делают военные?</text>
		<text>What do the military do in the Zone?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_about__221">
		<text ln="rus">Охраняют, что ж еще. То ли саму зону охраняют, то ли весь мир от зоны. Непонятно. Иногда 
		в зону даже целые экспедиции военных проходят. Значит ищут что-то. Но я тебе вот что скажу. Военные 
		зону не уважают, и зона их не любит. То и дело цинковые гробы увозят.</text>
		<text>They guard, of course. Either the zone itself is guarded, or the entire world from the zone. 
		It's kinda vague. Sometimes the military arrange mass-scale expeditions into the zone. So they must be 
		looking for something there. But I tell you one thing. The military donТt respect the zone, and the zone 
		doesn't like them too. Zinc coffins are a frequent sight here.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_about__3">
		<text ln="rus">Расскажи мне о Зоне.</text>
		<text>Tell me about the Zone.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_about__31">
		<text ln="rus">В Зоне без оружия опасно... а его завсегда сможешь прикупить у меня, для тебя почти по самым низким 
		ценам: практически по самым... ну почти... В центре Зоны точно есть клондайк артефактов и тот, кто проберется 
		туда, сказочно разбогатеет. Понимаешь куда клоню?</text>
		<text>It's dangerous without weapons in the Zone... and you can always buy it from me, the prices for you are 
		almost the lowest: virtually the lowest... almost... In the Zone center there definitely is an artifact bonanza 
		and the one who will reach it will get fabulously rich. Understand what I'm driving at?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_level__0">
		<text ln="rus">Расскажи мне об этом месте.</text>
		<text>Tell about that place.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_level__10">
		<text ln="rus">Ладно, спасибо.</text>
		<text>Alright, thanks.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_level__1">
		<text ln="rus">Предбанник Зоны, армейский кордон. На равнинах стаи слепых псов бродят. Иногда сюда забегают мутанты
		Вообще тут почти всегда тихо и спокойно, вот только военные иногда развлекаются. Сталкеры тут только мимоходом. 
		Только новички иногда задерживаются. Хорошего хабара здесь не сыщешь. Что еще сказать, Мост есть разрушенный, 
		да фабрика заброшенная. Вроде все.</text>
		<text>It's the Zone doorway, the army cordon. On the plains there roam packs of blind dogs. Sometimes here come 
		mutants. Basically, itТs calm and peaceful here most of the time, but for the military who like to have 
		fun now and then. Stalkers come and go. Only newbies would stay for a while sometimes. You won't find a 
		good loot here. What else shall I say, there is a ruined Bridge and abandoned factory nearby. That's about it.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_level__2">
		<text ln="rus">Расскажи побольше о блокпосте.</text>
		<text>Tell me more about the army post.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_level__21">
		<text ln="rus">Несколько десятков солдат и приказ стрелять без предупреждения. Лучьше обходить стороной. Когда обижаются,
		то зовут бравых спецназовцев. Те наверху такой шмон наводят, что у меня потом месяц клиентов нет. Так что ты их лучше
		не обижай. Командира их знаю немного. Алкаголик полный. Благодаря ему и держусь здесь.</text>	
		<text>Several dozens of soldiers and order to shoot on sight. Best to avoid direct contact. When 
		they get offended, they call for special forces. Those leave no stone unturned up there, so that I 
		see no customers for a month then. So you better make sure you don't offend them. I know their 
		commander a bit. A complete alcohol-addict. It's owing to him that I can hold here.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_level__3">
		<text ln="rus">Расскажи побольше о разрушенном мосте.</text>
		<text>Tell me more about the ruined bridge.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_level__31">
		<text ln="rus">Если идти по дороге вглубь зоны, то увидишь насыпь железнодорожную. Раньше там мост над дорогой был, а потом
		взял и упал во время выброса. Военные там любят поджидать сталкеров, возвращающихся с хабаром.</text>	
		<text>If you go down the road deep in the zone, you will see a railway embankment. Previously 
		there was a bridge above the road, but it fell down during the blowout. The military like to hide 
		in wait for stalkers returning with loot there.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_level__4">
		<text ln="rus">Расскажи побольше о заброшенной фабрике.</text>
		<text>Tell me more about the abandoned factory.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_level__41">
		<text ln="rus">Как дорогу перейдешь, там и увидишь ее. Белое такое здание. Что смогли украсть - давно украли, а что не смогли
		то давно заржавело. Излюбленное место бандитов. Рядом с ней ложбинка есть, так вот там можно даже артефактами разжиться.</text>
		<text>As you cross the road, you will surely see it. A whitish building it is. What could be stolen - 
		was stolen long ago, and what couldn't be is rusty by now. It's a favourite bandit's place. Right nearby 
		there is a lowland - there you can even find some artifacts.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_flame__0">
		<text ln="rus">Давай поболтаем.</text>
		<text>Let's chat.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_flame__10">
		<text ln="rus">Ладно, спасибо.</text>
		<text>Well, thanks.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_flame__1">
		<text ln="rus">Давай.</text>
		<text>Alright.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_flame__2">
		<text ln="rus">Что ты знаешь о Стрелке?</text>
		<text>What do you know about Gunslinger?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_flame__21">
		<text ln="rus">Слухи разные ходят. Вроде местная знаменитость какая-то. Вроде в центр зоны ходил. 
		Спрашивай сталкеров, они больше знают.</text>
		<text>Rumours are there. He's rumoured a kind of local celebrity or so. He's rumoured to go into 
		the Zone center. Ask stalkers, they know more.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_flame__22">
		<text ln="rus">Как Стрелок прошел к центру Зоны?</text>
		<text>How did Gunslinger reach the Zone center?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_flame__221">
		<text ln="rus">Не знаю. Возможно, знает бармен или кто-то из сталкеров ветеранов.</text>
		<text>I have no idea. Possibly, the bartender or somebody from the veteran stalkers knows.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_flame__3">
		<text ln="rus">Мне нужна экипировка, где я могу ее раздобыть? Тут вообще магазины какие-нибудь есть?</text>
		<text>I need equipment, where can I find it? Are there any shops or something around here?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_flame__31">
		<text ln="rus">Ну, ты прямо сейчас в одном из них и стоишь. Продаю все по самым низким ценам. С боеприпасами правда 
		в зоне туговато, поэтому и стоят так дорого.</text>
		<text>Well, you are standing right in the middle of one of those at the moment. Selling everything at 
		lowest prices. Ammunition, though is tough in the zone, that's why it costs so much.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_flame__4">
		<text ln="rus">Мне нужны деньги, как их можно заработать?</text>
		<text>I need money, how can I earn it?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_flame__41">
		<text ln="rus">Все очень просто. Делаешь другим услуги, если они тебя не убьют, то дадут денег. Можешь артефакты
		мне продавать. Заплачу хорошую цену, не то что некоторые барыги.</text>
		<text>Everything is pretty simple. You do favours to others, unless they kill you, they pay. You can sell 
		artefacts to me. Will pay a good price, unlike other misers.</text>
	</string>

	<string id="loser_hello_dialog__0">
		<text ln="rus">Урки ограбили!!! Принеси мне какое-нибудь серьезное оружие. Правда стрелять я умею только из калаша 
		да еще из двустволки...\nПринеси! Я этого не забуду...</text>
		<text>Mugs robbed me!!! Bring me a serious weapon. To be frank though, I can shoot Kalash or double-barreller only...
		\nBring it please! I won't forget that...</text>
	</string>

	<string id="loser_hello_dialog__1">
		<text ln="rus">Я посмотрю что можно сделать.[Задание]</text>
		<text>I'll see what can be done.[Objective]</text>
	</string>

	<string id="loser_hello_dialog__2">
		<text ln="rus">Как нибудь в другой раз.</text>
		<text>Some other day.</text>
	</string>

	<string id="loser_hello_dialog__3">
		<text ln="rus">На, возьми калаш, может он тебе подойдет...</text>
		<text>Here, grab Kalash, maybe it'll do for you...</text>
	</string>

	<string id="loser_hello_dialog__6">
		<text ln="rus">На, возьми винтовку, может она тебе подойдет...</text>
		<text>Here, take this rifle, perhaps it'll do for you...</text>
	</string>

	<string id="loser_hello_dialog__4">
		<text ln="rus">Спасибо, брат... Я не забуду твою помощь. Теперь урки поплатятся.</text>
		<text>Thanks, brother... I will never forget your help. Now the mugs will suffer.</text>
	</string>

	<string id="loser_hello_dialog__5">
		<text ln="rus">Ну давай, я буду тут если что.</text>
		<text>Take care, I'll be around here, just in case.</text>
	</string>

	<string id="escape_novice_thank_actor__0">
		<text ln="rus">Ну спасибо браток. Не забуду. Я твой должник навеки.</text>
		<text>Well, thanks brother. I won't forget that. I'm in dept to you.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_talk_about_escape__0">
		<text ln="rus">Расскажи мне об этом месте.</text>
		<text>Tell me about the place.</text>
	</string>

	<string id="escape_talk_about_escape__10">
		<text ln="rus">Спасибо.</text>
		<text>Thanks.</text>
	</string>

	<string id="escape_talk_about_escape__1">
		<text ln="rus">Это дорога в Зону. В погребе за деревеньке возле
		армейского блокпоста найдешь торговца. Соваться на блокпост и попадаться на
		глаза солдатам не советую, у них приказ стрелять без предупреждения… Убивать
		солдат нельзя, только в крайнем случае, за каждого убитого торговцу приходится
		расплачиваться и он не будет доволен таким раскладом. На равнинах крупные стаи
		слепых псов, соваться к ним новичкам опасно. Иногда сюда забегают мутанты.</text>
		<text>This is a road into the Zone. In a basement behind the village close to the 
		army post you will find a dealer. I don't recommend going to the army post and exposing 
		yourself to soldiers, they were ordered to shoot on sight. You should not kill soldiers, 
		only in extreme cases. For each soldier killed the dealer has to pay and he will not be 
		happy of your killings. On the plains there roam large packs of blind dogs, it's dangerous 
		for newbies to challenge them. Now and then mutants come by.</text>
	</string>

	<string id="escape_talk_about_escape__2">
		<text ln="rus">А что там дальше, по дороге на север?</text>
		<text>And what's next there on the way to north?</text>
	</string>

	<string id="escape_talk_about_escape__21">
		<text ln="rus">Там свалка. Мрачное место. Местами из-за мусора пройти невозможно.</text>
		<text>There is a dump. A murky place. Sometimes the trash piles are too high to pass there.</text>
	</string>
	
</string_table>