<?xml version='1.0' encoding="windows-1251"?>

<string_table>
	<string id="artefact_af_medusa">
		<text>ARTEFACT</text>
		<text ln="rus">Cпрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений,
		почвы и вообще всего, что попадает в аномалию. Обладает слабыми аномальными свойствами, и в силу 
		широкого распространения стоит недорого. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
	</string>

	<string id="artefact_af_cristall_flower">
		<text>ARTEFACT</text>
		<text ln="rus">Различный мусор был превращен аномальной гравитацией в красивый
		и достаточно редкий артефакт. Пользуется спросом среди научных организаций, но 
		более выгодные цены предлагают коллекционеры и ювелиры.</text>
	</string>

	<string id="artefact_af_night_star">
		<text>ARTEFACT</text>
		<text ln="rus">Многие готовы отдать жизнь ради того, чтобы увидеть во тьме
		ночи зеленоватый свет "ночной звезды". Обладатель такого трофей может сразу разбогатеть, 
		а может просто лишиться жизни из-за завистливого конкурента.</text>
	</string>

	<string id="artefact_af_vyvert">
		<text>ARTEFACT</text>
		<text ln="rus">Довольно распространенная безделушка получившаяся в результате
		аномально-гравитационного искривления органики. Врядли за него вы получите много денег.
		Из-за низкой цены на рынке скупается ученными в больших количествах.</text>
	</string>

	<string id="artefact_af_gravi">
		<text>ARTEFACT</text>
		<text ln="rus">Малораспространенный артефакт гравитационного происхождения.
		Иногда появляется в больших количествах и его цена падает. А иногда наоборот.
		Во всяком случае это не та вещь, из-за которой следует рисковать жизнью.</text>
	</string>

	<string id="artefact_af_gold_fish">
		<text>ARTEFACT</text>
		<text ln="rus">Из-за чарующего свечения очень популярен у ювелиров.
		Часто становится предметом женской зависти и причиной мужских смертей.
		Если у вас получится донести его до торговца - то это решит все ваши 
		финансовые проблемы. В противном случае это лишит вас жизни.</text>
	</string>

	<string id="artefact_af_blood">
		<text>ARTEFACT</text>
		<text ln="rus">Уродливое красноватое образование из спрессованных и причудливо 
		изогнутых полимеризированных остатков растений , почвы и костей.
		Пользуется особой популярностью среди религиозных культов, но цена от 
		этого выше не становится.</text>
	</string>

	<string id="artefact_af_mincer_meat">
		<text>ARTEFACT</text>
		<text ln="rus">Существует поверье, что в этом артефакте заключена сила погибших в аномалии
		людей. Из-за пока неизученной способности артефакта заживлять раны активно разыскивается
		ученными и религиозными сектами.</text>
	</string>

	<string id="artefact_af_soul">
		<text>ARTEFACT</text>
		<text ln="rus">Говорят, что артефакт является просто сосудом для души сталкера. И чем
		чище была душа сталкера, тем красивее найденный артефакт. За такой экземпляр на черном рынке 
		отвалят стоимость нескольких танков.</text>
	</string>

</string_table>