<?xml version='1.0' encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="news_escape_blockpost_attack">
		<text>Default news</text>
		<text ln="rus">Всем прием…Братва, на блокпост не
		суйтесь..Какие-то придурки напали на патруль…Вобщем там сейчас гарячо…Наверняка
		опять карательный рейд будет.</text>
	</string>
	
	<string id="news_escape_blockpost_case">
		<text>Default news</text>
		<text ln="rus">Недавно на блокпосте взяли курьера Бармена с
		товаром…Вобщем, лакомый кусочек – ящик с артефактами, где-то у командира поста
		лежит…Так, что если кому жить надоело – может рискнуть.</text>
	</string>
	
	<string id="news_escape_electra">
		<text>Default news</text>
		<text ln="rus">Всем внимание. На север от моста на заставе,
		метрах в 100 за брошенным БТР-ом
		наткнулся на скопление «Электр»…Кому инфа пригодится – с того пиво.</text>
	</string>
	
	<string id="new_escape_bridge">
		<text>Default news</text>
		<text ln="rus">Народ, вояки опять возобновили патруль под разрушенным
		мостом на заставе. И вроде снайпер ихний там засел…рассмотреть где не успел –
		пришлось оттуда сматывать…</text>
	</string>
	
	<string id="news_escape_bandits">
		<text>Default news</text>
		<text ln="rus">Всем прием…На заводе на заставе опять бандюки обосновались.
		Хабар у сталкеров отбирают…Кто там поблизости из «опытных» пугните тварей…За
		мной не заржавеет.</text>
	</string>
	
	<string id="news_escape_dogs">
		<text>Default news</text>
		<text ln="rus">К востоку от моста на заставе видел стаю собак –
		в 20-30 штыков:)…Так что делайте выводы, господа…</text>
	</string>
	
	<string id="news_escape_artefact">
		<text>Default news</text>
		<text ln="rus">Господа сталкеры…Срочно нужна «Ночная
		звезда»...Плачу приличные бабки…Говорят на заставе с прошлого Выброса одна до
		сих пор есть…</text>
	</string>
	
	<string id="news_garbage_marked">
		<text>Default news</text>
		<text ln="rus">…Васька говорит еще один меченый появился,
		только от торговца ушел. Ты знаешь, что делать…</text>
	</string>
	
	<string id="news_garbage_fedya">
		<text>Default news</text>
		<text ln="rus">Федьку Черного кто-то пристрелил в гаражах… Чую,
		блин, опять бандиты появились.</text>
	</string>
	
	<string id="news_garbage_dolina">
		<text>Default news</text>
		<text ln="rus">Не суйтесь в Темную Долину, оттуда щас лезут
		зомбаки, толпами… Берегите патроны, млин. Давно уже пора было зачистить долину.
		И куда только Долг смотрит?</text>
	</string>
	
	<string id="news_garbage_dolg">
		<text>Default news</text>
		<text ln="rus">Кажись только, что на свалке видел несколько
		боевиков из Долга. Интересно, за кем они пришли?</text>
	</string>
	
	<string id="news_garbage_herovo">
		<text>Default news</text>
		<text ln="rus">…худо мне, ребята, зацепило таки меня. Если кто
		возле ржавого озера, подсобите, за мной не заржавеет… Вобщем, постараюсь сам
		выкарабкаться, а там посмотрим.</text>
	</string>

	<string id="news_garbage_gunslinger">
		<text>Default news</text>
		<text ln="rus">Стрелок вернулся! Только что от знающих людей
		услыхал… Из самого центра вернулся! Значит можно, значит, блин, скоро будем
		большой прорыв делать к центру, а там и посмотрим кто кого…</text>
	</string>

	<string id="news_garbage_garage">
		<text>Default news</text>
		<text ln="rus">В гаражах три человека засело… Всем осторожнее,
		похоже это урки опять за старое взялись.</text>
	</string>

	<string id="news_garbage_dogs">
		<text>Default news</text>
		<text ln="rus">Я на Свалке, тут дофига слепых псов набежало…
		Похоже из центра пришли новые стаи, всем быть осторожнее.</text>
	</string>

	<string id="news_agroprom_mili">
		<text>Default news</text>
		<text ln="rus">Всем аккуратнее. Похоже что тут всерьез и надолго обосновались военные.
        База у них расположена в здании института. Видел несколько десятков человек и снайпера на крыше.</text>
	</string>

	<string id="news_agroprom_box">
		<text>Default news</text>
		<text ln="rus">Подслушал из разговора патрульных, что военные все что найдут собирают на третьем
        этаже в здании института. Есть есть желающие рискнуть ради наживы - попробуйте пробраться.</text>
	</string> 


</string_table>