<?xml version='1.0' encoding="windows-1251"?>

<string_table>
	<string id="outfit_bandit">
		<text>OUTFIT</text>
		<text ln="rus">Традиционная одежда бандита - кожанная курка со вшитыми кевларовыми элементами. 
		Слегка усиливает противопулевую и осколочную защиту. Не защищает от пси-влияния.</text>
	</string>

	<string id="outfit_soldier">
		<text>OUTFIT</text>
		<text ln="rus">Стандартный комплект снаряжения солдата - легкий армейский бронежилет. 
		Достаточно эффективно защищает от пистолетных пуль и осколков. Не защищает от пси-влияния.</text>
	</string>

	<string id="outfit_stalker">
		<text>OUTFIT</text>
		<text ln="rus">Производимый "народными умельцами" комбез сталкера. Легкий армейский бронежилет плюс 
		накладные усиливающие кевларовые элементы. Достаточно эффективно защищает от пистолетных пуль и 
		осколков. Прорезиненый брезент неплохо защищает от радиационной пыли и слабых аномалий. 
		Не защищает от пси-влияния.</text>
	</string>

	<string id="outfit_svoboda_light">
		<text>OUTFIT</text>
		<text ln="rus">Производимый ремесленниками группировки "Свобода" облегченный комбез сталкера. 
		Легкий армейский бронежилет плюс накладные усиливающие кевларовые элементы. 
		Достаточно эффективно защищает от пистолетных пуль и осколков. Прорезиненый брезент неплохо 
		защищает от радиационной пыли и слабых аномалий. Не защищает от пси-влияния.</text>
	</string>

	<string id="outfit_killer">
		<text>OUTFIT</text>
		<text ln="rus">Комбез сталкера из группировки "Наемники". За основу взяты образцы спецназовской 
		экипировки западных армий. За счет специальной обработки ткани усилены жаростойкие и 
		противорадиационные свойства ткани. Средний армейский бронежилет входящий в состав костюма усилен 
		титановыми элементами. Достаточно эффективно защищает от автоматных пуль на средних и дальних 
		растояниях. За счет наличия металической сетки в капюшоне слегка снижает пси-влияние.</text>
	</string>

	<string id="outfit_svoboda_heavy">
		<text>OUTFIT</text>
		<text ln="rus">Производимый ремеленниками группировки "Свобода" усиленный комбез сталкера. 
		Средний армейский бронежилет плюс накладные усиливающие цирконевые элементы дают неплохую защиту 
		от автоматных пуль и осколков на средних и дальних дистанциях. Материал костюма состоит из двух 
		слоев: специально обработанной кожи и ткани с асбестовой нитью. Хорошо защищает от радиации и слабых 
		аномалий. За счет наличия металической сетки в капюшоне слегка снижает пси-влияние.</text>
	</string>

	<string id="outfit_dolg">
		<text>OUTFIT</text>
		<text ln="rus">Производимый ремеленниками группировки "Долг" усиленный комбез сталкера. 
		Средний армейский бронежилет плюс накладные композитные элементы дают неплохую защиту от 
		автоматных пуль и осколков на средних и дальних дистанциях. Материал костюма состоит из двух слоев:
		специально обработанной кожи и слоя кевлара, предотвращающего сильные повреждения от укусов животных. Хорошо защищает от радиации и слабых аномалий. 
		За счет наличия металической сетки в капюшоне слегка снижает пси-влияние.</text>
	</string>

	<string id="outfit_monolit">
		<text>OUTFIT</text>
		<text ln="rus">Комбез сталкера группировки "Монолит". Производитель неизвестен. Средний армейский 
		бронежилет плюс накладные кевларовые элементы дают неплохую защиту от автоматных пуль и осколков 
		на средних и дальних дистанциях. Материал костюма состоит из двух слоев. Специально обработанной 
		ткани и слоя специального полиэтилена. Очень хорошо защищает от радиации и слабых аномалий. Стоек к 
		химически агрессивным средам. За счет наличия продвинутой системы металических сеток и токосъемников 
		значительно снижает пси-влияние.</text>
	</string>

	<string id="outfit_specops">
		<text>OUTFIT</text>
		<text ln="rus">Модифицированная для работы в условиях Зоны, экипировка армейского спецназа - Берилл-5М. 
		В составе: средний армейский бронежилет, усиленный титановыми пластинами с берилиевым покрытием 
		двухслойный костюм и шлем Сфера-08. Неплохая защита от автоматных пуль и осколков на средних и дальних 
		дистанциях. Средняя защита от радиации и аномалий. Хорошая теплостойкость. 
		За счет наличия металлического шлема незначительно снижает пси-влияние.</text>
	</string>

	<string id="outfit_protection">
		<text>OUTFIT</text>
		<text ln="rus">Модифицированный для работы в условиях Зоны костюм химической защиты ССП-98М. 
		Используется подразделениями охраны научных лагерей. Встроенная воздушная компенсационная система, 
		позволяющая снизить вред от перегрузок при падения и ударах аномалий. Встроенная система фильтрации 
		воздуха и кондиционирования.  Стоек к химически агрессивным средам. Очень хорошая защита от радиации. 
		Хорошая теплостойкость. Средняя защита от пуль и осколков. За счет наличия системы подавления 
		наведенного электричества хорошо снижает пси-влияние.</text>
	</string>

	<string id="outfit_ecolog">
		<text>OUTFIT</text>
		<text ln="rus">Модифицированный для работы в условиях Зоны костюм химической защиты ССП-99М. 
		Используется экспедициями ученых и, сотрудничающих  с ними сталкеров -экологов. Встроенная 
		воздушная компенсационная система, позволяющая снизить вред от перегрузок при падения и ударах 
		аномалий. Встроенная система фильтрации воздуха и кондиционирования. Очень хорошая защита от 
		радиации и биологических аномалий. Стоек к химически агрессивным средам. Хорошая теплостойкость. 
		Средняя защита от пуль и осколков. За счет наличия системы подавления наведенных полей хорошо 
		снижает пси-влияние.</text>
	</string>

	<string id="outfit_exo">
		<text>OUTFIT</text>
		<text ln="rus">Экспериментальный образец военного экзоскелета. Производитель - некий зарубежный 
		военный исследовательский центр, заинтересованный в обкатке своего детища в сложных условиях Зоны. 
		Тяжелое гидравлическое оборудование, закрепленное на спине, тем не менее в конечном итоге позволяет 
		переносить гораздо больше веса и меньше уставать. Гидравлика также компенсирует вред от падений 
		с высоты и влияние гравитационных аномалий. Система приводов косвенно служит защитой тела от пуль 
		и осколков. Надевается поверх собственного костюма.</text>
	</string>

	<string id="outfit_military_stalker">
		<text>OUTFIT</text>
		<text ln="rus">Специально сделанный для работы в условиях Зоны, комплект экипировки армейских 
		сталкеров - СКАТ-9. В составе: тяжелый армейский бронежилет, встроенный компенсационный костюм, 
		двухслойный (кевлар-упроченный полиэтилен) костюм усиленный титановыми пластинами с берилиевым 
		покрытием и шлем Сфера-12. Очень хорошая защита от автоматных пуль и осколков. Улучшенные 
		характеристики защиты от взрывов, падений и гравитационных ударов. Хорошая защита от радиации и 
		аномалий. Хорошая теплостойкость. Неплохая стойкость к химически агрессивным средам. За счет 
		наличия металлического шлема с системой иеталических сеток и токосъемников снижает пси-влияние.</text>
	</string>

	<string id="outfit_military_commander">
		<text>OUTFIT</text>
		<text ln="rus">Специально сделанный для работы в условиях Зоны, комплект экипировки армейского 
		сталкера-командира - СКАТ-9М. В составе: тяжелый армейский бронежилет, встроенный компенсационный 
		костюм, двухслойный (кевлар-упроченный полиэтилен) костюм усиленный титановыми пластинами с 
		берилиевым покрытием и шлем Сфера-12М. Очень хорошая защита от автоматных пуль и осколков. 
		Улучшенные характеристики защиты от взрывов, падений и гравитационных ударов. Хорошая защита от 
		радиации и аномалий. Хорошая теплостойкость. Неплохая стойкость к химически агрессивным средам. 
		За счет наличия металлического шлема с системой подавления наведенных полей хорошо снижает 
		пси-влияние.</text>
	</string>

	<string id="outfit_scientific">
		<text>OUTFIT</text>
		<text ln="rus">Сталкеровский скафандр высшей защиты. Экипировка сталкера-мастера или лидера 
		группировки. Производится и продается подпольно одним из оборонных киевских НИИ. Очень дорогой, 
		и из-за этого не был принят на вооружение армейских сталкеров. В составе: разнесенное бронирование 
		по жизненно-важным участкам тела, встроенный компенсационный костюм, встроенная система фильтрации 
		воздуха и кондиционирования, шлем от костюма высшей химической защиты со сложной системой подавления 
		пси-полей.Очень хорошая защита от автоматных пуль и осколков. Улучшенные характеристики защиты от 
		взрывов, падений и гравитационных ударов. Очень хорошая защита от радиации и аномалий. Хорошая 
		теплостойкость. Отличная стойкость к химически агрессивным средам.</text>
	</string>
</string_table>