<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_0">
		<text>Vítej zpátky ve svìtì ivıch, stalkere. Jak se cítíš?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_2">
		<text>Pamatuješ si, co se ti stalo?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_4">
		<text>Máš chu vtipkovat, co? Vypadá to, e se brzo vzpamatuješ. Jsem Lebedìv, vedoucí skupiny, a jsem tady za všechny zodpovìdnı... a to vèetnì tebe, dokud jsi tady. Øíkáme si Jasná obloha a ty jsi teï v naší základnì. Sebrali jsme tì v bainì chvíli po emisi...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_6">
		<text>Štìstí? Hm... pochybuju. Fakty jsou tyhle: pøeil jsi emisi. To je první vìc, kterou nedokáu vysvìtlit. Za druhé: naše hlídka tì našla v bainì, co je v podstatì nekoneènı lán pohyblivıch pískù. A za tøetí: málem tì rozervali na kusy pseudopsi, ale naši chlapi se k tobì dostali vèas. Takovı sled událostí podle mì znamená, e to není jen štìstí. Ale co, musím dokonèit, co právì dìlám, take v tomhle hovoru budeme pokraèovat pozdìji.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_0">
		<text>Nazdar! Zatímco jsi byl venku, stala se z tebe skoro legenda - ani ty sám bys nevìøil nìkterım vìcem, které jsem slyšel... ha! Ale co, pro takovıho šastlivce máme drink na úèet podniku! Aspoò se trochu zrelaxuješ a povyprávíš mi o svıch pøíhodách, protoe umírám zvìdavostí!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_2">
		<text>Tak jo, napij se a já ti o tom nìco øeknu. Døív tady bejval celkem klid - mìli jsme vyšlapané cestièky, prozkoumanı ty správnı místa a pøístup pokrytı. Samozøejmì bainy nejsou zrovna materiál první tøídy, ale nebylo to zas tak špatnı. Jo, nebylo to špatnı, a do poslední emise - nejvìtší, jakou jsme tady vidìli. V poslední dobì se chlapi modlej k bohovi i ke všem èertùm vdycky, ne vystrèej nos ze základny, protoe vrátit se ivej, to je pomalu zázrak! Ale zatím se dríme pohromadì, protoe chlapi tady nejsou kvùli prachùm, bojujou za dobrou vìc...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_4">
		<text>Sbíral jsem flašky, jednu za druhou, a to mì pøivedlo sem... hahaha! Dìlám si prdel! Pravda je, e venku pro mì prostì není místo, svìt mì nechce. Tak jsem nakonec pøišel sem... nejdøív do Zóny a pak k Jasnı obloze. Chlapi jsou v pohodì, a potøebujou mì tady. Vrátìj se z mise, já jim naleju drink, øeknu pár sprostejch vtipù a hned je líp - je to jednoduchı, ale funguje to. Mimochodem, øíkaj mi Mráz. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_6">
		<text>V naší základnì. Jak vidíš, je to malá, rozpadající se farma uprostøed romantickıch nekoneènıch bain. Nemùu ti øíct, kde to pøesnì je, ale je to poslední místo v Zónì, kde mùeš potkat opravdovı lidi: chlapi, kteøí s tebou nevyjebou, nebodnou tì do zad nebo tì nenechají vykrvácet, jen aby ušetøili lékárnièku!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_8">
		<text>Víš, proè jsi o tom nikdy neslyšel? Protoe o nás chce vìdìt a moc lidí a èím víc opravdu ví, tím líp! \nLebedìv je náš šéf - ten chlap je tvrdej jako skála. Lepidlo, kterı drí celou partu pohromadì. \nPak tady máme Beanpoleva, profesora Beanpoleva. Ten je jako chodící encyklopedie zkøíená s kalkulaèkou, ví o Zónì víc ne... no, kdokoli... \nNáš technik se jmenuje Šedivák, dokáe udìlat bouchaèku i s nábojema z prázdnı plechovky. Moná by pouil pár souèástek, ale fakt jenom pár... \nNo a nakonec Suslov. Je to kšeftaø, ale není jako ostatní pøekupníci. Nezkusí tì obrat nebo s tebou vydrbat - ví, co musí stalkeøi udìlat, aby se k svı koøisti dostali, a respektuje to.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_1">
		<text>U asi celkem chápeš základní vìci, ale ostatní potøebujou detailnìjší vysvìtlení. Zvláštní fakt je to, e na tebe dvakrát zapùsobila emise a tys to pøeil. Samozøejmì jsi nebyl vystavenı maximální úrovni emisí, jinak bys byl na místì mrtvı, ale vypadá to, e dokáeš pøeít úrovnì, které jsou pro ostatní smrtící. To je struènì shrnuto to, co se stalo.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_3">
		<text>Je to pravda - nìkteré z tvıch schopností, jako pohybové dovednosti, reakce a vıdr, se po emisi znaènì zlepšily. Vypadá to, e emise dodala tvému tìlu energii... Ale ta krátkodobá zvıšená úroveò je hned následovaná prudkım poklesem zdraví, co si zaíváš právì teï. \nNo a nakonec ti mùu øíct nìco, co u víš: emise nièí tvùj nervovı systém. Pokud budou pokraèovat - zemøeš. Nebo, co je ještì horší, ztratíš inteligenci a své "já".</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_5">
		<text>Bohuel ne. Nejlepší, co pro tebe mùu udìlat, je sníit negativní následky emisí na tvé tìlo. Právì provádím sérii testù a a vısledky potvrdí Lebedìv, budu moct provést nezbytné procedury. Ale rád bych ti ještì jednou pøipomnìl, e to není všelék a problém to nevyøeší. Jenom získáš trochu víc èasu, ne se tvùj nervovı systém zaène rozpadat.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_7">
		<text>To je bohuel vše. Jediná další vìc, co pro tebe mùu udìlat, je odpovìdìt ti na nìjaké otázky.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_people_1">
		<text>Lidé se pletou ve své víøe, e chápou esenci toho, co pøedstavuje Zónu. Nìkteøí ji povaují za univerzální zlo, jiní za zázrak seslanı lidstvu, jiní zase jenom za zdroj bohatství... Všichni se pletou. Zónu není moné pochopit, pokud se na ni díváš lidskım vidìním. Navíc je pøíliš brzo, ne aby se o to lidé vùbec mohli pokoušet. Ergo jsou èiny vlády i stalkerù s ohledem na Zónu nerozumné a já se bojím potenciálních následkù, které by mohly... nebo spíše které opravdu jsou naprosto nepøedvídatelné. To pochopitelnì pøedstavuje veliké nebezpeèí...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_1">
		<text>Mladíku, kdybych jen tuhle otázku dokázal odpovìdìt... pilnì studujeme Zónu a doufáme, e to najdeme! \nZóna se objevila jako následek èinù... øíkejme jim tøeba "nerozumné" lidské èiny, a my teï nejsme schopní navrátit vše do statu quo. Zónu není moné znièit ani sama o sobì nezmizí. My, Jasná obloha, vìøíme, e jedinım zpùsobem je spojit èlovìka se Zónou: klíèem je koexistence.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_3">
		<text>Jak to jen nejlépe vysvìtlit? Zkusíme to takhle: jakıkoli komplikovanı systém v pøírodì, a to zahrnuje i Zónu, v nepøítomnosti destabilizujících externích elementù automaticky míøí ke stavu rovnováhy... A teï? Teï jsme zaili gigantickou emisi, která zmìnila tváø Zóny. Systém se stal nestabilní a narušenı... prostì došlo k poruše. Zóna vytváøí emisi za emisí a pøi kadé se naplòuje energií, tak moc, e ukazatele na mıch senzorech oscilují neuvìøitelnou rychlostí! A pokud nenajdeme zpùsob, jak ten trend zvrátit, následkem mùe bıt katastrofa nesrovnatelnì vìtší ne nehoda z roku 1986. \nNejdùleitìjší lekcí je však, e ta "chyba" není vısledkem pøirozenıch procesù. Je to práce lidí...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_5">
		<text>To se pokoušíme zjistit. Moná kdy zjistíme, kdo narušil rovnováhu Zóny, dostaneme tak šanci odvrátit katastrofu.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_7">
		<text>Jeliko ten prùser zpùsobil èlovìk, moná je èlovìk jediná síla, která to zase mùe dát do poøádku. Já v to rozhodnì doufám...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_9">
		<text>Obávám se, e na tuhle otázku nemám odpovìï. Navrhuji, aby ses na to zeptal Lebedìva. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_hello_dialog_0">
		<text>Rád tì vidím, mladíku. Vypadáš mnohem lépe.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_1">
		<text>Naneštìstí ano. Take, pomùeš nám?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_0">
		<text>Nadıchal ses trochy èistého vzduchu? No, vypadáš líp. \nØeknu ti nìco o situaci. \nJsi na základnì Jasnı oblohy. Nesna se vzpomenout, kdo jsme - nikdy jsi o nás neslyšel a má to dobrı dùvod. Naším cílem je vızkum Zóny. \nVìøíme, e Zónu je potøeba studovat a pochopit, aby lidstvo vìdìlo, proti èemu tady stojí. Pochopení je klíèem ke koexistenci se Zónou, protoe kdy se nad tím zamyslíš, je Zóna ten nejúasnìjší fenomén, na kterı lidstvo za celou svou historii narazilo!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_10">
		<text>V poslední dobì tady máme celkem tvrdé èasy. Emise sníila poèet anomálií v bainách, díky èemu je teï oblast snáz pøístupná banditùm a dalším mizerùm. Je jich tolik, e se brzy utáboøí pøímo v naší základnì, pokud s tím nìco neudìláme! Ale problém je, e my nejsme zrovna bojová parta, take poøád ztrácíme území, ale ty... staèí se na tebe podívat a je vidìt, e jsi profík! Tvoje zkušenosti by mohly zachránit ivoty spousty mıch chlapù.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_2">
		<text>Jak jsem øíkal: vızkumníci. Snaíme se odhalit povahu Zóny, urèit, co ji vyvolalo, a zjistit pravidla, která øídí její existenci. Nejdeme po penìzích, nehledáme artefakty, nemáme zájem o války o území s ostatními frakcemi. Proto se schováváme tady v bainì a soustøeïujeme se na vızkum. \nNaší silnou stránkou není boj, ale znalosti - znalosti Zóny, získané za dlouhé roky vızkumu. Víme o ní víc ne stalkeøi a vláda dohromady, a náš vızkum se koneènì zaèal blíit k vytvoøení jasného, rozumného celkového obrazu... a do masivní emise pøed nìkolika dny...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_4">
		<text>Ne, ta emise byla neuvìøitelnì silná, nestaèila nám na ni stupnice. Byla jako hurikán, kterı se prohnal celou Zónou a zmìnil ji. Všechno je jinak: známá a relativnì bezpeèná místa jsou najednou silnì radioaktivní a plná anomálií, ale teï je moné dostat se do èástí Zóny, které byly léta nepøístupné. Ani ti nejdrsnìjší stalkeøi nevìdí, co je na jejich oblíbené cestì èeká. \nA další vìc, kterou zmìnila, jsou lidi. To se stalo zjevnım hned. Emise znièila køehkou rovnováhu mezi frakcemi a ty teï spolu bojují o teritorium... \nJinımi slovy, stala se spousta podivnıch vìcí a já ještì poøád nechápu všechny dùsledky tìch zmìn... od emise uplynulo teprve pár dní. No a podle mì je vùbec nejpodivnìjší to, e jsi to dokázal pøeít. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_6">
		<text>Aha. Jak ti mùu pomoct?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_8">
		<text>Dostat se odsud není snadné, to ani náhodou. Bainy jsou opravdové bludištì z rákosí a radioaktivního tekutého písku, plné hroznıch pøíšer a lidskıch zrùd... a opravdu nevím, kdo z nich je ten horší. Bezpeènì tì mùe provést jenom cvièenı prùvodce, máme jich jenom pár, chlapy, kterım bych svìøil svùj ivot bez zaváhání. Naneštìstí to není tak snadné, protoe kdy tì nechám jít, nezùstane naše pøítomnost tady tajemstvím dlouho.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_0">
		<text>Zase jsi pøeil emisi! Ani mì to nepøekvapuje! Naši chlapi tì sebrali kousek od vìe, kdy se to trochu uklidnilo. \nVíš, Beanpolev mìl pravdu: na tebe prostì nemáme vìdecké vysvìtlení. Vìøí, e jsi získal... øeknìme "nezvyklé" schopnosti, které ti pomáhají pøeít anomální aktivity, které by kohokoli jiného doslova rozervaly na atomy. A taky to vypadá, e nìco zvyšuje vıkon tvého tìla hned v nìkolika oblastech, a na úroveò, kdy ukazatele našeho monitorovacího zaøízení pøechází mimo stupnici. Poèkej, poèkej, nevzrušuj se tak. Vdycky to má nìjakı háèek: kadá emise nièí tvùj nervovı systém a pokud to bude pokraèovat - zemøeš.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_10">
		<text>Máš pravdu, ale víme, jak zabránit katastrofì a zastavit emise. A to u nìco znamená...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_12">
		<text>Musíme zjistit, kdo byl v centru Zóny a zastavit je za KADOU cenu.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_14">
		<text>Mezi tebou a Zónou existuje podivné spojení. Na jednu stranu tì kadá další emise pomalu zabíjí. Na druhou stranu, pøeiješ v situacích, kde jiní nemají šanci. Mám pocit, e tvé schopnosti, tvùj dar, prokletí, øíkej si tomu, jak chceš, znamená, e se mùeš dostat na místa, o kterıch se jinım ani nesní. A zrovna teï musíme jednat opravdu rychle.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_16">
		<text>Vìdìl jsem, e se na to zeptáš. Odpovìï je jednoduchá: pokud emise nezastavíme, tvùj nervovı systém pomalu shoøí a ty zemøeš. Pomoz nám a zachráníš se. Já vím, zní to jako hláška ze špatného filmu, ale opravdu nemáš moc na vıbìr.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_2">
		<text>Normální emise je uvolnìní energie akumulované v Zónì, v podstatì vybití, vıboj. Ale co se dìje teï, je nìco úplnì jiného! \nPodle mì zvyšující se pravidelnost emisí je odpovìï Zóny na nìjakou vánou hrozbu, podobnì jako reaguje lidskı imunitní systém. Je obtíné racionálnì vysvìtlit koexistenci mezi lidmi a Zónou. Zóna nás v nìkterıch oblastech toleruje, ale do jinıch nám zabraòuje pøístup. To, co se nachází za Vypalovaèem a dál smìrem k centru Zóny, je tabu, místo, kam stalkeøi nesmí. Myslím, e nedávné události v Zónì se vztahují k faktu, e tabu nìkdo porušil a dostal se pøes Vypalovaè mozku.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_4">
		<text>Tìko øíct. Pro odpovìï na tu otázku bych potøeboval vìdìt, co je v centru Zóny. Podle nìkterıch Monolit, podle jinıch plniè pøání... ti jednodušší sní o hromadách vzácnıch artefaktù... Sám jsem kdysi v elektrárnì byl, jako mladı specialista, ale nevím, co tam je teï. Ale mùu s jistotou øíct, e se Vypalovaè neobjevil jen tak náhodou. Zabraòuje v pøístupu ke støedu Zóny. Lidé se za Vypalovaè mozku prostì nemohou dostat.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_6">
		<text>Nemyslel jsem si to a do velké emise. Sakra, nikoho to nenapadlo. Ale pokud budeme povaovat emise za obrannou reakci, pak je odpovìï jasná: nìkdo se dostal pøes Vypalovaè a Zóna odpovìdìla emisí. A jeliko emise nepøestaly, tak ten nìkdo musí bıt poøád naivu. Zóna se ho snaí dostat a pøitom zabíjí vše ivé.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_8">
		<text>O Zónì toho vím spoustu, ale nemùu se s tebou podìlit o všechno. V nìkterıch vìcech mi prostì budeš muset vìøit. \nSystém, jakıkoli systém, potøebuje rovnováhu. Zóna je teï nestabilní a nestabilita se stále zvìtšuje. Pokud nezastavíme ty neustálé emise, stane se Zóna tak nestabilní, e dojde k další katastrofì. Co nás pøivádí k tomu, co dìlá Jasná obloha - snaíme se té katastrofì zabránit.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_0">
		<text>Dost kecù! Došlo k dalšímu útoku na naše postavení... pomoz nám ho odrazit! \nPokud ti to pomùe v rozhodování, jsou tam nìkteøí z chlapù, kteøí tì zachránili. \nPamatuješ si ještì, jak pøeít v Zónì?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_21">
		<text>Vıbornì! Jdi k obchodníkovi, on ti dá nìjaké základní vybavení. A pak zamiø pøímo k naší pozici. Jakmile budeš mimo základnu, poslouchej mé rady, pokusím se tì provést tím nejhorším.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_1">
		<text>Podívej se sám. Nemáme moc vybavení - je to skoro jako ivot po atomovı válce! Pokud se nám nìco dostane do rukou, stejnì to brzy sele a náhradní díly tady prostì nejsou nebo stojí za hovno. Proto se snaím upravit, co mám, a vyuít to jak nejlíp dokáu... Minulej tejden jsem potøeboval udìlat rádiovej pøijímaè. Co myslíš, e jsem pouil jako základ? Jo, zatracenou lednièku! Ha! Fakt nevím, jestli se mám smát, nebo breèet...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_3">
		<text>Jo, tady není nic moc, z èeho by mìlo smysl bejt odvázanej. Není to jako Smeák... prej tam vyhrabali starı sovìtskı sklady! Po havárce v èernobylskı elektrárnì tam poslali konvoje s kontaminovanejma vozidlama, vybavením a dalšíma krámama... mysleli si, e u je to jen odpad, protoe to bylo radioaktivní. Ale to bylo tehdá! Dneska by to za radiaci ani nikdo neoznaèil, take je tam teï úplná zlatá horeèka. Stalkeøi se tam sbíhaj z celı Zóny, aby si vyhrabali nìjakou koøist. Škoda e se jen máloco z toho dostane sem, jedinì e by Lebedìv poslal pár chlapù pro nìjakı specifickı souèástky...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_5">
		<text>Nic zvláštního. Opravuju a vylepšuju obleky a zbranì... V podstatì dìlám všechno, co je potøeba. Pokud potøebuješ nìco opravit - pøijï za mnou. \nEh, kdybych se tak jen mohl dostat k nìjakım souèástkám, mohl bych chlapùm udìlat fakt hezkı hraèky - zbranì, brnìní, vybavení - vytáhl bych to na úplnì novou úroveò! \nPamatuj, pokud narazíš na nìco uiteènıho, pøines mi to sem a já s tím dokáu zázraky, uvidíš.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_0">
		<text>Vítej, cizinèe ze vzdálenıch zemí! Co pøinášíš? Kabelu praskající ve švech, naplnìnou exotickımi zázraky?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_10">
		<text>Jo, já vím. No co, poslouchej, u jsem ti øekl všechno, co potøebuješ. Èas jsou peníze, take pokud chceš obchodovat, hurá do toho, pokud ne, tak se uvidíme pozdìji.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_2">
		<text>Jo, slyšel jsem tvùj pøíbìh. Øekl bych, e hlavní na tom je jedna vìc, furt iješ... vìci se daj snadno nahradit, pokud je ti Zóna pøíznivá. Tak co, budem obchodovat, nebo se ještì chceš na nìco zeptat?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_4">
		<text>Pøesnì takoví lidi jsme! Dalších patnáct minut ivota nebo náhradní hlavu si koupit nemùeš, ale nás obchodníkù je potøeba všude. Dokonce i v Zónì, dokonce i v bainách a podzemí. \nTo, e je Zóna pod zámkem a armáda drí všechny cesty dovnitø i ven, je jen iluze. Mysli na to, dneska mùeš najít artefakty a vzácné druhy ze Zóny na celém svìtì, a stalkerùm nikdy nechybí konzervy, vodka, munice ani vybavení - za to všechno musí bıt nìkdo zodpovìdnı, ne? No a ten nìkdo jsme my. Tady to není jako prodávat kopírovanı cédéèka na trnici a rozhlíet se, jestli u nepøišla policejní šára! \nTady je situace fakt jednoduchá: vnìjší svìt má zájem o Zónu a naopak, ale je to oficiálnì zakázanı, omezovanı a podobnì! A tak jsme tady my... staráme se, aby byly splnìny zájmy všech na obou stranách a všichni byli šastní. Mezi pøekupníkama se vypráví vtip, e kdy na tebe nìkdo zamíøí bouchaèkou, tak je nejlepší zkusit ji od nìj koupit! </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_6">
		<text>Nebudem o tom mluvit! Nemáš tušení, jak mì unavuje ty krámy pøeprodávat! Venku je tuna bìnejch artefaktù, ale ty nejlepší kousky procházej tudy. A já nemìl na skladì unikátní kousek u celı vìky.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_8">
		<text>Kdo ví? Moná stalkeøi u našli všechno, co se dá najít... Sakra, dostat se za Vypalovaè, to by byl úplnej sen. Slyšel jsem, e se tam dá sehnat dost artefaktù, aby sis mohl ít pohodlnì do konce ivota... pokud teda nechcípneš pøímo tam. Je na èase, abychom se my pøekupníci spojili, vyuili naše kontakty, a zkusili se pøes ten krám dostat...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_0">
		<text>Koneènì! Na, vezmi si tohle základní vybavení - je urèenı pro hlídkovı mise.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_2">
		<text>Dostal jsem pøíkaz vydat ti nìjakı vybavení. Na otázky není èas, chlapi tì potøebujou teï hned!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_111">
		<text>Tak pozornì poslouchej. Vyuili jsme všechny své kontakty v Zónì. Díky tomu jsme se dozvìdìli, e se jeden stalker vyptával v Kordonu Sidorovièe na celkem divné souèástky. Víc nemáme, ale je to stopa.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_11111">
		<text>Pøes bainy, jak jinak? Ale pamatuj co jsem øíkal: po emisi se v oblasti objevila celá armáda nejrùznìjších šmejdù. Teï tam ovládají skoro všechno, jsme v obleení, a to opravdu nepøeháním. Nehodlám riskovat ivoty svıch prùvodcù, take ne ti budem moct pomoct dostat se do Kordonu, musíme získat kontrolu nad bainami. A na to budeme potøebovat tvou pomoc.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_211">
		<text>No, ještì máš èas si to rozmyslet. Ale ne moc dlouho. Vra se, a budeš pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_11">
		<text>Stav se za barmanem. Dej si drink a pak se vra. Teï nemá smysl se s tebou bavit, vypadáš, jako by se ti v mozku pohrabal kontrolér. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_21">
		<text>Co tady ještì dìláš? Hned si jdi za Suslovem pro vybavení!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_31">
		<text>Máš vybavení? Tak pøestaò plıtvat èasem a zamiø k opevnìní, pronto!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_41">
		<text>Pomoct nám je v tvém zájmu. Pokud pochopitelnì nechceš strávit zbytek ivota jako tìlo bez mozku.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_91">
		<text>Tak mluv.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_11">
		<text>Asi bys mìl jít za Lebedìvem, nevolá lidi jen tak pro nic za nic.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_21">
		<text>Teï není vhodnej èas na rozmluvu, kámo. Copak jsi to neslyšel? Zaútoèili na druhı postavení. Co kdybys jim šel pomoct, co?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_31">
		<text>No nazdar, pane "dvì emise a já jsem furt na nohách"! Myslím, e si s tebou chtìl promluvit Lebedìv. Tak co kdyby ses za ním stavil, ne do tebe práskne tøetí emise? Ha-ha! </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_41">
		<text>Co novıho?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_11">
		<text>Sakra, kámo, ty vypadáš jako smrtka! Potøebuješ na èerstvej vzduch nebo nìco takovıho. Máme tady bar pod otevøenou oblohou, to by ti mohlo pomoct.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_21">
		<text>Myslím, e tì hledal Lebedìv. Asi bys za ním mìl zajít. Já mezitím opravím pár bouchaèek... se souèástkama vyhrabanıma ze šrotu jako obvykle.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_31">
		<text>Slyšels to volání o pomoc z druhıho postavení, ne? Tak jim bì pomoct!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_41">
		<text>Zdravíèko, zázraku Zóny! Lebedìv se prej chtìl ohøát v auøe tvı neporazitelnosti! Tak se za ním zastav.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_91">
		<text>Jak se vede?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_11">
		<text>No ty krávo! Seš bledej jako upír! Ty potøebuješ zajít do baru a dát si pár panákù!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_21">
		<text>Vypadáš celkem dobøe... na nìkoho, kdo pøeil emisi. V kadım pøípadì by ses mìl stavit za Lebedìvem a hodit s ním øeè...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_31">
		<text>Pokecáme pozdìji. Potøebujou tì u postavení, tak bì!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_41">
		<text>No sakra! Ty bys mìl zajít za Lebedìvem, tohle drink nespraví. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_91">
		<text>Chceš kšeftovat?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_111">
		<text>Jasnì.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_211">
		<text>A co si myslíš, e dìlám?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_311">
		<text>Sakra, to byl jen blbej vtip... NEBYL!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_1">
		<text>Co bych ti povídal. Vedl jsem skupinku vìdcù pøes blata, kdy nás chytla emise. Pak u si nic nepamatuju... Z bezvìdomí jsem se probral a tady. Tak, a teï povìz ty mì, co se stalo.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_3">
		<text>Jak ses sem vùbec dostal?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_5">
		<text>No, co se tıèe tohohle místa... Mohl bys mi, prosím, prozradit, kde vùbec jsme?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_7">
		<text>Vyznám se v Zónì dobøe, ale o Jasné obloze jsem ještì neslyšel. Jak to tady chodí?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_9">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_0">
		<text>Co se mi stalo?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_2">
		<text>Jo, není mi zrovna nejlíp...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_4">
		<text>Mohl bys mi pøestat nièit nervy?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_6">
		<text>Mùeš pro mì ještì nìco udìlat?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_people_0">
		<text>Vidìl jsem v Zónì nejrùznìjší lidi. Nìkteøí se tu honí za svım snem, jiní v Zónì hledají zázraky a další jsou tu èistì kvùli koøisti. Proè Jasná obloha studuje Zónu?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_0">
		<text>Take, co je Zóna zaè?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_2">
		<text>Proè dochází v Zónì k otøesùm? Víš o tom nìco?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_4">
		<text>Pøál bych si vìdìt, èí to je...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_6">
		<text>Je to skuteènì v lidskıch silách?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_8">
		<text>Jak pøesnì, jakım zpùsobem? V èem spoèívá ten "záchrannı plán"?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_11">
		<text>Nemìl by ses tu jen tak poflakovat, èlovìèe. Máš nìjaké kšefty s Lebedìvem? Tak udìlej, co øíká. Teèka.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_111">
		<text>Promluvím si s ním, díky.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21">
		<text>Tak co, jsi pøipraven vyrazit na základnu?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_211">
		<text>Jsem pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_2111">
		<text>V poøádku. Zaváu ti oèi, dokud tam nedorazíme. Urèitì to chápeš - musíme dodrovat utajení trasy.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21111">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_212">
		<text>Ještì ne.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_2121">
		<text>Tak si pospìš.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21211">
		<text>Rozkaz.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_31">
		<text>Já tì pøes ty bainy neprovedu. Lebedìvùv rozkaz.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_311">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_41">
		<text>Tak co, chceš, abych tì zavedl do velkejch mokøin?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_411">
		<text>Ano.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_4111">
		<text>Pravidla znáš. Pùjdeš poslepu. Poøád mi dr ruku na rameni a budeš v pohodì.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_41111">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_412">
		<text>Ještì ne.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_11">
		<text>Vıbornì. Chceš, abych tì zavedl na základnu?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_111">
		<text>Ano.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_1111">
		<text>Dobøe, tak si dej tuhle pásku pøes oèi a nespouštìj mi ruku z ramene, dokud ti neøeknu.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_11111">
		<text>Pojïme.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_112">
		<text>Ještì ne.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_0">
		<text>Nezdá se, e bych mìl moc na vybranou.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_11">
		<text>Ano. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_1111">
		<text>To bude dobré. Jak se dostanu do Kordonu?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_111111">
		<text>Rozumím.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_21">
		<text>Ne, potøebuju trochu èasu, abych si to rozmyslel.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_2111">
		<text>Domluveno.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_111">
		<text>Chápu tì.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_211">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_311">
		<text>Jo.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_911">
		<text>Jen jsem se na chvilku zastavil. Mìl bych zase jít.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_1">
		<text>Proè se schováváte?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_11">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_3">
		<text>K èemu tolik povyku? Záøení jsme u zaili hodnìkrát...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_5">
		<text>Kdybych vìdìl, jak jsem to pøeil, tak ti to klidnì povím. Ale pamatuju si houby.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_7">
		<text>Snad abych šel. Jsem trochu potluèenej, ale poøád chodím a zbraò taky udrím. Kudy se dostanu ven?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_9">
		<text>Naznaèuješ nìco?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_1">
		<text>Proè se záøení objevuje tak èasto?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_11">
		<text>Kurá ti zrovna neschází, co? Tak jak zní plán?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_13">
		<text>A proè to øíkáš zrovna mnì?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_15">
		<text>Hmm... nemùu øíct, e bych se do toho zrovna hrnul. Proè mì potøebujete?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_3">
		<text>Nìkdo se dostal pøes Vypalovaè? Znamená to nìjakı nebezpeèí pro Zónu?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_5">
		<text>Dá se pøes Vypalovaè vùbec dostat? Aspoò teoreticky?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_7">
		<text>Èemu mùe tak èastı záøení škodit?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_9">
		<text>Pøedejít katastrofì? Vdy ty se ani nedokáeš vypoøádat s bandity.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_1">
		<text>Motá se mi hlava... a asi mi kadou chvíli praskne. Cítím se vánì fit.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_3">
		<text>Fajn... pamatuju si, e jsem vedl expedici nìkde v bainách. Se mnou šli vìdci. Pak... pøišlo záøení... a nic víc. Kde to jsem, v nebi? A jestli jo, tak proè to tu vypadá stejnì jak v Zónì?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_5">
		<text>Aha. Tak to jsem asi mìl štìstí...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_111">
		<text>Fajn.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_2">
		<text>Pamatuju si leda útrky.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_about_me_dialog_0">
		<text>Co tu dìláš?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_about_me_dialog_1">
		<text>Snaím se odpoèívat. Skládám si ty kousky informací, kterı mi hoši pøinášej. Radím se s našim stateènım vùdcem. My prùvodci fungujeme v bainách jako oèi a uši Jasnı oblohy.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_11">
		<text>Ty vole, já u tøi dny nespal... anebo ètyøi? Nevadí, kdy si trochu zdøímnu?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_111">
		<text>Neva.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_21">
		<text>Ty vole, prosím...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_211">
		<text>Fajn, fajn, vyspi se.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_31">
		<text>Moment. Dojít k velkım bainám je ještì snadnı – naši prùvodci tì tam dovedou. Ale jestli tam chceš pøeít, potøebuješ pochopit momentální taktickou situaci a taky se nauèit zacházet s PDAèkem. Take kdybys nìco nevìdìl, klidnì se ptej.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_41">
		<text>Prakticky celı bainy se hemí pøíšerama nebo banditama. Jsme tu vlastnì v obleení.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_51">
		<text>Jo, vybudovali jsme si ve velkıch bainách pøedmostí, ale zatím je jenom pravı. Obèas tam bejvá celkem horko, to mi vìø.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_61">
		<text>Bainy jsou bezpeènı, teda samozøejmì v mezích. To samı se u ale nedá øíct o pøístupovıch cestách k nim.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_71">
		<text>Jsi docela vytrvalej, hochu. Docela nás to zaujalo, dokonce i prùvodce. Kdyby ses chtìl dostat ven z Kordonu, jeden z našich tì bude èekat ve vesnici na jihovıchodní stranì bain.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_81">
		<text>Všechno v cajku? Tak to zase mùu zabrat...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_0">
		<text>Jak vypadá taktická situace?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_1">
		<text>Struènì øeèeno, pìknì na hovno. Naši lidi se u velkıch bain dokáou sotva udret – neustále je zatlaèujou banditi a pøíšery. Nepøítel má solidní pøesilu.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_2">
		<text>U jsme se v bainách celkem zabydleli, ale banditi nás furt ještì otravujou. Sídlej na statku na severozápad odsud a poøádaj jeden nájezd za druhım... je to celkem otravnı.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_3">
		<text>Bainy jsou a na pár míst naše. Bohuel k tìmhle místùm patøí i cesty, kterı nás spojujou s okolním svìtem. Poøád ještì jsou pod nepøítelovou kontrolou.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_4">
		<text>Jedním slovem: úasnì. Banditi a pøíšery sice èas od èasu vystrèí rùky, ale v porovnáním s tím, jak vypadaly ještì nedávno, jsou dneska bainy rajskou zahradou.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_0">
		<text>Co je tøeba udìlat pro ovládnutí bain?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_1">
		<text>Zredukovat poèty nepøátel. Øeèeno selskım jazykem, zabít co nejvíc tìch šmejdù, co po nás støílej. Kdy to neudìláme, naši lidi nikdy bainy nezajistí.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_2">
		<text>Dobıt severovıchodní statek. Banditi se tam producírujou u moc dlouho.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_3">
		<text>Dobıt kopec, ze kterıho je vıhled na cesty vedoucí k Agropromu a Kordonu. Bez nich jsme prakticky odøíznutı od zbytku svìta.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_4">
		<text>U ses vyspal? Vstávej, bainy jsou naše.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_tutorial_dialog_0">
		<text>Vysvìtli mi, jak funguje PDA.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_0">
		<text>Hej! Jak se vede panu opraváøi?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_2">
		<text>He, èekal jsem nìco jednoduššího.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_4">
		<text>No a jak se daøí tobì osobnì?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_111">
		<text>Chápu, kam míøíš.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_211">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_311">
		<text>Jo.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_411">
		<text>Fajn.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_111">
		<text>Fajn myšlenka.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_211">
		<text>Dobrej nápad.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_311">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_411">
		<text>Paráda, dík za radu.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_1">
		<text>Bohuel ani jedno. Dostalo mì záøení a málem jsem to nepøeil. Nemám teï vùbec nic. Záøení mi rozházelo vercajk všude po bainách...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_101">
		<text>Mìj se.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_3">
		<text>Jó, jó... V tìhle nejistıch podmínkách se vdycky najde místo pro kupce, dokonce i v bainách. Co ty víš?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_5">
		<text>Jasnì. Akorát se mi zdá, e ti nìjak nejedou kšefty.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_7">
		<text>Moc velikej vıbìr zrovna nemáš.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_9">
		<text>Nejsi jedinej, kdo na to má zálusk.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_1">
		<text>Díky. Hele, to je tu vdycky takhle horko?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_3">
		<text>Super. Tak abych šel.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51">
		<text>Hej! Kam tì mám zavést?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_511">
		<text>Do Kordonu.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5111">
		<text>Kamaráde, klobouk dolù za to, jak jsi pomohl našim klukùm. U jsem doèista zapomnìl, jakı to je chodit po bainách bezpeènì... nebo aspoò tak bezpeènì, jak to jen v moèále na kraji Zóny jde. No nic, zpìt k práci. Pùjdeme?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51111">
		<text>Jo.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_511111">
		<text>Tentokrát se obejdeme bez pásky pøes oèi. To pro pøípad, e bys šlápl do tekutıho písku. Umírání je záivnìjší, kdy na nìj dobøe vidíš... dìlám si srandu! Mìj oèi na stopkách a pamatuj si, kudy pùjdem pøes bainy – pøíštì u budeš muset jít sám.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5111111">
		<text>Jasnì.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51112">
		<text>Ne, ještì si musím nìco vyøídit.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5112">
		<text>Hmm, to je odsud dost daleko... No nic. Prosekáme se?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_512">
		<text>K vaší základnì.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5121">
		<text>Dobrá. Nasaï si pøes oèi pásku a nepouštìj se mıho ramene.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51211">
		<text>Pojïme.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_513">
		<text>Do rybáøskı osady.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_514">
		<text>Do rozvalin vesnice.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_515">
		<text>K vypálenımu statku.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_516">
		<text>Na jiní statek.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_517">
		<text>Nikam. Stavím se pozdìji.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_7">
		<text>...</text>
	</string>
</string_table>
