<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_0">
		<text>Fajn, stalkere, zùstaò na místì. Kdo seš a co tady dìláš?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_11">
		<text>U je nejspíš mrtvej a tobì bych radil, a se tady moc dlouho nemotáš, pokud se k nìmu nechceš pøidat.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_1111">
		<text>Nìkdo na nás poøád útoèí. A jsou to fakt profíci - nemáme šanci. Ovládáme všechny cesty vedoucí do Temnıho údolí, ale to ty útoky nijak neovlivòuje. Jedinı místo, kde je trochu klid, je základna. Pokud se chceš poptat na Tesáka, základna Svobody je tvoje nejlepší šance nìco zjistit.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_51">
		<text>Tak co, prohnal tì ten pes?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_11">
		<text>Hej, kámo. Co potøebuješ dneska?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_21">
		<text>Hej, kámo! Hledáš dobrej kšeft, co?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11">
		<text>Ale ale, tak se koneènì potkáváme na ivo. Jmenuju se Èechov a jsem tady šéf. Záznamy v tom PDA, kterı jsi našel, nám pár vìcí vysvìtlily. Všechny vıchody z údolí jsou uzavøenı, ale na naše hlídky a opevnìní furt nìkdo útoèí! Nìkolikrát se hlídka sotva dostala na dohled od základny a nìkdo je zmasakroval. Chlapi zaèali pøemıšlet, jestli jsme Zónu náhodou nìjak neurazili a jestli tohle není trest. Dokonce jsme zkoušeli dát dohromady nìjakı ochrannı amulety proti duchùm a tak - ale nebylo na tom nic tak záhadnıho - komandant prostì prozradil všechny naše pozice a plány, práskaè jeden zkurvenej!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111">
		<text>To jsem od nìj fakt neèekal! Znám ho u celou vìènost! Spolu jsme lovili první artefakty, udìlali jsme ze Svobody to, co je dneska! Svìøil jsem mu operaèní plánování a on nás prostì prodal...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111111">
		<text>Jakmile byl ten rozhovor vyslanı na naší frekvenci, komandant zmizel. Vìdìl, e je v hajzlu. My ho teï musíme najít. Ví toho a moc, pokud ne všechno. Vıchody z údolí jsou zabezpeèenı, take se nemohl dostat daleko. Sledujeme jeho PDA - je poblí cesty do Kordonu. Pár našich drustev u tam míøí.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111111 ">
		<text>Jo, bejval takovej stalker. Mìl fakt zájem o vzácnı souèástky a podobnı vìci. Musel vìdìt, e máme nejlepší techniky v celı Zónì! Prodal jsem mu souèástky, kterı chtìl, proè taky ne? Zaplatil dobøe a ani nesmlouval. Ale nevím, na co to chtìl - byly to souèástky ze starıch armádních kryptografù. Hned pak odešel ze základny a u ho nikdo nikde nevidìl.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_31">
		<text>Díky za pomoc! Po tı pøestøelce u farmy jsme vìdìli, e za útokama na Svobodu stojej oldáci. Informace z PDA komandanta to taky potvrzuje. Ale zùstává tady jedna otázka: proè to sakra dìlali? oldáci byli vdycky neutrální a spolupracovali se všema frakcema Zóny. Zajímalo by mì, kdo byl jejich klient na tuhle fušku. Moná Povinnost... nebo armáda. Take teï mám víc otázek ne odpovìdí, ale dostanu se tomu na kloub, na to si vsaï.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_3111">
		<text>Dodrel jsi svou èást dohody a já ti teï øeknu nìco o Tesákovi. Hledal tady zvláštní souèástky a já byl fakt zvìdavej, na co ty pradávnı krámy chtìl. Kdy jsem se ho zeptal pøímo, øekl mi, e mi po tom nic není. Ale mìl smùlu, já se nerad vzdávám! Poádal jsem jednoho našeho technika, a se nabourá na frekvenci Tesákova PDA a pak jsme ho pár dní monitorovali. Vypadalo to, e šel na Smetištì - na tvım místì bych ho hledal tam. Mimochodem, poznamenal jsem si jeho frekvenci a nahrál ti ji. Teï jeho lokaci uvidíš na svım PDA. </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41">
		<text>Seš pøipravenej zase jednou pomoct Svobodì?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4111">
		<text>Víme toho teï víc, ale oldáci na nás furt útoèej a my u pomalu meleme z posledního. Furt nevím, jak se dostávají do údolí - všechny cesty hlídáme. Nejspíš je tam nìkde tunel, o kterım nevíme. Tak se musej oldáci dostávat do Temnıho údolí. Musíme tu díru najít a vyhodit ji do luftu!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_71">
		<text>oldáku, potøebujem ovládnout ty antény.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_51">
		<text>Dík za pomoc! Fakt jsem to neèekal, protoe vìtšina lidí v Zónì se stará akorát o sebe. Øekl bych, e jsme oldákùm docela ukázali. Tunel, kterım lezli do údolí, je teï vyøazenej, ale chlapi to radši vyhodìj do luftu, aby se do údolí u nedokázala dostat ani myš! Ale furt ještì musíme vyøešit, kdo nás dal oldákùm jako zakázku, ale podle mì toho klienta brzo najdeme. A tebe nejspíš hlavnì zajímá tvoje odmìna!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_61">
		<text>Hej! Co tì sem pøivádí?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111111 ">
		<text>Jo, pomùu ti... pokud teda ty pomùeš mì. Neber si to osobnì, ale máme tady celkem dost tìkı èasy, a pokud se to rychle nezmìní, nebude mít Svoboda dost chlapù na obranu základny pøed útoky banditù... Pomoz mi zjistit, kdo na nás útoèí, a já ti dám informace o Tesákovi.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_121">
		<text>Najdi komandanta a pøiveï mi ho ivıho... nebo mrtvıho. Udìlej to a já ti øeknu, kde najdeš Tesáka. Nahrál jsem ti do PDA komandantovy souøadnice. </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111 ">
		<text>V údolí je starej triangulátor. Ještì za Sovìtù ho tam postavili geodeti. Triangulátor tvoøej tøi antény. Jakmile budou všechny aktivovanı, je monı monitorovat oblast celıho údolí. Pokud to bude fungoval, mohli bychom zjistit, jak se oldáci dostávají do údolí.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111111 ">
		<text>Jedna z antén je tady v základnì, ale další dvì obsadili oldáci. Pomoz nám získat ty antény zpátky!</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_about_rule_0">
		<text>Jaká jsou pravidla v arénì?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_about_rule_1">
		<text>Pravidla? Støílej hned, jak se øíká, o tom to celé je. Musíš vyhrát v kadém kole, a závisí to èistì na tom, jestli budeš mít štìstí. Chci tím øíct, e budeš potøebovat všechno štìstí, které dokáeš sehnat, pokud tì s rezavou brokárnou a ve starım svetru pošlou proti chlapovi v plné zbroji s puškou na mamuty. A nìkdy to není jen jeden chlap, ale tøeba i dva nebo tøi. Pokud se na nìco takového upíšeš, mùe to skonèit jen dvìma zpùsoby. Buï z toho vyjdeš jako vítìz, nebo jako hnijící mrtvola, tak je to jednoduchı. Kdy vyhraješ všechny kola, vyplatím ti odmìnu, ale pokud se ti to nepodaøí - zùstaneš mi dluen. Tak co, chceš si zahrát?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_comeback_0">
		<text>Vra se, a se na to budeš cítit.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_darkvalley_0">
		<text>Kdepak jsi byl, kromì Temného údolí?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_darkvalley_1">
		<text>Jo, kamaráde, já u jsem v Zónì vidìl kadı kout, to ti povídám. A nìco z tìch sraèek, co jsem vidìl - škoda mluvit. Chodit po Zónì není vdycky jednoduchı, vlastnì spíš skoro nikdy, to je pravda. Ale zase tì tady nìkdo jen tak snadno nenajde, pokud mu sám Prùvodce nepomùe. Slyšel jsi o nìm? Ne? Èlovìèe, vdy to byl první stalker! Ze všech! První chlap, co kdy vstoupil do Zóny, proto mu taky øíkají Prùvodce. Zná tuhle pekelnou díru jako své boty, a i kdy se Zóna po emisi zmìní, Prùvodce tì poøád dokáe bez problémù vzít tam, kam potøebuješ. Ten chlap má vánì talent, je to, jako by mìl šestı smysl, nebo tak nìco. Problém je, e je ho pomìrnì tìké najít, a navíc nepomáhá kadému, a jen Èernı stalker ví, proè jednìm pomùe a jiné odmítne. Jednou vìcí si ale mùeš bıt jistı: kdy slíbí, e tì nìkam zavede, budeš mít fakt dobrou cestu - vsadím se, e ví, co je za radarem, a urèitì u tam nìkdy byl, o tom nepochybuju.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_good_fight_0">
		<text>Dobrej boj. Tady jsou prachy. Nedáš si další malou pøestøelku?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_good_luck_0">
		<text>Pøálo ti štìstí.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_loozer_0">
		<text>Smùla, kámo. Neboj, pøíštì to bude lepší.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_money_back_0">
		<text>Vra se, a si zas nahrabeš nìjakı prachy.</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_barmen_0">
		<text>Jak ses vlastnì stal barmanem?</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_barmen_1">
		<text>To není ta správná otázka, brácho. Mìl by se spíš zeptat, jak se stalo, e Ganda barman, Ganda s vodní dımkou, Ganda, kterı má všude po svìtì pøátele všeho druhu, skonèil tady v Zónì. Ale to ti taky neprozradím, brácho. Není to moc veselej pøíbìh a já zrovna teï nechci kazit dobrou náladu. Potkal jsem tady sám sebe. Tak, pøišlo na lámání chleba. Byl jsem tu sám a cítil jsem kosmickou samotu, brácho. Jo, èlovìèe, bylo to fakt zlı. Ale pak jsem zachytil pozitivní vibrace... pøicházely od Svobody. Vìdìl jsem, e to jsou ti praví lidi pro mì. Mìl jsem poøád na vybranou, ale u jsem nemìl ádnı pochybnosti. Našel jsem svobodu - iju si teï líp ne vìtšina lidí v tom šíleném svìtì venku mimo Zónu. Mám tady dost pití, dost kuøiva, mám Zónu a lidi, co si se mnou o ní vymìòujou pøíbìhy... Sakra pes, ten místní plevel je hrozná slabèárna!</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_zone_0">
		<text>Pokraèuj, podìl se se mnou o nìjaké pøíbìhy o Zónì.</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_zone_1">
		<text>Bráško, podìlil bych se s tebou o všechno: o chleba, trávu, vodu, vodku i o nebe. A o informace taky. Dobøe poslouchej. Hluboko v Zónì jsou tajné laboratoøe - a poøád fungují, podle toho, co jsem slyšel. Divnı, co? Jak mohli lidi pøeít emise a poøád pracovat bez jídla a elektriky? Zajímalo by mì, jestli v tìch labinách ještì fakt makají lidi. Èlovìèe, co kdy jsou to emzáci s tím jejich chladnım, nelítostnım intelektem? Jeden brácha mi kdysi vykládal, e kdy byl u Jantaru, zachytil nìjakou radiovou komunikaci tıkající se tìch laborek. Prı to bylo tak podivné a dìsivé vysílání, e to radši zas rychle vypnul. Jinı chlápek mi zas jednou vykládal, e narazil na poloprùhlednou potvoru v ochranném obleku, mnohem dokonalejším ne všechno, co nosí stalkeøi. A ta poloprùhledná vìc mu øekla: "Odejdi. Pracujeme. Rušíš nás pøi práci." Ale na druhou stranu, údajnì se to stalo hned u radaru. Nesmíš taky hned vìøit všemu, co slyšíš, brácho. I kdy, kdo ví? Moná Zóna ty lidi opravdu pøetavila v èistou energii...</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_freedom_0">
		<text>Mùu se pøidat ke Svobodì?</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_freedom_1">
		<text>U jsem ti øíkal: jak mám vìdìt, co jsi doopravdy zaè? Co kdy tì sem poslal nìkdo jinı? V dnešní dobì nemùeme nikomu dùvìøovat, take se k nám jen tak nedostaneš... Musíme si tì vyzkoušet, opravdu dobøe vyzkoušet, ovìøit si, jestli nemáš v té své hlavì nìjaké škaredé temné myšlenèièky. Slo zkoušku, udìlej pro klan nìjakou tu práci a Èechov rozhodne, jestli tì Svoboda potøebuje, nebo ne.</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_news_0">
		<text>Co je nového?</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_news_1">
		<text>Dneska ráno pršelo, pøipadá ti to jako dost dobrá novinka? Poslyš, nemám èas tu s tebou vykecávat, není na to dostateènì pøíznivá situace. Nìjací debilové mi pobíjejí chlapy nalevo napravo, a navíc u jich není tolik, jako døív! Take probírat drby a mlet hubou nemám v souèasné dobì na seznamu priorit. A jak mám vùbec vìdìt, jestli nebudeš jeden z tìch parchantù, co mordují naše kluky? Jestli sis mi pøišel vylít hercnu, seš na špatnım místì, kámo.</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_benefit_0">
		<text>Nemáš nìjaké uiteèné informace pro stalkera?</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_benefit_1">
		<text>Uiteèné? Za uiteèné se v naší brani povauje všechno, co tì udrí pøi ivotì. Buï, a nebo nìco, co nadìlá mrtvoly z tvıch nepøátel. Povím ti nìco o artefaktech. Co je to artefakt? Shluk anomální energie, nìco jako rezervní kostka cukru. Existují dokonce i artefakty, které mùou... jak jen to debilní slovo bylo... to, generátorovat anomálie! Tak nìjak to myslím øíkal Èechov. Jedinı problém spoèívá v tom, e kdy takovı artefakt vygeneruje anomálku, je u potom k nièemu. Samotná anomálie taky nebıvá nijak zvláš silná a nevydrí dlouho, ale dokáe nìkoho zdret nebo ho úplnì setøást ze stopy.</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_power_0">
		<text>Èím se vlastnì pøesnì zabıváš?</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_power_1">
		<text>No, tak tøeba... za prachy i starou tchıni honím s noem po kuchyni!? Che! Ne, kecám, kámo. Jsem špièkovej odstøelovaè. Sám støílím jako ïas a uèím to i ostatní. Mohl bych ti hezky vymazlit útoènou pušku - a s ní skonèím, bude støílet jako specnazácké SVDèko. A a si seeneš poøádnou odstøelovaèku, pane jo - nepøátelé tì zaènou obcházet hodnì velkou oklikou, aby se ti vyhnuli, to ti mùu slíbit. Taky bych ti mohl zaplátovat zbroj, kdybys mìl zájem.</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_weapons_0">
		<text>Podìl se se mnou o zkušenosti. Jak se dají nejlíp vylepšit zbranì a zbroj?</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_weapons_1">
		<text>Jo tak zkušeností mám fakt celkem na rozdávání. Nìco ti povím: nesna se vylepšovat všechno najednou. Pokud chceš mít co nejsilnìjší bouchaèku, která bude zároveò hodnì pøesná, nech si zdát. Øeknìme, e si jednou vylepšíš zastavovací sílu - tak to udìlej i podruhé! Nìkterá vylepšení toti nejdou vrátit. Pokud se rozhodneš udìlat odstøelovaèku ze zbranì, kterou jsi pøedtím posílil, u na to bude pozdì, take pøemıšlej pøedem a mysli u toho hlavou.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_hello_dialog_11">
		<text>Co je?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_0">
		<text>Nemáš nìjakou práci?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_1">
		<text>U nìkolik nocí po sobì jsem vidìl, jak opuštìné budovy u èerpací stanice vyhází divné svìtlo. Mohl to bıt i kouø ze svìtlic. Co kdyby ses tam mrknul? Jestli to jsou nìjaké zrùdy, tak se s tím klidnì smíøíme, ale pokud to jsou ty parchanti te Smetištì, tak s tím budeme muset nìco udìlat. </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_11">
		<text>Dobøe, zkontroluju to.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_12">
		<text>Nemám o to zájem.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_2">
		<text>Tak co bylo u té pøeèerpávaèky?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_21">
		<text>Banditi. Myslím, e vás pozorovali. Nejdøív nebyli moc pøátelští, ale podaøilo se mi je trochu uklidnit.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_212">
		<text>Hmm, to je divnı. Ale stejnì, tady máš odmìnu. Ještì jednou díky!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_213">
		<text>Dej mi vìdìt, kdybys vidìl ještì nìjaké duchy.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_214">
		<text>Mìli s sebou nìco zajímavého, tady, podívej.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_215">
		<text>Moc zajímavé. Uka to PDA Lingovovi. Jestli banditi sbírají informace, urèitì ho to bude zajímat. \n</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_22">
		<text>Je to tak radioaktivní, e ze mì za chvíli bude malı zelenı muíèek.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_3">
		<text>Ne.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_1">
		<text>Jsem oldák. Hledám stalkera, kterému øíkají Tesák.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_111">
		<text>Jak mrtvej? Co se to tu dìje?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_11111">
		<text>Dìkuju za informace.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_21">
		<text>Jdi mi z oèí a vùbec z dohledu.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11">
		<text>Vybral sis blbé místo na procházku, kámo. To nevíš, e na nás ve dne v noci útoèí? Poflakovat se kolem naší základny je u tak dost o hubu, ale mít na sobì pøitom svoboïáckou vestu, to u z tebe dìlá regulérní terè...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111">
		<text>Hledám stalkera, kterému øíkají Tesák. Neslyšel jsi o nìm?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_1111">
		<text>Osobnì ho neznám. Ale nìjakı maník sem pøed pár dny dorazil. Probírali s naším náèelníkem ty své špinavé kšeftíky - samozøejmì beze svìdkù. Mohl by to bıt ten tvùj chlápek, ale urèitì to nevím.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11111">
		<text>Jak se dostanu k veliteli Svobody?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111111">
		<text>Ha! Tys teda moc trpìlivosti nepobral, kámo!... Poslouchej, dokud jsme v karanténì, mùeš na setkání s náèelníkem zapomenout. Víš jak, seš pøece jenom oldák. Take... kdybys mi prokázal urèitou laskavost, moná bych za tebe u šéfa ztratil slovo. Co na to øíkáš?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_1111111">
		<text>Dobøe, jaká práce by to mìla bıt?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11111111">
		<text>Poblí základny se usadil pseudo-pes a teï nám dìlá ze ivota peklo. Jakmile ucítí, e se v Baru nìco vaøí, tak se mùe zbláznit. Chlapi jsou z toho magora celí nervózní. Postarej se o nìj a a se vrátíš, pøejdeme k poøádnım kšeftùm.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111111111">
		<text>Jako by se stalo.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_511">
		<text>Na tom nesejde. Podstatné je, e je to zvíøe kaput.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_5111">
		<text>Dobøe. Další úkol bude trochu tìší. Poslouchej: potøebujeme donést nìjaké náboje našim klukùm na vzdálené základnì. Zajdi pøímo za Ašotem - øekne ti, co pøesnì máš odnést a kam.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_51111">
		<text>Rozumím.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_512">
		<text>Teï ne.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_61">
		<text>Øekl jsem ti, e máš zajít za Ašotem!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_611">
		<text>Na vidìnou.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_71">
		<text>Ty jsi tu ještì? Neøíkal jsem ti, e záleí na kadé vteøinì?! Mazej na základnu! Hned!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_711">
		<text>Na vidìnou.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_hello_dialog_11">
		<text>Odpal. Pokud se chceš na nìco zeptat, jdi otravovat velitele.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_hello_dialog_111">
		<text>Na vidìnou.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_pda_hello_dialog_11">
		<text>Co tady dìláš? Kadou chvíli oèekáváme útok. Padej na základnu a vyøiï veliteli, e nám dochází støelivo. Povìz mu, aby nám poslal další.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_pda_hello_dialog_111">
		<text>Na vidìnou.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11">
		<text>Zdarec. Nechceš si vydìlat nìjaké prachy?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_111">
		<text>Já? Vdycky.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_1111">
		<text>Jde o tohle: kámoš mi slíbil donést nìjaké nákresy, ale furt ještì nedorazil na základnu. U ho pohøešujeme, ale já ty nákresy fakt potøebuju - mìly bıt odevzdané do západu slunce. Èas jsou peníze, znáš to. Take, nechceš mi pomoct?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11111">
		<text>Jasnì.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11112">
		<text>Ani náhodou.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_1112">
		<text>Mìl bych tu jednu práci, kterou je nutnì potøeba udìlat, ale musí se to provést pìknì potichouèku - beze svìdkù, jasné? Pøijï za mnou po setmìní, tak kolem jedenácté.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11121">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_112">
		<text>Ne, díky.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_12">
		<text>Tak co, nemáš zájem zbohatnout?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21">
		<text>Co ta souèástka?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_211">
		<text>Tady to je, ale na kamaráda mùeš zapomenout - ty potvory krveíznivé si ho daly k snídani.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_2111">
		<text>Chudák, i kdy to byl parchant. No co u, tady máš odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21111">
		<text>Kdybys mìl nìjaké zbyteèné peníze - dej mi vìdìt.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_212">
		<text>Pøibrzdi, ještì to nemám.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_2121">
		<text>Poèkám do rána, ale pospìš si.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21211">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_31">
		<text>Zdarec.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_311">
		<text>Èau.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_41">
		<text>Øíkal jsem ti, e se máš vrátit po setmìní.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_51">
		<text>Jdeš pozdì. Teï u nám zákazník nezaplatí.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_511">
		<text>Do prdele!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_clan_0">
		<text>Co vlastnì tvùj klan dìlá?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_clan_1">
		<text>Náš klan ije v Zónì a studuje ji, v praktickém slova smyslu. Podle mì nabízí Zóna celému lidstvu nepøedstavitelnou vìdeckou pøíleitost. U nìkolik let nám Zóna dává artefakty, co je fantastickı vızkumnı materiál, a je jich kadı den víc a víc. Co je tıèe anomálií, ty experimentální podmínky, které vytváøejí, bys v ádné laborce umìle nenavodil! Vùbec nepochybuju o tom, e za pár let uvidíme, e vìda i další oblasti lidskıch znalostí udìlaly díky našim vızkumùm v Zónì velkı skok kupøedu. Pocítíme to všichni... dokonce i lidé, pro které je vrcholem vìdeckotechnického pokroku mobilní telefon!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_dolg_0">
		<text>Proè tak nesnášíš Povinnost?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_dolg_1">
		<text>Já e je nesnáším? To je hodnì slabé slovo. Nemáme nic spoleèného a podle mì èím víc se budou snait zasáhnout proti Zónì, tím víc jim bude Zóna odolávat. Chceš dùkazy? Všude, kde se Povinnost pustí do své svaté války proti Zónì, pøibude muákù a anomálek. Místo aby Zónu studovali a snaili se zjistit, jak s ní mùeme koexistovat, Povinnost jenom pøilévá oleje do ohnì. Èím víc na Zónu útoèí, tím víc nám to Zóna oplácí. Pokud v tom budou pokraèovat, zpùsobí katastrofu, která postihne nás všechny. Jednoduše øeèeno, Povinnost je frakce vygumovanıch zelenıch mozkù, kteøí nevidí, neslyší a umí leda tak maèkat spouš. Od té doby, co jsem se dostal sem, jsem se taky nìco nabojoval, a døíve èi pozdìji tady zùstane jenom jedna frakce.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_zone_0">
		<text>Víš nìco zajímavého o Zónì?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_zone_1">
		<text>Kdybych ti mìl øíct všechno, co vím, bylo by to na dlouhé povídání. Jednou z oblastí našeho vızkumu jsou napøíklad stalkeøi se schopností intuitivního cítìní v Zónì. Nikdy si nenosí elektronická udìlátka ani kovové zbranì. Dokonce tvrdí, e zbranì a elektronika Zónu rozèilují - a ta pak posílá nestvùry, aby útoèily na lidi, kteøí si je nosí, a staví jim do cesty anomálie. Mají za to, e aby se èlovìk v Zónì cítil dobøe, nepotøebuje k tomu nic ne svoje schopnosti. Zdá se, e je Zóna všechny nìjak pochroumala, ale pøeili to a dokonce získali rùzné podivné schopnosti! Nìkteøí z nich intuitivnì cítí, kudy vede cesta pøes smrtící anomálie, jiní dokáou projít tím nejhustším lesem a slyšel jsem o nìkolika takovıch, které nechávají na pokoji i potvory. Povídá se, e se jeden takovı chlápek usadil u Agropromu.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111">
		<text>To je dost nepøíjemná situace.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111">
		<text>A kde je velitel teï?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111">
		<text>Slyšel jsem, e prı tu byl stalker jménem Tesák.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111111">
		<text>Jo, bejval takovej stalker. Hodnì se zajímal o souèástky a tak podobnì. Nejspíš vìdìl, e máme nejlepší tım technikù v celé Zónì! Tak jsem mu prodal tu souèástku, co chtìl, proè taky ne? Zaplatil na døevo - dokonce ani nesmlouval. Jenom nechápu, co s tím chtìl dìlat. Tyhle náhradní díly se pouívaly do starıch armádních šifrovacích strojù... Ze základny vyšumìl hned, jak jsem mu to prodal, a od té doby se tu neukázal.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111111111">
		<text>Nevíš, kam mohl Tesák jít?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111111">
		<text>Jo, pomùu ti, pokud pomùeš ty mnì. Neber si to osobnì! Jsme tady v dost nepøíjemné situaci - jestli to tak pùjde dál, nezbude nám nikdo, kdo by bránil základnu pøed bandity... Pomoz mi zjistit, kdo na nás útoèí, a já ti povím, kde najdeš Tesáka.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_12">
		<text>Domluveno. Co mám udìlat?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1211">
		<text>Souhlasím.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_21">
		<text>Poslyš, já ti prostì neprozradím, kde najdeš Tesáka, dokud nezjistíš, kdo na nás útoèí a hlavnì odkud to dìlá.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_311">
		<text>Take, co s tím Tesákem?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_31111">
		<text>Díky za informace.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411">
		<text>Jsem pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111">
		<text>Jak chceš zjistit, kudy se sem oldáci dostávají? Údolí je obrovské! Bude to jako hledat jehlu v kupce sena.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111">
		<text>V údolí je starej triangulátor. Ještì za Sovìtù ho tam postavili geodeti. Triangulátor tvoøej tøi antény. Jakmile budou všechny aktivovanı, je monı monitorovat oblast celıho údolí. Pokud to bude fungoval, mohli bychom zjistit, jak se oldáci dostávají do údolí.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4111111">
		<text>Co mám udìlat?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111111">
		<text>Jedna z tìch antén je pøímo tady na základnì, ale zbıvající dvì mají pod palcem oldáci. Pomoz nám je zabezpeèit.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111111">
		<text>Domluveno.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_412">
		<text>Nìkdy jindy.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4121">
		<text>Tak... hodnì štìstí, stalkere.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_511">
		<text>Na vidìnou.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_711">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_first_0">
		<text>Chtìl bych se k vám pøidat.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_first_1">
		<text>Víš, abychom tì mohli vzít mezi sebe, museli bychom se posadit, popovídat si a získat urèitou pøedstavu o tom, co jsi zaè... a já teï na to èas nemám, a nemyslím si, e bych mìl nìjakou volnou chvilku, dokud se nevyøeší ty útoky na moje lidi. Pomoz mi s tím a promluvíme si potom.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_0">
		<text>Chtìl bych se pøidat ke Svobodì. Udìlal jsem u dost, abyste mì vzali?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_1">
		<text>Moná jo, moná ne... Stejnì tì nemùu vzít mezi nás, dokud se nevyøeší ty útoky na naše kluky. Pomoz nám a promluvíme si o tom.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_2">
		<text>Urèitì. Kdo ví, kolik našich klukù by bylo ještì natáhlo brka, nebıt tebe? Ale teï se k nám ještì pøidat nemùeš. Neptej se mì proè... Mùeš si myslet, e jsem povìrèivı. Ale pøijde èas, kdy tì budeme pøipraveni vzít mezi sebe s otevøenou náruèí! Dám ti vìdìt. Doufám, e do té doby nezmìníš názor a poøád se k nám budeš chtít pøidat.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_3">
		<text>Zdá se, e jsi stalker na volné noze. No, vìtšina mıch klukù jsou taky bıvalí stalkeøi. Naše frakce je celkem podobná... Ale pár rozdílù tu máme. Mìl bys vìdìt, e kdy se pøidáš ke Svobodì, pøijdeš o všechno, èeho jsi dosáhl jako stalker. Chceš se k nám pøesto pøidat?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_4">
		<text>Oprav mì, jestli se mılím, ale ty patøíš k tìm Jogovım zbojníkùm, ne? To je legraèní... Nestává se èasto, aby chtìl bandita bojovat za Svobodu. Ale na druhou stranu, pokud to opravdu chceš a pokud jsi pøipravenı respektovat svobodu ostatních a pøinášet dary Zóny zbytku lidstva... rádi tì vezmeme mezi sebe. Samozøejmì, pokud to udìláme - budeš muset slíbit, e u nebudeš kšeftovat s Jogou. Souhlasíš?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5">
		<text>To je blbá otázka, kámo. Budu rád, e mám v tımu poøádného chlapa, jako jsi ty, take pokud chceš, není co øešit.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51">
		<text>Jo, chci. Teï mùu koneènì dıchat sladkı vzduch Svobody!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511">
		<text>Uívej si to, brácho, ale pamatuj si: my u nás svobodu ctíme jako nutnost. Znáš vùbec naše pøesvìdèení?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5111">
		<text>Moná mi to radši všechno vysvìtli, pro pøípad, e by mi nìco uniklo.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51111">
		<text>Respektujeme svobodu našich bojovníkù i jinıch stalkerù, a vìøíme, e by Zóna mìla bıt otevøena celému lidstvu jako velkı dar. Je pro nás pøíleitostí k velkému kroku vpøed, pøíleitost pro nás pro všechny! Povinnost chce Zónu znièit a její tajemství sdìlit jen pøíslušnım orgánùm. Musíme je zastavit. Naším hlavním úkolem je boj proti Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511111">
		<text>Je mi to jasné.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5112">
		<text>Ano, samozøejmì!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51121">
		<text>Dobøe, tak teda, odteï jsi jeden z nás! Základna Svobody je tvùj domov. Nahraju ti do PDAèka kodek, abys mohl poslouchat vysílání ostatních jednotek a bojovníkù Svobody. V taktické sekci taky uvidíš, jak si právì vedeme v boji proti Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511211">
		<text>Dny Povinnosti jsou seèteny... teï pøinesu všem svobodu.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_52">
		<text>Rozmyslím si to.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_0">
		<text>Barman øíkal, e ti mám ukázat tady to PDA.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_1">
		<text>No vida. U dlouho jsem mìl podezøení, e mají banditi spadeno na naši základnu. Dobrá práce, brácho. Na, tady máš odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_11">
		<text>Na vidìnou.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_111">
		<text>Posílá mì velitel, pøišel jsem pro munici.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_1111">
		<text>Aha, take nakonec nìjakého hrdinu pøece jen našel?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_11111">
		<text>Proè "hrdinu"?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_111111">
		<text>Protoe nikdo nemá odvahu vystrèit odtud nos. Za poslední dva dny na nás tøikrát zaútoèili a pozabíjeli nám patnáct chlapù, a nikdo netuší, kdo to mohl udìlat. A u to byl kdokoliv... Vdycky pøed námi mají o kousek náskok. Vdycky vìdí, kde bude naše drustvo pøíštì, a plány jim vychází do posledního písmenka. Nemùu si pomoct, ale zdá se mi, e jim nìkdo od nás musí dodávat informace... No dobøe. Tady máš zásilku pro naše kluky. Souøadnice jsem ti nahrál do PDAèka. Zlom vaz!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_1111111">
		<text>Na vidìnou.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_12">
		<text>Ale nic.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_31">
		<text>Hej, èlovìèe! Mazej na základnu, šupem! Naši kluci bez tìch nábojù dlouho nevydrí!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_311">
		<text>Na vidìnou.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_0">
		<text>Nemìl bys pro mì nìjakou práci?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_1">
		<text>Na základnu poøád útoèí mutanti. Mají doupì nedaleko odtud - kdy jim je znièíš, moná se trochu uklidní.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_11">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_12">
		<text>No, o takovou práci zrovna moc nestojím.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_2">
		<text>Poøešil jsi ty muáky?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_21">
		<text>Pozabíjel jsem je, úplnì do mrtva.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_211">
		<text>Tady máš odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_22">
		<text>Ne.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_221">
		<text>No, to není dobrı. Vra se, a ta prasata usmaíš.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_3">
		<text>Ne.</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_clan_1">
		<text>Teda, brácho! Víš, Svoboda je o tom, no, e nemáš ádnı závazky. Kadı si mùe dìlat, co se mu zlíbí. Chceš sbírat artefakty? Jen do toho! Baví tì obchod? To je taky dobrı. Mùeš si tøeba zaloit šachovej klub, kdy ti to udìlá radost! Naše základní pravidlo je: ádná omezení... teda, dokud neohrozíš práva jinıch èlenù Svobody. Nejsme jen tak nìjaká frakce, brácho - jsme komunita svobodnejch stalkerù! Máme bojovníky, ale máme mezi sebou i umìlce. A naši inenıøi jsou nejlepší v Zónì, to ti povídám!</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_clan_111">
		<text>Takovej u je ivot, brácho. Ti z nás, kteøí si cení osobní svobody a nepøejí si, aby nám vládla banda kravaákù, musí dret pohromadì, abychom pøeili. Funguje to takhle: to pøípadné šéfstvo - zvenku - nechce strèit do Zóny ani palec u nohy. Co nám tu poskytuje prostor, abychom si tu mohli dìlat, co jsme vdycky chtìli!... Najdeš tu lidi, jaké bys v tom svìtì tam venku nikdy nenašel.</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_zone_1">
		<text>Brácho, Zóna je dar shùry! Od samého zaèátku lidstvo suovaly nemoci. A teï - podívej se na ty monosti! Všechny ty léèivé artefakty, napøíklad - z toho bude hotová revoluce v medicínì! A co anomálie, které popírají gravitaci a teorii magnetickıch polí? Postavit zaøízení na jeden malı experiment døív trvalo roky, ne? Ale teï... Zóna je jako nìjaká na klíè pøipravená vìdecká laboratoø pod širım nebem, o jaké se vızkumáèníkùm ani nesnilo!</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_zone_111">
		<text>Jasnì, e je nebezpeèná. To je oheò taky, a stejnì ho pouíváme, ne?... Myslím, e pokud se nauèíme správnì vyuívat bohatství Zóny, mùeme zmìnit bìh lidské historie správnım smìrem! Proto taky bojujeme za otevøenı pøístup do Zóny. Je to veøejnı majetek, a nemùeme dovolit, aby slouil jen zájmùm malé skupiny lidí.</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_nickname_0">
		<text>Proè ti vlastnì øíkají "Novináø"?</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_nickname_1">
		<text>Pozùstatek z minulosti. Bıval jsem novináøem, a byl jsem dobrej. Do Zóny mì poslal šéfredaktor: mìl jsem psát o tìkostech, se kterımi se potıká místní vojenská posádka. Armáda mì pøivítala celonoèní chlastaèkou, po které následovalo nìco na zpùsob noèní safari. Moc se na tu vıpravu nepamatuju - pøece jenom jsem si pár kouskù taky dal a bylo to znát, jen jsem si tu a tam udìlal fotku. Po nìjaké dobì jsem prostì odpadl, a kdy jsem se ráno probral, leel jsem na zemi a pøímo pøede mnou konèily stopy pneumatik... prostì jen tak, auto si v pohodì jelo a najednou "bum" - a prd. O bágl a papíry jsem tím pádem taky pøišel... ale Zóna mì asi mìla ráda, a tak mì nechala dobloudit zpátky k lidem. A na to, e jsem tentokrát narazil na jinou grupu - šoupli mì do sklepa, prohlásili, e jsem do Zóny vstoupil ilegálnì a e mùu bıt kontaminovanı, take mám døepìt na zadku a èekat, dokud se to nevyøeší. Nebo e mì pustí na svobodu za pár zelenejch papírkù. Trèel jsem v tom sklepì docela dlouho, dokud nepøišel Ašot a nevykoupil mì na svobodu. Teï jsem u Svobody a Ašotovi budu vdìènı do konce svıch dnù. Nìco u jsme spolu zaili, a vidìli jsme takovı vìci... a doufám, e dá bùh a Zóna a ještì jich spoustu uvidíme, ne nám svíèka dohoøí.</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_story_0">
		<text>Mùeš mi øíct nìco zajímavého?</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_story_1">
		<text>Nevím, jestli jsi o tom slyšel, ale v Zónì se zaèali objevovat noví muáci. Víš o tom? No, jsou tu místa, kde se objevil novı druh anomálie. Kadı ivı tvor, kterı do nìjaké takové vleze, se zmìní - transformuje ho to. Zajímavé je, e na tu transformaci zatím nikdo neumøel. Moná, e v základu vùbec nejsou smrtící. Pokud se do takové anomálky dostane èlovìk, zdá se, jako si by stvoøení, které se z nìj stane, zachovalo vìdomí sebe sama. Pøedstav si, jdeš, a najednou pøed tebou vyskoèí z køoví nìco neskuteènì ohavného. Jak máš poznat, jestli to nebıvala lidská bytost a jestli nepotøebuje pomoc? Proto taky tihle noví mutanti vìtšinou moc dlouho nepoijí... obvykle se o to postará první stalker, na kterého vybafnou.</text>
	</string>
	<string id="val_questman_about_zone_0">
		<text>Víš nìco zajímavého o Zónì?</text>
	</string>
	<string id="val_questman_about_zone_1">
		<text>Lidi vyprávìjí spoustu vìcí. Nìkteøí dokonce tvrdí, e všechno, co se v Zónì dìje, i Zóna jako taková, je dílem mimozemšanù. Podle jejich teorie tu nechali nìkde uprostøed Zóny pøistávací modul, èernı monolit, kterı zmìnil všechno kolem sebe. Jakısi celoplanetární pokus na lidech. Je to pro nì nìco jako zkouška zbraní, chápeš? Stalkeøi sbírají artefakty a prodávají je dál, co znamená, e u jich teï pár mají v kadém vìtším vızkumáku. A tak šíøí èernı monolit svùj vliv po svìtì. Nikdo nemá ani zdání, jaké to bude mít následky. Moná jsou artefakty jenom takové cetky, ale taky je moné, e lidi nìjak ovlivòují. Moná je celá tahle teorie postavená na hlavu, ale nikdo nemùe popøít, e Zóna tøeba šíøí kolem sebe artefakty z nìjakého dùvodu. Kdybychom tak mìli nìjaké odpovìdi od tìch lidí, kteøí se dostali za ten zatracenı radar. Mohli by nám øíct, jestli v centru Zóny skuteènì je monolit, nebo jestli tam nic není - hodnì vìcí by se tím vysvìtlilo.</text>
	</string>
	<string id="val_questman_dissatisfied_0">
		<text>Z èeho jsi tak nešastnı?</text>
	</string>
	<string id="val_questman_dissatisfied_1">
		<text>A z èeho jsi ty tak šastnı, co? Rád bych vidìl, jak šastnı bys byl ty, kdybys sedìl jako snadnı cíl na základnì, která nemá skoro ádnou obranu. Víš ty vùbec, kolik tady poøád máme práce? Nové opevnìní, další budovy... a hlavouni na to samozøejmì èas nemají, ti ani nevìdí, která bije. Sakra, zajímalo by mì, jestli to vùbec ví aspoò nìkdo z lidí tady okolo! Kromì toho jsme stejnì na pìknì blbım fleku, daleko od všech dùleitìjších míst. Víš co, chlape, já bych to tu dal do rychtiku celkem rychle, ale oni mì skoro nenechají.</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_freedom_0">
		<text>Jakı je ivot u Svobody?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_freedom_1">
		<text>ivot je tu dobrı, fakt dobrı. Lepší bych si ani nemohl pøát, èlovìèe. Víš, nikdy jsem nemìl ádné sourozence, ale tady kolem jsou pro mì skoro všichni jako bráchové, a ostatní jsou dùvìryhodní kamarádi, na které se mùu spolehnout. Oni pomáhají mì, já pomáhám jim. Víš jak, jsem obchodník, tak se ke mnì dostane spousta informací o Zónì a vím èasto víc, ne vìtšina veteránù. A ty informace u víc ne jednou zachránily spoustì našich klukù kejhák.</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_said_0">
		<text>Neslyšel jsi v poslední dobì nìco zajímavého?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_said_1">
		<text>Nìco zajímavého? Tak jo, mìl bych tu jednu pohádku na dobrou noc, a dokonce je to o snech. Zkoušel jsi nìkdy pøespat hluboko v Zónì? No, radím ti, abys to ani nezkoušel, protoe by se ti zdály takové hrùzy, e si to ani nedokáeš pøedstavit. Slyšel jsem o tom nìkolik historek: jednomu klukovi dokonce ve spánku selhalo srdce... pìknì hnusná smrt. Další to sice pøeil, ale po probuzení mu zøejmì hráblo - teï se v jednom kuse schovává pøed nìjakım èernım stalkerem a taky o nièem jiném nemluví. Aspoò se to tak povídá... Pokud u opravdu potøebuješ v Zónì nìkde sloit hlavu, potøebuješ na to speciální helmu vyloenou jemnım drátìnım pletivem. Øíká se, e armádní stalkeøi prı je mají všichni a e spí jako miminka, úplnì bez problémù.</text>
	</string>
	<string id="val_trader_where_manufactured_0">
		<text>Kde bereš zboí?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_where_manufactured_1">
		<text>No, mám svoje dodavatele, ale o takové informace se s nikım dìlit nebudu. U tak mám dost problémù: jsem moc velkej dobrák a jednou na to doplatím. Jsem na lidi hodnı, na zákazníky zdvoøilı a v obchodì mám lepší vıbìr ne leckterá samoobsluha. Kromì toho mám pomìrnì nízké ceny, skoro jako v kvìtnu pøi doprodeji zimního zboí, a tak jsem v Zónì dost oblíbenı obchodník. Ale zdaleka ne u všech. Asuberovic bráchové z èerného trhu si mì zapsali na èernou listinu, protoe jsem pro nì konkurence. Víš, jak velkou odmìnu na mou hlavu vypsali? Za tolik penìz by ses mohl rok flákat na dovolené a k tomu na kadou noc jinou holku! Pár maníkùm tady z okolí se asuberácká nabídka zalíbila... taky u si na nich pochutnali supi. Zdejší kluci se starají o moje bezpeèí a já taky nejsem ádná máèka.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_hello_dialog_0">
		<text>Co je, kámo?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_name">
		<text>Ganda</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_0">
		<text>Byl jsem na benzínì. Zahnízdili se tam banditi – zdá se, e tì sledovali.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_1">
		<text>Jéje a já myslel, e u máme starostí a po krk – a teï si na nás brousej zuby i banditi. A u je to, jak chce, tady máš odmìnu a díky za tu dobrou práci.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_11">
		<text>Kdybys potøeboval ještì nìco zaøídit, dej mi vìdìt.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_12">
		<text>Mìli u sebe tuhle srandièku. Moná by tì to mohlo zajímat.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_121">
		<text>Moc pìknı. Banditi do toho PDA nahráli dobrou sbírku informací. Uka to Èechovovi, toho to urèitì bude zajímat.</text>
	</string>
</string_table>
