<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_11">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_1">
		<text>Hmm... Kdy o tom mluvíš, mám práci, kterou je tøeba udìlat. Je tady jeden chlápek, kterej musí zmizet. Kdy to vezmeš, postarám se, aby byl poblí starı autobusovı zastávky, tı za vıchodní zdí. Troufáš si na to?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_hello_11">
		<text>Tak co... máš nìco?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_hello_11">
		<text>Senka i já se o svı zákazníky rádi postaráme.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_bandit_secret_0">
		<text>Joga mi dal souøadnice své skrıše, ale údajnì je to tam teï buï samá anomálka, nebo zmutovaná hlava na hlavì.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_bandit_secret_1">
		<text>Vánì? Ha! Ta skrıš je Jogova oblíbená fligna, kámo. Co, to sis doopravdy myslel, e jsi první cucák, kterému ty souøadnice dal? Spousta lam se do té skrıše snaila dostat... Poslednímu se dokonce podaøilo sejmou toho psypsa, co tam mìl pelech, ale skoro hned na to dostal pár tisíc voltù pøímo do prdele. Pøedpokládám, e teï u se ti pro tu... odmìnu... ani moc chtít nebude, co?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_destroy_flea_market_0">
		<text>Joga se rozhodl, e kopáèe jednou provdy vykope z blešáku.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_destroy_flea_market_1">
		<text>Co? Zbláznil se? Je to pøece to nejlepší místo, kde se dají z kopálistù okopat nìjakı prašule! Jo, tím si šéfík zadìlal na vlastní konec, dej na mì. Je hotovej. Pašeráci se schovávají u teï, a kdy vyøadí z èinnosti i blešák, budou kopáèi brzo na suchu. Za pár mìsícù nezbude nikdo, koho by mohli kluci trochu oškubat, a co jim pak Joga øekne? Víš, u jsem s klukama tak trochu mluvil, a... Joga si hezky kope vlastní hrobeèek...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_hello_11">
		<text>Take?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_join_0">
		<text>Jak se k vám mùu pøidat?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_join_1">
		<text>Co, ty chceš pod Jogova ochranná køídla? No, tak se ho jdi zeptat. Je ve svım pøívìsu, dìlá pièoviny a èeká na idioty, jako seš ty. Kdy pro nìj budeš nìjakou dobu pobíhat kolem jako blbec, uvidíš, jestli se to ještì nerozmyslíš.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_digger_traitor_0">
		<text>Joga mi naøídil nabìhnout na chlapa jménem Stringov. Neznáš nìkoho takového?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_digger_traitor_1">
		<text>Ne, ale trochu ti poradím, kdy dovolíš. Musíš vdycky myslet nejdøív na sebe. Chlápek, kterı kouká do plné bedny bouchaèek, si mùe dovolit je štìdøe... pouívat. Ty si musíš dát pozor, aby neil tak dlouho, aby své štìdrosti nemohl litovat.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_smuggler_0">
		<text>Joga si objednal zásah proti nìjakému pašerákovi a pár jeho kopálistickım zákazníkùm.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_smuggler_1">
		<text>Jo, je ten náš Joga ale tvrïák, co? A u se kopoušùm dostane do tìch jejich špinavıch pracek cokoliv, moc jim to nepomùe. Mùeme na nì nabìhnout, kdykoli se nám zlíbí, ale proè bysme to dìlali? Oškubat je jako vdycky by bylo mnohem jednodušší. Ale pokud jde o toho pašeráka, co si sakra Joga myslí? Odkud podle nìj beru svı zasranı zboí? Do pièi s jekem taky u...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_0">
		<text>Mìl bych pár otázek.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1">
		<text>Støílej.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_11">
		<text>Co tady dìláš?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_111">
		<text>Co bych dìlal? Klátím nohama a liju do sebe chlast. V podstatì jen tak marním posranej èas. U jako kluk jsem chtìl bıt kápo a poskoka jsem nikdy nikomu nedìlal. A koukni na mì teï, liju do sebe vodku a smutnì koukám, jak Joga dìlá pièoviny a pøibírá na váze. Povím ti, chlape, kdybych to tu mìl pod palcem já, já u bych kluky nìjak zamìstnal! Nadìlali bychom tu tolik problémù, e by se Zóna tøásla hrùzou hùø ne pøi emisi.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1111">
		<text>Aha. Taky jsem se chtìl zeptat...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1112">
		<text>Jo, to u by myslím mohlo staèit, pokud jde o kecy.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_12">
		<text>Co je v Zónì nového?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_121">
		<text>No, emise po nás jdou stále pravidelnìji a Zóna se pokadé nìjak zmìní. Otevøela se spousta novıch zajímavıch oblastí, a hafo lidí kouká, co by na tom trhli. A mì to íly netrhá. Kdy máš na krku dobrou hlavu a za zády celej klan, byl by podle mì zloèin sedìt doma a dìlat kraviny, místo aby si èlovìk zkoušel najít v Zónì jeden dva kousky...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_13">
		<text>Jak dobøe vycházíte se sousedy?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_131">
		<text>No, v zásadì je to takhle: vy jsme v Zónì jediní, kdo má jakıs takıs morální kodex. Nejsme bandité, jsme vlci. A ti ostatní cucáci jsou ovce. ijí bez jakéhokoliv øádu, tak jim dìláme pastıøe. Vezmi si napøíklad Smeák. Kdykoliv stalkeøi mezi tím rezavım šrotem najdou nìco pouitelného, zaènou se pro kadou prkotinu støílet mezi sebou. Tak se ale obchodovat nedá, a tak sem nabìhli naši kluci, stanovili pár základních pravidel a od té doby jde všechno jako po másle. Jinde se nám to ještì tak hezky poøešit nepodaøilo, ale taky se k tomu dostaneme. Teï zrovna si s tím ale velké starosti nedìlám - musím myslet na jiné vìci.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_14">
		<text>Nevadí, popovídáme si pøíštì.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_141">
		<text>Jak chceš.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_11">
		<text>Hej, kámo, nechceš si postøílet pár vran?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_111">
		<text>Jasnì.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_1111">
		<text>Dobøe. Hraje se pro zábavu, pro prachy nebo mùeš zkusit pøekonat rekord.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_112">
		<text>Ne, myslím, e ne.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_1121">
		<text>Jak chceš, kámo. Kdyby sis to rozmyslel, budu tady.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_21">
		<text>Tady máš, jak jsem slíbil. Hraju fér. Co takhle další kolo?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_31">
		<text>To byla smùla. Zkus to ještì jednou, kámo!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_41">
		<text>Kam to sakra jdeš, chlape? Co si zastøelíš venku, to je tvoje vìc, tak co kdybys zùstal tady a hrál podle pravidel?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_51">
		<text>Víš, e ti bìí èas, e? Pokecáme potom.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_511">
		<text>Mám to.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_0">
		<text>Chci si zahrát o prachy.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1">
		<text>To je hudba pro moje uši. Mám ti radši zopakovat pravidla?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11">
		<text>Pojïme støílet.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111">
		<text>Dost øeèí, kámo. Tak co, kolik vran myslíš, e dokáeš sejmout za minutu?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111111">
		<text>Domluveno.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1111111">
		<text>Houbelec. Pøiprav si krochnu, èlovìèe.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111111">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111112">
		<text>Tolik penìz nemám.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1111121">
		<text>Tak co kdyby sis vybral nìco, co si mùeš dovolit?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111211">
		<text>Dobøe, vyberu si jinı poèet vran.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111212">
		<text>Ne, nemám zájem.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111112121">
		<text>No, mùeš hrát jen tak pro zábavu. Nebo mùeš zkusit pøekonat rekord, ale to je celkem drahı špás. Tak co øíkáš?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_12">
		<text>Vysvìtli mi to, prosím.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_121">
		<text>Hrát o prachy, to je moje definice zábavy. Øekneš mi, kolik vran sestøelíš za minutu, vsadíš prachy a jdeš na vìc. Kdy jich zabiješ tolik, kolik jsi øíkal, dostaneš dvakrát tolik penìz, pìknì na døevo. Pokud ne, nechám si sázku. A pamatuj si, èím víc vran, tím vyšší sázky.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_13">
		<text>Teï zrovna se na hru moc necítím.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_questions_0">
		<text>Existují nìjaká obecná pravidla?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_questions_1">
		<text>V podstatì ne. Já spustím stopky, ty se pøipravíš a na mùj signál zaèneš støílet vrány. Pokud jich za minutu zabiješ správnı poèet, vyhráváš - dobrá práce a tak podobnì. Kolik se jich rozhodneš zabít, to záleí na tobì. Ale pamatuj si, e pokud z téhle oblasti odejdeš, hra konèí. Take, chceš si zahrát pro zábavu, pro peníze nebo zkusíš pøekonat rekord?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_quit_0">
		<text>Nìjak se teï na hru necítím.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_quit_1">
		<text>Jak chceš, kámo. Kdyby sis to rozmyslel, budu tady.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_0">
		<text>Chtìl bych zkusit pøekonat rekord.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11">
		<text>Zaèneme.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1111">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11111">
		<text>Dobøe, podíváme se, jestli z tebe nebude šampion, kámo.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1112">
		<text>Rád bych, ale nemám peníze.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11121">
		<text>Jo, tím se to zjednodušuje: mùeš si zahrát o peníze nebo jen tak pro legraci. Co øíkáš?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1113">
		<text>Já... rozmyslel jsem si to.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_12">
		<text>Zopakuj mi, prosím tì, pravidla.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_121">
		<text>Jo, tohle je hra pro opravdové chlapy. Pokud si myslíš, e dokáeš pøekonat rekord, uzavøeš sázku ve vıši rekordu. Pokud se ti podaøí pøekonat rekord, dám ti dvojnásobek sázky a staneš se šampionem a tak dál. Kdy ho nepøekonáš, nechám si tvoje prachy.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_13">
		<text>Já... rozmyslel jsem si to.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_0">
		<text>Pro zábavu.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_1">
		<text>Aha, chceš se pocvièit? Pravidla si pamatuješ, ne?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_11">
		<text>Jo. Jdeme si zastøílet.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_111">
		<text>Dobøe, kolik vran chceš sejmout?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_11111">
		<text>Dobøe, tak vysol prachy na døevo.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_111111">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_21">
		<text>Ne. Povídej.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_211">
		<text>No, pro zábavu se prostì hraje jen tak - nepotøebuješ na to prachy. Je to dobré, kdy se chceš pocvièit, a taky kdy jsi naštvanı a máš chu nìco rozstøílet. Tipneš si, kolik vran dokáeš sejmout za minutu, a pak to zkusíš udìlat.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_31">
		<text>Rozmyslel jsem si to.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_311">
		<text>Není problém. Nabídka je poøád stejná: mùeš hrát o prachy nebo zkusit pøekonat rekord. Co si vybereš?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_111">
		<text>Co tím chceš øíct, "nìkdo jako já"? Dobøe, nepromoval jsem na ádné podìlané akademii, ale mám na takovou práci šikovnı pracky - bıval jsem nejlepší specialista z celé fabriky, samá medaile, èestné uznání a tak. Vìtšinou jsme s kamarády pøi kadé takové pøíleitosti trochu zachlastali, ale pak nás pøedák nahlásil a vyhodili nás všechny. Parchant zasranı! Fabrika byla fakt namakaná, však jsme taky dìlali pro obranu. Pak mì zamìstnali na byáku jako údrbáøe. Kdy se nìco stalo, šli s tím vdycky za mnou, páè jsem byl jedinej profík široko daleko. Lidi mi obèas nìco podstrèili nebo mi nalili sklenièku a ivot byl bezva... dokud jsem se s jedním instalatérem neporval o flašku. Trochu se to vyostøilo, tak jsem toho parchanta bodl šroubovákem. Pøeil to, ale stejnì mì šoupli do basy, a kdy jsem si odbruèel, našel jsem barák prázdnej. ena mì opustila. Mìl jsem dìsnou depresi, tak jsem se obèas nìkde serval. Díky vlastní blbosti jsem pøišel i o barák a skonèil jsem jako bezdomovec. Tak jsem se protloukl sem. A víš co? Tady se o mì starají dobøe, protoe rozumím své práci. A já jsem taky spokojenı, obèas mi dokonce nìkdo pøinese za fušku lahvinku... pamatuj na to.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_121">
		<text>Jen proto, e se mi tøesou ruce, si ještì nemusíš myslet, e nejsem k nièemu. Mám prostì zrovna kocovinu, nic víc. Pár jich do sebe kopnu a bude po problému - hned budu jako novı! A nedìlej si starosti, odvedu lepší práci, ne kdejakı støízlivı zkurvysyn, o tom ádná. Zvládnu všechno, co potøebuješ: mùu ti opravit bouchaèku, pøidat na zbroj trochu nového kevlaru nebo ti namontovat òákı to vylepšeníèko. Jen na starého dobrého kámoše Prùhledòáka nezapomeò a hezky mu za jeho tvrdou práci dolívej jednu za druhou.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_131">
		<text>Upøímnì øeèeno, nemám tušení, co se kde dìje.  Dokud je tu kolem dost práce (a chlastu!), abych se nìjak obešel, je všechno v poøádku. Moná si iju dost mizernì, ale teï u je pozdì na tom nìco mìnit. Tak proè bych si mìl zatìovat hlavu spoustou zbyteènejch kecù? Chci øíct, dìje se tu kolem spousta všelijakıch špinavostí. Potkal u jsi Kyrila? To je ten kluk s poïobanım ksichtem - dokonce mu všichni øíkáme "Teèkovanej".  No, pokud jsi ho nevidìl, tak zas nejspíš nìkde podniká expedici na samé dno flašky. No prostì, zmerèil jsem poïobance, jak se obèas plíí ven ze základny. Došlo mi, e tam kluk má nìkde skrıš na vìci z koøisti, o kterı se po nájezdu nechce s ostatníma dìlit. Ostatní si toho taky všimli, a nìjak se to èasem doneslo a k Jogovi. Zavolal si Teèkovanıho a povídá mu, aby vydal, co má ve skrıši. Teèkoun chvíli kòoural: "Šéfe, taková krysa já nejsem, pøísahám...", ale nakonec šel ven a ukázal mu to. Vyšlo najevo, e kluk nìkde našel zranìné štìnì èernobyláka a krmil ho odpadkama, protoe nemìl nikoho, s kım by si pokecal - chlapi o nìm nemají valné mínìní. Joga se kvùli tomu stejnì pìknì nasral - štìnì zastøelil, Teèkovanej dostal nakládaèku a pøišel o svùj podíl. Èlovìèe, takovej je ivot...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_141">
		<text>A tohle je mùj nejlepší kámoš, Seòka. U jsem spolu vypili tolik vodky, e by ses v ní utopil, haha! Skamarádili jsme se hned, jak jsem sem pøišel: dali jsme si sklenièku, abychom to setkání oslavili, a pak jsme si dali tak trochu po hubì, protoe jsme zaèali mluvit o ivotì a moc jsme se v názorech neshodli. Ale neboj, Seòka je fakt dobrej maník, i kdy se obèas v opilosti ještì tak trochu koèkujeme. Ale mùu si s ním vdycky pokecat, kdy jsem na dnì - je to mùj jedinı pøítel, asi jako mìl ten Pavlov toho psa.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_151">
		<text>Je jeden základní princip, kterého by se mìl kadı chlap dret: nikdy nemíchat vodku s pivem. Nedìlám si srandu, jasnı? No, a se zbranìma je to podobnı. Mùeš vzít kteroukoliv charakteristiku zbranì a vylepšovat ji a na maximum, jasné? Nezáleí na tom, co si vybereš, a u pøesnost, rychlost støelby nebo cokoliv jiného, prostì to vytáhni na maximum. S jednou plnì vylepšenou charakteristikou se dostaneš dál, ne s nìkolika napùl dokurvenıma.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_21">
		<text>Doufám, e u to teï Stringov pochopil.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_31">
		<text>Pašerák se ze Smeáku nedostane ivı, ale kdyby kopálisti pobrali nìjaké bouchaèky, nemìl bych z toho vùbec radost, je to jasné?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_41">
		<text>Kopáèi jsou poøád na èerném trhu, ale ty furt trèíš tady. Jsem tu snad jedinı široko daleko, kdo v tom vidí problém?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_61">
		<text>Pøišel sis promluvit obchodnì, nebo se mi jen snaíš sloit poklonu?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_91">
		<text>Jsem jedno velké ucho.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_first_0">
		<text>Dovolíš, abych se k vám pøidal?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_first_1">
		<text>Pomalu, pankáèi, jedno po druhım! Nejdøív musíš sloit zkoušku, a to tak, e vopravdovou. Jen ti musím vybrat úkol.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_0">
		<text>Tak co, jsem teï pro vás dost dobrı? Berete mì?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_1">
		<text>Seš blbej, nebo co? Dal jsem ti práci, tak ji bì poøešit, a zkus nic neposrat. A to bude hotové, tak si o tom promluvíme.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_2">
		<text>Práci jsi poøešil, a dobøe, a moc dobøe, jen co je pravda... Kdy jdou vìci moc hladce, je mi to podezøelé, take co kdyby ses chvíli flákal po Zónì a já si na tebe zatím vezmu reference? Pokud seš opravdu èistej, pošlu ti vzkaz na PDA.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_3">
		<text>Vypadáš na zbìha od Svobody. Take hele, já tu mám svou vlastní smeèku, a té velím já. Jsi ochotnı vystoupit ze Svobody?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_4">
		<text>Vida Davida, chlápek od Povinnosti, a chce se k nám pøidat. No, tady je jenom jeden šéf, a to jsem já. Jsi pøipravenı opustit kvùli mnì své bıvalé vedení?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5">
		<text>No, do svého tımu beru jenom opravdové chlapy, ale právì jsi prokázal, e jsi dost dobrı, abys mohl bıt jedním z nich. Staèí jedno slovo a bereme tì. Co øíkáš?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51">
		<text>Vdycky jsou to chtìl táhnout s tvrdıma chlapama, jako jste vy.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511">
		<text>Tvrïáka z tebe ještì poøádnì vytvrdíme, ádnı strach. Víš u, jak to tady sakra chodí?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5111">
		<text>Ne. Vysvìtli mi to, prosím pìknì.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51111">
		<text>No, v Zónì je bordel a všichni se mydlí mezi sebou. My tu máme vlastní pravidla a vysvìtlujeme ostatním, e je budou dodrovat. Naše "vıuka" je trochu finanènì nároènìjší, a tak obèas oškubeme kopálisty o prachy. Smeák u je vyøešenı, a teï je na øadì Kordon. Abychom na Kordonu dostali vìci pod kontrolu, budeme muset nakopat tamním stalkerùm a ukázat jim, kdo je tady šéf.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511111">
		<text>Rozumím.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5112">
		<text>Jsem v pohodì, pøednášku nepotøebuju.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51121">
		<text>Dobøe, tak to bychom mìli. Naladil jsem ti PDA na naši frekvenci, take budeš vdycky vìdìt, co naši kluci zrovna chystají a jak si vedeme v boji proti ostatním klanùm. Dobøe, konec divadılka, a teï padej!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511211">
		<text>Rozumím, šéfe. Jdu rozšíøit øady našich pracujících.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_52">
		<text>Rozmyslím si to.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_0">
		<text>Chtìl bych pro tebe pracovat.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_11">
		<text>Udìlám to.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_111">
		<text>Vıbornì. Ten chlápek se jmenuje Stringov. Bì rovnou na zastávku - hádám, e ne tam dorazíš, u tam bude.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_1111">
		<text>Rozumím.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_12">
		<text>Ne-e, tahlecta krvavá práce není nic pro mì.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_121">
		<text>Tvoje vìc. Kdyby sis to rozmyslel, dej mi vìdìt - tøeba ten chlápek bude ještì naivu.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_0">
		<text>Rozhodl jsem se, e se pøece jen podívám na tu prácièku.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_1">
		<text>Dobøe. Máš kliku - chlápek je ještì naivu. Najdeš ho na staré autobusové zastávce za vıchodní zdí, mìl by tam brzo pøijít. Postarej se o nìj. Øíká si Stringov, dej si bacha, abys dostal správného chlapa.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_11">
		<text>Rozumím.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_meet_greet_b_2">
		<text>Teda, a se na místì propadnu! To seš ty!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_0">
		<text>Rád bych se na nìco zeptal.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1">
		<text>Co to je?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_11">
		<text>Povìz mi o sobì nìco.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_111">
		<text>Kdo si myslíš, e seš, policajt? Na ádnı blbı otázky ti neodpovím. Nejseš nic ne pitomej pankáè, beznadìjná lama, stejná jako stovky jinıch, pøes které jsem se dostal tam, kde jsem teï. A dostal jsem se sem proto, e jsem hodnì pøemıšlel a moc jsem nevanil. Jo, a ještì z jednoho dùvodu - kdy u jsem se musel pohnout, udeøil jsem rychlejc ne ostatní, a tak, aby to víc bolelo, rozumíš?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1111">
		<text>Aha. Chtìl jsem se zeptat ještì na nìco jiného.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1112">
		<text>Aha. Dobøe, u ádnı otázky.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_12">
		<text>Nebojíš se, e se stalkeøi vzbouøí a napadnou tì?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_121">
		<text>Správnej chlap se bojí jen jedné vìci - e se stane èlenem brigády s netradièní orientací, jestli chápeš, jak to myslím. Kromì toho mì nic netrápí. Na to, abych pokraèoval ve dímání kopáèù na Smeáku, mám odvahy víc ne dost. I kdyby se do nás pustil tøeba celej klan, ukázali bychom tìm sráèùm, e se do nás nemají naváet. Poøád se k nám pøidávají noví chlapi, a a dáme dohromady dost chechtákù, vykašleme se na tuhle zasranou díru a poøídíme si nìkde slušnou základnu. A co se tıèe tìch, co tam bydleli pøed náma... ti si budou muset najít nìjakı novı bydlení, ne?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_13">
		<text>Zajímáš se o to, co se dìje v Zónì?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_131">
		<text>Zajímám se jenom o jednu vìc: odkud na nás zaútoèí zelenı mozky nebo jiní vylízaní èuráci. Nemyslím kurva šopa na nic jinıho, leda tak ještì na emise a na to, e se stalkeøi mydlí s vojclama, protoe na takovejch vìcech se dá vydìlat. A stejnì, nìco ti povím, kdy mì necháš mluvit. Poflakoval se tady kolem jeden ztroskotanec, øíkali jsme mu Šéfkuchaø. Ne proto, e by fakt umìl vaøit, ale protoe nìjak vidìl masomlejnek, to je jedna z nejzasranìjších anomálek tady kolem, u na nìjakıch sto krokù. Zaèal na to bıt celkem pyšnı, poøád øíkal, jak nás zachraòuje pøed jistou smrtí, ale jeho podíl e zdaleka není tolik, kolik by si zaslouil. Tomu malému parchantovi bylo potøeba pøipomenout, kdo je tady šéf, tak jsem si ho zavolal, ubalil jsem mu jednu mezi oèi, a kdy byl bez sebe, polámal jsem tomu èurákovi prsty. Pak mu chlapi zavávazli oèi a šoupli jsme ho na fakt šikovnı místo. Øíkal jsem si, e jestli ujde sto krokù a pøeije to, nechám ho naivu a bude mi pucovat kanady. Jene narazil na svùj milovanej masomlejnek a došéfkuchaøoval. A jaké je z toho morální pouèení? Neser se do mì, jinak z tebe bude sekaná.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_14">
		<text>Nic, díky.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_141">
		<text>Hodnı kluk. Èím míò toho víš, tím dıl zùstaneš naivu.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_0">
		<text>Nemyslíš, e odmìna za mou poslední práci nebyla úmìrná riziku?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_111">
		<text>Nemyslím, já to vím, ale co jsi èekal? Dobøe, dobøe, moná nejsi taková pankáèská lama, jak jsem si pùvodnì myslel, tak ti teda povím o jedné skrıši. Pøed poslední emisí jsem si tam schoval jednu speciální bouchaèku, takovou velkou krávu. Po emisi je to místo samá anomálka, ale narazil jsem na maníka, kterı mi øíkal, e si tam nemusíš ani tak dávat pozor na anomálie, jako spíš na potvory. Tak èi onak se tam teï nedá jednoduše dostat, ale pokud by ses tam chtìl vypravit, dám ti spolehlivé souøadnice. Pokud se ti to podaøí, obsah té skıše za to riziko stojí.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_1111">
		<text>Dobøe, uvidíme.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_join_0">
		<text>Mùeš mi øíct, jak bych se mohl pøidat ke tvé frakci?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_join_1">
		<text>O tom musí rozhodnout šéf. Je ve svém pøívìsu v hangáru.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_0">
		<text>Mohl bys mi odpovìdìt na pár otázek?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1">
		<text>Jasòaèka!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_11">
		<text>Jak se z nìkoho, jako seš ty, stane technik?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_111">
		<text>Co tím chceš øíct, "nìkdo jako já"? Dobøe, nepromoval jsem na ádné podìlané akademii, ale mám na takovou práci šikovnı pracky - bıval jsem nejlepší specialista z celé fabriky, samá medaile, èestné uznání a tak. Vìtšinou jsme s kamarády pøi kadé takové pøíleitosti trochu zachlastali, ale pak nás pøedák nahlásil a vyhodili nás všechny. Parchant zasranı! Fabrika byla fakt namakaná, však jsme taky dìlali pro obranu. Pak mì zamìstnali na byáku jako údrbáøe. Kdy se nìco stalo, šli s tím vdycky za mnou, páè jsem byl jedinej profík široko daleko. Lidi mi obèas nìco podstrèili nebo mi nalili sklenièku a ivot byl bezva... dokud jsem se s jedním instalatérem neporval o flašku. Trochu se to vyostøilo, tak jsem toho parchanta bodl šroubovákem. Pøeil to, ale stejnì mì šoupli do basy, a kdy jsem si odbruèel, našel jsem barák prázdnej. ena mì opustila. Mìl jsem dìsnou depresi, tak jsem se obèas nìkde serval. Díky vlastní blbosti jsem pøišel i o barák a skonèil jsem jako bezdomovec. Tak jsem se protloukl sem. A víš co? Tady se o mì starají dobøe, protoe rozumím své práci. A já jsem taky spokojenı, obèas mi dokonce nìkdo pøinese za fušku lahvinku... pamatuj na to.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1111">
		<text>Aha. Mùu se zeptat ještì na nìco jiného?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1112">
		<text>Rozumím. To je zatím všechno.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_12">
		<text>Jak mùeš takhle vùbec pracovat?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_121">
		<text>Jen proto, e se mi tøesou ruce, si ještì nemusíš myslet, e nejsem k nièemu. Mám prostì zrovna kocovinu, nic víc. Pár jich do sebe kopnu a bude po problému - hned budu jako novı! A nedìlej si starosti, odvedu lepší práci, ne kdejakı støízlivı zkurvysyn, o tom ádná. Zvládnu všechno, co potøebuješ: mùu ti opravit bouchaèku, pøidat na zbroj trochu nového kevlaru nebo ti namontovat òákı to vylepšeníèko. Jen na starého dobrého kámoše Prùhledòáka nezapomeò a hezky mu za jeho tvrdou práci dolívej jednu za druhou.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_13">
		<text>Máš ty vùbec pøedstavu, co se kolem tebe dìje?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_131">
		<text>Upøímnì øeèeno, nemám tušení, co se kde dìje.  Dokud je tu kolem dost práce (a chlastu!), abych se nìjak obešel, je všechno v poøádku. Moná si iju dost mizernì, ale teï u je pozdì na tom nìco mìnit. Tak proè bych si mìl zatìovat hlavu spoustou zbyteènejch kecù? Chci øíct, dìje se tu kolem spousta všelijakıch špinavostí. Potkal u jsi Kyrila? To je ten kluk s poïobanım ksichtem - dokonce mu všichni øíkáme "Teèkovanej".  No, pokud jsi ho nevidìl, tak zas nejspíš nìkde podniká expedici na samé dno flašky. No prostì, zmerèil jsem poïobance, jak se obèas plíí ven ze základny. Došlo mi, e tam kluk má nìkde skrıš na vìci z koøisti, o kterı se po nájezdu nechce s ostatníma dìlit. Ostatní si toho taky všimli, a nìjak se to èasem doneslo a k Jogovi. Zavolal si Teèkovanıho a povídá mu, aby vydal, co má ve skrıši. Teèkoun chvíli kòoural: "Šéfe, taková krysa já nejsem, pøísahám...", ale nakonec šel ven a ukázal mu to. Vyšlo najevo, e kluk nìkde našel zranìné štìnì èernobyláka a krmil ho odpadkama, protoe nemìl nikoho, s kım by si pokecal - chlapi o nìm nemají valné mínìní. Joga se kvùli tomu stejnì pìknì nasral - štìnì zastøelil, Teèkovanej dostal nakládaèku a pøišel o svùj podíl. Èlovìèe, takovej je ivot...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_14">
		<text>Co je zaè ten chlápek, co spí támhle v rohu?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_141">
		<text>Aha -  tohle je mùj nejlepší kámoš, Seòka. U jsem spolu vypili tolik vodky, e by ses v ní utopil, haha! Skamarádili jsme se hned, jak jsem sem pøišel: dali jsme si sklenièku, abychom to setkání oslavili, a pak jsme si dali tak trochu po hubì, protoe jsme zaèali mluvit o ivotì a moc jsme se v názorech neshodli. Ale neboj, Seòka je fakt dobrej maník, i kdy se obèas v opilosti ještì tak trochu koèkujeme. Ale mùu si s ním vdycky pokecat, kdy jsem na dnì - je to mùj jedinı pøítel, asi jako mìl ten Pavlov toho psa.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_15">
		<text>Kterou vlastnost zbranì bych si podle tebe mìl nechat vylepšit?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_151">
		<text>Je jeden základní princip, kterého by se mìl kadı chlap dret: nikdy nemíchat vodku s pivem. Nedìlám si srandu, jasnı? No, a se zbranìma je to podobnı. Mùeš vzít kteroukoliv charakteristiku zbranì a vylepšovat ji a na maximum, jasné? Nezáleí na tom, co si vybereš, a u pøesnost, rychlost støelby nebo cokoliv jiného, prostì to vytáhni na maximum. S jednou plnì vylepšenou charakteristikou se dostaneš dál, ne s nìkolika napùl dokurvenıma.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_16">
		<text>Dobøe. To by zatím, co se otázek tıèe, staèilo.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_161">
		<text>Jo, já jsem vdycky upøímnej a rád si vyliju srdíèko, pamatuj si to.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_join_0">
		<text>Jak bych se mohl pøidat ke klanu?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_join_1">
		<text>Zeptej se Jogy! Vládne tady tomu jako òáké králisko èi co. Nechá si øíkat "šéf", ale pøesnìjší by bylo "olupovaè pocestnıch".</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_0">
		<text>Nechceš si pokecat, kdy v obchodì nikdo není?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1">
		<text>Jasnì, o co jde?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_11">
		<text>Povìz mi nìco o sobì.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_111">
		<text>Ještì za Sovìtù jsem porùznu handloval s vìcma a chytili mì pøi jednom velkım kšeftu. Odsedìl jsem si to jako chlap, našel jsem v lochu pár dobrıch kamarádù a navázal kontakty s podsvìtím, a kdy mì pustili, ivil jsem se jako pøekupník kradeného zboí. Po èase mì zas èapli a zavøeli, a kdy mì pustili, byl u Sovìtskej svaz ten tam. Nikdy jsem se tomu poøádnì nepøizpùsobil - nemìl jsem ani vindru a ivot byl na hovno - ale kdy se objevila Zóna, hned jsem sem vyrazil. Tady mi to hned zaèalo pøipadat jako za starıch dobrıch èasù, tak jsem se dlouho nerozmıšlel a stal jsem se obchodníkem.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1111">
		<text>Aha. Mùeš mi øíct ještì nìco dalšího?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1112">
		<text>Jasnì. U toho mlácení hubou bylo dost.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_12">
		<text>Co si myslíš o Jogovi?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_121">
		<text>Myslím si jednu vìc: Joga u dlouho šéfem nebude. Mám takovı dojem, e ho Borov døíve èi pozdìji sesadí, protoe Joga má sice velké plány, ale nevidí si ani na špièku nosu. Høeje si na prsou hada, kterı ho døíve èi pozdìji uštkne. Neøíkám ti to proto, abys šel a vyvanil to kadému na potkání. Svìøil jsem ti dùvìrnou informaci, take a najdeš nìco, co by stálo za to, dones to prodat sem ke mnì, jasné? Neboj, je celkem jedno, kdo bude šéfovat - jestli Joga nebo Borov - já tady stejnì obchodovat budu.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_13">
		<text>Povìz mi nìco o Smeáku.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_131">
		<text>Nechápu, e se nìkomu do té zasrané díry vùbec chce chodit. Pøedtím sem nikdo nelezl, protoe tam nebylo nic ne skládka radioaktivních odpadkù. A pak ejhle - pár stalkerù mìlo kliku a vykopalo pár hezkıch serepetièek. Pak se sem zaèali stahovat lidi z celé Zóny jako nadrení námoøníci za dìvkama. Byl to tu jeden velkı bordel, dokud se neobjevili naši kluci a neudìlali tady aspoò jakıs takıs poøádek. A Zóna tak èi onak poøádek potøebuje. Buï budou udrovat právo a poøádek ty prasácké zelené mozky, nebo si gangsteøi zavedou vlastní poøádky a to je to, co se stalo tady na Smeáku. A nemusíš bıt velká bedna s Nobelovkou, aby ti došlo, e poøádek stojí prachy - naši kluci musí nìco rát. Take dostávají férovej podíl z prodeje a já se tady taky nemám zle, i kdy jsem si øíkal, e se moná pøesunu nìkam, kde budou lepší zisky.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_14">
		<text>Jaké jsou nejnovìjší zprávy ze Zóny?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_141">
		<text>Nejnovìjší zprávy, jo? Hlavnì si dávej pozor, aby se z nejnovìjších nestaly poslední, jestli víš, jak to myslím. Mutanti tu obecnì nejsou tak špatní jako ve zbytku Zóny, ale byl tady onehdá jeden incident... Vrátil se jeden stalker, bílej jako køída, ruce se mu klepaly a vùbec... Zaèal se zpovídat ze svejch høíchù a klel pøitom jako dladiè. Údajnì s nìjakım kamarádem utíkal pøed poltergeisty, kdy narazili na skupinu køeèkù. Tak si øekl, zachraò se, kdo mùeš, vysypal zásobník do paráka a vzal kramle. Køeèci se ho zjevnì pronásledovat nesnaili, kdy u tam èerstvé maso mìli, a zaèali hodovat, ale sotva odtud náš hrdina utekl, zaèalo ho hryzat svìdomí nad tím, co udìlal... Vyahnul u Borova ze dvì flašky a zaèal lamentovat, jak mu jeho kámoš jednou dal poslední lékárnièku a tak... No prostì, ještì ten den v noci se chlápek obìsil. To se lidem v Zónì stává.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_15">
		<text>Hádám, e nic.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_151">
		<text>Je to na tobì.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_0">
		<text>Co se tıèe toho útoku na koncentrák...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1">
		<text>Poslyš, u dlouho si brousím zuby na bandity a rád bych je trochu zmáèknul - oplatil jim všechno, co udìlali oni nám. Hlavní problém je v tom, e jsou kopáèi dìsnì vydìšení a nemyslí si, e by to šlo. Jak se nìkdo zmíní o koncentráku, zmizí všechno jejich odhodlání jako dım. To znamená, e jedinı zpùsob, jak bych mohl svùj sen uskuteènit, je ty lopaty pøesvìdèit, e fakt mùeme vyhrát.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11">
		<text>A jak to hodláš udìlat?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_111">
		<text>Chtìl bych osvobodit kopáèe z koncentráku a srovnat ho se zemí. Kdy se mi to podaøí, kopáèi si uvìdomí, e banditi nejsou ani zdaleka neporazitelní. Potøebujou prostì jen symbol, nìco jako dal Che Guevara lidem na Kubì! Na to jsem potøeboval ty zbranì - rozdat je klukùm, abychom mohli bojovat proti banditùm. Upøímnì øeèeno, ani s bouchaèkama nemáme velkou šanci... Proto tì taky prosím, aby ses ujal vedení. Ty seš aspoò zkušenı bojovník - kdy nám budeš velet ty, urèitì to zvládneme, jak to nejlíp pùjde! Pomùeš nám?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1111">
		<text>Jestli vám pomùu zaútoèit na koncentrák? Jo, pomùu.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11111">
		<text>Já jsem vìdìl, e je na tebe spolehnutí! Tady jsou souøadnice toho místa. Moji kluci u tam jsou, s tìma zbranìma z pašerácké skrıše. Spojím se s nima a øeknu jim, e u jsi na cestì. Zlom vaz, nejlíp kadému, na koho narazíš!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_111111">
		<text>Budu se snait.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1112">
		<text>Nemùu øíct, e by mì ten tvùj malı proslov nìjak nadchl. Ale nechám si to projít hlavou.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11121">
		<text>Co je na tom k rozmıšlení? Pokud kopáèi nebudou spolupracovat teï, získají banditi brzy pøíliš velkou moc. Co myslíš, e se stane potom? Já ti povím, co se stane - rozlezou se do Zóny a to bude špatnı pro všechny! No tak, chlape, jsi naše jediná šance, e se nám na tábor podaøí zaútoèit!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_2">
		<text>Potøebujeme zaútoèit na koncentrák! Je to jediná monost, jak zvednout kopáèùm morálku a dodat sebevìdomí! Pomùeš nám?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_break_0">
		<text>Na vidìnou.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_0">
		<text>Lékárnièka, øíkáš?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1">
		<text>Jo, pøesnì to se na té krabièce píše: "polní sada rychle úèinkujících léèiv". Vyhrabal jsem ji v jedné staré skrıši, hned jak s Zóna objevila. Hádám, e ji tu nechala nìkterá z prvních vìdeckıch vıprav... Je hodnì cenná, ale nikdo ji ode mì nechce koupit, dokonce ani za dvì tisícovky ne. Pro kopáèe je to moc penìz. Proè si ji nekoupíš ty, èlovìèe? Fakt bych potøeboval prachy...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11">
		<text>Lékárnièka za dva tisíce? Tak jo, dej ji sem, bude se hodit.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111">
		<text>Ty jo, kámo, vytrhl jsi mi trn z paty! Tady máš lékárnièku. Víš, moná jsem pitomec, ale mám pocit, e ti mùu vìøit. Za ty prachy potøebuju koupit od pašeráka bouchaèky a koneènì kluky trochu vyzbrojit.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111">
		<text>Aha, a co to má spoleèného s dùvìrou?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111">
		<text>No, jde o to, e Stringov zrovna vyrazil za tím pašerákem. Vìtšinu prachù u má, ale kdyby mìl i to, cos mi teï dal, mohl by nakoupit všechno, co potøebujeme. Tak jsem se tì chtìl zeptat, jestli bys ty prachy nemohl dát Stringovovi. Tady máš souøadnice. Øeknu mu, aby tam na tebe poèkal, ale pospìš si, jo?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111111">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111111">
		<text>Vìdìl jsem, e se v tobì nepletu. Pøedem díky.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111111">
		<text>Podìkovat mi mùeš, a bude za co.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111112">
		<text>Ještì jednou, co e to mám udìlat?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111121">
		<text>Potøebuju, abys ty dva tácy zanesl Stringovovi. Èeká na pašeráka.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111211">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111113">
		<text>Budu o tom uvaovat.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111131">
		<text>Hmm... Doufám, e jsem se v tobì nespletl.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111311">
		<text>Tak jo, mùeš doufat dál.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_112">
		<text>Rád bych, ale nedávno jsem se rozhodl, e budu všechny vìtší kšefty dìlat a veèer, abych se vyhnul neádoucím svìdkùm. Vra se, a se setmí - lékárnièka na tebe poèká.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_12">
		<text>Koupím ji. Ale nejdøív na ni musím sehnat dost penìz.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_121">
		<text>Ty vole, jestli ji fakt koupíš, máš to u mì! Jedinı problém je, e deláme všechny kšefty a v noci, aby nás nikdo nevidìl. Já jsem s tím pravidlem pøišel, tak bych ho mìl dodrovat.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_13">
		<text>Rozmyslím si to.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_131">
		<text>Ty vole, já u nevím, od koho jiného bych ty prachy ještì mohl zkusit sehnat...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_2">
		<text>Jo, jen dva tácy. Prodal bych ji i levnìji, ale fakt potøebuju pøesnì dva tácy... Vezmeš si ji?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_3">
		<text>Správnì. Tak co, u jsi sehnal dva tácy?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_31">
		<text>Jo. Dej sem tu lékárnièku.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_32">
		<text>Ještì ne.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_321">
		<text>No... Lékárnièka tu na tebe èeká, a já na tebe èekám ještì netrpìlivìjc. Sakra, já u fakt nevím, od koho jiného bych ty prachy sehnal...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_11">
		<text>Odpal, vole, ivot i bez toho stojí za prd. Poèasí je na hovno, koøist není kde vzít - na nejlepších místech máš buï bandity, nebo muáky... A i kdy máš kliku a vyhrabeš nìco rozumnıho, nemáš šanci dostat se s tím ze Smeáku - nìkdo ti to co nevidìt zkonfiskuje, a navíc se ztratil Baant a jeho chlapi.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_111">
		<text>Mùu ti nìjak pomoct?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_1111">
		<text>Pomoct, øíkáš? Jak mám vìdìt, jestli se ti dá vìøit? I kdy, na druhou stranu nemám moc na vybranou, co? Nutnì potøebuju jednu vìcièku od kopáèe, co mu øíkaj Baant. Take pokud mi fakt chceš pomoct...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_112">
		<text>To je tvùj problém, ne mùj.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_1121">
		<text>Jo, to mì nepøekvapuje... Tady se nikdo nestará o nikoho jiného ne o sebe... Do prèic s tebou, Baante, kde vìzíš?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_12">
		<text>Proè, proboha? Proè? Kde je ten zatracenej Baant...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_13">
		<text>Ty, vole, to jaks øíkal, e bys Baantovi pomohl, tos myslel vánì?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_14">
		<text>Tak co, u ses byl podívat po Baantovi?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_15">
		<text>Tak co, pøinesl jsi mi Baantovo starı PDA?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_21">
		<text>Tak co, nechceš u koupit tu lékárnièku? Pochop, èlovìèe, já ty prachy fakt nutnì potøebuju, proto ji taky prodávám tak levnì.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_22">
		<text>Tak co, u jsi dal dohromady dost penìz na tu lékárnièku?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_31">
		<text>Zanes ty prachy rychle Stringovovi, jo? Vìøím ti, e mu to èestnì dáš.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_311">
		<text>To je od tebe pìknı.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_32">
		<text>Ty vole, proè se tady flákáš takovou dobu? Stringov u tam dávno bude!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_321">
		<text>O tom pochybuju. Uklidni se.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_33">
		<text>Vole, nechal jsi tam to Stringovovo PDA? Je to naše jediná nadìje, jak se dostat k tìm bouchaèkám!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_331">
		<text>Aha. Dávej na sebe pozor.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_34">
		<text>Neseš mi to pašeráckı PDA? Díkec... vsadím se, e to byl Stringov, kdo prásknul pašeráka banditùm. Jak má èlovìk po takové sviòárnì nìkomu vìøit? Chci øíct, Stringov sám byl taky v koncentráku, a pøesto, kdy pøišlo na vìc, dal pøednost osobnímu zisku... No nic, vzal to ïas a Stringova taky. Mimochodem, moji chlapi u vyzvedli bouchaèky ze skrıše... Myslím, e ti klidnì mùu øíct, na co je máme. Chystáme se zaútoèit na koncentrák.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_342">
		<text>Jasnì, ale uvìdom si, e u jsme osvobodili kopáèe z koncentráku.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_51">
		<text>No, u jsme skoro pøipravení k útoku na koncentrák... Mám ti vysvìtlit podrobnosti?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_52">
		<text>Vole, bez tebe nemá smysl, abychom na koncentrák útoèili. Jsme kopáèi, nejsme zelenı mozky... Moji kluci jako bojovníci stojí za hovno, a taktiku se na báòské taky nenauèíš, jestli víš, jak to myslím. Nejlepší, co tak zvládnou, bude náhodná pøehradná palba. Ale kdybys jim velel ty, to by pane byla jiná pohádka. Snanì tì prosím - byl bys tak hodnı a velel tomu útoku na koncentrák?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_53">
		<text>Pokraèuj, moji kluci u na tebe èekají.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_531">
		<text>Jdu na to. Dávej si bacha.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_54">
		<text>Co to dìláš, èlovìèe?! Támhle umírají naši kluci!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_55">
		<text>Sakra, chlape... Zdá se, e to naši kluci nedali. Jen ty mùeš pomstít jejich smrt! Pozabíjej všechny ty parchanty koncentráènické! Osvoboï naše chlapy!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_61">
		<text>Víš, vole, ivot není tak špatná vìc.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_71">
		<text>Ach jo, zasranej psí ivot... Co jsem komu udìlal, e jsem si zaslouil tohle?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_0">
		<text>Co se tıèe Baanta...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1">
		<text>No, situace se nám posrala zhruba takhle: Baant, jeden kolega od lopaty, mi mìl pøinést svoje staré PDA, jene zmiznul. Nekontaktoval ani mì, ani nikoho jiného z naší skupiny, a já to PDA fakt nutnì potøebuju. Zašel bych si pro nì sám nebo bych poslal kámoše Stringova, jene teï oba musíme zùstat tady. Nemohl bys mi to PDA pøinést?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11">
		<text>Pøedpokládám, e jo. Kde bych toho Baanta našel?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_111">
		<text>Kde bys ho našel, to nevím, hodnì se toulá po okolí, ale mùu ti øíct, e táboøí na jih odsud, za cisternama a takovou hromadou bordelu. Pokud tam Baant bude, povìz mu, e tì posílá Divokej Napr. Kdyby tam nebyl, prostì mu prober bednu s náøadím. PDA by mìl mít v tajné pøihrádce pod falešnım dnem. Je ti to jasné?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1111">
		<text>Jasnì.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11111">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112">
		<text>Víš, byl jsem v táboøe, ale nevidìl jsem tam jedinou ivou duši. Jenom hromady mrtvol, rozervanıch na malı kousky.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11121">
		<text>Do hajzlu s nima taky! V noci se po Smeáku potuluje pár potvor a zabijou všechno, co není dost dobøe ozbrojené, èili nás - kopáèe. Zatím to nikdo nepøeil, aby nám o tom mohl nìco øíct. Zasranej zkurvenej kopáèskej ivot svinskej blbej…</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_111211">
		<text>Teï se toho dìje tolik, e moná není nejlepší doba se litovat, kámo.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112111">
		<text>Jo, máš pravdu. Pamatuješ si, kde najdeš to PDA?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11121111">
		<text>Jo, pamatuju.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112112">
		<text>Jo, máš pravdu. Tak co, našel jsi to Baantovo starı PDA?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1113">
		<text>Zopakuj mi to.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11131">
		<text>Struènì øeèeno, Baant táboøí na jih odsud, za cisternama a hromadou bordelu. Ty máš sebrat jeho starı PDA a donést mi ho. Mùe bıt na dvou místech: buï ho má Baant u sebe, nebo bude v bednì na náøadí.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11132">
		<text>Struènì øeèeno, Baant táboøí na jih odsud, za cisternama a hromadou bordelu. Ty máš sebrat jeho starı PDA a donést mi ho. Mùe bıt na dvou místech: buï ho má Baant u sebe, nebo bude v bednì na náøadí.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_12">
		<text>Víš, dneska zrovna nemám chu dìlat nìkomu poskoka.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_121">
		<text>Já tì tu prosím o pomoc a ty... Ach jo!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_2">
		<text>Dobøe, tak kde teda jsou?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_21">
		<text>Kdo ví? Ještì jsem se na nì nebyl podívat.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_211">
		<text>Poslouchej, èlovìèe, já fakt potøebuju to PDA. Buï tak hodnı a bì se mi po nìm podívat.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_3">
		<text>Tys to PDA našel, viï?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_31">
		<text>Jo. Tumáš.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_311">
		<text>Èlovìèe, tys mì fakt vytáhl z bryndy. Tady, vezmi si za odmìnu tohle. Taák, teï se na to podíváme... Sakra, je tu jen patnáct stovek. Zdá se, e za poslední objednávku nedostal zaplaceno. Hmm... Víš, my jsme s Baantem tohle PDA pouívali, kdy jsme si chtìli pøedat prachy. Jene teï zrovna nutnì potøebuju prachy, ale Baant nedal dohromady tolik, kolik slíbil, take bych poøád nìkde potøeboval schrastit dva tácy. Problém je, e u jsme vybrali všechny skrıše a do dna...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_3111">
		<text>Jo, hochu, prùsery se stávají.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_31111">
		<text>Poèkat... Poøád ještì mám tady tu lékárnièku, na kterou nemám kupce. Nemohl bys ji ode mì koupit? Chtìl jsem ji pùvodnì støelit za tøi tácy, ale nechám ti ji za dva. Nevídanej kšeft, co øíkáš?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_32">
		<text>Ale nevzal jsem si ho.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_321">
		<text>Poslouchej, èlovìèe, Baant a jeho chlapi jsou moná rozebraní na souèástky, a odpoèívají v pokoji... ale já fakt nutnì potøebuju to PDA. Pøinesl bys mi ho, prosím?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_messenger_hello_dialog_11">
		<text>Jdi se bodnout, nikam nejdu, kdy se tu všude kolem plazí ty bezoké potvory!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_messenger_hello_dialog_21">
		<text>Jo, brácho, kopáèi holt mají tvrdej chlebíèek...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_11">
		<text>Co je? Co chceš? Nevidíš, e mám pauzu?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_21">
		<text>Hmmchrrr... Nech mì bejt... Nebuï mì...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_31">
		<text>Posílá tì Joga? No koneènì! Proè ti to tak trvalo?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_41">
		<text>Jo, jo, u jdu! Jen si musím zkontrolovat, e si nenabìhnu na Jogovy lidi, a hned tam budu.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_411">
		<text>Pohyb, pohyb.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_0">
		<text>Dobøe, tady to je. Joga øíkal, e s tebou mám vyrovnat úèty. Mùeš to povaovat za poslední splátku.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1">
		<text>No koneènì... Hej, poèkej, vole, co blbneš? Joga mì chce nechat zmlátit? Ne... neé... Nestøílej mì! Zaplatím ti víc ne Joga!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_11">
		<text>To jako kolik?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_111">
		<text>No, netuším, kolik penìz ti slíbil Joga, ale mám souøadnice skrıše toho mrtvého pašeráka. Je v ní zboí nejmíò za pìt tácù!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1111">
		<text>Hmm. Dej sem souøadnice a koukej zmizet, rozumíš?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_11111">
		<text>Jasnì, jasnì. Skrıš je v kufru jedné zrezivìlé rachotiny, tady máš souøadnice! Díky, chlape! Znám tajnou stezku, nikdo mì neuvidí, zaruèenì! Tak... Tak já jdu, jo?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_111111">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1112">
		<text>Neznámá skrıš plná neznámého zboí? Ne, to nestaèí. Sbohem.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_12">
		<text>Nemám zájem. Sbohem.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_0">
		<text>Øekli mi, e bys mi mohl domluvit schùzku s pašerákem.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_1">
		<text>Tak ty jsi ten, kterého si poslali pro bouchaèky? Jo, mùu ti domluvit schùzku. Hele, normálnì se s ním potkávám u jednoho našeho vıkopu, západnì odsud. Tady máš souøadnice. Pašerák by tam teï nìkdy mìl bıt, tak mùeš vyrazit a já mu dám echo, e u jdeš. Máš s sebou prachy? Vıbornì.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_11">
		<text>Jasnı. Dávej bacha.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_bandits_0">
		<text>Nebojíš se banditù?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_bandits_1">
		<text>Jasnì e bojím, ale co mám dìlat? Nìjak se ivit musím. Ale nauèili jsme se bıt opatrní - pøes den prodáváme jenom rùznı malièkosti, abychom nepøitahovali pozornost. Prostì se snaíme moc nehıbat a neupozoròovat na sebe. Tady nikdy nemùeš bıt zbyteènì moc opatrnı.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_goods_0">
		<text>Co máš na prodej?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_goods_1">
		<text>Jen pár blbostí. Víš jak, prodávám, co tu vyhrabu. Kromì toho se tady tu a tam staví obchodník... Øeknu ti, v Zónì je barterovej obchod prostì k nezaplacení!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_1">
		<text>Hej! Nemìl bys o nìco zájem?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_market_0">
		<text>Co je to tady za místo?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_market_1">
		<text>No, tady seš na bleším trhu, take my jsme tím pádem blešatí obchodníci. Hehe, jsme prostì kšeftsmani, kámo - prodáváme tu a tam rùzné drobnosti... Budu k tobì upøímnej: zboí stojí za prd, ale aspoò mùeme poøád kšeftovat, ne? Take, pøišel sis nìco koupit, nebo je tak na kus øeèi?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_traders_0">
		<text>Ty jsi tu jedinı obchodník?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_traders_1">
		<text>Jasnì e ne!  Chodí sem obchodovat spousta lidí, ale máme takovı pravidlo, e se velkı kšefty dìlají a po setmìní. Pøes den jsem tu jenom já a moje zboí, které u od pohledu "za nic nestojí", ale kdy pøijdeš v noci, objeví se i opravdické zboí a dìlají se skuteèné obchody.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_0">
		<text>Základní text</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_1">
		<text>Text v základním nastavení</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_11">
		<text>He? Co se dìje?... Sakra, tys mì ale vydìsil. To nevidíš, e spím?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_111">
		<text>Jé, promiò. Dávej pozor.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_0">
		<text>Základní text</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_1">
		<text>Text v základním nastavení</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_11">
		<text>Hej, kámo. Pojï blí, jestli nìco chceš, nestyï se.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_111">
		<text>Text v základním nastavení</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_rest_11">
		<text>Jdeš moc brzo... teï není vhodná doba na øeèi o vánıch obchodech, rozumíš mi? Vra se... Pozdìjc.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_rest_111">
		<text>Rozumím.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_11">
		<text>Dobrı veèer. Máš nìjaké... zvláštní pøání?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_111">
		<text>Pøesnì tak. Uka, co máš.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_112">
		<text>Ne, jen jsem se na tebe pøišel podívat. Na vidìnou.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_211">
		<text>Obchodovat. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2111">
		<text>Obchodovat? A ty seš jako kdo?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21111">
		<text>Hele, nechceš prachy, neubude. Zajdu nahoru k jinımu obchodníkovi, je jich tu jako blech - a jsou dost chytøí na to, aby se blbì nevyptávali.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_211111">
		<text>Poèkej, èlovìèe. Kluci nahoøe s tebou kšeftovali? No, dobøe, oni nedìlají obchody hned tak s nìkım, tak jo... mìl bych tu òákı zboí. Chceš se kouknout?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2111111">
		<text>To je rozumná øeè. Tak uka.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21112">
		<text>Do toho ti nic není.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212">
		<text>Poctivej obchod. Nevíš tady kolem o nìjakém obchodníkovi?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121">
		<text>Ne.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211">
		<text>Ani o jednom?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212111">
		<text>Pøesnì tak.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121111">
		<text>Víš to jistì?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211111">
		<text>Naprosto jistì.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212111111">
		<text>Ty vole, nejsem ani bandita, ani zelenej mozek, ani zombice. To seš obchodník ty sám, nebo jak?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121111111">
		<text>Jo, jsem obchodník. Chceš se podívat na zboí, nebo jen tak blbì vanit?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211111111">
		<text>Spíš bych se koukl na to zboí.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21212">
		<text>Tak se podívej.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_213">
		<text>Od tebe nic.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_11">
		<text>Mrkej na tohle, vole! Jeden vıstøel z tıhle krasavice a všude lítá peøí!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_111">
		<text>Hmm... snad abych šel.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_12">
		<text>Taky nemáš rád ptáky, co? ádnej strach, tady jich máme hromady!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_13">
		<text>Co tu jen tak postáváš? No tak, pomla ty potvory, nadìlej z nich kaši, odva se!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_break_0">
		<text>Mìj se.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_11">
		<text>Zdravíèko. Co kdybys obrátil kapsy? A netvaø se, jako kdyby tì právì okradli – pamatuj, e udrujeme poøádek na Smetišti, take jsme si to vlastnì zaslouili. Všechno jasnı?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_111">
		<text>No, udrování poøádku se musí podporovat. Tumáte.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_1111">
		<text>To je náš chlapec! Take já si vezmu všechno tohle, jo? Tu pistoli si mùeš nechat, kamaráde. Nejsme pøece hulváti, abysme ti servali i košili ze zad. Ještì nám podìkuješ, a narazíš na nìjakı pøíšery. Tak hodnì štìstí a na shledanou!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_11111">
		<text>Jo, mìjte se.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_0">
		<text>Pøišel jsem si vyzvednout odmìnu za vyèištìní blešího trhu.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_1">
		<text>Jo, jasnì. U si vzpomínám. Tady máš.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_11">
		<text>Hmm. Nezdá se ti, e tak velká práce by zaslouila vìtší odmìnu?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_111">
		<text>O tom já nerozhoduju. Platím ti to, co mi pøikázal šéf – nemysli si o mnì, e jsem si z toho nìco urval pro sebe. Ale soucítím s tebou, Jóga tentokrát nebyl moc štìdrej. Víš ty co... radši se za ním stav. Chlapi vìdìj, e ses hodnì nadøel, take jestli pøed nima šéf nebude chtít vypadat jako drgrešle, mìl by ti s radostí pøidat.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11">
		<text>Hej! Mùu ti nìco nabídnout?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11111">
		<text>Co je tohle za místo?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111111">
		<text>No todletons je bleší trh, take my asi budeme bleší trhovci. Hehe, jsme obchodníci, kámo – prodáváme všelijakı drobnosti. Budu k tobì upøímnej: naše zboí jsou pìknı klumpy, ale co, hlavnì e podnikáme, ne? Ty jsi pøišel kvùli obchodu, nebo jen na kus øeèi?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11112">
		<text>Co prodáváš?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111121">
		<text>Všelijakı krámy. Prodávám to, co vykopu, rozumíš. iju z úlovkù a z obèasnıho kšeftíku... a musím uznat, obchod je v Zónì tou nejschùdnìjší cestou.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11113">
		<text>To jsi tady jedinej kupec?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111131">
		<text>Ale kdepak! Krámek tady provozuje spousta chlapù, ale máme takovı pravidlo, e velkı vìci se smìjí prodávat a po západu slunce. Pøes den jsem tu jenom já se svım zboím, takovım tím, co za moc nestojí. Ale jakmile padne noc, vytáhnu svùj skuteènej sortiment a to se teprve toèí obchody.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11114">
		<text>Nebojíš se banditù?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111141">
		<text>Samo e bojím, ale co nadìlám? Nìjak se ivit musíš. Nauèili jsme se ale bıt opatrní – pøes den prodáváme jenom malı cetky, abysme se vyhnuli pozornosti. I tak se ale snaíme pohybovat pøi zemi a moc nedejchat. Tady èlovìk nemùe nikdy bejt dost opatrnej.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11115">
		<text>Zatím nic. Mìj se.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_61">
		<text>Tomu øíkám pìkná støelba, kamaráde. Neuvaoval jsi nad tím, e by sis zahrál o peníze? Co takhle si to ještì zopáknout?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_12">
		<text>No, vytáhni PDA, je èas podìlit se o prachy. A nemysli si, e o nic nejde - platíš nám za to, e dodrujem na Smeáku poøádek, jasnı?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_121">
		<text>No, pokud je to na dodrování poøádku, tak tady máš.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_1211">
		<text>No na takovıho sráèe seš docela chytrej! Fajn, tak my si vezmem všechno, jo? Vybavení si mùeš nechat, nejsme zvíøata, abychom ti sebrali i bouchaèku. Však nám ještì podìkuješ, a narazíš na nìjakıho mutanta, však uvidíš. Tak dost kecù, vypadni.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_12111">
		<text>Dej na sebe pozor.</text>
	</string>
</string_table>
