<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_11">
		<text>Ale ale, jen málokdy tady vidím novı oblièej. Co bys rád vìdìl?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_12">
		<text>Mìls štìstí?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_13">
		<text>Jsem rád, e jsme si mohli navzájem asistovat. Mùu ti ještì s nìèím pomoct?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_14">
		<text>Jdi prosím za Levákem. Èeká na tebe.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_go_diggers_1">
		<text>V severozápadní èásti zaøízení se ztratila jedna skupina. Je to tam samı zombák. Nemùu tam poslat nikoho ze stalkerù, kteøí hlídají perimetr, protoe u tak sotva odráíme útoky. Signál SOS je poøád aktivní, tak se prosím pokus dostat ty stalkery ven, pokud ještì ijí.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_1">
		<text>Tìch mladíkù je škoda. Opravdu doufám, e jejich obì nevyjde na zmar. Podíváme se na ty dokumenty... velmi zajímavé! Nìkterá z mıch podezøení jsou tímto podloená... Ne, tohle je rozhodnì zajímavé!... vıbornì. Poskytlo mi to odpovìdi na spoustu otázek, ale budeme potøebovat èas, ne úplnì pochopíme, co se dìje...</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_111">
		<text>V tomto pøípadì to vypadá, e jde o zaøízení vytvoøené lidmi. Dokumenty pøedstavují manuál k chladicímu systému zaøízení, které se nachází v podzemní èásti instalace. Má neuvìøitelnou spotøebu energie! Take to zaèíná bıt jasné... Vypadá to, e vıboje psionické aktivity nastávají následkem selhání chladicího systému toho zaøízení... pokud bychom ho mohli opravit, znaènì by to sníilo úrovnì psi-emisí. Budu potøebovat nìjakou dobu, abych si to promyslel, pokraèuj zatím prosím k zaøízení a pøipoj se k Levákovi a jeho skupinì stalkerù. Ne tam dojdeš, mìl bych u pro vás mít další informace.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_1">
		<text>Dìlají nám problémy ode dne, kdy jsme tady laboratoø zøídili. Zdi jsou silné, ale øvaní a další rámus z vnìjšího svìta je velmi rušivı. Jak si asi dovedeš pøedstavit, provádìní vızkumu, nebo dokonce i obyèejné spaní, je za tìchto podmínek celkem obtíné. Navíc musíme obèas bunkr opustit a nasbírat vzorky.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_111">
		<text>Nad tímhle problémem jsme pøemıšleli velmi dlouho. Bez ohledu na to, jaké úsilí uèiní armáda na vyèištìní oblasti, se zombie vdy vrátí. Všechno zaèalo bıt jasné, kdy byl mezi zombie objeven mùj døívìjší asistent, kterı zmizel v továrnì pøi provádìní mìøení. Jde o psionické pole. Kadı, na koho zapùsobí, ztratí svou mysl a zmìní se na zombie. Dojde k nenapravitelnému poškození vyšších mozkovıch funkcí. Ta stvoøení tedy pøestávají bıt lidmi, nemají kognitivní schopnosti a jejich chování je pouze to, co zùstává z èistì zvíøecích instinktù...</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_1">
		<text>Ano, navštívil nás. Vìdìl toho hodnì, mnohem víc ne ostatní. Dokonce tvrdil, e se dostal do støedu Zóny! Pochopitelnì jsem mu to nevìøil, i kdy mi ukázal nìkolik fotografií...</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_111">
		<text>Dohodli jsme se s ním. Slíbil nám, e provede testování jednoho z našich slibnıch experimentálních modelù: blokátoru psi-emisí, my mu slíbili za odmìnu finální verzi. Støelec vìøil, e se s blokátorem dostane pøes Vypalovaè mozku. Dali jsme mu prototyp a on vyrazil do továrny. Tehdy jsme Støelce i prototyp vidìli naposledy. Dostali jsme nìjaká data ze satelitu, ale pak jsme signál ztratili. Vypadá to, jako by Støelce v továrnì zasáhla velmi silná emise.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_11111">
		<text>Pokud je Støelec v továrnì, je témìø nemoné dostat se tam bez zaøízení chránícího pøed psi-emisemi. Emise vycházející z továrny sledujeme u léta: mají nepravidelnou pulzní charakteristiku. Kdy se nacházejí v nízké fázi, je moné vejít do továrny relativnì bezpeènì. Ale nejsme schopní nikoho ochránit, kdy dojde k další emisi, take jít dovnitø je jako hrát ruskou ruletu. Pokud se rozhodneš následovat Støelce do továrny, nejspíš pøijdeš o mozek a pøidáš se k zombákùm. Ale moná bych pro tebe mohl nìco udìlat. Pøed èasem mì kontaktovala skupina stalkerù, kteøí se dokázali dostat z továrny iví. V jedné z budov narazil na archiv technické dokumentace. Ty dokumenty by nám mohly objasnit, co se v továrnì nachází, a odhalit zdroj tìch silnıch psi-emisí. Pomoz mi ty dokumenty najít a já ti na oplátku pomùu dostat se do továrny.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_1">
		<text>Je to opuštìná továrna! Pøitahuje stalkery jako magnet, protoe je to jedna z mála budov, do které se ještì nedostali. Tvrdí se, e se uvnitø nachází vzácné artefakty a cenné vybavení, take se tam stalkeøi snaí dostat s nadìjí, e narazí na zlatou ílu. Ale problém je v tom, e je to jako hrát ruskou ruletu. Psi-pole je extrémnì nestabilní - kdy se úroveò blíí k vrcholu, dokáe lidskı mozek spálit bìhem pár sekund.</text>
	</string>
	<string id="yan_levsha_hello_dialog_11">
		<text>oldáku, dostal jsem informace od Sacharova. Ale je to pìknej maras. Vidíš támhleten prùlom ve zdi? Tamtudy máme jít, je to nejkratší cesta k tomu stroji. Ty pùjdeš za náma a nebudeš pøedbíhat - já a mí hoši jsme sehranej tım, akorát by ses nám pletl. Jasnı?</text>
	</string>
	<string id="yan_levsha_hello_dialog_111">
		<text>Jasnı.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_0">
		<text>Co tu dìlají stalkeøi?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_11">
		<text>Co je Levaèka zaè?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_111">
		<text>Levaèka je inteligentnìjší ne ostatní. Jeho tım pro nás pracuje, pomáhá nám provádìt mìøení a odebírat vzorky. My jim na vımìnu poskytujeme vysoce kvalitní zdravotnickou pomoc. Kdybychom si takto navzájem nepomáhali, urèitì bychom všichni zahynuli u pøed drahnou dobou.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_0">
		<text>Vím, e tady byl Støelec. Co o nìm víte?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_11">
		<text>Kde je Støelec teï?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_1111">
		<text>Kde bych našel Støelce?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_0">
		<text>Útoèí na vás zombie èasto?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_11">
		<text>Jestli je to pravda, tak odkud potom pøicházejí zombie?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_0">
		<text>Stalkeøi jsou mrtví. Mám tu dokumenty.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_11">
		<text>Profesore, nemohl byste mluvit konkrétnìji?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_go_diggers_0">
		<text>Obstarám vám ty dokumenty. Teï mi ale povìzte všechno, co víte.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_start_frase_1">
		<text>Za minutku!</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_start_frase_2">
		<text>Ještì okamíèek!</text>
	</string>
</string_table>
