<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="esc_comm_talk_11">
		<text>Na co èumíš, ksichte?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_1111">
		<text>Jen se smìj! Pokud chceš zjistit, kam jsem si schoval skøíòku s koøistí, tak tì èeká zklamání. Vra se do svı milovanı Zóny! Mí chlapi vás patetickı sráèe brzo zlikvidujou! A co se tıèe vašeho práskaèe, toho povìsíme na most, aby všichni vidìli, co je èeká, kdy se zkusí srát do armády!</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_111111">
		<text>Jo tak?! Hm, a kolik by tvoje sluby stály? Co kdybych tì poádal, a mım chlapùm pomùeš a sundáš ty snajpry na eleznièním valu?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_what_happens_1">
		<text>Jak ti to øíct... stalkeøi a armáda døív spolupracovali. Oni nám dávali zbranì, my jim peníze, a všichni byli spokojení. Obèas nám øíkali, kdy se nìkde objevily novı anomálie. Ale jednou zaèal bıt jejich velitel trochu moc chamtivej. Spojil se s banditama a zaèal jim prodávat informace o našich pozicích. Nejdøív jsme si mysleli, e maj banditi prostì štìstí, ale pak jsme je jednou naèapali pøi kšeftech s armádou. V tu chvíli jsme se dali dohromady a rozhodli se, e musej padat hlavy.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_11">
		<text>Nazdar! Takovejch jako seš ty v Kordonu moc nevidíme... co tì sem pøivádí?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_22">
		<text>Tak co, zjistils nìco uiteènıho?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_33">
		<text>Sakra, take tenhle pøíbìh se koneènì doèkal dobrıho konce! Teï armáda zùstane zavøená na svejch pozicích a nevystrèí nos.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_44">
		<text>Hele, musíš se postarat o velitelovy kamarády.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_55">
		<text>Co sakra udìláme s tím velitelem?...</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_1111">
		<text>Od Sidorovièe, øíkáš... take víš o veliteli? Fajn, budu s tebou jednat na rovinu. Døív jsme s armádou spolupracovali. Oni nás nechávali bezpeènì pøeváet zboí a obèas nám dali nìjakı uiteènı informace. Za to jsme jim dobøe platili. Ale pak jsme zjistili, e ten hajzlík jejich velitel pracoval pro obì strany - dodával informace o nás banditùm! Pak prodal naše dva chlapy jako otroky na Smeák! To byla poslední kapka.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_111111">
		<text>Jo, asi jsme se nechali trochu unıst... teï nevím, co dál. Máme velitele jako rukojmí, co je tak trochu záruka, e nás armáda nezbombarduje vrtulníkama. Nemùeme ho zabít, ale nemùeme ho ani nechat jít... Ten mazanej mizera moc dobøe ví, e ho potøebujem ivıho, a nechce ustoupit ani o krok. Problém je v tom, e akorát on ví, kde je koøist schovaná. Pokud koøist nedodáme Sidorovièovi, u s náma nikdy nebude kšeftovat. Pokud bychom tu svini armádní dokázali zpracovat, aby hrála podle našich pravidel, byla by to úplnì jiná hra, to mi vìø.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_2222">
		<text>Samozøejmì, e ho zachrání - ta svinì jim dluí hromadu penìz! Øídil si vlastní kšefty a prachy nìkde ulil. Hele, mám nápad. Velitel má akorát dva chlapy, na kterı se mùe spolehnout - slouili spolu v pevnùstce a jeli v tom kšeftu s ním, take udìlají, co budou moct, aby ho dostali ven. Pokud se jich zbavíme, tak si ten hajzl snad uvìdomí, e u pro nìj nikdo nepøijde. Povolí a my z nìj vymlátíme, kam koøist schoval. O prachy se podìlíme a Sidoroviè dostane tu svoji skøínku. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_222222">
		<text>Mám pocit, e je ani nebudeme muset hledat. Chaletského kámoši se tady nìkde potloukají a chystají se na nás zaútoèit. U vıtahu jsme objevili malı drustvo. Pomoz nám je zlikvidovat.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_11">
		<text>Nazdar. Povídej, co tì sem pøivádí?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_22">
		<text>Dík za tu skøínku. Teï to mùu doøešit s klientem. V Zónì jsem pøeil tak dlouho jen proto, e vdycky dodrím slovo. Pokud tady vydrbeš s klientem, tak nejspíš brzy najdeš ve vlastních zádech nìèí kudlu. Ale dost kecù o mnì, pøejdeme k tobì a tomu tvımu stalkerovi. Byl tady. Jmenuje se Tesák a hledal nìjakı elektronkovı zesilovaèe a podobnı elektronickı krámy... já se v tìch nesmyslech nevyznám. Prodal jsem mu zesák, ale další vìci, co chtìl, jsem nemìl, tak jsem mu øek, a se zkusí stavit u kopáèù na Smeáku. Nedávno stalkeøi na Smeáku vyhrabali nìjakı starı pohøbenı vybavení z doby po nehodì v elektrárnì, take mají spousty starejch souèástek. Zkus ho najít tam.  A nezapomeò: pokud ti jde o kšeft, jsem tvùj èlovìk.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_44">
		<text>Hej, furt èekám na tu skøínku. Mìl bys na to pamatovat.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_55">
		<text>Tak po èem jdeš?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_2222">
		<text>Pokud potøebuješ ještì nìco, tady budeš vdycky vítanej. Za pomoc s armádou máš u mì doivotní slevu.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_1111">
		<text>Hmm... Vídám tady tolik stalkerù, e se fakt nedá si je všechny zapamatovat. Proè bych mìl kvùli tobì namáhat pamì?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_111111">
		<text>Take teï mluvíme obchodnì, to se mi líbí. Dobøe. U jsem tady nìjakou dobu, moje kšefty jedou, mám spousty objednávek a lidi mi vìøí. Ale s poslední objednávkou jsou problémy, a navíc je klient nìkdo dùleitej a jde po unikátní vìci! Všechno šlo v pohodì, stalkeøi sehnali v Zónì zboí, a armáda se mìla postarat, aby mohlo projít pøes Kordon. Ale teï se ty dvì party zaèaly kvùli nìèemu hádat a je to tady jak v blázinci! Stalkeøi bojujou s armádou a nikdo nemá tušení, kde zboí skonèilo. A to se mi vùbec nelíbí, protoe objednávku je tøeba splnit. Take: pomoz mi sehnat skøínku se zboím a já ti øeknu nìco o tvım stalkerovi a jeho souèástkách. Dohodnuto?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_11111111">
		<text>Stav se u stalkerù u eleznièního valu. Mají tam zøízenou základnu a drej tam v zajetí armádního velitele Chaletského. Je mi fuk, co tam v tı základnì udìláš, jestli si ti magoøi chtìjí dál hrát na Robina Hooda a jeho veselou partu, jejich vìc. Já chci skøíòku a koøist, co je uvnitø. Pro zaèátek si zkus promluvit s Valeriánem, šéfem stalkerù. Dám mu vìdìt, e pøicházíš ode mì.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_life_in_zone_1">
		<text>No, máš to u mì. Tak já ti nìco øeknu - vím, e se stalkeøi snaí dostat do centra Zóny. Vidìl jsem starı vojenskı mapy a ukázalo se, e centrum Zóny je pøesnì tam, kde bejvala èernobylská atomová elektrárna. Moná je to náhoda, ale na tvım místì bych na to pamatoval. Problém ale je, e tu oblast nedokáou zobrazit ani vojenskı satelity, v ádnı èásti spektra. U pøes ni ani nezkoušej lítat, protoe jsou interference tak silnı, e letadla explodujou samy od sebe. Je to samozøejmì pøísnì tajnı, ale mùj kámoš u raketovejch vojsk se o tom prokecl pøi sklence. Pokud chceš mou radu - vyhıbej se støedu Zóny.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_1">
		<text>Myslíš, e je to sranda? Vole, kdybychom mluvili za jinejch okolností, dal bych ti jinou odpovìï... u mì to fakt sere... Chlapi, se kterejma jsem v armádì zaèínal, maj všichni nablískanı hvìzdièky a poøádnı vybavení a døepìj na mnohem lepších místech... myslíš, e nemám nic lepšího na práci ne lovit lidi, jako seš ty, po celı Zónì? U toho mám plnı zuby, celı tıhle zasranı Zóny, mizernejch stalkerù a toho zkurvence Sidorovièe... a na mutanty bych taky nejradši zapomnìl... chcípáme jeden za druhım, abychom je zastavili, ale vdycky pøijdou další a další. A všichni venku jen blekotají, jak "musíme chránit svìt pøed hrùzami Zóny"; "To nedovolíme..." Generálové, ti kreténi v televizi... v tìch jejich sraèkách by se jeden utopil! A kolik z tìch dementù s hvìzdièkama se tady vùbec kdy ukázalo? Kolik z nich se plazilo po bøiše mezi anomáliema, co? Kolik z tìch lenivejch zasrancù vyèistilo aspoò jeden sektor nebo celej den honilo stalkery po bainách? Ti hajzlové vdycky pouívaj armádu na ucpání tìch nejvìtších sraèek!</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_111">
		<text>No tak co, e nechávám koøist procházet pøes Kordon vımìnou za trochu penìz? iju a nechávám ostatní ít, chápeš? Víš vùbec, debile, kolik je mùj oficiální plat? Pøesnì, zkus vyít z nìèeho takovıho! Neplatìj mi skoro nic a èekají, e budu ještì pyšnı na svou práci i zemi... šéfové vydìlávají na Zónì mraky penìz, stejnì jako všichni ostatní. Tak proè bych nemohl i já? Mojí prací je dìlat, co mi rozkáou, a pøeít. Tak pøeívám, jak to jen jde nejlíp. Proklínám tuhle zasranou díru a všechny kretény v ní... nevím, jestli je mám všechny postøílet, nebo si radši vystøelit mozek z hlavy sám.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_11111">
		<text>Podvod? No a? Seru na tebe a tobì podobné. Ani tady nemáte co dìlat. Mìl vás nìkdo odstøelit, jakmile jste pøekroèili hranice Zóny. Nedìlám si prdel, mám takovı rozkazy. Problém je v tom, e na mrtvole se moc vydìlat nedá a já si za svou práci zaslouím lepší kompenzaci. Armáda ji nezaplatí, tak si ji musím vybrat sám. A hádky mezi vašema frakcema, ty mì fakt neserou, klidnì se pozabíjejte mezi sebou, já si stìovat nebudu.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_33">
		<text>Stalkere, sice jsem ztratil svou koøist a mí kamarádi jsou mrtví, ale u jsem se dostal z horšího! Chceš vìdìt, kde je moje skrıš?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_3333">
		<text>Pomoz mi odsud, stalkere. Jen mi dej pistoli, a se nebude nikdo dívat, a já u se postarám o zbytek.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_333333">
		<text>Budu k tobì upøímnej. Skrıš je v trubce, poblí Zóny anomálií.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_44">
		<text>Díky za tu zbraò.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_5555">
		<text>Co ještì chceš?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_1">
		<text>Docela dobrı, øíkáš? Já øíkám, fakt dobrı! Ale nebylo to zadarmo, protoe nás ty armádní svinì vysávaly, jak to jen šlo. Posílali nás na nájezdy a odstøelovali naše z vrtulníkù. \nOvládli veškerej obchod, a kdy tì chytli s nìjakou koøistí, tak ti ji prostì sebrali. A dìlat pro nì zakázky mìlo sotva smysl - neplatili skoro nic, pokud vùbec zaplatili. Ale spravedlnost zvítìzila, dokonce i v Zónì! Kdy nás Chaletskij prodal banditùm, rozhodli jsme se, e u toho máme dost, a vzali jsme si ho jako rukojmí. Zbytek armádních sráèù si nadìlal do kalhot a od tı doby nám dávají pokoj. Bojej se o svıho velitele. \nTake jsme si v Zónì vykousali svoje vlastní místeèko a teï se to nezmìní! Tohle je fakt dùleitı: máme stalkerskou základnu a Kordon je teï v bezpeèí. A teï u to bude jen lepší, na to si mùeš vsadit!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_111">
		<text>No, kámo, máme víc plánù ne samotnej Bùh, kdy zaèínal se stvoøením! Musíme dostavìt základnu - to je naše priorita. Pak musíme naverbovat víc lidí - ale oni pøijdou sami, však uvidíš! Lidi vìdí, e bojujem za správnou vìc! Jakmile dáme dohromady poøádnou armádu, ukáeme banditùm, zaè je toho loket! Serou nás u vìky a pro takovı hajzly není v Zónì místo! No a pak... no, já vìøím, e se jednou vydáme hloubìjc do Zóny. Moná se dokonce dostanem a do støedu, to je sen kadıho stalkera! Èekají nás velkı vìci, to ti povídám!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_11111">
		<text>No jak vidíš, máme tady spoustu práce... ale vìøím, e kdy seš spokojenej s tím, co máš, získáš toho o hodnì víc! Podaøilo se nám zaèít a to je nejdùleitìjší! U tady máme technika i pøekupníka. Jsou to dobøí chlapi, klidnì se za nima stav, píchnou ti. A tady dostanem víc lidí, tak to poøádnì rozjedeme! Jsem si jistej, e to dokáu dotáhnout k vìtším vìcem! Pamatuj, tohle je jenom zaèátek!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_prisoner_1">
		<text>Utekl! Ten hajzl zabil dva stránı a zdrhnul do lesa! Teï ho nikdy nenajdeme! Nemám tušení, jak se mohl dostat k bouchaèce.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_other_1">
		<text>Já ti to vysvìtlím ještì jednou. Pøineseš mi koøist, o kterou se hádají stalkeøi a armáda, a já ti odpovím na všechny otázky.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_0">
		<text>Co pro tebe mùu udìlat?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_1">
		<text>Zaplatím ti za kadou informaci, která bude za nìco stát. Take, co všechno víš?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_11">
		<text>Nic.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_2">
		<text>Zabil jsem vojenského velitele a sebral jsem mu PDA. Vymìním ho za koøist.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_22">
		<text>Teï zrovna nemám ádné cenné informace.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_3">
		<text>To PDA pro mì urèitou cenu má, koupím ho od tebe.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_4">
		<text>Platí.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_5">
		<text>Rozmyslel jsem si to.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_life_in_zone_0">
		<text>Neslyšel jsi v poslední dobì nìco zajímavého?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_0">
		<text>Jak ses vlastnì dostal ke stalkerùm do lochu?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_11">
		<text>Ehm, kdy tì tak hroznì štveme, proè nás necháš pokraèovat v pašování?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_1111">
		<text>Kdy jsi tak zásadovı, proè prodáváš banditùm informace o stalkerech? Mnì to pøipadá zákeøné...</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_111">
		<text>Ha, to je ale švanda, vojenskı velitel a v base.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_11111">
		<text>To není mùj šéf. Já jsem oldák.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_1111111">
		<text>Na krysu, jako jsi ty, je to moc drahı.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_11111122">
		<text>Kurva drát... vsadím levou kouli, e to byl Sidoroviè! Vìdìl jsem, e mi obèas s nìèím kšeftuje za zády. A rozhodnì si to dobøe naèasoval, e mi vrazil kudlu do zad zrovna teï!... No co u, ivot nikdy nebyl fér, a ani nebude. Poslouchej, dvì armádní drustva jsou pøipravená k útoku, jedno u depa a druhé u mlına. Velí jim Sokolov od depa. Zajdi za ním a vyøiï mu, e jsem naivu a v poøádku, protoe se mì stalkeøi neodváili odprásknout. Øekni mu, aby zahájil útok.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_111121">
		<text>Kurva drát... vsadím levou kouli, e to byl Sidoroviè! Vìdìl jsem, e mi obèas s nìèím kšeftuje za zády. A rozhodnì si to dobøe naèasoval, e mi vrazil kudlu do zad zrovna teï!... No co u, ivot nikdy nebyl fér, a ani nebude. Poslouchej, dvì armádní drustva jsou pøipravená k útoku, jedno u depa a druhé u mlına. Velí jim Sokolov od depa. Zajdi za ním a vyøiï mu, e jsem naivu a v poøádku, protoe se mì stalkeøi neodváili odprásknout. Øekni mu, aby zahájil útok.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_21">
		<text>Samozøejmì, moji chlapi svého velitele ctí. Šli by pro mì bez rozmıšlení i na smrt.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_333">
		<text>Tak jo, a co za to na oplátku chceš?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_33333">
		<text>Tady máš pistoli, ale kdyby tì nìkdo chytil pøi pokusu o útìk - v ivotì jsem tì nevidìl.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_3333333">
		<text>Doufám, es mì nepodrazil.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_33334">
		<text>Ha, nech si zdát, kámo. Svoji bouchaèku ti nedám.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_334">
		<text>Nepotøebuju tvoje smradlavé skrıše. Jsi špinavá krysa a já ti pomáhat nebudu.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_444">
		<text>Není problém.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_55">
		<text>Co potøebuješ teï?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_555">
		<text>No...</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_6666">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_about_you_0">
		<text>Jak se ti stalo, e jsi skonèil v Zónì?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_about_you_1">
		<text>Jak jsem se sem dostal? Normálka, pøeveleli mì sem. Doufal jsem, e mì pøevelí k nìjaké jednotce blí k našemu mìsteèku, ale poslali mì do Zóny. Tady mùeš zapomenout na to, e bys psal dopisy nebo odjel na dovolenou. Pøes den je to normální vojna: rozkazy, pochodování, salutování... ale v noci aby se èlovìk pomalu zaèal modlit, protoe to pak je fakticky strašidelnı. Øíká se, e tì v noci pošlou na strá na perimetr, a najednou uslyšíš vytí... blí a blí. Nìkdy ty potvory dokonce uvidíš. Úplnì mi z toho svinstva ztuhla krev v ilách... a starší vojclové jsou dìsní èuráci, tøeba tì vzbudí uprostøed noci a pošlou si tì pro vodku. A si mì tøeba zabijou, ale ze základny u po té první akci ven nevylezu... Vika, ten hoch, kterého sem pøeveleli se mnou, udìlal, co po nìm chtìli, a našli ho a ráno, úplnì promodralého, s oèima jako kola od befka... tak se vydìsil, e mu selhalo srdce a bylo na fleku po nìm...</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_0">
		<text>Prosím, nezabíjej mì!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_11">
		<text>Všechno má svùj dùvod. Byli jsme s velitelem na obchùzce perimetru, kdy nás napadli. Zabili stráe a velitele vzali jako rukojmí - já jsem tak tak vyvázl...</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_111">
		<text>Tak proè ses nevrátil ke své jednotce, vojáku?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_1111">
		<text>A proè bych se tam teï tak asi vracel? Hned by mì šoupli pøed tribunál, e jsem opustil velitele!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_0">
		<text>Mùu ti nìjak pomoct?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_1">
		<text>Jeden z mıch nejlepších kamarádù utíkal pøed stalkery a øekl si, e se zašije do tunelu. Podaøilo se mu dostat dovnitø, ale ven u se nevyškrábal a umøel tam ízní. Zkoušel jsem mu tam donést vodu, ale marná snaha. Bylo to tam fakt divnı - vidìl jsem ho pøímo pøed sebou, ale furt jsem se k nìmu nemohl dostat. Mohl bys mi zkusit pøinést nìco z jeho vìcí? Chtìl bych si po nìm nechat nìco na památku. Ale øíkám ti na rovinu, e nevím, jak se tam dovnitø dostat. Moná by ses mohl zeptat stalkerù - vìdí toto o Zónì mnohem víc ne my vojáci.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_11">
		<text>Myslím, e to nezvládneš.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_2">
		<text>Dobøe, zkusím to.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_22">
		<text>Nemám na to èas.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_0">
		<text>Jdu kvùli té práci.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_1">
		<text>Tak jak to šlo?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_2">
		<text>Donesl jsem ti jeho PDA. Byla to jediná vìc, která u jeho tìla zùstala.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_22">
		<text>Ještì nic.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_222">
		<text>To je škoda. Pamatuj si, spoléhám na tebe.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_3">
		<text>Dìkuju ti! Tady máš nìco málo za pomoc.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_0">
		<text>Co jsi zaè?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_1">
		<text>Semjon... Vojín... Jehòák... Bıval jsem øidièem našeho velitele, Chaletského. Chtìl, abych ho zavezl podívat se za stalkerama. Na hráz jsme se dostali v poøádku, ale kdy jsme si s nimi šli promluvit, nasadili veliteli klepeta a já jsem vzal kramle.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_2">
		<text>Tak co budeš dìlat?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_3">
		<text>Proè bych se tam teï vracel? Hned by mì šoupli pøed tribunál, e jsem opustil velitele!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_4">
		<text>Pojï se mnou. Vybijeme stalkery, zachráníme Chaletského a o koøist se rozdìlíme!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_44">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_5">
		<text>To je dobrej nápad, èlovìèe, jene já nemám bouchaèku. Dej mi aspoò pistoli a pùjdu s tebou.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_6">
		<text>Na, vezmi si tuhle. Bez krochny bys mi nebyl moc platnej.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_66">
		<text>Ne, radši ne. Nechci, aby mì ostatní našli s kulkou v zádech.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_0">
		<text>Vidím, e ses tady hezky usadil.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_11">
		<text>To mì tìší - sám taky nemám armádu zrovna moc v lásce. Máš u nìjaké plány do budoucna?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_1111">
		<text>Povìz mi o vaší základnì.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_prisoner_0">
		<text>Kde drí majora Chaletského?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_0">
		<text>Jak dlouho u jsi stalkerem?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_1">
		<text>Nìjakı ten pátek u se tu potloukám. Byl jsem tu s chlapama u v roce 2000, brali jsme eleznı šrot do sbìru. Pak se objevila Zóna. Nejdøív jsme byli pìknì vydìšení, ale stejnì jsme si øekli, e se poohlídneme po nìèem cennım. Poøád jsme chodili na eleznej šrot, dokud jsme nenašli první artefakt. A tumáš! Ukázalo se, e má cenu své váhy ve zlatì. Pøedstav si to, ani dneska není artefaktù nìjak vyslovenì moc, ale tehdy vìtšina lidí vùbec netušila, e nìco takového existuje. Ty prachy, co jsme za to dostali - ještì teï se mi sbíhají sliny, kdy si na to vzpomenu! U to není, co to bejvalo...</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_11">
		<text>Co dìláš v Kordonu?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_111">
		<text>Co to má bıt za otázku? Kordon je nìco jako brána do Zóny. Chodí sem spousta stalkerù. Dá se tu dobøe odpoèívat, doplnit náboje a od Sidorovièe èlovìk dostane za koøist slušnou cenu. A pokud potøebuješ paráka, potuluje se na Kordonu spousta zelenáèù, kteøí jsou pro starého mazáka ochotni projít ohnìm i vodou. Jsme pro nì nìco jako ivé legendy.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_zone_0">
		<text>Povìz mi nìco o Zónì.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_zone_1">
		<text>To se ptáš ty mì? Proè se nezeptáš nìjakého vìdátora - ti poøád strkají Zónu pod mikroskop nebo pod rentgen. Já toho v podstatì o Zónì moc nevím... Je to pro mì prostì místo, kde se dají vydìlávat prachy. Chci si jen vydìlat tolik, abych si mohl za pár let poøídit svùj vlastní barák nìkde na pobøeí.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_first_join_0">
		<text>Jak se mùu pøidat k vašemu klanu?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_first_join_1">
		<text>Usnadním ti to! Doka mi, e jsi dobrı, poctivı chlap, a budu rád, kdy se staneš mım bráchou. Ale víš, jak se øíká, e v nouzi poznáš pøítele? Máme tu poøád plné ruce práce s rùznou verbeí, take kdy nám pomùeš, budeme to brát, jako e jsi "sloil test na jednièku s hvìzdièkou".</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_first_join_11">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_0">
		<text>Jak ještì mùu stalkerùm pomoct?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_1">
		<text>Vojenské jednotce u depa velí jeden ze zástupcù velitele v Kordonu. Má u sebe PDA s cennımi informacemi.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_11">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_12">
		<text>Zatím nic.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_2">
		<text>Zabil jsem velitele zelenıch mozkù a sebral jsem mu PDA. Nehodilo by se ti?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_3">
		<text>Vıbornì, stalkere. V tom PDA je spousta uiteènıch informací - dìkuju ti. Tady máš odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_4">
		<text>Dìkuju ti!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_0">
		<text>Mùu se pøidat ke tvému klanu? Udìlal jsem u dost, abych se mohl stát jedním z vás?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_1">
		<text>Hodnì jsi nám pomohl, o tom ádná, ale... Jsme stalkeøi, a mì se nezdá, e bys mìl zkušenosti, které èlovìk v naší brani potøebuje. Mìl by ses vydat hloub do Zóny a nìco se o tom nauèit... Zatímco pùjdeš na zkušenou, já tady poøeším tu naši neshodu s armádou a jak s tím skonèím, dám ti vìdìt!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_2">
		<text>Èlovìèe, my tu máme jeden nevyøešenı problém vedle druhého... zatím na to ani nemysli, je moc brzo. Co kdybychom se nejdøív vypoøádali s problémy a pak a se podívali, jak jsme na tom?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3">
		<text>Ty seš od Povinnosákù, ne? Musíš pochopit, e naše bratrstvo a tví velitelé, e máme... ehm... znaènì odlišné názory na Zónu. Pokud se k nám chceš opravu pøidat, budeš muset zapomenout na svou minulost u Povinnosti. Souhlasíš?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33">
		<text>Jasnì. Není nad ivot svobodného stalkera, ne?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_333">
		<text>Ale? A studenı pivo a vyhøátou plá nìkde u moøe bys nechtìl, co? Eh, ani mi nemluv... Doufám, e kodex stalkerù u znáš, nebo ne?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3333">
		<text>Radši mi to vysvìtli, jen tak pro všechny pøípady.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33333">
		<text>Aha, take je to na mì. Tak jo. Blahopøeji nám obìma k novému pøírùstku do naší pøátelské komunity! Nech se ti muáci a anomálie na tvıch cestách vyhıbají, stalkere! Aktivoval jsem ti v PDAèku kodek, abys mohl pøijímat vysílání od dalších stalkerù z klanu a taky v taktickım reimu sledovat, jak si vedeme proti banditùm. Ještì jednou blahopøeju!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_333333">
		<text>Chápu.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3333333">
		<text>No, to mi staèí. Je mi potìšením pøivítat tì jako nového èlena našeho pøátelského spoleèenství! Na svıch cestách si dávej pozor na anomálie a mutanty, stalkere! Aktivoval jsem kodek ve tvém PDA, pomocí kterého budeš moci pøijímat zprávy od ostatních stalkerù z klanu a v taktické nabídce sledovat náš postup ve válce proti banditùm. Ještì jednou ti blahopøeju!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33333333">
		<text>Aha. A teï mì prosím omluv, musím jít zase na chvíli stalkerovat...</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33334">
		<text>Jasnì. Byl jsem v Zónì celkem dlouho.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3334">
		<text>Budu o tom pøemıšlet.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_4">
		<text>Dobøe, dobøe. Ani u Svobody nemáš dost svobody? Chceš si vyzkoušet skuteènou svobodu a volnost stalkerského ivota? To je v poøádku, ale pamatuj si, e i kdy jsme s kluky ze Svobody všichni kamarádi, hrajeme si na vlastním pískovišti a oni mají taky svoje. Pokud se k nám chceš pøidat, budeš muset odejít z jejich klanu. Souhlasíš?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_5">
		<text>Samozøejmì! Líbil ses mi od prvního pohledu, ale urèitì chápeš, e jsem tì musel nejdøív vyzkoušet! Po tom, cos dokázal, tì velice rád pøijmu. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_111">
		<text>Posílá mì Sidoroviè.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_11111">
		<text>Tys zaútoèil na vojcly?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_1111111">
		<text>Jdu si trochu pokecat s velitelem. Tøeba u to vzdá a øekne mi, kde je ten kuføík s koøistí.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_222">
		<text>Je to umínìnej malej zasranec - o kuføíku neprozradil ani slovo. Místo toho v jednom kuse vaní o tìch svejch kamarádech, e prej se na nìj nevykašlou a tutovì ho pøijdou zachránit.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_22222">
		<text>To by byla taky jedna monost. Máš nìjakou pøedstavu o tom, kde bych mohl najít Chaletského kámoše?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_2222222">
		<text>Udìlám, co budu moct.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_66">
		<text>No dobøe, tak si jdi pokecat s velitelem...</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_what_happens_0">
		<text>Co se tady stalo?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_0">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_1">
		<text>Kdepak je major Chaletskij, ten, co ho tu máte jako rukojmí? Nìjak ho tu nevidím...</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_11">
		<text>Zdrhnul.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_111">
		<text>Tıjo. Jak se to mohlo stát?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_1111">
		<text>No, sedím tady a hlídám ho, zdálo se mi, e celou vìènost. Byl jsem u hroznì utahanı, tak jsem na dvì minutky zavøel oèi. Pak jsem je otevøel a ejhle - byl v trapu.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_0">
		<text>Nech mì na pokoji, jsem ve slubì.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_1">
		<text>Jenom jedna otázka: co to tady hlídáš?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_11">
		<text>Støeíme nové území stalkerù.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_111">
		<text>Nové? To mi vysvìtli...</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_1111">
		<text>Zajdi si na základnu a poptej se tam. Já tu mám práci.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_2">
		<text>No dobøe.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_3">
		<text>Co je zaè ta "èerná díra" na mostì?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_33">
		<text>Èlovìèe, my taky vùbec netušíme, ale všechno, co do ní hodíme, tam zmizí. U jsem tam naházeli všechny odpadky, co jsme našli, v rámci ochrany ivotního prostøedí, znáš to. Ale pak jsme našli tu hromadu našeho smetí v anomálce v jednom z tunelù. V Zónì se obèas dìjou fakt divnı vìci. Je to ujetı!</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_0">
		<text>Povìz mi nìco o sobì.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_1">
		<text>Cením si své nezávislosti, proto taky vdycky pracuju na vlastní pìst a jenom pro sebe. Kdy jsem ale slyšel, e tady stalkeøi skøípli armádu a zaloili si tu vlastní základnu, neváhal jsem a vyrazil jsem sem. Víš jak, potkal jsem v Zónì spoustu nejrùznìjších lidí, ale stalkery mám ze všeho nejradši. Jsou v pododì, tak je to. Nemají ádnı debilní morální kodexy, pravidla, vyhlášky a podobnı svinstvo jako jinı frakce. Kdyby mìlo bıt po mım, smìli by do Zóny v prvé øadì jenom stalkeøi. Obchodníkùm, jako jsem já, by se pak mnohem líp vydìlávalo a taky by se trochu uklidnila situace. Proto jsem se taky rozhodl tìm chlapùm pomoct.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_11">
		<text>Technika v Zónì èlovìk jen tak nevidí. Povídej, co všechno umíš.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_111">
		<text>No, nemùeš èekat, e budu prodávat módní udìlátka nebo nìjakı sloitosti. Ale hlavu mám chytrou a své práci rozumím sakra dobøe. Vùbec by mì nepøekvapilo, kdyby ti moje schopnosti nìkdy zachránily ivot. Vìtšinou opravuju zbranì a zbroj, ale kdy mám správnı souèástky, mùu taky vylepšovat bouchaèky a vybavení. Pokud chceš vìdìt pøesnì, co všechno umím vylepšit, podívej se na seznam - urèitì se v tom nìjak zorientuješ.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_1111">
		<text>Pokud tomu dobøe rozumím, prochodil jsi skoro celou Zónu. Vidìls nìkde nìco neobvykého?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_11111">
		<text>Nìco neobvyklého? Po té velké emisi jsem na cestì z Agropromu sem vidìl jednu fakt divnou vìc. Kousek zemì, kterı døív bıval normální, se zmìnil - byl rùznì zdeformovanı a pokroucenı. Detektor radiace se mi zbláznil ještì døív, ne jsem se k tomu staèil pøiblíit. Pak mi kluci povídali, e je to jedna z nejsilnìjších anomálek. Jde z toho místa tolik energie, e by na to mohlo mìsíc svítit celı sídlištì! Celá ta oblast je nebezpeèná jak prase, ale je pravda, e se u té pokroucenice dají najít hodnì vzácné artefakty. V kadém pøípadì, pokud bys nìkdy na takové místo narazil, dávej si bacha.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_0">
		<text>Poslyš, kámo, zrovna jsme koukali, jak si gumy táhly do depa bednu zbraní a støeliva. Nám by na nic nebyla, ale øíkali jsme si, e ty bys moná mohl mít zájem.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_1">
		<text>Pravdìpodobnì jsou tam vojcli namaèkaní hlava na hlavì. Stojí ta munice fakt za to?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_2">
		<text>No, zamysli se nad tím. Místní obchodníci normálnì støelivo ráe 5.45 neprodávají - je to velká šance, a ty bouchaèky jsou zbrusu novı. Chci øíct, já vím, e to není práce pro sólistu, take bychom ti s klukama i pomohli za nìjakı ten pakatel, øeknìme za 500 rublù. Zaplatíš nám a necháš si všechno, co se v depu najde, co øíkáš?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_3">
		<text>Dobøe, ale asi bych vám mìl øíct, e za práci vìtšinou platí jiní lidi mnì, ne já nìkomu.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_33">
		<text>Ne, zkusím to zvládnout sám. Díkec za tip.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_4">
		<text>Nedìlej si s tím starosti, taky jsem bıval oldák. Síla zvyku, znáš to, ne?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_0">
		<text>Povìz mi nìco o sobì.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_1">
		<text>Jsem obchodník, i kdy to nedìlám dlouho. Teprve jsme pøijeli, jak vidíš. Otec Valerián øíkal, e tady mùeš bıt, kım chceš, a já jsem se rozhodl, e bych teda tak jako chtìl bıt kupcem. Proè taky ne? Schopnosti na to mám a dobøe vím, jak to dìlal Sidoroviè, tak bych to mìl zvládnout taky. U na základce jsem od spoluákù inkasoval prachy za pùjèení komiksù. Jo, to byly dobrı èasy. Prostì jsem rozenı byznysmen, chápeš? Take jsem tady a rozkoukávám se v nové profesi, abych tak øekl. Zatím nakupuju zásoby od Sidorovièe, take nemám nijak extra ceny, ale mám tu pár vìcí, co by tì mohly zajímat - èást koøisti, kterou naši chlapi pobrali pøi nájezdech.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_111">
		<text>Jo, brácho, teï se nám teprve povede dobøe. Ti náfukové od armády nás koneènì nechají na pokoji a stalkeøi slíznou smetanu. Po delším nájezdu si mùem v Kordonu dát padla a trochu si odpoèinout a kvalita vybavení se taky o hodnì zlepší. A navíc ukoøistíme i spoustu prachù. Ne jako pøedtím, kdy armáda pobrala všechny naše zisky a nechala nám jen zbytky. Jen poèkej - však my tìm parchantùm ještì nasolíme pod ocas. Moná je v noci obèas trochu pokropíme olovem, abychom je udreli ve støehu. To by byla dobrá sranda, co øíkáš? Hehe... no prostì, teï se vìci zmìní, o tom nepochybuj.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_2">
		<text>Take ty si myslíš, e se teï situace v Kordonu zmìní?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_3">
		<text>Jo, brácho, teï se nám teprve povede dobøe. Ti náfukové od armády nás koneènì nechají na pokoji a stalkeøi slíznou smetanu. Po delším nájezdu si mùem v Kordonu dát padla a trochu si odpoèinout, a kvalita vybavení se taky o hodnì zlepší. A navíc ukoøistíme i spoustu prachù, ne jako pøedtím, kdy armáda pobrala všechny naše zisky a nechala nám jen zbytky. Jen poèkej - však my tìm parchantùm ještì nasolíme pod ocas. Moná je v noci obèas trochu pokropíme olovem, abychom je udreli ve støehu - to by byla dobrá sranda, co øíkáš? Hehe... no prostì, teï se vìci zmìní, o tom nepochybuj.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_0">
		<text>Mùu ti nìjak pomoct?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_1">
		<text>Pomoct? No, moná bys mohl. Víš, sotva jsme si tu zøídili základnu, a ne jsme mohli poøádnì zabezpeèit oblast, zaèali se nám sem slízat banditi jako mouchy na kus hovna - okrádají stalkery, kteøí mi sem nosí koøist. Jestli to tak pùjde dál, budu brzo na mizinì. Další tlupa banditù se objevila pøímo u naší základny. Mohl bys jim kvùli mì dát za vyuèenou?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_11">
		<text>Ne, teï zrovna mi nijak pomoct nemùeš.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_2">
		<text>To není problém! Já jim ukáu, zaè je toho loket, e na to do smrti nezapomenou.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_22">
		<text>Moná nìkdy jindy.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_0">
		<text>Jdu kvùli tìm banditùm.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_1">
		<text>Tak co, jak to šlo?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_2">
		<text>Ty bandity jsem sejmul.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_22">
		<text>Ještì jsem to nepoøešil.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_222">
		<text>Dobøe, ale rád bych ti pøipomenul, e jde o èas.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_3">
		<text>Díky! Tady máš odmìnu!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_other_0">
		<text>Nechtìl bys mi vyprávìt nìco zajímavého?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_0">
		<text>Odpovíš mi na pár otázek?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_1">
		<text>No, vypadáš na seriózního maníka, a správnému chlapovi já klidnì na pár otázek odpovím. Ptej se...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_11">
		<text>Jsi tu u dlouho?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_111">
		<text>Hodnì dlouho, to jo. Byl jsem v Zónì mezi prvníma. Nemìli jsme tehdy detektory radiace ani ochranné obleky, take ivotnost èlovìka nebyla na tomhle místì moc vysoká. Proto jsem taky nikdy nebyl dál ne na Smeáku. Takové vìci pro mì nejsou. Zato mám dobrou hlavu na nìco jiného: jsem jako strojní olej - mašina se beze mì zasekne a lidi se zaènou rvát. Ale kdy jsem poblí, hned jsou všichni v pohodì. I kdy je Zóna plná zázrakù, poptávka po zázracích mnohonásobnì pøevyšuje nabídku - chce je vláda, tajné sluby, soukromé agentury i prachatí sbìratelé. Já jsem jejich pojítkem s tímhle místem: zajišuju obchod mezi Zónou a vnìjším svìtem. Znám ty správné lidi a dokáu vyøešit prakticky jakıkoliv problém, ani na to nemusím vylézt z kanceláøe. Jsem díky tomu dost dùleitá osoba.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_22">
		<text>Ale proè sis jako domov vybral zrovna tohle místo?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_222">
		<text>Proè jsem tady? No, líbí se mi poèasí a vyhlídka je tu prostì úchvatná. Haha! Pravda je, e na to, abych se po Zónì potuloval jako stalker, u jsem zkrátka moc starı. A kromì toho bych pravdìpodobnì nepøeil setkání s kontrolní hlídkou. Tady je celkem klid, to je hlavní dùvod. Lidi, kteøí mì chtìjí najít, mì najdou, a u jsem kdekoliv. Kdy nìkdo dostane závanou objednávku nebo potøebuje kvalitní zboí, jde s tím jen a jenom za mnou. Nìkdy se mi tu dokonce vytvoøí fronta. Proè? Protoe pokud nedostanu zboí pøes Kordon já, nezvládne to nikdo.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_33">
		<text>Povìz mi nìco o Zónì.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_333">
		<text>V Zónì v souèasné dobì moc klidno není. Pøed pár dny otøásla celou Zónou emise. Tak silnou emisi jsem pøedtím vidìl jenom jednou - kdy se Zóna objevila. Armáda tehdy dala dohromady pomìrnì velkou jednotku a mašírovali pøímo do Zóny, aby tam odpálili atomovku a srovnali celou Zónu za kadou cenu se zemí. Kdy se dostali celkem blízko k centru, zasáhla je tak silná emise, e tanky lítaly vzduchem jako anglièáky. Vìtšina vojákù pøi vıbuchu zemøela, a ti, co to neschytali hned, zùstali opuštìní v centru Zóny. Poøád volali rádiem o pomoc... jene generálové nemìli odvahu tam poslat další skupinu. Pøeivší pak pochcípali celkem rychle, díky všem tìm anomálkám, proti kterım nemìli ochranu. \n Nemám tušení, proè došlo k další tak velké emisi. Moná se Zóna na nìkoho nasrala? Na armádu tìko, ti po té poslední akci z Kordonu vùbec nevylejzají. Jediní, kdo se tady potulují, jsou stalkeøi, a vypadá to, e se o nì Zóna moc nezajímá... ale najednou tu máme jednu emisi za druhou, a kadá je o nìco silnìjší ne ta pøedešlá. Nemám z celé té vìci ani trochu dobrej pocit...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_44">
		<text>Neslyšel jsi nìjaké zvìsti o tom, co se dìje hluboko v Zónì?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_444">
		<text>Jeden dva zajímavé drby se vdycky najdou. Spousta stalkerù mi dluí slubièku, tak mi na uzavøenıch frekvencích vyprávìjí, co je nového. Nejzajímavìjší novinka teï je, e se otevøely cesty do novıch èástí Zóny. Pøedtím o tìch místech nikdo neslyšel celé roky, nato aby se tam zašel podívat. Cesty blokovaly smrtící anomálie, ale teï je jich prı o nìco míò. Poøád je dost tìké pøes nì projít, ale u je to moné! Umíš si pøedstavit, co to pro mì znamená? Nové oblasti znamenají nové artefakty, moná dosud neslıchané. A do èích starıch vrásèitıch pracek se všechno to bájeèné zboí dostane? Správnì, máš recht.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_situation_0">
		<text>Co se tady dìje?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_situation_1">
		<text>Jedním slovem: chaos. Stalkeøi bojují s armádou. Døív tu platila taková pravidla: vojáci mìli oblast pod kontrolou, brali si svùj podíl a jinak nechávali lidi v klidu pašovat zboí dovnitø a ven. Tu a tam stalkerùm trochu zatopili, aby jim pøipomnìli, e jsou poøád tady, ale to bylo tak všechno. No, tak ta pravidla u neplatí. Eh, stalkeøi si myslí, e teï to tady mají pod palcem oni, protoe tu rozpoutali takové malé peklíèko a pøevzali Kordon. Ti ubozí parchanti si nevidí ani na špièku nosu. Nechci vidìt, jak tohle dopadne. Jasnì, zelené mozky jsou zatím pøíliš vydìšené, ne aby to hlásily nahoru, protoe by se tím pøišlo na jejich špinavé kšeftíky, ale døíve èi pozdìji dorazí na základnu inspekce a všechno to praskne. A potom... no, všichni víme, co bude pak - zvláštní vojenská operace. Vìø mi, jedna návštìva èety specnazákù a nezùstane tady jediná ivá duše. Jo, a taky vymìní všechny ty lampasáky na základnì. To znamená, e pøijdu o všechny svoje kontakty, a jak mám potom obchodovat a pašovat zboí, a k tomu dojde? Stalkeøi si ukousli moc silné sousto.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_0">
		<text>Povìz mi nìco o sobì.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_1">
		<text>Co bych ti povídal? Jsem starı a nemocnı, tak si tu hezky tiše sedím a dìlám malé kšeftíky - prodávám lékárnièky, klukùm pár buøtù... není to nic moc, ale poøád je to o dost lepší ne státní dùchod.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_11">
		<text>Se mi zdá, e seš òákej skromnej. Ostatní o tobì povídají onaèejší vìci.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_111">
		<text>Jo, lidi toho nakecají, ale vìtšinou nic z toho není pravda. Hele - vdy tì ani neznám. Udìláme kšeft - kdy se osvìdèíš v akci, protoe kecy vidím, e ti jdou dobøe, moná si pøed tebou pustím hubu na špacír. Tak, co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_1">
		<text>Chceš slyšet dobrodruné pøíbìhy o stalkerech? Tak jo, ptej se.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_111">
		<text>Èlovìèe, teï ti byla taková emise... tak silnou prdu na mou duši nepamatuju. Chytlo nás to tak moc, e mi v bunkru popraskaly sklenièky a to ho mám pøesnì na kraji té zpropadené Zóny! Netuším, proè se to stalo, ale jsem si jistı, e se nìco sakra zmìnilo. Povídá se, e nìkdo našel cestu, která vede do starého mìstaèka Limansku. Pøedstav si to! Stalkeøi celé roky proèesávali lesy a hledali, kudy by se dalo projít pøes anomálky, a z nièeho nic se cesta jednoho dne jen tak objeví. Dokonce prı podél cesty není nikde skoro ádná radiace! A stejné je to na blatech - døív ses tam dostal leda tak vojenskım vrtulníkem, a teï tam mùeš dokonce chodit, pokud ti nevadí, e ti poteèe do bot.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_121">
		<text>Válka? Válka je furt ta samá, a jdeš kamkoliv, a Zóna není vıjimkou. Víš jak, lidi vdycky najdou nìjakı dùvod, proè proti sobì bojovat, a u kvùli koøisti, nebo za ideály, ale vdycky v tom byl øád a kadı znal svoje místo. Teï po emisi je to jiné. Povinnost a Svoboda se spolu rvou o Limansk jako dva hladoví psi o kost, a banditùm zatím moc narostl høebínek a zaèali si na stalkery fakt moc dovolovat...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_131">
		<text>Støed Zóny? Ha ha! Spousta lidí se snaila dojít a ke støedu, ale nikdo z nich se nevrátil zpátky. Jediná cesta tam vede kolem Vypalovaèe mozkù, a v Zónì není ivá duše, která by vìdìla, jak se kolem nìj bezpeènì dostat. Sakra pes, a i kdyby na to nìkdo pøišel, tìko to bude vykládat ostatním! Pøedstav si, e bys objevil Aladinovu jeskyni - pobíhal bys kolem a vyprávìl bys všem na potkání, kde leí? Já a pár mıch kolegù obchodníkù se snaíme najít cestu kolem Vypalovaèe u pìknì dlouho, ale nejsme zatím o nic blí, ne kdy jsme s tím zaèali!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_13111">
		<text>Bùh ví, co to je... Stalkeøi tak mluví o lese na sever od armádních skladù. Tvrdí, e ti to tam uvaøí mozek... do slova a do písmene. Zdravı èlovìk v tìch lesích nepøeije ani deset minut. Nabídli jsme stalkerùm za pøesné informace o Vypalovaèi slušné peníze, ale zatím nikdo nic nezjistil. Obèas se tam ztrácejí lidé, a èasem je nìkdo najde mrtvé. Nebo jsou z nich zombice...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_0">
		<text>Pøišel jsem o všechny dobré vztahy se stalkery, nebudu moct najít koøist a pøinést ti ji!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_1">
		<text>Jak se to mohlo stát, co?! I kdy, pokud mi za to zaplatíš, mohl bych ti u nich vyjednat mír.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_2">
		<text>Souhlasím. Na, tady máš prachy.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_22">
		<text>Ne, já si s tím nìjak poradím.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_222">
		<text>Tolik penìz teï u sebe nemám.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_3">
		<text>Stalkeøi ti pro tentokrát odpustí, ale a u se to nestane.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_33">
		<text>Bude to tvùj pohøeb, kámo.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_333">
		<text>Vra se, a budeš mít dost penìz.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_111">
		<text>Øíká se, e tu byl nedávno jeden stalker a pídil se po vzácnıch souèástkách. Pamatuješ se na nìj?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_11111">
		<text>Èím bych ti tak mohl osvìit pamì?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_1111111">
		<text>Dobøe, co pøesnì potøebuješ, abych udìlal?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_111111111">
		<text>Domluveno.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_222">
		<text>Dobøe,  díky za radu.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_0">
		<text>Stalo se tady v okolí ještì nìco?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_1">
		<text>Tohle je vesnièka zelenáèù. Na jedné stranì vsi najdeš Sidorovièùv obchod. Za ní je vojenská základna, ale to asi víš, kdy jsi z toho smìru pøišel. Na druhé stranì vede cesta hloub do Zóny.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_11">
		<text>Povìz mi nìco o té vsi pro zelenáèe.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_111">
		<text>Jo, co bych to tak mohl øíct o vísce zelenáèù? Chytøejší kluci si tady u Sidorovièe nakoupí dost vybavení, aby jim to chvíli vydrelo, a vyrazí na Smeák. Dají se tam najít lepší artefakty a vìtšinou to ani není tak nebezpeèné. Aspoò tam naberou nìjaké zkušenosti, aspoò to øíkají. A ti, co zùstanou tady... to jsou naprostá béèka, abych tak øekl. Nìkteøí z tìch lidí, co tu vidíš... zatracení hipíci v pantoflích a s rancem trávy, kteøí hledají "dobrodruství", nebo praštìní šprti, kteøí nikdy nedreli ve svıch holèièích pracièkách nic nebezpeènìjšího ne mikroskop. Takoví pozéøi nám tu vìtšinou dlouho nepøeijí. Obèas nám sem zavítají jeden dva zkušení stalkeøi, kteøí vyloí u Sidorovièe koøist a pár dnù se spokojenì flákají.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_1111">
		<text>Máš to tu hezky zaøízené. Armáda vás neotravuje?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_11111">
		<text>No, s vojáky v poslední dobì moc problémù nemáme - my jsme teï jejich poslední starost. Dokonce jsem je slyšel øíkat vìci, jako: "Proè plıtvat na stalkery støelivem? Stejnì brzo skapou v anomáliích." A my si taky o potíe nekoledujeme - kdy vojcli po nìkom jdou, klidíme se jim z cesty. Pøi nájezdech nebo pøi inspekcích základny zalezeme do sklepa a jsme pìknì potichouèku. Nemáme rádi konflikty, víš?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_22">
		<text>Povìz mi nìco o Sidorovièovi.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_222">
		<text>To je zvláštní, e se na nìj ptáš zrovna ty. Nevypadáš, e bys byl v Zónì první den, a ptáš se mì na Sidorovièe? Sakra, kadej pøece zná Sidorovièe! Je to ten nejváenìjší obchodník v celé Zónì! Pokud ti nedokáe prodat, co potøebuješ, neseene ti to nikdo.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_you_0">
		<text>Povìz mi nìco o sobì.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_you_1">
		<text>Já tomu tady šéfuju. Uèím tyhlety zelenáèe a šprty, co mají dìlat, aby z nich nebylo rádlo pro muáky, sotva vlezou do Zóny. Není to tak jednoduché, víš? Strávil jsem v Zónì vìtší èást ivota, a teï se u nìjakou dobu snaím dostat odtud... Bùh ví, jak dlouho u trèím v Kordonu... ale pøipadám si, jako by mì tohle místo nechtìlo pustit. Buï tu máme armádní nájezd, nebo další emisi, nebo se namane dobøe placená prácièka... a vdycky si øíkám: "Tak dobøe, ještì tohle a pak odsud vypadnu", ale poøád jsem tady.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_zone_0">
		<text>Povìz mi o tomhle místì nìco.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_zone_1">
		<text>Jsme v Kordonu. Vnìjší svìt zaèíná hned za vojenskou základnou a všechno, co je na druhé stranì, u je Zóna. I kdy to tak nevypadá, kdy se tady rozhlídneš kolem sebe: anomálek ani artefaktù tu moc není, jsou daleko od sebe, a dokonce i potvor tu není moc k vidìní. V téhle oblasti je pomìrnì klid - rozhodnì je tu vìtší klid ne kdekoli jinde v Zónì, protoe se armáda snaí mít všechno pod kontrolou.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_zone_111">
		<text>Tohle je vesnièka zelenáèù. Na jedné stranì vsi najdeš Sidorovièùv obchod. Za ní je vojenská základna, ale to asi víš, kdy jsi z toho smìru pøišel. Na druhé stranì vede cesta hloub do Zóny.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_0">
		<text>Poslal mì pro tebe Vlk. Ty budeš jeho brácha, e jo?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_1">
		<text>Jo, jsem jeho brácha. A myslím, e bych odsud mìl zmizet, jak jen to nejrychleji pùjde. Problém je, e nemám bouchaèku... nedal bys mi nìco, prosím tì?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_2">
		<text>Na, vezmi si tady tu pistoli.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_22">
		<text>Na, vezmi si tady tu brokovnici.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_222">
		<text>Na, vezmi si tady tu útoènou pušku.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_2222">
		<text>ádnou nemám.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_55">
		<text>Text v základním nastavení</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_complete_0">
		<text>Dostal jsem tvého bráchu ven!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_complete_1">
		<text>Vıbornì! Tady máš odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_complete_0">
		<text>Sledoval jsem toho stalkera, pøesnì jak jsi chtìl.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_complete_1">
		<text>Dobrá práce, stalkere. Doufám, e ho to nauèilo troše skromnosti.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_fail_0">
		<text>Naneštìstí se mi ho nepodaøilo ochránit. Umøel.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_fail_1">
		<text>Sakra! Mìl jsem tam jít sám! Sice by se byl nasral, ale mohl aspoò zùstat naivu. Kuròa chlape, pøišli jsme o fakt slibného stalkera.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_thank_you_0">
		<text>Dík, es mi zachránil mou neschopnou prdel, stalkere. Myslel jsem, e v tom lese chcípnu, e mì èokli rozeberou na souèástky. Sám u do lesa v ivotì nevlezu.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_0">
		<text>Nemìl bys pro mì nìjakou práci?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1">
		<text>Jo, mìl. Banditi zajali jako rukojmí mého bráchu a poadují za nìj horentní vıkupné. Tolik penìz nemám ani omylem, a s tìma zdejšíma lamama je ani hned tak neseenu. I kdybych je mìl, jak mám vìdìt, e bráchu prostì nepodøíznou, a jim je dám?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11">
		<text>Ještì ne.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_111">
		<text>Jeden z mıch klukù tìce nese, e ho ostatní povaují za zelenáèe, a tak si øekl, e pùjde postøílet pár psù, aby si u ostatních získal trochu respektu. Je to ostrı hoch a støílí fakt dobøe, ale je to takovı mladı ucho, víš? Dìlám si o nìj starosti. Myslel jsem si, jestli bys mu nemohl trochu pomoct...</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1111">
		<text>Teï u si nìjak poradíme. Stav se pozdìji - tøeba zas budeme nìjakou pomoc potøebovat.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11111">
		<text>Ne.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1112">
		<text>Není problém, kde ho najdu?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11121">
		<text>Tady máš souøadnice.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1113">
		<text>Promiò, ale tentokrát ne.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11131">
		<text>Vy oldáci jste všichni stejní - neudìláte pro nikoho ani hovno!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_2">
		<text>Víš co? Zkusím tvého bráchu dostat v poøádku ven.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_22">
		<text>Díkec, vìdìl jsem, e mi pomùeš. Tady máš souøadnice jejich tábora. Dávej si bacha a hodnì štìstí!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_3">
		<text>Naneštìstí ti nemùu pomoct.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_4">
		<text>To není mùj problém.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_44">
		<text>Tak odpal.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_0">
		<text>Tak co, horká hlavo, ještì tì baví hrát si na hrdinu?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_11">
		<text>Táhni ode mì! Já se s tìma potvorama vypoøádám sám! To jim ukáe! U mi nikdy nebudou nadávat zelenáèù!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_1112">
		<text>Mám strach!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_112">
		<text>Na, vezmi si tady tu pistoli.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_1122">
		<text>Na, vezmi si tady tu brokovnici.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_11222">
		<text>Na, vezmi si tady tu útoènou pušku.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_112222">
		<text>Já si s nimi poradím.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_0">
		<text>Tohle je vesnièka zelenáèù, není to oldáckej tábor, kámo.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_1">
		<text>Pøišel jsem navštívit Sidorovièe.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_11">
		<text>Je v bunkru, hned za dìdinou.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_111">
		<text>Díkec, hned za ním zajdu.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_2">
		<text>Mám úkol od Sidorovièe - potøebuju se stavit na základnì stalkerù.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_22">
		<text>Jo, to je hned u eleznièního náspu. Mají tam hotové stakerské nebe.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_222">
		<text>Dík.</text>
	</string>
</string_table>
