<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11">
		<text>Vítej, oldáku. Co tady chceš?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_12">
		<text>Hej, oldáku, èekají na tebe v doupìti.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1111">
		<text>Nepotkal jsem moc lidí, kteøí by byli ochotní jít tam dolù. Máš tušení, proti èemu tam budeš stát?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_111111">
		<text>Nemìlo by to bıt moc nebezpeènı... - pche! Jakmile jsme se rozhodli zablokovat ten jednosmìrnı tunel, tak se situace fakt zmìnila. Øekl bych, e jsme to pøehnali s trhavinama: vıbuch strhnul nìkterı zdi a otevøel cesty do novejch jeskyní. Vyrazila z nich banda muákù døív, ne bys staèil øíct "do prdele!" Spousta našich se na povrch nedostala...</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11111111">
		<text>Pøikázal jsem zavaøit všechny vıchody. To pomohlo, ale jen na chvilku. Mutanti se zaèali prokopávat a útoèit na nás z podzemí. Sotva jsme jim staèili zablokovat jednu díru, u mìli vykopanou další. Vypadalo to, jako by je nìco hnalo, jako by nás chtìli dorazit za kadou cenu.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1111111111">
		<text>Pomùu ti dostat se do podzemí, ale chci za to od tebe laskavost. Fajn, podle mapy podzemí je tam pumpa, která odsává podzemní vodu. Pokud pumpu vypneš a otevøeš ventil nádre, voda zatopí jeskynì a muáci by se mìli utopit.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_1">
		<text>Naše frakce se nazıvá Povinnost. Ptáš se proè? Je to jednoduchı. Kdy to neudìláme my, tak kdo? Naší povinností je bojovat se Zónou a jejími zplozenci. Spousta z našich souèasnıch èlenù zaèala jako normální stalkeøi, kteøí se snaili jen vydìlat peníze, ale po tom, co vidìli hrùzy Zóny, si uvìdomili, e je s tím tøeba nìco udìlat. Je lepší obìtovat v pøípadì potøeby svùj ivot, ne pustit mutanty do našich domovù! Je ostuda, e to tak nevidí všichni stalkeøi. A ještì vìtší ostuda je, e s nìkterımi tìmi idioty musíme bojovat, abychom jim zabránili v rozšiøování Zóny...</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_111">
		<text>Vızkumnı institut Agroprom je na dobré strategické pozici, o podzemních tunelech pod ním nemluvì... No, pøed èasem jsme zøídili vızkumnı program, kterı mìl studovat Zónu. Nejdøív jsme zkoumali anatomii a fyziologii mutantù. Jinımi slovy, hledali jsme zpùsoby, jak je snáz zabít. Bylo to pomalé a dlouhé hledání, ne jsme náhodou narazili na nìjaké materiály v podzemí Agropromu... a byly to opravdu zajímavé materiály.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_11111">
		<text>Tajné experimenty pro ovládání vìdomí provádìné za dob Sovìtù, no vìøil bys tomu? Celkem v tom vızkumu pokroèili - dokonce dokázali zanést jednoduché pøíkazy do mozkù zvíøat. To nás vedlo k podezøení, e nìkdo nebo nìco by mohlo ovládat mutanty. Naneštìstí tuhle teorii podporují všechna data, která jsme zatím získali. Jakmile vypálíme hnízdo mutantù, provedou odvetnı útok upírem nebo smeèkou pseudopsù. Èím rychleji je nièíme, tím rychleji na nás útoèí. Vsadím se, e to není jen náhoda... na opakované náhody nevìøím. Nìco za tím stojí, tím jsem si jistı.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_0">
		<text>Hej... kam si myslíš, e jde?</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_011">
		<text>No tak jdi.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_012">
		<text>A?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_13">
		<text>Hej, co tì sem pøivádí?</text>
	</string>
	<string id="agr_barman_join_duty_11">
		<text>Radši se zeptej Krylova. Najdeš ho v hlavní budovì, ve druhém poschodí. Urèitì mi dáš za pravdu, e není dobré pustit si do baráku nìkoho cizího a hned si mu vylívat hercnu. Náš velitel tì omrkne a uvidíme, jestli øekne, e se ti dá vìøit.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_01">
		<text>Potøebuju mluvit s vaším velitelem.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_0111">
		<text>Díky.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_0122">
		<text>Jasnì.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_around_0">
		<text>Copak si teï štìbetají vrabci na støeše?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_around_1">
		<text>Myslíš jako drby? No, pohøešuje se celá jedna frakce. A není to, jako kdy je sejmou lidi nebo je vyhubí potvory. Prostì jen tak zmizeli, nekecám. Byli to divní chlapi, tìce zapálení pro Zónu. Vìøili, e je Zóna ivı organismus a uprostøed ní e stojí Monolit, kterı má schopnost plnit pøání. Tak se prohlásili za ochránce toho Monolitu. A pak se jednoho dne celá frakce sebrala a vydali se do centra. Jo, pøímo k plnièi pøání. Míøili k Vypalovaèi mozkù, pøešli bariéru a od té doby o nich nikdo neslyšel.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_jelanie_0">
		<text>A co si o tom plnièi pøání myslíš ty?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_jelanie_1">
		<text>No, jedna vìc je jistá: fakt existuje. Take bychom k nìmu rozhodnì mìli najít cestu. Mìl by na to staèit i jeden klan. Ale kdyby se spojily všechny klany, moná by se nám dokonce mohlo podaøit dostat pøes Vypalovaè mozkù. Teï je situace zhruba taková, e kadá frakce nìco ví, ale radši by chcípla, ne by se o to podìlila s nìkım jinım. Kadı si chrání vlastní tajemství. Pøidej k tomu takového debila, jako je Mitaj, a všem bude brzy pìknì horko. Jedinı, kdo se snaí kousek po kousku shromaïovat informace, je Sidoroviè. Je to takovı prakticky zamìøenı maník. Však znáš Sidorovièe: èlovìk od nìj nemùe èekat nic zadarmo.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_you_0">
		<text>Povìz mi nìco o sobì.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_you_1">
		<text>Pocházím z takového malého mìsteèka. Odmaturoval jsem, šel jsem na vojnu. Kdy mì vykopli, práci jsem nemìl, chodit na vejšku nemìlo cenu... Abych to zkrátil, prošel jsem sbìrnım táborem a dostal jsem se sem. Teda, nejdøív jsem slouil v Kordonu. Dokud si náš plukovník neusmyslel, e k uzdravení potøebuje vzácnı artefakt. Stalkery se mu najímat nechtìlo, tak tím "úkolem" povìøil naše drustvo. Dostali jsme mapu, která mohla bıt tak tøicet let stará. Parchanti zasraní... Za pár hodin nás anomálie pøipravily o polovinu chlapù. Napadli nás psi, pak ty krveíznivé mrchy. Do veèera jsme zbyli se serantem sami dva. Naštìstí jsme u sebe mìli lékárnièky, a tak se nám podaøilo doplazit na základnu Povinnosti. Haksnu jsem mìl celou posekanou - div e mi ji tehdy neuøízli. Chlapi z Povinnosti nás ale postavili zpátky na nohy a ukázali nám cestu zpátky. Jsou to dobøí kluci, vedou jednoduchı, ale dobrı ivot a našel jsem si mezi nima spoustu kamarádù. Take sotva jsem mìl odsloueno, pobalil jsem si vìci a hup zpátky do Zóny. Našel jsem základnu Povinnosti, poádal jsem je, jestli by mì nevzali, a vidíš - jo, vzali mì.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_zone_0">
		<text>Co mi mùeš øíct o Zónì?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_zone_1">
		<text>Abych byl upøímnı, tak v podstatì nic moc - nejsem zdejší pamìtník. Ale jednou jsem se bavil s opravdovım veteránem a ten povídal fakt zajímavı vìci. O prvních poèátcích Zóny, o tom, jak se lidé odváili na první vıpravy a o prvních nálezech. Kdy nìkdo chcípl strašlivou smrtí v anomáliích, pro ostatní to bylo varování. Vìdci pak zaèali s vırobou prvních ochrannıch oblekù a detektorù anomálií. Za kadé nové vylepšení vìtšinou nìkdo zaplatil vlastním zdravím a nìkdy i ivotem. Obèas se vìdcùm podaøilo najít stalkera, kterı u mìl smrt na jazyku, dali ho dohromady a pak se zaèali vyptávat: kde jsi pøišel k tomu zranìní? Kdo ti to udìlal? Dìlali si poznámky a pøidávali další vrstvy do ochrannıch oblekù nebo dolaïovali rozsah nìkterıch èidel. \n Veteráni by øekli, e to byla metoda pokusu a omylu - ten nejobtínìjší zpùsob, ale taky ten nejúèinnìjší. Jo, první stalkeøi to urèitì mìli tìké, ne jako my. Teï si prostì vezmeš univerzální ohoz, zahájíš palbu a u se vezeš.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_2">
		<text>Take ty jsi ta stateèná duše, která by vlezla do podzemí, jo? Dobøe si to rozmysli, ne to zkusíš - u jsme tam pøišli o víc ne tucet našich nejlepších bojovníkù. Díra je plná potvor a my jim nemùeme ani prd. Generál Krylov u v podstatì vydal rozkaz zavaøit všechny vchody a vıchody.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_3">
		<text>Pokusím se tam slézt a zatopit jeskynì. Ale taky bych se rád dostal ven ivı.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_4">
		<text>Pøímo tady máme jednu díru s potvorama, které odtud stále vylézají na povrch. Zavede tì pøímo do podzemí. Dávej si pozor a sleduj, jak jsi na tom s nábojema. Hodnì štìstí.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_5">
		<text>Dìkuju.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_many_word_0">
		<text>Vdycky ti to tak moc kecá?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_many_word_1">
		<text>A ty jsi vdycky tak dotìrnı? Pamatuj si, e kdo je zvìdavı, bude brzo starı.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_upgrade_0">
		<text>Na jaká zbraòová vylepšení se specializuješ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_upgrade_1">
		<text>Na všechny druhy. Skoro na všechna vylepšení. Povinnost má nejlepší techniky v celé Zónì, kapišto? Kulomet ti dokáu vylepšit jako nikdo jinı. Taky z tebe mùu udìlat neprùstøelòáka, jakého svìt nevidìl. Prostì své práci rozumím, no.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_like_parametrs_0">
		<text>Co myslíš, e bych si mìl na téhle krochnì vylepšit?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_like_parametrs_1">
		<text>Klient má vdycky pravdu: vyrobím ti, co si usmyslíš. Mùu ti z toho udìlat lepší útoènou zbraò. Nebo lepší odstøelovaèku, i kdy ne zas o tolik. Nebo si ji prostì mùeš nechat tak, jak je.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1">
		<text>No, proè ne. Jaká jsou pravidla?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_100">
		<text>Hej, ty, chlape. Nechceš si vyzkoušet, jak dobøe støílíš?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_11">
		<text>Máš tøi monosti: cvièení, soutì na zásahy nebo soutì na pøesnost.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_111">
		<text>Povìz mi nìco o tom cvièení.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1111">
		<text>Je to úplnì jednoduché. Nejdøív si vybereš zbraò, potom vzdálenost. Budeš mít omezené mnoství nábojù a tvım cílem je nastøílet tolik bodù, kolik se ti podaøí. Pøi cvièení samozøejmì nemùeš nic vyhrát, ale mùeš pøekonat rekordní skóre.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_11111">
		<text>U je mi to jasné. Vysvìtli mi zbytek pravidel.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_112">
		<text>Povìz mi o soutìi na zásahy.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1121">
		<text>Nejdøív si vybereš zbraò, potom vzdálenost. Budeš mít omezené mnoství nábojù a tvım cílem je zasáhnout urèitı terè. Hrajeme o peníze. Vsadíš si, a kdy nastøílíš do terèe potøebné skóre, vyplatím ti vıhru; pokud nenastøílíš, nechám si sázku.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_113">
		<text>Povìz mi o soutìi na pøesnost. \n</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1131">
		<text>Nejdøív si vybereš zbraò, pak se zaènou náhodnì objevovat terèe. Budeš mít omezené mnoství nábojù a tvım cílem je pokadé zasáhnout terè do èerného. Je to sloitìjší úkol, take to zkus, ale nesna se zruinovat. Sázky jsou stejné. Kdy zasáhneš všechny terèe, vyplatím ti vıhru; pokud nezasáhneš, nechám si sázku.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2">
		<text>Dost øeèí, jdeme hrát.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_200">
		<text>Hotovo? Dobrá práce!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21">
		<text>Ještì nìco. Uka mi, co máš na prodej, ne pùjdu.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211">
		<text>Chtìl bych se pocvièit.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111">
		<text>Vıbornì. Pravidla si pamatuješ, ne?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21110">
		<text>Základní nastavení</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211101">
		<text>Ano.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111011">
		<text>Dobøe, zlom vaz!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211102">
		<text>Bohuel teï nemám na zaplacení.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111021">
		<text>Není problém. Vra se, a budeš mít.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211103">
		<text>Ne.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21111">
		<text>Ne.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21112">
		<text>Jo, jdeme na to.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121">
		<text>Vyber si zbraò.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111211">
		<text>PMm.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21112111">
		<text>Vyber si vzdálenost terèe.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121111">
		<text>30 metrù.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121112">
		<text>40 metrù.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121113">
		<text>50 metrù.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121114">
		<text>60 metrù.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121115">
		<text>70 metrù.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111212">
		<text>Marta.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111213">
		<text>Akm 74/2U.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111214">
		<text>Viper 5.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111215">
		<text>Akm 74/2.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111216">
		<text>TRs 301.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_212">
		<text>Chtìl bych zkusit soutì na body.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_213">
		<text>Chtìl bych zkusit soutì na pøesnost.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_3">
		<text>Teï nemám èas na hraní. Moná to zkusím pozdìji.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_300">
		<text>Necourej se mi tady kolem. Vra se, a budeš mít nastøíleno.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_3000">
		<text>Tak jo.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_4">
		<text>Tak jaké mám skóre?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_41">
		<text>Základní nastavení 2</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_fight_0">
		<text>Co kdybych tì nakopal do prdele - byl bys pak slušnìjší?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_fight_1">
		<text>Co kdybych na tebe zavolal támhle svoje hochy - nasral by sis pak do kalhot? Ne, myslím to vánì, pokraèuj stejnım zpùsobem a mí kluci ti víc ne s radostí ukáou, co se sluší a patøí, kapišto? Nikoho tu neznáš, a nikdo nezná tebe! Dostaneš takovou nakládaèku, e nepoznáš, jestli máš koleno v prdeli, nebo naopak! Skonèíš jako zombáè, slyšíš mì? Ksakru, proè zrovna já musím kadej den potkávat takovı lúzry. Kdejaká lama se mi snaí otrávit náladu - vùbec jim kurva nevadí, e tady kurva dìláme obchody! Kdyby byli mí zákazníci jen z polovièky z prdele jako ty, nevydìlal bych si za celej den ani na slanou vodu!!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_freetime_0">
		<text>Jak se tady v okolí bavíte?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_freetime_1">
		<text>Èistì pro tvou informaci, já tady pracuju. Na zábavu èas nemám, a na zbyteèné vanìní se šméèkaøem, jako seš ty, u vùbec ne. Mám práci, nevidíš? A ostatní chlapi taky. Pokud se chceš nìjak extra pobavit, padej odsud a zkus to na základnì Svobody, nebo nevim kde. My tady kluby na povalování netrpíme, je to jasné?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_original_weapons_0">
		<text>Nemáš na prodej nìco zvláštního?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_original_weapons_1">
		<text>Seš slepej, nebo co? Chytrému napovìz, hloupého trkni, take: jo, všechno, co tu vidíš, je na prodej. Ale nejsme ani obchoïák, ani sámoška, dokonce ani blbá trafika. Kdy nìco chceš, v klidu za to zaplatíš, vezmeš si to a jdeš. Pokud nic nepotøebuješ, jdi si svou cestou a nezdruje mì. Sakra, chlape, vidíš, e bych obletoval nìjaké vyrané zákaznice, co vrkají "ukate mi tohle" a "vysvìtlete mi tamto", jako kdybych jim byl nìco dlunej? Necháme to, jak to je, a teï je to jednoduchı, chápeš?!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_0">
		<text>Máš ještì nìco cenného?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_1">
		<text>Mùu ti prodat informace o jedné hezké skrıši. Stálo by tì to 5000 rublù.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_2">
		<text>Pokraèuj.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_22">
		<text>Nemám zájem.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_3">
		<text>Nahrál jsem ti umístìní skrıše do PDAèka.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_bad_trader_0">
		<text>Co je to za debila, co šéfuje vašemu kšeftu?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_bad_trader_1">
		<text>Toho si nevšímej, to je náš místní blbec Mitaj. Jak øíkal jeden profesor, není to "nic ne sprostá svinì"! V kadé zahradì roste plevel a Mitaj je taková naše kopøiva. Vıbornì by se hodil inkvizitorovi do zoo - zlatı høeb sbírky pitomcù, kteøí se rádi pøedvádí. Obèas lituju, e se ho neujal nìjakı pseudopes... ale je fakt, e jako z obchodníka je z nìj uitek. Ten kdyby chodil chlastat do baru, nestrávil by pitím tolik èasu, jako tím, e by mu nìkdo dával na prdel - nebo nìco horšího. I kdy vezmeme v úvahu, e by za takové zacházení mohli èlovìka obìsit na vìtráku, vìtšinu lidí by to nezastavilo.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_military_0">
		<text>Poslyš, je vánì pravda, e ses bratøíèkoval se zelenımi mozky?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_military_1">
		<text>Ani bych neøekl - i kdy, konec koncù, my tady taky máme urèitou disciplínu. To náš generál Krylov, jó, to byl pravej voják. Slyšel jsem vyprávìt o tom, jak tady vláda organizovala vojenskı operace v dobách krátce po vzniku Zóny. Poslali je pøímo do centra Zóny a mìli rozkazy odpálit ji atomovkou. No, umíš si to pøedstavit? Ti chlapi nemìli ádnou ochranu, ádné detektory a vùbec nevìdìli, co mohou v Zónì èekat. Spoustu jich hned dostaly anomálie a vìtšinu z tìch, kteøí pøeili, zahubila emise. Tìch pár, kteøí pøeili, mohlo leda tak pomalu chcípnout. Generál Krylov byl jedním z nich. Netuším, s kım se bratøíèkuje, ale armádu upøímnì nenávidí od té doby, co poslala jeho i jeho kamarády na jistou smrt. Taky prej má nìjaké spojení na Specnaz. A Specnaz bere jen opravdové chlapy. Povinnost na nì obèas nìkde narazí. No, a to je ve struènosti všechno.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_story_0">
		<text>Nepovíš mi nìjakı zajímavı pøíbìh?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_story_1">
		<text>Tak jo, znám jeden celkem strašidelnı. U jsi slyšel o doktorovi? Mìl by údajnì bydlet nìkde daleko na blatech. Nikdy jsi o nìm neslyšel? Jo, kámo, tak ti teda povím, e je to jedna z nejstarších legend v Zónì. Take o doktorovi. Dokáe kohokoliv vzkøísit z mrtvıch, dokonce i pokud bylo tìlo rozsekané na kusy. Nikdo netuší, jak to dìlá, ale všichni vìdí, e je to pravda. Já jsem sice nikoho z tìch vzkøíšenıch lidí nevidìl, ale znám pár lidí, co je vidìli na vlastní oèi. A teï to nejzajímavìjší. Øíká se, e je doktor jedním z pùvodních stalkerù. Údajnì se mu podaøilo dojít k plnièi pøání. A víš, o co poádal? Aby byl schopen pomáhat všem ivım tvorùm. Dostal velkı dar, to jo, ale pøestal dìlat rozdíly mezi lidma a mutantama. Kdybych já - jako ivá bytost - zranil jinou ivou bytost, tøeba nìjakou tu krvelaènou mrchu - doktor by ji vyléèil. A naopak. Jene najít doktora je skoro nemoné, kdy se nìkde objeví, dìlá to vìtšinou sám od sebe. Doprovází ho chromı èernobylskı pes. Ti, kteøí ho vidìli, tvrdí, e to byl náramnı pohled.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_0">
		<text>Jak ses dostal sem do Zóny?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_1">
		<text>Dostal jsem to rozkazem, co sis myslel? Velel jsem batalionu speciálních jednotek. Ne, nebyli to Specnaz. Mìli jsme za úkol... to nepotøebuješ vìdìt. Pøišel jsem o celı batalion najednou, kdy Zóna s láskou pøivítala své první návštìvníky emisí. Nemìli jsme ani ádná vozidla - shodili nás s padákem pìknì hluboko, skoro do centra Zóny. Já jsem to jako jedinı pøeil. Proè? Jak to mám kurva vìdìt? Asi ještì nepøišel mùj èas. Ale dovol, abych ti øekl, èlovìèe, e to byla nìjaká zkušenost... Všude anomálie, potvory - a nábojù stìí dost na to, aby se èlovìk zastøelil sám. Kdy mi došly zásoby, jedl jsem takové fujtajbly, e se mi dìlá na blití, jen kdy si na to vzpomenu. Potuloval jsem se po oblasti ještì mìsíc, vlekl jsem se od jednoho paøezu ke druhému. Pak jsem narazil na další lidi. Od rùznıch vojenskıch jednotek a vìtšina byla pìknì dobitá. Tak jsme dali dohromady Povinnost.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_12">
		<text>Co je to za feáka, ten tvùj vedoucí prodejny?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_122">
		<text>Toho si nevšímej, to je náš místní blbec Mitaj. Jak øíkal jeden profesor, není to "nic ne sprostá svinì"! V kadé zahradì roste plevel a Mitaj je taková naše kopøiva. Vıbornì by se hodil inkvizitorovi do zoo - zlatı høeb sbírky pitomcù, kteøí se rádi pøedvádí. Obèas lituju, e se ho neujal nìjakı pseudopes... ale je fakt, e jako z obchodníka je z nìj uitek. Ten kdyby chodil chlastat do baru, nestrávil by pitím tolik èasu, jako tím, e by mu nìkdo dával na prdel - nebo nìco horšího. I kdy vezmeme v úvahu, e by za takové zacházení mohli èlovìka obìsit na vìtráku, vìtšinu lidí by to nezastavilo. \n</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_133">
		<text>Pravda je, e vìtšina lidí od Povinnosti jsou bıvalí vojáci. Pokud vím, u jsi slyšel pøíbìh našeho generála: v první vlnì skoro všichni pochcípali, a ti, kteøí pøeili, zaloili klan. Zùstali jsme na této stranì perimetru, ale nìkteøí z nás poøád znají pár lidí v èinné slubì. V podstatì s nima vycházíme líp ne s ostatními klany. Proto si kdekdo myslí, e táhneme s armádou za jeden provaz. V zásadì stejnì nejsou daleko od pravdy.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_animals_0">
		<text>Kdo pro tebe chytá zvíøata?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_animals_1">
		<text>Pùvodnì jsem si je zvykl chytat sám. Bylo to celkem o hubu, to ti øeknu! Párkrát jsem skoro natáhl brka. Pak se ke mnì pøidalo pár dalších klukù, jeden po druhém. Je to zajímavá zkušenost, a taky vzrušující. A hlavnì si pøedstav, jak potom mùeš dìlat ramena v knajpì: jo, hochu, tys tu potvoru moná zabil, ale já jsem ji chytil ivou! Nedávno mi tu málem skapal párek nadšencù. Dva mladí kluci se nabídli, e pùjdou na doplòovací lov. Stateèní, ale bolestnì nezkušení. Všechno udìlali správnì - teda skoro. Jeden jich pár odlákal, zatímco druhı drel smeèku v bezpeèné vzdálenosti støelnou zbraní. Koøist chytili, ale kdy se s ní mìli k odchodu, vrhla se na nì celá smeèka! Ubìhli tak pùl maratonu, ne se dostali na základnu, kde je naši chlapi mohli krıt palbou. Kadı pak vyral celou flašku tvrdého jen tak na uklidnìní.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_zoo_0">
		<text>K èemu je tahle zoologická zahrada dobrá?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_zoo_1">
		<text>Pamatuješ se na ten starı film o obøích mutovanıch švábech? "Ne zabiješ brouka, dobøe si ho prohlídni!" Ne? Hehe. No tohle místo je nìco na ten zpùsob. Ne narazí nováèek na slepsa venku v terénu, mìl by si ho radši prohlídnout tady v kleci. Zachrání mu to jedny èisté gatì, pokud nic jiného! Mùe si potvoru prohlídnout, studovat její zvyky, a a pøijde èas, kdy na tom bude záviset jeho ivot, nebudou se mu hrùzou klepat ruce. Kromì toho v Zónì moc zábavy není, a tak se sem moje malá úchylná vıstavka celkem hodí.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_0">
		<text>Nemìl bys pro mì nìjakou práci?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_1">
		<text>Jasnì. Hledám migraèní mapu.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_11">
		<text>Ne.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_2">
		<text>Ano.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_22">
		<text>Ne.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_0">
		<text>Pøišel jsem kvùli té práci.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_1">
		<text>Take, co je nového?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_2">
		<text>Ano.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_22">
		<text>Ne.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_3">
		<text>Dìkuju ti.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_0">
		<text>Povìz mi nìco o vaší frakci.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_11">
		<text>Co vy chlapi vlastnì dìláte?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_1111">
		<text>O èem to mluvíš?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_0">
		<text>Povìz mi nìco o Zónì.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_1">
		<text>Zóna je nìco jako vøed na tìle téhle planety. Nìkteøí pitomci si myslí, e je to dar, e nám Zóna dává všechny tyhle hraèky... Jen se kolem sebe podívej! V noci na nás útoèí mutanti - dar za všechny prachy, co øíkáš? Anomálky, co tì roztrhají na kusy - taky dobrej dar, ne? Kdepak, Zóna je nemoc, a pokud proti ní nezaèneme bojovat, všechny nás seere!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_11">
		<text>Ale ty taky pouíváš artefakty, ne?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_111">
		<text>Øíká se, e za války netøeba šetøit hlaveò. Nevidím nic špatného na tom, kdy proti nepøíteli pouiju jeho vlastní zbranì. Chci øíct, pøece je nesbíráme jen pro vlastní zisk, ne? Za prùmìrnı artefakt se dají poøídit dvì tøi nové bouchaèky a nìjaká ta munice do nich, a dvì tøi krochny znamenají tucet mrtvıch muákù dennì...</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_1111">
		<text>Jak by ale nìkdo mohl porazit Zónu?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_11111">
		<text>To je tìká hádanka. Ale kdy se budeme opravdu snait, Zóna nakonec vydá všechna tajemství. Je naší povinností pokraèovat v boji! Jak to vidím já, bojujeme tady o své právo na ivot na Zemi. Studujeme Zónu u celé mìsíce a jedno ti mùu øíct jistì - Zóna je ivá. Je to ivı organismus, tak musí mít nìjakou slabinu. Jen ji musíme najít.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_first_join_0">
		<text>Rád bych se pøidal ke tvé frakci.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_first_join_1">
		<text>Neznáme tì, take nejsme pøipraveni tì vzít mezi sebe. Pomoz nám, a pak si o tom promluvíme.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_first_join_2">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_111">
		<text>Potøebuju najít vchod do podzemí Agropromu.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11111">
		<text>Je to podzemí jako kadé jiné. Slyšel jsem, e by tam nemìlo bıt zas tak nebezpeèno.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1111111">
		<text>A co teï?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_111111111">
		<text>A jak se teï dostanu do podzemí?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11111111111">
		<text>Souhlasím.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1222">
		<text>Text v základním nastavení</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_12222">
		<text>Text v základním nastavení</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_122222">
		<text>Text v základním nastavení</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1222222">
		<text>Text v základním nastavení</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_14">
		<text>Svou povinnost jsi splnil dobøe. Tady máš nìco ode mì... V Zónì se ti to bude hodit.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_144">
		<text>Dìkuju ti za odmìnu! Jsem hrdı, e slouím Povinnosti!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_145">
		<text>Tohle nepotøebuju!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_15">
		<text>Jak se máš? Co pro tebe mùu udìlat?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_0">
		<text>Chtìl bych vstoupit do øad Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_33">
		<text>ádnı nábor nechystáme, dokud se nevypoøádáme s tìmi mutanty, je to jasné? Nehodlám nabírat nové èleny, jen abych o nì obohatil seznam ztrát. Pokud se skuteènì chceš stát vojákem Povinnosti, zkus se osvìdèit v akci - jdi se postavit do èela boje proti mutantùm.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44">
		<text>Ty jsi volnı stalker, e? Tak co, u se mnou souhlasíš, e je Zóna nádor na tìle téhle planety? Dobøe... Povinnost je vdycky pøipravena pøijmout ty, kteøí vìøí jejím ideálùm. Jedním z našich ideálù je disciplína. A se k nám pøidáš, u se nebudeš moct jen tak poflakovat kolem. Take, jsi pøipraven stát se jedním z nás?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_444">
		<text>Jsem pøipravenı. Èekám na vaše rozkazy, pane!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_4444">
		<text>Pohov. Klidnì si zajdi na hajzlík, ale nekuø tam. Povinnost potøebuje zdravé vojáky. Stanovy Povinnosti znáš?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44444">
		<text>Ne, pane!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_444444">
		<text>Nadevše si ceníme pøísné disciplíny a pøesné subordinace. O rozkazech se nediskutuje, rozkazy se plní. Hlavním cílem klanu je bojovat proti zplozencùm Zóny a proti tìm anarchistùm ze Svobody. V ideálním pøípadì bychom mìli svìt zbavit všech nestvùr, anomálií a pøíslušníkù Svobody. Jestli to neudìláme, rozšíøí se Zóna zítra k nám domù a sebere nám naše milované. Je naší povinností zbavit svìt tohoto vøedu. Je to jasné, vojáku?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_4444444">
		<text>Ano, pane! Jsem pøipraven slouit Povinnosti!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44444444">
		<text>Vıbornì. Blahopøeji, vojíne - odteï jsi èlenem Povinnosti! V PDA jsme ti aktivovali taktickou sekci, která ukazuje, jak si vedeme proti Svobodì. Také jsme ti do PDA nahráli kodeky, které ti umoní pøijímat interní rádiové vysílání a dostávat ode mì rozkazy. Dobøe... to bude všechno. Bì konat svou povinnost!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_444444444">
		<text>Ano, pane!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44445">
		<text>Ano, pane!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_55">
		<text>Ty jsi bandita, viï? Ani mi nic neøíkej. Takoví, jako jsi ty, jsou u mì všichni banditi... Dobøe, take ses rozhodl vyhrabat z díry a pøidat se k elitní jednotce. Chvályhodné rozhodnutí. Slyšel jsem, e je Joga na své lidi pìknì tvrdı. To je dobøe, aspoò si snáz zvykneš na naši rutinu. Ale pamatuj si: èlenové Povinnosti poslouchají velitele Povinnosti. Budeš muset pøerušit všechny vztahy s Jogou. Jsi pøipravenı to udìlat?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_66">
		<text>Tak, teï si mùeme promluvit. Prokázal jsi, e jsi skuteènı bojovník, a takovıch chlapù, jako jsi ty, nemáme nikdy dost. Jsi pøipraven vstoupit do øad Povinnosti?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_66666666">
		<text>Ano, pane! Jsem pøipraven slouit Povinnosti!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_77">
		<text>Ty u jsi èlenem Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_join_duty_11">
		<text>Staèí, abys zašel za velitelem.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_about_agroprom_0">
		<text>Vidím, e ses tu celkem hezky usadil. Máš to tu docela dobrı, ale proè to všechno?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_about_agroprom_1">
		<text>Máme pro tebe úkol - Povinnost nám neplatí za sezení na zadku. Sami celé území pod kontrolou neudrí. Muáci na nì vyvíjejí nátlak, tak nás poádali o pomoc. Teï jim pomáháme dret tenhle komplex. Kdy nám pomùeš, velitel se ti urèitì nìjak odmìní.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_11">
		<text>No, vìci se mají takhle: na naši základnu poøád nìkdo útoèí. Na mutanty u jsme si zvykli, ale banditi nás nachytali se staenıma kalhotama - nikdy pøedtím se na území Povinnosti neodváili, ale teï se utáboøili v opuštìném eleznièním tunelu kousek od cesty na Smeák. Tak tak se nám podaøilo jejich útoky odrazit, ale kdybys je vykouøil z toho tunelu, po èertech by nám to usnadnilo situaci. Pomùeš nám?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_111">
		<text>Není problém, pomùu vám.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_1111">
		<text>Díky, jsem rád, e do toho jdeš s námi.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_112">
		<text>Nemám na to èas...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_1122">
		<text>To je zlı...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_22">
		<text>Tak co? Moji chlapi èekají!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_222">
		<text>U jdu...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_33">
		<text>Dík, es nám pomohl se s tìma hajzlama vypoøádat. Myslím, e se hned tak nevrátí.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_44">
		<text>Co potøebuješ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_11">
		<text>Ze všeho nejdøív, díky moc, chlape! Máš to u mì, protoe nebıt tebe, døív nebo pozdìji by nás usmaili. Jedinı náš zbıvající problém je, e se banditi usadili u jednoho vchodu po podzemního labyrintu. Mí chlapi jsou si celkem jistí, e banditi našli nìjakı tajnı podzemní prùchod ze Smeáku. U jsem tam kdysi byl a vím urèitì, e tam nikde není ebøík, take banditi musí svım kamarádùm pomáhat vylézt na povrch. Naším úkolem je zbavit se jich. Nemohl bys nám pomoct?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_111">
		<text>Není problém, pomùu vám.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_1111">
		<text>Díky, jsem rád, e do toho jdeš s námi.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_1112">
		<text>To je zlı...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_112">
		<text>Nemám na to èas...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_22">
		<text>Tak co? Moji chlapi èekají!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_222">
		<text>U jdu...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_33">
		<text>Dík, es nám pomohl se s tìma hajzlama vypoøádat. Myslím, e se hned tak nevrátí.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_44">
		<text>Co potøebuješ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_11">
		<text>Poslyš, mìl jsi nìkdy co do èinìní s mutanty? Máme tu takovı problém: severnì od naší základny se objevila velká skupina mutantù a potuluje se tu v okolí spousta potvor a èoklù, skoro jako by je sem nìkdo poslal. Nevim, jestli je to jen shoda okolností, nebo jak, ale u nás ty útoky unavují. Myslím, e bychom mìli vyrazit do útoku sami - pokud pobijeme dost mutantù a rozeeneme zbytek, snad budeme mít chvíli klid, a my u ho nutnì potøebujeme. Vìtšina mıch klukù si nadìlá do kalhot, sotva nìjakou potvoru zmerèí, ale ty jsi dobrı bojovník. Mohl bys nám prokázat slubu a vyèistit to doupì mutantù?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_111">
		<text>Není problém, pomùu vám.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_1111">
		<text>Díky, jsem rád, e do toho jdeš s námi.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_1112">
		<text>To je zlı...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_112">
		<text>Nemám na to èas...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_22">
		<text>Tak co? Moji chlapi èekají!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_222">
		<text>U jdu...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_33">
		<text>Dík, es nám pomohl vyèistit to doupì mutantù. Myslím, e se hned tak nevrátí.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_44">
		<text>Co potøebuješ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_contact_0">
		<text>Jak vycházíte s ostatními frakcemi?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_contact_1">
		<text>Zatím na ádná pøekotná pøátelství ani zapøisáhlá nepøátelství nedošlo. Vycházíme se všemi celkem dobøe - samozøejmì kromì banditù. Nesledujeme sice stejné cíle jako jiné frakce, ale proto je ještì nemusíme zabíjet. Tak by to v Zónì mìlo bıt, ne? ít a nechat ít... Take si chvíli v klidu poijeme a uvidíme. Co udìláme, to závisí na tom, jak se k nám ostatní klany budou chovat.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_join_0">
		<text>Proè ses ještì nepøidal k nìjaké jiné frakci?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_join_1">
		<text>Myslím, e sledujeme rozdílné cíle. Povinnost se snaí znièit Zónu, Svoboda se snaí znièit Povinnost a banditi vyuívají kadou pøíleitost, aby si co nejvíc nahrabali. U toho mám dost a dál to snášet nebudu. Potuloval jsem se v Zónì na vlastní pìst, a dokonce jsem byl nìjakı èas u Svobody, ale kdy zaèali mluvit o tom, e pobijí Povinnost, vzal jsem kramle a odfrèel jsem. Povinnost je ještì horší. Sami o sobì to nejsou špatní lidé, ale sotva je dáš dohromaly, jsou z nich vyloení fanatici. Take, co jsem to øíkal? Jo... stalkeøi by se nemìli zabíjet èistì na základì pøíslušnosti ke klanu, mìli by si prostì ít po svém. Hledat koøist, snait se pøeít - prostì dìlat to, k èemu je Zóna dobrá. Tak aspoò iju já a vìtšina našich lidí.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_you_0">
		<text>Povìz mi nìco o sobì.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_you_1">
		<text>Jsem jen takovej obyèejnej Pepík, jako kadej jinej. Ale vdycky jsem mìl tak trochu toulavı boty. Kdy mi bylo deset, vypravil jsem se do Èíny, studovat shaolinská bojová umìní. Za tøi dny nás naèapali v nákladním vlaku a táta mi nabanèil, co se do mì vešlo. Kdy jsem byl starší, poøád jsem cestoval - projel jsem stopem vìtšinu Evropy a jednu zimu jsem strávil u Èukèù. Pak se objevila Zóna. Kamarádil jsem se tehdy s holèinou jménem Leska - taky takovou hledaèkou dobrodruství, jako jsem byl já. Teda, spíš se kamarádila ona se mnou a já jsem to bral trochu jinak... Prostì, jednoho dne hledám Lesku a kamarádi povídají, e odjela do Zóny. Tak jsem si pobalil vìci, sebral jsem pistoli a pár gumovıch nábojù a šup tam za ní. S touláním jsem mìl spoustu zkušeností, a tak jsem to zvládl. Hledal jsem ji celé mìsíce, nosil jsem si její fotku a kadého jsem s ní otravoval. Nakonec mi jeden stalker øekl, e Lesku spolu s nìjakım hezounkem zatkla zahranièní vojenská jednotka nìkde u hranic Zóny. Poøádnì jim vynadali a poslali je domù. Tak jsem si øekl, díky ti, Lesko, bùh ti ehnej. Já jsem se domù nevrátil. A tak jsem prostì uvízl v Zónì.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_zone_0">
		<text>Povìz mi nìco o Zónì.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_zone_1">
		<text>Víš, ne se Zóna stala tím, èím je teï, bıvalo to takové pochybné místo. To bylo hned po pùvodní katastrofì v roce 1986. Hroznì se to tehdy tutlalo, ale informace stejnì pomalu prosakovaly a šíøily se fámy všeho druhu, jedna dìsivìjší ne druhá. Nìkdo prı vidìl u èernobylské elektrárny mutanty, jiní narazili v opuštìnıch vesnicích na duchy. Pár let bylo ticho po pìšinì, ale pak pøišla jedna opravdu škaredá historka. Pár zahranièních hlupákù si do Zóny vyjelo na dovolenou. Vìtšinou chlapi, ale i nìjaké holky - snùška znudìnıch aristokratù, co chtìli vidìt exotickou apokalypsu. Nevim, koho podplatili, ale najeli s autobusem plnım turistù pøímo do Zóny. A jak tam vjeli, tak taky zmizeli - spolu s celım policejním doprovodem. Byla z toho taková ostuda, e do Zóny absolutnì zakázali vstup. Ale první stalkeøi, kteøí sem pøišli, vyprávìli nìco o hodnì zvláštních zombicích, jejich mumlání pøipomínalo angliètinu. Take tak nìjak...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_about_gun_and_armor_upgrades_0">
		<text>Povìz mi, co víš o vylepšování zbraní a zbroje.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_about_gun_and_armor_upgrades_1">
		<text>Ve zbrojích se moc nevyznám. Bouchaèky - to jo, to je moje parketa, tìm rozumím dobøe. Poslyš, kámo: pokud uvauješ o vylepšení obyèejné zbranì, ani se nenamáhej. Jsou jako tenisky od šikmooèek ze stánku - dneska je obnosíš, zítra si zajdeš pro nové. V Zónì je takovıch zbraní spousta a vìtšinou jsou stejnì všechny na prd. Vylepšovat se vyplatí vzácné, hodnì kvalitní bouchaèky. S takovıma je radost pracovat. Nabízí se ti u nich celá øada moností vylepšení a pak ti taková zbraò slouí dlouho a dobøe. Take ti poradím: investuj jenom do speciálních, spolehlivıch zbraní.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_0">
		<text>Nemìl bys pro mì nìjakou práci?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_1">
		<text>Nepotøebuješ nìjaké další vylepšení?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_11">
		<text>Ne.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_2">
		<text>Ano.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_22">
		<text>Ne.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_3">
		<text>Tak mi dones PDA.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_4">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_44">
		<text>Rozmyslel jsem si to.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_0">
		<text>Pøišel jsem skrzeva tu práci.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_1">
		<text>Zadaøilo se? Máš pro mì to PDA?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_2">
		<text>Tady máš to PDA.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_22">
		<text>Ještì ne.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_222">
		<text>Èekám.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_3">
		<text>Vıbornì. Teï mùeš pouívat nová vylepšení.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_what_is_you_doing_0">
		<text>Co bys mi mohl udìlat?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_what_is_you_doing_1">
		<text>Mistr nejsem, ale špatnou práci taky nedìlám - aspoò to všichni øíkají. Nejlepší kvalifikaci mám na doladìní pistolí, ale dìlal jsem u i s brokovnicema a s puškama. Mám v tom jasno - zbranì obstarají støílení, potvory mají za úkol chcípnout a stalkeøi mi pak pøijdou podìkovat.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_3">
		<text>Dobrá práce, èlovìèe! Máme teï volnou cestu k jezeru Jantar! Bì a vyber si jeden z našich ochrannıch odìvù, pomùe ti proti anomáliím a proti jinım nepøíjemnım vìcem v Zónì.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_33">
		<text>Zatím jsi nepøedvedl ádné vısledky.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_333">
		<text>Musíme odejít k Jantaru. Nemáme èas na vásty.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_4">
		<text>Jsem rád, e jsem vám mohl pomoct.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_5">
		<text>Odjídíme k Jantaru. Mìj se dobøe a hodnì štìstí.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_about_zone_0">
		<text>Co si myslíš o Zónì?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_about_zone_1">
		<text>Zóna je zkouška. Jak se v Zónì cítíš, závisí na tom, jaká zkouška ti byla uloena. A u ji povauješ za ztìlesnìné zlo, za symbol naprosté svobody, nebo za pøísnou "kojnou", najdeš v ní vdy pøesnì to, co od ní oèekáváš. Osobnì jsem sice pohlédl do nìkolika tváøí Zóny, ale je pro mì pøedevším zøídlem moci. Dosud jsem však zcela neporozumìl esenci Zóny samotné ani moci v ní skryté.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_0">
		<text>Nemìl bys pro mì nìjakou práci?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_1">
		<text>Jo, nìco bych mìl. Sbírám informace o Zónì. Vlastnì se zajímám pøedevším o její tajemství, o taková tajemství, která pomáhají stalkerùm pøeít. Jako tøeba jak mohou projít bez ochrany skrze anomálii, chápeš? Jednou za mnou takhle pøišel stalker a prohlásil, e mùe vstoupit bez ochrany pøímo doprostøed chemické anomálie a vùbec nic se mu nestane! Na oplátku za to tajemství po mnì chtìl, abych mu poradil místa, kde najde cenné artefakty, tak jsem mu øekl, aby zašel na blata a hledal dùm - jeden tam stojí pøímo uprostøed anomálie. Øekl jsem mu, e jestli mi pøinese dùkaz, e tam opravdu byl, vymìníme tajemství. Vypravil se tam a ani ne za deset minut volal o pomoc. Naneštìstí se lidi zrovna potıkali s vlastními problémy a nikdo mu pomoct nešel. Zjevnì s tím svım tajemstvím nemìl pravdu, ale mì by poøád zajímalo, jak si myslel, e by se mohl vyhnout zranìní od chemické anomálie. Dones mi jeho PDA a odmìním se ti.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_11">
		<text>Promiò, ale teï zrovna nic nepotøebuju.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_2">
		<text>Dobøe, souhlasím.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_22">
		<text>Moná nìkdy jindy.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_3">
		<text>Vıbornì. Poèkám, a mi pøineseš to PDA. Kdyby ses najednou v anomálii zaèal cítit zle, nenamáhej se nám posílat tísòové volání, protoe ti stejnì nikdo na pomoc nepøijde. Místo abys chodil v kruzích kolem domu, prolez pod plotem a pak hupsni do vody, anomálie jsou ve vodì slabší, víš?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_0">
		<text>Jdu kvùli té práci.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_1">
		<text>Jak to šlo? Máš to PDA?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_2">
		<text>Jo, tady je.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_22">
		<text>Ještì ne.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_3">
		<text>Dobrá práce, tady je odmìna za stateènost.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_what_is_you_doing_0">
		<text>Co tady dìláš?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_what_is_you_doing_1">
		<text>Uèím se. O okolním svìtì i sám o sobì. Øíká se, e je jen jedna pravda, ale vede k ní mnoho cest. Tak zkouším rùzné cesty - pøemıšlím sám o sobì, naslouchám Zónì, pozoruju místní flóru a faunu. A víš co? U ani nepotøebuju zbranì a zbroj. Zóna u ve mnì nevidí nepøítele, a tak se mì na kadém kroku nesnaí roztrhat na kousky. Dokonce i potvory mì nechávají na pokoji. Co mì vede k pøesvìdèení, e si stalkeøi za vìtšinu problémù mùou sami, díky tomu, e do Zóny vpadli po zuby ozbrojení. Myslím, e èlovìk èasto doplatí na svou vlastní pıchu - tøeba to, jak se prohlašujeme za pány tvorstva. Co kdy jím èlovìk není? Co kdy je jen malièkou souèástí pøírody? Nikdo dneska nemá èas se na chvíli zastavit a zamyslet se nad tím, ale mìli by se zamyslet, fakt mìli...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_who_are_you_0">
		<text>Co jsi zaè?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_who_are_you_1">
		<text>Èlovìk. Homo sapiens. Tvor obdaøenı svobodnou vùlí. Mùu se svobodnì rozhodnout mezi konzumním pøístupem a poznáním. Víš, kdy nìco poøád jenom spotøebováváš, èasem se ti to tak èi onak vymstí. A to se stalo mnì. Taky jsem tady pár let stalkeøil. Dny jsem poèítal podle spotøeby munice a získané koøisti. A pak jsem se jednou za sebou ohlédl, a vùbec nic jsem nevidìl. Jen ty vystøílené patrony, nalezenou koøist a vychlastanou vodku. Bylo mi z toho fakt blbì a hoøko na duši. A tehdy jsem na to pøišel. Bylo to, jako bych ze sebe otøepal všechno to svinstvo a koneènì jsem si uvìdomil, co jsem zaè. Poustevník. Pravda, taky mi tu nìkteøí øíkají šaman, a ti taky nejsou daleko od pravdy.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_1">
		<text>Dobrı den. Nechceš si vyzkoušet, jak jsi dobrı s odstøelovaèkou?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_2">
		<text>To nebylo zlé, to vùbec nebylo špatné! Tady máš odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_3">
		<text>Takovı u je ivot - dneska smùla, zítra štìstí. Mùeš to kdykoliv zkusit znovu.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_4">
		<text>A si budeš chtít zase zastøílet, zastav se.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_dolg_0">
		<text>Co mi mùeš øíct o Povinnosti?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_dolg_1">
		<text>Vím, co se tím snaíš naznaèit: e je Povinnost ve spojení s armádou, co? To mi øíkají v jednom kuse, ale není to prostì pravda. Sám jsem si to myslel, dokud jsem nevidìl pøestøelku mezi nima. Šel jsem zrovna sám, hledal jsem koøist a najednou slyším støelbu. Tiše jsem se pøiplíil a vzal jsem si na to optiku. A co nevidím? Povinnosáci a gumy po sobì støílejí ani ne na 30 metrù. Netuším, jak to skonèilo, protoe jsem se odtud odplíil, ale na bratrskou lásku to moc nevypadalo. A je tu ještì další problém. Naši hoši vidìli nìjaké stalkery, jak se bratøíèkujou se Specnazem. To nevypadá moc dobøe, co?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_prisoner_0">
		<text>Co je to za chlapy, co døepí u vás ve sklepì?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_prisoner_1">
		<text>Pár našich klukù se vracelo s koøistí na základnu a procházeli pøes Smeák. Procházeli jen tak po okraji - však víš, co je to za plac. Z nièeho nic vyskoèili nìjakıch 30 metrù od nich banditi a hned spustili: "A máme vás, vy sraèky, zahoïte zbranì a navalte koøist!" Vùdce naší skupiny, Irokéz, povídá: "Tak pojïte a zkuste nám ji sebrat!" Naèe zaèal støílet a celá skupinka klièkovala od jednoho stromu ke druhému a banditi za nima. Takhle se jim podaøilo pøebìhnout a k Agropromu, kde naši kluci pøichystali banditùm vøelé uvítání. Tak jsme ty maníky strèili pod zámek, ale v podstatì netušíme, co bychom s nima mìli dìlat.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_select_0">
		<text>Moc velkı vıbìr tu nemáš, co?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_select_1">
		<text>Jestli chceš vìtší sortiment, mùeš jít do obchoïáku. Sem chodí vìtšinou akorát hafo lidí, kteøí pøišli Povinnosti pomoct bojovat s muákama. Za peníze. Proto jsem sem taky došel já - èekal jsem, e tu bude poptávka. Nabral jsem, kolik jsem unesl, nìco u jsem prodal a to, co vidíš, je všechno, co ještì mám.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_trader_0">
		<text>Jak ses vlastnì stal obchodníkem?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_trader_1">
		<text>No, kluci potøebovali zbranì, munici, lékárnièky, takovı vìci, tak jsem jim to zaèal dodávat. Povinnost platí stalkerùm dobøe, take mi obchod jen kvetl. Jen bych si pøál, aby mi nosili víc unikátních vìcí, vìtšina jejich koøisti jsou druhoøadé prkotiny.</text>
	</string>
	<string id="agr_trader_join_duty_11">
		<text>Vypadám snad jako klanovej verbíø? Zajdi si za velitelem do kanclu a zeptej se ho sám!</text>
	</string>
	<string id="agr_weaponmaster_join_duty_11">
		<text>To je jednoduchı. Vidíš támhle ten barák? Pùjdeš to druhıho patra, najdeš Krylova, ten tì omrkne podle osvìdèenejch specnazáckejch praktik a hotovo - seš jedním z nás.</text>
	</string>
	<string id="agr_zooman_join_duty_11">
		<text>Zajdi si za Krylovem do druhého patra na ústøedí. Popovídej mu o sobì. Vyslechne tì a zadá ti "test vìrnosti". Pokud pùjde všechno dobøe, staneš se jedním z nás.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_0">
		<text>Jak ti mùu pomoct?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11">
		<text>Hej, oldáku. Nechceš si vyzkoušet, jak dobøe umíš støílet?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111">
		<text>Chci.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111">
		<text>Pamatuješ si pravidla?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111">
		<text>Tak vzhùru na to.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111">
		<text>Ještì jedna vìc. Ne pùjdeš, nech si u mì vìci. Aby všechno bylo fér, nesmíš pouívat nic ne mojí bouchaèku. Ale nemáš se èeho bát – tvı vìci ti všecinky vrátím, a skonèíš.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111">
		<text>Jasnì.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111">
		<text>Zvol, o co chceš hrát.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111111">
		<text>Chci se procvièit.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111111">
		<text>Zvol si zbraò.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111111">
		<text>vıchozí text</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111111111">
		<text>vıchozí text</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111111111">
		<text>Domluveno.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111111111">
		<text>Tak teda hodnì štìstí!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111111112">
		<text>Tolik penìz bohuel nemám.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111111121">
		<text>V pohodì. Chceš si zvolit jinej reim?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111112">
		<text>vıchozí text</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111113">
		<text>vıchozí text</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111114">
		<text>vıchozí text</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111115">
		<text>vıchozí text</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111116">
		<text>vıchozí text</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111112">
		<text>Chtìl bych soutìit na skóre.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111113">
		<text>Chtìl bych soutìit na pøesnost.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11112">
		<text>Ne, povìz mi je.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112">
		<text>Jaká pravidla?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121">
		<text>Máš tøi monosti: cvièná støelba, soutì na skóre, nebo soutì na pøesnost.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11211">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112111">
		<text>Ve všech tøech reimech si sám zvolíš zbraò a dostaneš 10 vteøin na pøípravu. Potom zaènou náhodnì vyskakovat cíle.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121111">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11211111">
		<text>Cvièná støelba je snadná: kadı terè spadne po tøech zásazích. Tvım cílem je získat co nejvíc bodù. Jak by se dalo oèekávat, pøi cvièné støelbì si nevydìláš ádné peníze, ale zase si mùeš dobøe oprášit své schopnosti.\n</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112111111">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121111111">
		<text>Druhı reim je soutì na skóre. Kadı cíl vyskoèí zhruba jen na dvì vteøiny a ty musíš støelbou do nìj nasbírat co nejvíc bodù. Máš omezenı èas, take nemiø pøíliš dlouho. Tady u se hraje o peníze. Jestli dosáhneš vytyèeného skóre, platím já tobì. Jestli ne, platíš ty mnì.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11211111111">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112111111111">
		<text>A posledním reimem je soutì na pøesnost. Pøi ní musíš zasáhnout kadı terè pøesnì do støedu. Cílem je strefit co nejvíc terèù v omezeném èase. Jde o nejobtínìjší reim, take se hned nepøiveï na mizinu. Sázení funguje stejnì jako obvykle. Pokud trefíš potøebné mnoství terèù, platím já tobì. Pokud ne, nechám si tvojí sázku.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121111111111">
		<text>Všechno chápu. Pojïme na to.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_113">
		<text>Teï nemám èas na hry, snad pozdìji.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1131">
		<text>Dobrá, jak chceš.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_21">
		<text>Hotovo? Dobrá práce!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_211">
		<text>Tak jaké mám skóre?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_2111">
		<text>vıchozí text</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_211111">
		<text>Chceš si to zopakovat?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_2111111">
		<text>Rozhodnì.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_31">
		<text>Pøestaò se courat! A dostøílíš, pøijï zpátky.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_311">
		<text>Dobrá.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_answer_bad">
		<text>He, zase jsem mìl pravdu. Tuhle sázku jsem vyhrál, ale nezoufej – pøíštì budeš mít víc štìstí.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_answer_good">
		<text>Spletl jsem se v tobì! Vezmi si tyhle peníze – poctivì sis je zaslouil.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_cot_phrase_part_1">
		<text>Máš omezenı èas a zásahù potøebuješ alespoò</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_cot_phrase_part_2">
		<text>Vsadím se, e se ti nepovede:</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tht_answer_bad">
		<text>Zkus ještì trochu cvièit – na hru o peníze ještì nejsi pøipravenı. Máš ménì ne</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tht_answer_good">
		<text>Teï u mùeš hrát klidnì i o peníze. Máš víc ne</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tht_phrase">
		<text>Hodnì štìstí pøi støílení! Bodù potøebuješ alespoò</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tss_phrase_part_1">
		<text>Máš omezenı èas a bodù potøebuješ alespoò</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tss_phrase_part_2">
		<text>Vsadím se, e se ti nepovede:</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_10">
		<text>To je Orest. Zkus ho najít v nejvyšším patøi hlavní budovy. Je tam i náš obchodník a technik - pøesnì jak to je nejlepší.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_2">
		<text>Dobrı ránko, vojáku.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_3">
		<text>Co se to tu dìje?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_4">
		<text>Podobnì jako Povinnost i my se snaíme odráet útoky mutantù a další havìti – banditù a tak.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_5">
		<text>Nevím o tom, e by stalkeøi pomáhali Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_6">
		<text>My nejenom e pomáháme. Kdy mutanti vylezli ze svıch dìr a zaèali se hrnout na Agroprom, Povinnost u nedokázala odolávat jejich útokùm. Pøišla nás poprosit o pomoc a my nejsme zas tak namyšlení, abysme odmítli práci. Utvoøili jsme solidní tım.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_7">
		<text>Teï u mi vìci dávají vìtší smysl. Vidím, e jste si dokonce zaloili i malou základnu.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_8">
		<text>Jo, tady se shromaïujou všichni, kdo pomáhali Povinnosti. Je to tak bezpeènìjší, a navíc nás teï Krylov bere vánìji.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_9">
		<text>Kdo tomu tady šéfuje?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_0">
		<text>Jak ti mùu pomoct?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_2">
		<text>Zdravím.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_3">
		<text>Co se to tu dìje?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_4">
		<text>Ještì v tom nemám tak docela poøádek. Pøišel jsem teprve nedávno, abych si vydìlal trochu škváry. Je mi jedno, co dìlám, dokud se platí v hotovosti.\n</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_5">
		<text>Kdo tomu tady šéfuje?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_6">
		<text>Orest. Najdeš ho ve vrchním patøe ústøední budovy. Sídlí tam i náš obchodník a technik – máme to pìknì uspoøádanı.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_0">
		<text>Jak ti mùu pomoct?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_guard_dialog_2">
		<text>Nazdar, oldáku.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_guard_dialog_3">
		<text>Co se to tu dìje?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_guard_dialog_4">
		<text>Teï nemám èas na øeèièky, oldáku. Jestli máš nìjakej dotaz, bì za Orestem. Je v horním patøe ústøední budovy.</text>
	</string>
</string_table>
