<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="red_forester_hello_dialog_0">
		<text>Èemu vdìèím za to potìšení?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1">
		<text>oldáci ti poskytli opravdu zajímavé informace. Zøejmì jsem mìl pravdu. Velká emise, která otøásla Zónou, byla tak mocná, e zmìnila samotnı prostor a vytvoøila z nìj smyèku.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111">
		<text>Nechoï na mì s tìma vìdìckıma kecama, profesore. Prostì je tam smyèka: a jdeš kamkoli, vdycky se vrátíš na pùvodní místo. Take po emisi stalkeøi uvízli v tìch prostorovıch bublinách kolem Limansku a nemùou ven. No, teï o tom nìco málo víme, souøadnice oldákù, frekvence PDA, take u líp chápu, jak ty bubliny fungujou. </text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_1">
		<text>U jsem ztratil nadìji, e kdy uvidím kompas! Díky! Dej mi chvilku, a já najdu cestu ven z bubliny. Mezitím bys mìl najít zpùsob, jak dostat informace k oldákùm. Na to budeš potøebovat silnou vysílaèku. Prej je jedna taková ve vojenskım skladišti - tak komunikujou s vnìjším svìtem. Mìla by bıt dost silná, abys s ní mohl zavolat oldáky.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_111">
		<text>Pošlu ti souøadnice, které potøebuješ, jakmile najdeš vysílaè. Pokud udìlají všechno správnì, dostanou se z bubliny a mìli by se objevit kousek od mostu do Limansku. Moná by mohli dokonce navštívit i bandity u mostu.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11111">
		<text>No, pøed pár dní jsem v bublinì uvíznul i já. Tenkrát jsem nevìdìl, e je to nová anomálie, tak jsem si fakt øíkal, jestli u nemagoøím - lesní mıtinky vypadaly povìdomì, ale a jsem šel kam jsem šel, nemohl jsem najít cestu ven! A pak mi Zóna sama dala artefakt, kterı mi ukázal cestu z bubliny. Øíkám mu kompas. Po cestì domù mì pøepadli banditi... nechali mì bıt, slitovali se nad starım dìdkem, ale vzali si kompas. Seeò mi ten artefakt a já vymyslím, jak dostat oldáky ven.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111111">
		<text>Ti hajzlové si postavili tábor u Rudého lesa. Nahrál jsem ti jejich souøadnice do PDA.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_1">
		<text>Limansk byl na spoustu let ztracenı a mìlo to spoustu dobrıch dùvodù. Pro nás všechny by bylo nejlepší, kdyby zùstal ztracenı. Co chceš v Limansku?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_3">
		<text>Nejsi normální èlovìk. Zóna na tobì nechala zvláštní znamení a nevím, jestli je to poehnání, nebo kletba. Normální sled událostí je narušenı. Zóna zaèíná bıt extrémnì nestabilní a ty jsi souèástí toho procesu. Pomùu ti... aèkoli nevím, jestli dìlám správnou vìc.
Dostat se do Limansku není snadné. Nejkratší cesta do mìsta vede pøes most, ale ten je zvednutı. Ale, a to mì celkem pøekvapilo, není to jediná cesta, která tam vede. Svoboda a Povinnost zvedly most hned po velké emisi, ale pøed pár dny se na druhém bøehu objevili banditi a obsadili most. To znamená, e se dá na druhou stranu dostat ještì i nìjak jinak.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_5">
		<text>Velká emise Zónu úplnì zmìnila. Bezpeèné a známé cesty jsou teï plné smrtících anomálií, ale místo toho se objevily nové cesty, dlouhé roky nepouitelné. A pochybuju, e byly zatím objeveny všechny... vìø tomu, nebo ne, ale obèas na PDA zachytím fragmety rádiové komunikace poblí Limansku. To mùe znamenat jen jednu vìc: stalkeøi našli novou cestu do Limansku a potøebují pomoc.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_7">
		<text>Nanaštìstí byl signál tak slabı, e jsem z nìj moc nedostal. Jestli jsem to správnì pochopil, tak jsou stalkeøi uvìznìní v nìjakém zakøiveném prostoru - a jdou kterımkoli smìrem, vdycky se vrátí na pùvodní místo. Pokud bychom je dokázali dostat ven, mohli bychom od nich zjistit, jak se dostat do Limansku.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_9">
		<text>Jdi k vojenskım skladištím. Na tìch kopcích by mohl bıt signál lepší. Pokud nìco najdeš, dáš mi vìdìt, jo?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11">
		<text>Zdarec, oldáku. Máme štìstí, e tì Zóna zavedla k nám!</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_111">
		<text>Èau.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_1111">
		<text>Máme pro tebe práci. Do tohodle lesa jsme se nevydali jenom tak sbírat houby. Nedaleko se nachází oblast anomálií a v ní celı hory artefaktù. Vím sice, jak se tam dostat, ale cesta vede lesem – a o lese u jsi urèitì slyšel. Za kadım stromem èíhá smrt. Kdy nás doprovodíš na místo a tam si chvíli postojíš na strái, odmìníme se ti krásnım a mastnım artefaktem. Dohodnuto?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11111">
		<text>Dohodnuto, jdeme.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11112">
		<text>Mnì se ten les taky nelíbí. Bìte sami.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_111121">
		<text>Jak myslíš. Kdyby sis to rozmyslel, tak se vra.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_21">
		<text>Ano?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_211">
		<text>Jak jsi to øíkal s tím místem plnım artefaktù?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_22">
		<text>Sbohem.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_31">
		<text>Promluvíme si jindy.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11">
		<text>Hlavnì nestøílej!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_111">
		<text>Co jste zaè, bando?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1111">
		<text>Obyèejnı stalkeøi. Najal nás Støelec.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11111">
		<text>Proè na mì støílíte?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_111111">
		<text>Støelec øíkal, e mu nìkdo jde po krku a e ho máme chránit. Mìli jsme tì za vraha.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1111111">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_112">
		<text>Kam zmizel Støelec?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1121">
		<text>Nevím, neøekl nám, kam jde.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11211">
		<text>Neøekl ani slovo? Moná by ti díra v hlavì oprášila pamì.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_112111">
		<text>Ne, prosím! Opravdu nám neøekl, kam jde. Vím jenom, kde schovává svoje vìci. Tohle jsou souøadnice, tumáš.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1121111">
		<text>Dobrá...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11212">
		<text>V poøádku...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_113">
		<text>Nevíš, kde bych našel Lesníka?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1131">
		<text>Vím. Podívej se po nìm poblí starıho dolu na opaènı stranì lesa. Lesník prodal Støelcovi mapu, která tì bezpeènì provede lesem. Bez tı mapy je to ale nepøehlednı bludištì.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11311">
		<text>Mùeš mì tam zavést?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_113111">
		<text>Jasnì, mám tu mapu v hlavì. Ale cesta bude nebezpeèná, les je plnej mutantù.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1131111">
		<text>Ty zvládnu. Pojïme.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_114">
		<text>U jdu, drte se.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_0">
		<text>Hlavnì nestøílej!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_1">
		<text>Co jste zaè, bando?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_11">
		<text>Obyèejnı stalkeøi. Najal nás Støelec.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_111">
		<text>Proè na mì støílíte?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_1111">
		<text>Støelec øíkal, e mu nìkdo jde po krku a e ho máme chránit. Mìli jsme tì za vraha.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_11111">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_3">
		<text>Kam zmizel Støelec?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_31">
		<text>Nevím, neøekl nám, kam jde.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_311">
		<text>Neøekl ani slovo? Moná by ti díra v hlavì oprášila pamì.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_3111">
		<text>Ne, prosím! Opravdu nám neøekl, kam jde. Vím jenom, kde schovává svoje vìci. Tohle jsou souøadnice, tumáš.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_31111">
		<text>Dobrá...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_312">
		<text>V poøádku...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_4">
		<text>Nevíš, kde bych našel Lesníka?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_41">
		<text>Vím. Podívej se po nìm poblí starıho dolu na opaènı stranì lesa. Lesník prodal Støelcovi mapu, která tì bezpeènì provede lesem. Bez tı mapy je to ale nepøehlednı bludištì.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_411">
		<text>Mùeš mì tam zavést?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_4111">
		<text>Jasnì, mám tu mapu v hlavì. Ale cesta bude nebezpeèná, les je plnej mutantù.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_41111">
		<text>Ty zvládnu. Pojïme.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_5">
		<text>U jdu, drte se.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_11">
		<text>Pojïme rychleji, je tu dost nebezpeèno.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_111">
		<text>Co hrozí?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_1111">
		<text>Tady jsme v Rudım lese! Stalkeøi se tu ztrácejí po tuctech a my se procházíme sami ve dvou. Pojïme, ne toho budete litovat.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_12">
		<text>U tam budeme. Nedaleko je táboøištì stalkerù.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_13">
		<text>A jsme tu. Lesník ije támhle ve skladišti.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_14">
		<text>Musíme pøidat.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_15">
		<text>Ahoj!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11">
		<text>Nepøibliuj se k vratùm! Je na nich bomba.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_111">
		<text>Coe, krucinál? Já potøebuju na druhou stranu!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_1111">
		<text>oldáku, ta brána se nebude otevírat, dokud tu jsme my. Z lesa mùou kadou vteøinou vyskoèit mutanti a dát si nás k snídani. Ale jestli nám pomùeš, otevøeme ti. Potøebujeme se dostat do starıho dolu – prej je tam fùra artefaktù. Taky je v nìm bezpeèno a dá se tam schovat pøed záøením. Akorát e sami ho neubráníme. S náma sem šlo ještì nìkolik dalších stalkerù, nìkterı pøes Smetištì, jinı pøes Jantar. Jestli nìkdo z nich pøeil cestu, najdi ho a pøiveï ho k dolu. Pak ti otevøeme bránu.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11111">
		<text>Domluveno. Já pøivedu pomoc, vy otevøete bránu.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11112">
		<text>Ani náhodou.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11">
		<text>Zdar, oldáku.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_111">
		<text>Nazdar.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_1111">
		<text>Máme pro tebe prácièku.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11111">
		<text>Pokraèuj.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_111111">
		<text>Seeò nám mapu Rudıho lesa.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11111111">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_2">
		<text>Tady máte tu mapu.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_21">
		<text>Díky za pomoc.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_0">
		<text>Vyprávìj mi o Rudım lese.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_1">
		<text>Bejvala to tady pøírodní rezervace a já v ní dìlal lesníka. Chránil jsem les a zvíøata pøed pytlákama. Dneska rezervaci chrání Zóna - a chrání ji tak dobøe, e ji lidi obcházejí desetikilometrovım obloukem. Kdy do lesa vleze cizinec, má to najisto spoèítanı. Ani já nevím, co všechno kde èíhá, a to jsem tu Lesníkem. Èlovìk vkroèí do mlhy a ono ho nìco tøeba odtáhne do neznáma. I kdyby si šel dva kroky za ním, stejnì by sis nevšiml, co se mu stalo. Take tak to tady chodí, synku.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_0">
		<text>Potøebuju se dostat do Limansku.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_1">
		<text>Limansk se ztratil pøed mnoha lety a bylo k tomu dost pádnıch dùvodù. Pro všechny bude nejlepší, kdy zùstane ztracenej. Proè ho hledáš?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_11">
		<text>Zní to sice otøepanì, ale jde o otázku ivota a smrti.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_111">
		<text>Jsi neobyèejnej èlovìk. Zóna se na tobì podivnım zpùsobem podepsala. Jestli to je poehnání, nebo kletba, to netuším. Kadopádnì Zóna je èím dál tím míò stabilní. Starı pravidla pøestávají platit a cosi mi øíká, e za to mùeš právì ty. Pomùu ti, ale poøád si nejsem jistej, jestli dìlám správnou vìc.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_0">
		<text>Co mi mùeš øíct o Zónì?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_1">
		<text>O Zónì, jo? Zóna si ije vlastním ivotem a my lidi se jí do nìj motáme - nìkdo míò, nìkdo víc. Zóna se snaí likvidovat všechny ohroení stejnım zpùsobem, jako se naše tìlo vypoøádává s nemocí. My máme horeèku, Zóna má zase svoje otøesy - záøení. Úasnej zpùsob, jak nás ze sebe setøepat. Èím víc jí budeme drádit, tím silnìjší záøení bude vydávat.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_11">
		<text>Jak jsi tu pøeil tìch nìkolik let - sám a obklopen smrtelnım nebezpeèím?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_111">
		<text>Jediná pošetilá akce by dokázala Zónu znièit... a spolu s ní i všechno, co do ní patøí. Nejenom mutanty a anomálie, ale taky artefakty a vás stalkery... a mì. Cítím, e Zóna je poøádnì rozrušená - nìco ji drádí a narušuje její rovnováhu. Schyluje se k bouøi... a já si nejsem jistej, jestli se dá poøád ještì udret status quo.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_cheet_0">
		<text>vıchozí text</text>
	</string>
	<string id="red_forester_cheet_1">
		<text>Pøines mi vzácnej artefakt kompas. Monı nalezištì máš v PDAèku.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_0">
		<text>Mám ten artefakt.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_11">
		<text>Co se stane, a ho najdu?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_1">
		<text>Co takovej zelenáè pohledává v Lesníkovì chıši?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_2">
		<text>Pøivedla tì ke mnì náhoda?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_3">
		<text>Hodnì štìstí, synku!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_4">
		<text>Nezapomeò na mì!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_5">
		<text>Pamatuj si mì dobøe!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_0">
		<text>Povìz mi o Limansku.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_1">
		<text>O tom mìstì dlouhou dobu nikdo nic neslyšel. Spousta lidí ani nevìøí, e Limansk kdy existoval. Tihle lidi ale lou: to mìsto existuje - vidìl jsem ho na vlastní oèi ještì pøed první katastrofou. Bejval tam uzavøenej vızkumnej institut, velkı sídlo, domy postavenı speciálnì pro vìdce a jejich posluhovaèe. Ten institut mìl fajnovı jméno... cosi jako Rádiová vlna. Mìli v nìm obrovskou anténu vysokou jako pìtipatrovej barák! Byli to fakt intelektuálové, tihleti chlapíci. Akorát e v Limansku nikdy nemìli klid. Obyvatelé byli šílenì vyhejbaví a podezíravı k cizincùm. Poøád si nìco jenom mumlali pod vousy a vychvalovali sovìtskej reim, a to i kdy jsme mìli nedostatek potravin. My vesnièani jsme se Limansku vyhejbali - lidi tam nebyli zrovna srdeènı a po nìjakım èase ve mìstì tì zaèala bolet hlava... urèitì kvùli tı anténì. Potom vybuchl Èernobyl, ale Limask ani neevakuovali. Moná se posralo nìco v nìjakıch dokumentech, moná za to mùe to tajnùstkáøství, netuším. Ale toho dne jsem o Limansku slyšel naposledy. Stejnì tam nemám co pohledávat...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_11">
		<text>Ale já jsem vidìl cestu do Limansku a most pøes øeku.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_111">
		<text>Bejvala tady fùra anomálií, ale od velkıho záøení je tu celkem bezpeèno. Stalkerùm netrvalo dlouho, ne si uvìdomili, e se do støedu Zóny mùou dostat pøes Limansk a vyhnout se tak Vypalovaèi mozkù. Svoboda a Povinnost spolu zaèaly natvrdo válèit, jakmile se k tomu mìstu dostaly, a ve vzniklı válce by se dost dobøe dokázaly vyhladit navzájem. I kdy to by nikomu z ostatních obyvatel Zóny asi nijak zvláš nevadilo.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_12">
		<text>Bejvala tady fùra anomálií, ale od velkıho záøení je tu celkem bezpeèno. Stalkerùm netrvalo dlouho, ne si uvìdomili, e se do støedu Zóny mùou dostat pøes Limansk a vyhnout se tak Vypalovaèi mozkù. Svoboda a Povinnost spolu zaèaly natvrdo válèit, jakmile se k tomu mìstu dostaly, a ve vzniklı válce by se dost dobøe dokázaly vyhladit navzájem. I kdy to by nikomu z ostatních obyvatel Zóny asi nijak zvláš nevadilo.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_0">
		<text>Dostal jsem zprávu od oldákù z armádních skladiš. Podle všeho pøi tom velkım záøení zkejsli uvnitø nìjakı podivnı anomálie. Prej se z ní teï nemùou dostat ven - vdycky se vrátìj na stejnı místo, ze kterıho vyšli. Dali mi svoje souøadnice.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11">
		<text>Take nìco jako Möbiùv pruh?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111">
		<text>A jak mám oldáky dostat ven z tı kapsy?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111111">
		<text>Nevíš, kde jsou zakopaní banditi?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111112">
		<text>Tumáš, mám ten tvùj vzácnej artefakt.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111121">
		<text>U jsem ani nedoufal, e kompas ještì kdy uvidím! Dìkuju! Dej mi chvíli èasu a já zjistím, kudy se dostat z tı kapsy. Mezitím mùeš vymyslet zpùsob, jak ztracenımu drustvu odvysíláme souøadnice. Bì do armádních skladiš najít vysílaèku.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11111211">
		<text>A co bude, a tu vysílaèku najdu?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111112111">
		<text>A ji najdeš, dám ti souøadnice pro oldáky.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_0">
		<text>Potøebuju se dostat do Limansku.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_2">
		<text>Zní to sice otøepanì, ale jde o otázku ivota a smrti.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_4">
		<text>Nevíš, jak se banditi dostali na druhou stranu?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_6">
		<text>Co se tìm stalkerùm stalo?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_8">
		<text>Co mám dìlat?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_0">
		<text>Co jsi zaè?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_1">
		<text>Co bych ti o sobì povìdìl? Jsem Lesník. iju tady u dlouhou dobu, celej ivot jsem strávil poblí tohodle lesa. Jsem starej. V mım vìku u si èlovìk na svı bydlištì zvykne, a u je jakıkoliv. Po nehodì v jadernı elektrárnì jsem odmítl evakuaci a vznik Zóny jsem taky pøeil. Pamatuju si, jak se tenkrát zablesklo na horizontu... spousta lidí ten den natáhla baèkory, ale mì Zóna ušetøila. Teda... nejen ušetøila! Obdarovala mì! Døív jsem dokázal najít stezku lesem, dneska dokáu vycítit bezpeènou cestu skrze skuteènì nebezpeènı anomálie. Stalkeøi mi závidìj, i kdy já ze svıho daru nejsem zas tak nadšenej. Pochop - všechno dobrı má svou cenu. Jednoho dne si Zóna vybere platbu za svùj dar. A toho dne se obávám, kamaráde.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_111">
		<text>Kdepak, tady bejval úplnì typickej borovicovej les. No a taky pøírodní rezervace, ale u toho taky veškerı vzrùšo konèí. Les zrudnul a po vıbuchu v èernobylskı elektrárnì v roce 1986. Ještì kdy jsem šel spát, tak byl zelenej, ale ráno u vypadal tak, jak ho vidíš teï. Pak se objevila Zóna a z lesa utekly zvíøata a ptáci. Zùstal jsem tu jako jediná ivá bytost. Jenom já, Rudej les a hustá mlha, co se nikdy nezvedá.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_11111">
		<text>Jo, tady u zaøvala hromada stalkerù. Slyšel jsem dokonce i historky, podle kterıch v Rudım lese ije zlej duch. Podle mì se ale les nijak neliší od zbytku Zóny. Kdy se k nìmu chováš správnì, neublíí ti. Prùser je, e vy stalkeøi se nikdy k nièemu správnì nechováte. Pøivlastòujete si èásti Zóny a oplátkou za to dostanete... co si zaslouíte.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_11">
		<text>Che... Pøišel jsem o všechny svı vojáky. Pøedstav si to - vylezeme z kapsy a narazíme rovnou na bandity.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_12">
		<text>Díky, oldáku. Bez tebe bysme to nezvládli. Vezmi si prosím tohle, bude se ti to hodit.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_13">
		<text>Díky, oldáku. Bez tebe bysme to nezvládli. Vezmi si prosím tohle, bude se ti to hodit.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_14">
		<text>Díky, oldáku. Vánì jsi nám pomohl - bez tebe bysme ten most rozhodnì nespustili. A taky bysme se nedostali ven z kapsy. Vezmi si prosím tohle, bude se ti to hodit.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_15">
		<text>Díky, oldáku. Vánì jsi nám pomohl - bez tebe bysme ten most rozhodnì nespustili. A taky bysme se nedostali ven z kapsy. Vezmi si prosím tohle, bude se ti to hodit.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_16">
		<text>Nazdar, Jizvo.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_1_0">
		<text>Povìz mi o prostorovıch kapsách.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_1_1">
		<text>Prostorovı kapsy, brácho, jsou nejsvinštìjší svinstvo, co se dá v Zónì najít. Objevily se teprve nedávno. Kdy to takovı kapsy vlezeš, hochu, máš zadìláno na solidní prùser. A u pùješ kamkoliv a jakoukoliv cestou, vdycky se vrátíš zpátky na zaèátek. Nikdy jsem o kapsách neslyšel, dokud jsem se do jednı sám nedostal. Zasáhlo nás záøení a celá naše skupina propadla rovnou do prostorovı kapsy. Celı dny jsme pak chodili v kruzích! Pár klukù se chtìlo radši zastøelit. Poøád øíkali: "Hele, vocaï se stejnì nedostanem, proè to rovnou neskonèit na místì?". Nìkterı další blouznili a vidìli pøíšernı vìci. Kopal jsem do nich a nadával jsem jim, abych je pøimìl k chùzi. Ale u si to sotva vybavuju... ty vole, poøád nemùu uvìøit, e jsme venku. Mockrát díky za pomoc.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_2_0">
		<text>Na jakı misi jste byli?</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_2_1">
		<text>Hele, brácho, uber! Co je to za otázku? Obchodní tajemství je nìco jako zpovìdní tajemství, akorát pøísnìjší. Rozhodnì ti ho nemùu vyvanit. I kdy... ale èert to vem, beztak jsi nám zachránil kejháky. Tak poslouchej. Souhlasili jsme, e pro jednu velkou korporaci najdem jistej vzácnej a ohromnì cennej artefakt. Nepovím ti jakej, protoe to by bylo proti smlouvì. Kadopádnì jsme ho našli. Jak se nám to povedlo, by bylo na delší vyprávìní, ale u bych tu misi neopakoval za ádnou èástku na svìtì. Svıho ivota si cením víc ne kouskù papíru s vodotiskem. U od samıho zaèátku jsem z tı práce mìl blbej dojem. A jak jsem se obával, celá akce se zvrhla v dìs a hrùzu. Kdy jsme se s koøistí v ruce otoèili na zpáteèní cestu, prásk! Záøení nás málem pohøbilo a navrch jsme spadli do tı pitomı kapsy. Kdepak, u ádnej podobnej dob - k tomu mì nedonutíte.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_reward_dialog_11">
		<text>Díky za pomoc, tady máš odmìnu.</text>
	</string>
</string_table>
