<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="hello_mil_freedom_11">
		<text>Dostal ses skrz Rudej les, take to musíš bejt pìknej klikaø. Ale situace u nás je ještì o poznání horší, oldáku. Bariéra padla. Armáda u ji nedokáe udret.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_111">
		<text>Co se s armádou stalo?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_2">
		<text>Jsou mrtví... skoro všichni. Útoky zombií a mutantù pøeila jenom hrstka vojákù a ti jsou teï zalezlí na svı základnì u pøistávací plochy vrtulníkù – jako krysy v díøe. A my jsme zas pøišli o spoustu lidí pøi tom velkım záøení.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_22">
		<text>Jak to myslíš, „pøišli“? Co se stalo?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_222">
		<text>To nikdo najisto neví, oldáku, ti lidi prostì zmizeli. Nìkolik osamìlıch stalkerù, ale i celı skupiny. Obèas ve vysílaèce zachytíme útrky volání, kdy nás ádají o pomoc. A tøeba oldáci strávili poslední tejden hledáním svıch lidí nìkde u statku.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_3">
		<text>Já tam zajdu a zjistím, co se dìje.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_333">
		<text>Dej mi vìdìt, kdybys zjistil nìco dùleitıho.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_44">
		<text>Dám.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_55">
		<text>Co teï?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_555">
		<text>Ale nic, mìj se.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_66">
		<text>Dostal ses skrz Rudej les, take to musíš bejt pìknej klikaø. Ale situace u nás je ještì o poznání horší, oldáku. </text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_666">
		<text>Co se dìje? Chci slyšel podrobnosti.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_6666">
		<text>Zajdi nejdøív za Lesníkem, ten ti všechno vysvìtlí.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_77">
		<text>Co teï?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_777">
		<text>Ale nic, mìj se.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11">
		<text>oldáku, hledáš tu snad nìco?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_111">
		<text>Hledám tebe. Lidi ze stanovištì Svobody mi povìdìli, e jste tady nìkde ztratili skupinu svıch lidí. Co se stalo?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_1111">
		<text>Pøed nìkolika tejdny nám pøišla dùleitá objednávka na vzácnej artefakt. Klientem byl nìkdo zvrchu – prej velkı zvíøe. No, samotná akce probíhala klidnì: naše drustvo našlo ten artefakt nìkde u Bariéry, a zrovna kdy se vracelo zpátky, tak pøišlo to velkı záøení. Mysleli jsme, e to nerozchodìj, ale oni to jako zázrakem pøeili. Akorát e potom se nám nìkde v tıhle oblasti ztratili. Máme pøíkaz je najít, abysme mohli doruèit tu zásilku. Jestli to poserem, ádnej klient u nebude chtít se oldáky spolupracovat.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111">
		<text>Nemùou bıt mrtví? Záøení pøeije jen málokdo.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_111111">
		<text>Sem tam zachytíme útrky z pøenosù našeho drustva, ale nedokáeme z nich nic vyèíst. Víme jenom, e se ztratili za bílıho dne a e teï trèí nìkde v pasti. Moná jde o anomálii nebo o nìjakı svinstvo, co se v Zónì ještì neobjevilo. Netušíme, co dìlat. U statku stojí stará vodárenská vì, na ní bysme mohli líp pøijímat vysílání. Snaili jsme se na ní vylézt, ale znièehonic na nás vyskoèila pøíšerná bestie, chòapla jednoho z našich chlapù a odtáhla ho pryè. Sotva jsme odtamtud zdrhli!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_1111111">
		<text>To pro mì teda máte zajímavou práci. Ale co... svı kšefty si èlovìk nevybere. Potøebuju tu skupinu zachránit stejnì jako vy.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111112">
		<text>O pøíšeru jsem se postaral. Teï potøebuju z vodárenskı vìe odvysílat souøadnice.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111113">
		<text>Bez obav, u jsem z vodárenskı vìe odvysílal souøadnice.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_22">
		<text>Rád tì vidím. Zjistil jsi, jak vysekáme naše lidi ven?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_222">
		<text>Ještì ne.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_44">
		<text>Co novıho, oldáku?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_444">
		<text>Vùbec nic.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55">
		<text>U jsme se dlouho nevidìli. Naši hoši u v tı anomálii vìzí pìknì dlouho. Zjistil jsi, jak je dostat ven?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_555">
		<text>Zjistil. Lesník mi dal souøadnice k vıchodu, kterım se oldáci dostanou ven z tı prostorovı kapsy. Teï u potøebuju jenom dost silnej vysílaè, abych je mohl kontaktovat a pøedat jim ty souøadnice.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555">
		<text>Vysílaè by mìl bejt na armádní základnì. To velkı záøení vojáky pìknì pocuchalo, pøeil jich jenom tak tucet. Neustále vysílají volání SOS, asi myslej, e jim pøijde záchrana. Ale o tom dost pochybuju – nechají je tady prostì zhebnout, jako vdycky.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55555">
		<text>Tucet vojákù je drsnej nepøítel, záøení nezáøení. Nemohli byste mi s nimi pomoct? Máme pøeci stejnı cíl, ne?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_555555">
		<text>My se rozhodnì nemùeme zaplést do pøestøelky s armádou. Je mi líto, oldáku, tentokrát máš smùlu. Ovšem vím, e na jejich základnu si brousí zuby lidi ze Svobody, hodila by se jim k udrení kontroly nad bariérou. Ty ti pomùou, jejich velitel má u mì dluh. Hned mu zavolám.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555555">
		<text>Díky za tip.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55555555">
		<text>Hodnì štìstí, oldáku!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555556">
		<text>Vyøeším to sám. Se Svobodou si nerozumím.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_66">
		<text>Jak to klape?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_666">
		<text>Zatím nijak.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_667">
		<text>Dostali jsme vaše lidi ven z kapsy. Jsou na cestì do Limansku, a jestli všechno pùjde hladce, budou tam za nìkolik hodin.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_6676">
		<text>To jsou skvìlı zprávy! Mockrát díky, èlovìèe! Jsem tvım dluníkem!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_77">
		<text>Jednou v Zónì si to od tebe vyberu. Teï se mìj.</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_around_0">
		<text>Nemáš pøehled o nejnovìjších zprávách?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_around_1">
		<text>No, u tu trèíme nìjakou dobu, take se docela vyznáme. Nedávno se odnikud vynoøila nová frakce, Monolit. Pøed pár dny jsem s nìkolika jejich lidma vyøizoval jeden kšeft. Jsou celı divnı, to ti povím. Poøád mleli o tom svım Monolitu, nìjakım genetickım modulu èi co. Nakonec se zvedli a vyrazili na jakousi pou, daleko za Radar. To u jsme je odepisovali – odpoèívejte v pokoji, kreténi. Ale ono hovno – naši drazí poutníci se o pár dní pozdìji vrátili, ještì vygumovanìjší ne døív. To by mì zajímalo, na co tam ve støedu Zóny narazili. e by opravdickej Monolit? Anebo našli jenom velkı kulovı a z toho zoufalství se pak zbláznili? S tìmahle magorama èlovìk nikdy neví.</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_last_time_0">
		<text>Ještì nìjakı další zajímavı události?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_last_time_1">
		<text>V Zónì se poøád dìjou nìjakı události a vdycky jsou zajímavı. O Monolitu jsem ti u øíkal – poslední dobou o nìm všichni mluvìj... Slyšel jsi o tı novı velkı expedici do Zóny? Údajnì má jít o ekology z OSN, ale to jsou jenom bláboly na papíøe. Jistì, mají s sebou pár obrılenıch vìdátorù, ale staèí se jen podívat na ty ostatní a hned víš, e jde o ostøílenı bojovníky. Netuším, co tu dìlají. Jo a teï se podr: nevyuívají prùvodce. Buï je teda navádí druice, nebo je jejich mise tak tajná, e o ní nesmí nikdo jinej vìdìt. Podle všeho jdou k Radaru. Jak tohle dopadne, to netuším, ale pìknı to rozhodnì nebude.</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_what_is_you_doing_0">
		<text>Èím se tu ivíte?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_what_is_you_doing_1">
		<text>Zatím ještì furt hledáme svoje lidi. Ani jinak nejsme ádnı extra stalkeøi – soustøedíme se spíš na konkrétní zakázky. Jsme cosi jako nezávislí dodavatelé. Takhle hluboko v Zónì jsem nikdy pøedtím nebyl. Povauju se za informovanıho a schopnıho šéfa, ale Zónu jsem podcenil. Museli jsme toho ustát u tolik, e mım chlapùm zbıvá u jen kapka a zdrhnou zpátky do Kordonu. Navíc se nám nedávno donesl pøíbìh o vánì krutıch mutantech, kterı ovládají lidskou mysl – øíká se jim kontroloøi, ne? No tak tyhle kurvy ti dokáou pøivodit i vidiny. Pøedstav si to, procházíš se s kámošema a najednou kolem sebe vidíš zombíky. Take zaèneš pálit do všech stran... Anebo si myslíš, e jdeš po rovnı silnici, zatímco ve skuteènosti se blííš k hranì útesu.</text>
	</string>
</string_table>
