<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_intro_1">
		<text>Jak se vede? Tady tì vìtšinou nikdo høejivım slovem nepøivítá, v poslední dobì spíš dostaneš kulku do zad.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_2">
		<text>Vítej! Rád zas jednou vidím lidskou bytost místo rákosí a pøíšer.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_3">
		<text>Nazdar! Novej v bainách? Zatoulal jsem se sem po emisi a nìjak se odtud teï nemùu vymotat.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_4">
		<text>Nová tváø v téhle díøe! Vítej!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_5">
		<text>Nazdar! Máš chvilku? Nudím se a k smrti...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_6">
		<text>Nazdárek, brácho! Ty vypadáš na pohodovıho chlapa!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_7">
		<text>Líbí se ti krajina? Stejná srágora na deset kilometrù na všechny strany, jen obèas to okoøenìj ruiny a pøíšery.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_8">
		<text>Take jsi v tıhle zatracenı díøe skonèil taky, co? Radši si najmi prùvodce, pokud se odtud chceš dostat.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_9">
		<text>Hej! Ty seš tady novej? Dám ti radu - na mokøiny si dávej bacha, snadno do nich zapadneš a po uši. Po kolejích taky radši nechoï, pokud teda nechceš schytat kulku.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_10">
		<text>Nejsem tady dlouho, ale u mi to tady fakt leze na nervy. Naneštìstí dostat se odsud není tak snadnı, jako se sem zatoulat.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_11">
		<text>Zdravím, èlovìèe! Taky se schováváš? Všichni kolem mì se schovávají - nìkteøí pøed svou minulostí, nìkteøí pøed sebou...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_12">
		<text>Seš v bainách poprvé? Tak poslouchej. Pøedevším si musíš dávat pozor na lidi. Monstra a pohyblivı písky jsou u celkem v pohodì. Dr se rákosovejch porostù a pøeiješ dıl.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_0">
		<text>Zatracenı komáøi. To je poøádná anomálie - dokáou prokousnout gumovej pláš! A ostatní místní atrakce nejsou o moc lepší, to mi vìø. Pobíhá tady jedna bainatá potvora, ze kterı opravdu padneš na prdel, jestli mi rozumíš?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_1">
		<text>Zóna je tvrdı místo, pokud chceš pøeít o samotì, ale tahle oblast je nejhorší. U mì unavuje bejt vydìšenej kadou minutu v hodinì. Chci se pøidat k nìjakı frakci, ale moc na vıbìr není, buï nìjací banditi, nebo ti stalkeøi v modrım. Banditi mì moc neberou, nejsou to banditi jen tak pro nic za nic, e jo? Jednoho dne tì bodnou do ledvin jen tak pro prdel a hotovo, ne? Radši bych se dal k tìm stalkerùm. Myslíš, e mì vezmou? No ale fakt, jak bys to mohl vìdìt?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_2">
		<text>Tohle místo je vìtšinou domov zrádcù a odpadlíkù, takovejch, kterı nechtìjí mezi sebe ani banditi. Nìkolikrát jsem zahlídl hlídky stalkerù v modrejch uniformách, øíkaj si Modrá obloha, Jasná obloha, nebo tak nìco. Ale ti to berou moc vánì, potøebujou se trochu odvázat! Svou základnu udrujou v tajnosti, fakt by mi nevadilo okouknout, co si tam schovávaj.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_3">
		<text>No ty vole. Ponoky mám mokrı, nohy samá pijavice, a svetr se mi z toho vlhka za chvilku rozpadne. Co bych teï dal za šikovnou kurvu, vanu plnou horkı vody, nìjakı suchı hadry a sklenièku koòaku hezky v køesle u krbu! Jene na mì èeká akorát panák vodky u táborovıho ohnì a fòukání dalších sráèù, jako jsem já. A dokonce ani to ne, jedinì e bych se pøidal k nìjakımu gangu.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_4">
		<text>Znáš tu Jasnou oblohu? Ten klan je tajemnej jak hrad v Karpatech, jakoby si hráli na nìjakı tajnı agenty nebo tak. Dozvìdìl jsem se o nich jen nìco málo z odposlechnutıho rádia. A z historek ostatních stalkerù.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_5">
		<text>Bainy jsou to nejuboejší místo, na jakı se stalker mùe dostat. Tady najdeš akorát lidi, kterı utíkaj pøed vánìjšíma problémama, ne jsou mokøiny nebo mutanti. Venku by vìtšina z nich shnila ve vìzení nebo pod pùl metrem hlíny. Já se nìjak nepohodl s lidma z armády a tak jsem musel pobíhat po Zónì, a emise otevøela cestu do tıhle èásti. Je to dobrı místo, kdy se chceš schovat.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_6">
		<text>Povídám ti, kamaráde, pokud je na Zemi nìjakı místo, kde se mùeš "ztratit", jsou to bainy. Klidnì tady mùeš tıdny chodit furt dokola. Ale to chce jen málokdo a ještì míò jich to zvládne. Pokud tì nedostanou pøíšery, zvládne to baina, obojího je tady dost. Jsem tady od doby, kdy sem byla poprvı objevená cesta, a je to to nejlepší místo na schovávaèku, jakı v Zónì najdeš... dokud teda dokáeš pøeít.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_7">
		<text>Tyhle bainy jsou plnı ivota a nemyslím jen mutanty. Je tady spousta stalkerù, nìkteøí se schovávaj pøed zákonem, jiní pøed døívìjšíma kamarádama. A pøišli na správnı místo! A pøišli na správnı místo! Díry v polích anomálií byly objevenı teprve nedávno, take je tady spousta neprozkoumanejch míst. Ale ivot tady kvùli tomu není o nic snazší. Pobíhá tady a moc prohnilejch hajzlíkù, klidnì tì odstøelej a okradou tvoji mrtvolu, a ani nemrknou.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_8">
		<text>Pøíšery, bainy, celá zasraná Zóna! U je mi z tìch bain na blití! Nepøišel jsem sem jen abych si nasral do gatí pokadı, kdy vítr zašustí listím, zašplouchá voda nebo se ozve vrèení vrtulníku. Moná bych se mìl narvat do nìjakıho klanu a vydupat si trochu lepší místeèko? Copak se neije líp, kdy máš kamarády, kteøí ti hlídaj záda, a v noci se mùeš rozvalovat u ohnì? Zvláš kdy si u nìj mùeš ohøát polívku, nebo opíct kousek prasete. Pøidej nìjakıho tıpka s kytarou a máš úplnej ráj na Zemi!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_9">
		<text>Tady je to kadej den stejnı: v rákosí se schovávaj mizerové, v kadı bainì se nìkdo topí, po obloze lítaj vrtulníky a sestøelujou stalkery. No a nìkdy se tady objeví ti chlápci v modrejch maskáèích, ti jsou z Jasnı oblohy. Je zajímavı, jak je tady ten klan u dost dlouho, ale do nedávna o nich nikdo neslyšel ani nevìdìl.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_10">
		<text>Pøed emisí si stalkeøi dvakrát rozmıšleli, jestli sem vlezou. A moc anomálek a spousta bain, všude vlhko a smradu ještì víc. Pak jsou tady pøíšery a komáøi jsou snad ještì horší, navíc kam koukneš, tam rákosí. Proè se vùbec obtìovat, e jo? Po emisi se všechno zmìnilo. Anomálie se pøesunuly a frakce vyrazily do boje, rvát se o novı území. Take tady teï spousta lidí ije trochu líp, i kdy to zní divnì. Vìtšinou otrhanci jako já - a pár pitomcù, kteøí si dìlají nadìje, e jim to tady bude jednou patøit.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_11">
		<text>No ty vole, u mì ty bainy fakt lezou na nervy. Jo, mohl bych se vrátit, ale mám na krku pár høíchù, kterı mì nenechaj na pokoji, víc o tom mluvit nechci. Nevadilo by mi pøidat se k nìjakımu klanu, ale tady není ádnej, kterej by stál za øeè, jen banditi.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_12">
		<text>Bainy nejsou ádnej ráj, to je jasnı, spíš je to jako prdel Zemì, i na podmínky Zóny. Ale proto jsem sem vlastnì pøišel. Jedna parta si myslela, e jim nìco dluím, a nemohla se doèkat, a si to vyberou. A tak jsem tady, s mnohem vìtší šancí na pøeití ne kde jinde. V tomhle rákosí mì nenajdou ani za sto let!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_13">
		<text>Nedávno se tady objevila nová místní frakce, øíkaj si Jasná obloha. Nemám tušení, o co jim jde, ale u jsem v ivotì vidìl dost, abych ti mohl øíct, e ti chlapi jsou úplní magoøi. Chápeš, jak to myslím? Jsou to nìjací vìdátoøi. Ale to jim nebrání v tom, aby to s bouchaèkama celkem umìli. A pokud má chlap mozek a bouchaèku, tak si radši rozmyslím, jestli se mu postavím do cesty, nebo ne.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_0">
		<text>Hej, moc se tady nevyptávej a budeš ít dıl. Øíkám ti to z osobní zkušenosti. Nedávno jsem byl taky ukecanej a zvìdavej, ale pak jsem se jednou dozvìdìl a moc. Vlastnì jsem mìl celkem štìstí, e jsem skonèil tady, díky emisi. Po bainách se mùeš toulat tıdny a neuvidíš ani iváèka, teda kromì prasat a dalších potvor.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1">
		<text>Sakra s tím! To je prostì moje štìstí... vdycky jsem od ivota dostal to nejlepší, a teï si to vybírá i s úrokama. Myslíš si snad, e to byl mùj nápad, skonèit v tıhle díøe? Kdepak, mnì se v Zónì daøilo dobøe. Byznys kvetl, vydìlával jsem slušnı prachy. Ale musel jsem to zabalit, kdy se mí kámoši rozhodli, e mi vrazej kudlu do zad. Proè? Po tom ti nic není.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_2">
		<text>Mìl jsem smùlu pøi kartách s místníma zlodìjema. Šel jsem do toho naplno, vsadil jsem svùj vlastní ivot. Ale pak se mi nechtìlo zaplatit, tak jsem zdrhnul sem. Po cestì jsem se navíc dostal do pøestøelky s vojákáma. A tak jsem teï tady a musím to táhnout s všelijakıma šmejdama.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_3">
		<text>Ne jsem sem pøišel, tak jsem sedìl, protoe to na mì jeden hajzl navlíknul. Hnít v lochu se mi moc nechtìlo, tak jsme se s partou dalších rozhodli zdrhnout. Oddìlali jsme jednoho bachaøe, sebrali mu bouchaèku a zdrhali pøímo do Zóny. Jakmile jsme se sem dostali, tak mì ti kriminálníci vidìli naposled. Nechci s nima nic mít, jsou plní sraèek, víc ne tyhle bainy. Teï se schovávám tady.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_4">
		<text>Co se furt vyptáváš? Jak mám vìdìt, e nejseš práskaè? No jo, dobøe, uklidni se. Vím, e mì tady nikdo nenajde. No tak jo, poslouchej. Byl jsem dost blbej, abych okradl partu zlodìjù. Kdy jsem si uvìdomil, e udìlaj cokoli, a fakt myslím cokoli, aby svı prachy dostali zpátky, zdrhnul jsem do Zóny. Ale ti chamtiví sviòáci mì sem vystopovali a poslali na mì pár ranaøù. Mìl jsem dost štìstí, e jsem se s boí pomocí o ty mizery dokázal postarat. Teï pøemejšlím, e bych dal dohromady vlastní gang. Mohli bychom to nìkam dotáhnout, cítím to v kostech.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_5">
		<text>Vdycky jsem pøímo tekl z akèních filmù. Proto jsem pøišel do Zóny, hrát si na hollywoodskıho hrdinu. Jene jsem se samozøejmì zapletl do prùseru... a dalšího a dalšího, kam jsem vlezl, tam jsem mìl nepøátele. Nakonec jsem musel zdrhnout do tıhle díry. Jo, tady je zdechnout fakt snadnı, ale kdykoli mùeš zapadnout do rákosí a zmizet. Ale není to jako ve filmu... jen spousta krve a sraèek.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_6">
		<text>Jednoduchej pøíbìh - dostal jsem se do cesty jednomu velkımu zvíøeti a on vypsal na moji palici odmìnu. No a najednou jsem zjistil, e je Zóna plná lovcù odmìn. Musel jsem se zdekovat, tak jsem zmizel sem. Jakmile se to trochu uklidní, tak si tu svini najdu a pokecám si s ním jako chlap s chlapem.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_13">
		<text>Rád tì vidím!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_14">
		<text>Zdravím!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_15">
		<text>Ahoj!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_16">
		<text>Ano?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_17">
		<text>Potøebuješ pomoc?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_18">
		<text>Mùu ti pomoct?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_19">
		<text>Vítej v bainách!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_20">
		<text>Radím ti, dávej si bacha na bainy a monstra.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_21">
		<text>Novej ksicht, to se tady zas tak èasto nevidí!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_22">
		<text>Dám ti radu, kamaráde, dr se rákosí, tam se mùeš snadno schovat.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_23">
		<text>Pokud se chceš dostat z bain ven, budeš si muset najít prùvodce.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_14">
		<text>Bainy byly po dlouhou dobu pro vìtšinu stalkerù uzavøenı. Hezky v klidu jsme tady zkoumali okolí a zahánìli mutanty. Emise všechno zmìnila. Anomálie se pøesunuly a zaèaly se tady objevovat novı tváøe. Vìtšinou pøicházejí z Kordonu. No, asi musí mít poøádnì velkej dùvod utíkat na místo, jako je tohle...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_15">
		<text>Bainy jsou útoèištì renegátù všeho druhu. Konèí tady všelijaké typy - náhodní samotáøi, vyhnanci z rùznıch frakcí, i prachsprostí kriminálníce. Pøivítáme všechny, nìkterı s otevøenou náruèí, nìkterı kopancem kanadou pøímo do zadnice.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_16">
		<text>Musíme nìco udìlat, jinak bude pozdì! Zóna jakoby se probouzela ze spánku. Poslední emise byla tak silná, a to vypadalo, e nastal úplnej konec svìta. Nemùeme se tady zakopat a èekat na úplnou katastrofu. Ani si nedokáu pøedstavit, co by to znamenalo. Pùvodní vıbuch v Èernobylu by oproti tomu bylo jako vıbuch dìtskı petardy.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_17">
		<text>Zkoumáme místní anomální aktivitu. Bainy jsou na to ideální místo. U jsme objevili nìkolik zajímavıch míst a kadım dnem nacházíme nová. Jen kdybychom mìli víc zdrojù...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_18">
		<text>Tohle místo není jako ádné jiné v Zónì. Je tady spousta monster, to jo, ale jen málo anomálií. Jinak je to úplnì normální baina, jako kterákoli jiná.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_19">
		<text>Bainy bıvaly mírumilovné místo. Nikdo nás neobtìoval, nikdo tady nehledal artefakty. Ale na druhou stranu tady bylo stejnì tolik pøíleitostí umøít jako kdekoli jinde v Zónì. Je to tady samá baina a rákosí, nikoho to sem netáhlo. Ale èasy se mìní. Nemám tušení, co se dìje mimo bainy, ale v poslední dobì sem z venku leze strašná spousta šmejdù.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_20">
		<text>Není moc co øíct - jsou tady bainy, rákosí a monstra. A samozøejmì obrovští komáøi. Kordon je na severozápad odsud, Agroprom pøímo na sever. Na jih a západ, za hranicemi Zóny, je normální èistá zemì.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_21">
		<text>Do nedávna tady byl celkem klid. Jen my, bainy, kanci a prasata. Teï tady zaèíná bıt celkem tlaèenice a podle mì je to tlaèenice sloená z pìknejch mizerù. Tady nemaj dobrı lidi co pohledávat. No tak, neuráej se, ty jseš urèitì vıjimka.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_22">
		<text>Za svı bezpeèí mùeme vdìèit jen svım vùdcùm, Lebedìvovi a Beanpolevovi. Náš tábor je stará vesnice, která byla za dob Sovìtù zatopená, kdy se postavila pøehrada. Není oznaèená na ádnı mapì, take hledat nás bez prùvodce je fakt hloupı nápad.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_23">
		<text>Pøišli jsme sem, abychom unikli nechtìné pozornosti. Proè? Máme své dùvody. Lebedìv nebo Beanpolev ti je mùou øíct, pokud budou chtít. Tady jsme schovaní i pøed návštìvníky bain. Pokud se chceš dostat na základnu, nechoï sám, najdi si prùvodce. Tak je to mnohem bezpeènìjší.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_24">
		<text>Je to tady mokrı, studenı, mizernı a smrdí to tady jak v praseèí prdeli. Co ještì bys potøeboval vìdìt? Mám ti øíct, jakı to je, kdy tì táhne nìjaká mrcha za nohu a na dno bainy? Nebo jak to vypadá, kdy tì bìhem pár sekund pohltí pohyblivej písek?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_25">
		<text>Tohle je dobrı místo na schovávaèku. Pøed kım? Pøed kımkoli, a u jsou to banditi, armáda, nebo kdokoli jinı, kdo tì nemá najít. Staèí skoèit do rákosí a seš fuè. Samozøejmì pokud se chceš dret u zemì, nedìlej to doslova. Je tady spousta zrádnıch míst, kterı se nemùou doèkat, a do nich nìkdo zapadne, o všelijakıch mizernıch potvorách nemluvì. Staèí jednou blbì šlápnout a hasta la vista, baby!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_26">
		<text>Po bainách klidnì mùeš pobíhat celı dny a nikam se nedostaneš. Všude to vypadá stejnì. Voda, rákosí a obèas nìjaká vegetace. Asi proto si to tady Lebedìv a Beanpolev vybrali na tábor. Dokonce ani armádní vrtulníky nás tady nedokáí objevit. Tak se nám podaøilo dìlat svou práci v klidu, v bezpeèí pøed zvìdavci.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_27">
		<text>Schováváme se tady tak dlouho, a zaèínám mít pocit, e svìt je jedna velká baina. Slyšel jsem, e kdysi to tady byla normální zemì, vesnice, pole a tak. Pak zaèali stavìt pøehradu pro vodní elektrárnu a všechno tady zatopili. Buï to špatnì spoèítali, nebo to prostì podìlali, ale vody bylo moc. Spoustu lidí nestaèili evakuovat vèas. A teï je to jedna velká baina.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_28">
		<text>Jen se rozhlídni. Tak, u jsi vidìl všechno, co je v bainách k vidìní. Ty samı sraèky, a se podíváš kam se podíváš. Rákosí, napùl zatopenı budovy a obèas kousek suchı zemì. A zapomeò, e bys našel naši základnu, i kdybys vìdìl, kde ji hledat. S ohledem na to, jak málo lidí o Jasnı obloze vùbec ví, se nemusíme bát, e by nás kdy kdo objevil.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_29">
		<text>Jsme tady z jednoduchıcho dùvodu. Pøed emisí to byla nejodlehlejší a nejnepøístupnìjší èást Zóny. Samozøejmì jsi mohl zkusit jít hloubìji k centru, ale takovou vıpravu nikdo nepøeil. Zato tenhle okraj. Kordon je vıchod odsud, Agroprom na sever a ostatní smìry... tam Zóna konèí.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_30">
		<text>Jo, ptáš se toho pravıho. Bainy nezná nikdo tak dobøe jako Jasná obloha. Jsme tady od... sakra, kdo vùbec ví? Na takovımhle místì je tìkı sledovat datum. Budoucnost je stejnì mokrá a temná jako souèasná scenerie. Za chvíli úplnì zapomeneš poèítat dny. No, pokud se odsud chceš dostat, musíš mezi lidma z Jasnı oblohy najít prùvodce - kdybych ti jen poradil smìr, moc by ti to nepomohlo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_7">
		<text>Tohle je naše práce. Emise se nám fakt postarala o spoustu problémù. Abych pravdu øekl, nejsme zrovna váleèníci, ale v takovıhle dobì, pokud chceš pøeít, musíš vìdìt, jak zacházet s bouchaèkou. Mám pocit, e nás brzo èeká poøádná akce.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_8">
		<text>Plním úkol pro Lebedìva. Sorry, ale musím mlèet, soukromá záleitost klanu.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_9">
		<text>Chystám se na další úkol. V poslední dobì je v bainách a moc špatnejch lidí. Kadej si myslí, e kdy máš moc, tak máš pravdu. Zapomínají, e ke kadı síle se dá najít silnìjší síla v opaènım smìru.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_10">
		<text>Jen se tak poflakuju, ale ne na dlouho. Jasná obloha má vdycky spoustu práce a v poslední dobì je toho víc a víc.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_11">
		<text>Pøipravuju se na úkol hluboko v bainách. Zóna zaèíná bıt poøádnì neklidná, take se musíme pøestat válet a makat. Pamatuj na mı slova, stalkere: blíí se velkı zmìny.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_12">
		<text>Stejnì jako ostatní zkoumám Zónu. Je to ta nejúasnìjší vìc, s jakou se kdy lidstvo setkalo. Nemìli bychom se Zónou bojovat, musíme ji zkoumat, snait se ji pochopit a mírumilovnì s ní souít. Zóna tady zùstane, to ti povídám.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_13">
		<text>Všichni dìláme to samı - vìdeckı vızkum. Musíme Zónu studovat. Kadı den na ní nacházím novı vìci, kvùli kterım asnu. Je tady stejnì tolik nádhernıch a úasnıch vìcí jako hrozivıch. Artefakty jsou sotva vrcholek ledovce. Zkušení stalkeøi vypráví o Monolitu ve støedu Zóny, kterı ti mùe splnit kadé pøání. Pøál bych si, abych ho jednou dokázal najít.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_14">
		<text>Moje pøístroje zaregistrovaly silnou koncentraci energie, co znamená slušnou šanci na objevení artefaktù nebo anomálií. Promìøil jsem to a poslal vısledky Beanpolevovi. Teï èekám na další rozkazy.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_15">
		<text>Právì teï vùbec nic, ale mám spoustu zodpovìdnosti. Jsme vìdci, technici a vojáci dohromady. Dneska bojujeme, zítra jdeme na vìdeckou expedici - a tak se mi to líbí.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_16">
		<text>K Jasnı obloze jsem se dostal náhodou. Jednou jsem se topil v bainì, kdy mì tihle chlápci vytáhli a zavedli do svı základny. Pokecal jsem s Lebedìvem a ten chlap ví, co øíká. Zná Zónu víc, ne by kterı jinı zajímalo. Klan má podle mì dobrej cíl, a tak jsem se pøidal a zaèal dìlat, co mùu, abych pomohl.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_17">
		<text>Jsem dlouhodobej èlen, jeden z prvních v klanu. Studoval jsem Zónu v bainì od samotnıho zaèátku. Dìlám rùzná mìøení, kreslím grafy, udruju vybavení v provozu a tak dál. Zastøelil jsem i pár monster - samozøejmì e pro vızkumné úèely. Ale v poslední dobì musíme vytahovat zbranì èím dál tím èastìji.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_18">
		<text>Stejnì jako ostatní tady sleduju, pozoruju a sbírám data. Myslím, e Beanpolev a Lebedìv se dozvìdìli o Zónì víc ne my všichni ostatní dohromady. Jen málokdy ale nìco øíkají nám obyèejnım vojákùm. Prostì se staráme jen o okamitı priority, zatímco oni sledují celkovı obraz.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_19">
		<text>Èekám na zprávy od našich. Jsou hluboko v bainách, plní úkol. Doba je zlá, mohli by potøebovat pomoct.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_0">
		<text>Novıho je tady spousta. Napøíklad Emise... zmìnila víc ne jen Zónu. Zmìnila nás všechny. Jakobychom byli víc vzteklí, nebo tak nìco. Jednu chvíli jste hrozní kamarádi, a najednou ti ten druhej míøí bouchaèkou mezi oèi. No, já fakt nevím, o èem to vlastnì mluvím. Radši se na to zeptej Lebedìva.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_1">
		<text>Nastává víc a víc emisí - nìco takového jsem nikdy nevidìl. Zóna se otøásá, mìní všechno kolem nás. Známé cesty jsou najednou plné smrtících anomálií a otvírají se jiná, døíve uzavøená místa. Bainy se taky staly pøístupnìjší. Vsadím se, e se tady o tohle místo brzo zaènou rvát ostatní frakce.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_2">
		<text>Jak mám vìdìt, co je novıho? ijeme v bainì, jako by to byla jiná planeta. Radši se zeptej nìkoho, kdo není místní.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_3">
		<text>Emise prı uvolnila cesty na spoustu rùznıch míst, nejen bainy. Místa, kde si døív stalkeøi mohli odpoèinout, jsou teï jako bludištì plná anomálií a jiná, kam se zatím nikdo nedostal, jsou najednou otevøenı a dají se zkoumat a vybírat.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_4">
		<text>Podle našeho vızkumu ty stále èastìjší emise pro nás neznamenají nic dobrého. Zóna se stala nestabilní. Ty nové zmìny vyvolávají ještì více bojù o nová teritoria, která byla døív kvùli anomáliím nepøístupná. Nìco se brzo stane, a urèitì to nebude nic dobrıho.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_5">
		<text>Stalkeøi v Kordonu prı pìknì vyprášili armádì koich. Sice nechápu, jak to mohli dokázat, ale víš, jak to je, jedna paní povídala, co? No co ještì... na Smeáku objevili sklad starıch vozidel, vybavení a dalších uiteènıch vìcí, krámy, kterı pochází a z osmdesátıho šestıho, z doby pùvodní nehody. Pøedpokládalo se, e je to kontaminované, ale teï mají neuvìøitelnou cenu. Vypukla tam úplná zlatá horeèka, co tam pøilákalo pìknì velkou grupu banditù. Ti teï drí celı Smeák za koule a stahujou stalkery z kùe zaiva.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_6">
		<text>Emise pøinesla pár znepokojivıch zpráv. Pár dnù po ní bylo klidnıch, ale teï je vidìt, e to byl jen klid pøed bouøí. Spousta frakcí se zase chystá do boje, vèetnì naší. Oni ale bojují o území a náš cíl je velmi, velmi odlišnı...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_24">
		<text>Hej, brácho!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_25">
		<text>Chceš se na nìco zeptat? Rád ti pomùu.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_26">
		<text>Jen se ptej, dokud mám náladu ti odpovídat.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_27">
		<text>Nazdar, stalkere! Vítej v Kordonu!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_28">
		<text>U je to nìjaká doba, co jsem v Kordonu vidìl zkušenıho oldáka. Ty seš jeden z nich, e jo?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_29">
		<text>Zdravím, brácho! Vítej u nás!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_30">
		<text>Rád potkávám bratra ve zbrani!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_31">
		<text>Nazdar! Dr se blízko nás stalkerù, protoe armáda i banditi jsou v poslední dobì hroznì otravní.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_31">
		<text>Kordon je Kordon - okraj Zóny, dalo by se øíct vidlákov Zóny. Je tady jen pár anomálií, skoro ádnı artefakty a monstra jsou skoro neškodnı. Vedou odtud cesty na Smetištì a do Temnıho údolí. Taky se mùeš dostat do bain, ale proè bys to sakra dìlal?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_32">
		<text>Bıvalo to tady celkem krotkı. Naprostá rutina: nováèci se dreli toho co umìli, stalkeøi sbírali artefakty a prodávali je Sidorovièovi a armáda nám poskytovala "ochranu" pøed bandity. Vojclové byli vìtšinou celkem v pohodì. Ale pak se všechno zmìnilo. Dorazila sem banda mizerù ze Smeáku a zaèala kšeftovat s velitelem vojákù. A najednou poøádek skonèil a armádì u se nedá vìøit. Ale všechno zlı je pro nìco dobrı. Stalkeøi se spojili a tak u je teï nemùe armáda tolik prohánìt.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_33">
		<text>Dìláš si srandu? Takovej starej pes jako ty snad musel nìkdy o Kordonu slyšet. Je to startovní plac pro vìtšinu zelenáèù. Vedou odtud cesty na nebezpeènìjší místa, jako je Smetištì, Temnı údolí a bainy. Jedinı nebezpeèí tady v okolí jsou banditi a armáda, která si zaèíná trochu moc vyskakovat. Ale brzo si to s nima vyøídíme. Stalkeøi se nedávno spojili právì kvùli tomu.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_34">
		<text>Fajn, je to takhle. Támhle za pevnùstkou je okraj Zóny... odkud jsme všichni pøišli. ádnı anomálie ani monstra, ale to u víš. Na západ jsou bainy. Támhle to je cesta do vesnièky zelenáèù a ke starımu transportnímu depu, kde je umístìná místní vojenská jednotka. Tábor stalkerù je hned za mostem a pak u je to území banditù a Svobody - Smetištì a Temnı údolí. To je tak všechno.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_35">
		<text>Armáda, to je jen banda mizernıch proradnıch parchantù. Mají za úkol uzavøít Zónu, zablokovat všechny pøístupu. Ale nenapadlo tì nìkdy, jak je monı, kolik zboí z venku se sem dostává, a kolik artefaktù a dalších nelegálních vìcí se dostává ze Zóny ven? No samozøejmì, jde to pøes vojáky a mùeš se vsadit, e si na kadım pøevozu namastí kapsy. Døív to bıvalo tak, e staèilo vojcly trochu podmazat a oni se postarali, aby bylo všechno v pohodì, ale u to neplatí. A zaplatíš, nebo ne, nebudeš v bezpeèí. A tak se stalo, e stalkeøi pøestali strkat palice do písku jako døív, a místo toho se vojákùm postavili. Dokonce se povídá, e zajali velitele vojenskıho postavení.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_36">
		<text>Je to v podstatì stejnı jako kdekoli jinde. Pár stalkerù, kteøí hledají koøist, pár mizerù, kteøí hledají stalkery, kterı by mohli obrat. Riskujeme ivoty pøi zkoumání anomálií a støílení pøíšer pro kus chleba a vodky a co z toho? Ti hajzlové nám všechno seberou. Ty nevíš, o kom mluvím? No pøece o armádì. Teï samozøejmì sedìj na prdelích, protoe jsme vzali jejich velitele jako rukojmí. Nemùou to ohlásit vrchnímu velení, protoe to by poslalo inspekci a to je to poslední, co by ti mizerové chtìli, aby nìkdo pøišel na jejich kšefty. Take jsme se postarali, aby se teï hezky dreli pøi zemi.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_37">
		<text>Stalkeøi se spojujou. Kdy to zaène bıt moc tvrdı, nemá smysl zkoušet jíd dál sám. Na jednı stranì na nás cení zuby armáda, z druhı strany se nás snaí zadusit banditi. Jsme mezi kladivem a kovadlinou a tak jsme se jim postavili. Jen a si pøijdou, my si to s nima vyøídíme.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_38">
		<text>Vykašlu se na tradièní stalkerskı kecy o anomáliích, radiaci a pøíšerách, a øeknu ti poøádnı zprávy. Stalkeøi a armáda se pohádali po tom, co armáda sebrala a moc velkej kus koøisti. Take se stalkeøi naštvali a zajali velitele vojákù. Vojáci pøišli o morálku fakt rychle. Jejich šéf byl samozøejmì dost chytrej, aby pøed nima koøist schoval. Take teï uvízli na mrtvım bodì - nemùou si povolat pomoc zvenku, a nemùou zaútoèit na stalkery, ani by pøišli o svıho velitele a s ním i o prachy. Kromì toho se tady v poslední dobì objevuje spousta hajzlíkù ze Smetištì. To je podle mì tak všechno. Dej si na sebe bacha.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_39">
		<text>V poslední dobì se toho dìje spousta. Vìø mi, nebo ne, ale poprvı za existenci Zóny dostali stalkeøi Kordon pod svou kontrolu. Dokonce si ze starı farmy udìlali základnu. Kdo by tohle èekal? Pokud to vydrí, tak budou èasem celı Zónì vládnout stalkeøi. A to by se rozhodnì stát mìlo.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_40">
		<text>ivot v Kordonu je teï pìknì drsnej. Stojíme proti armádì i banditùm a dostáváme od nich celkem dost na hubu. Armáda nás poøád prudí a ti chamtiví mizerní banditi mají sto chutí nás o všechno obrat. Ale poøád je to tady bezpeènìjší ne na vìtšinì jinıch míst.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_41">
		<text>Frakce Zóny válèí mezi sebou, bojují o nová teritoria a pole artefaktù. Kordon není vıjimka. Armáda, banditi, i stalkeøi - to jsme my - se rvou mezi sebou. My zatím vyhráváme.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_42">
		<text>V Kordonu zaèíná Zóna. Tady zaèínají všichni nováèci a mìsíc dva se uèí, jak to chodí. Pokud to teda nejsou naprostí kreténi. Ale to pro tebe není nic novıho, e ne? Ty mi jako nováèek nepøipadáš.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_43">
		<text>Døív jsme s armádou spolupracovali. My jsme sbírali a pašovali artefakty a oni se koukali stranou, za poplatek samozøejmì. Ale pak si zaèali a moc vyskakovat. Brali nám koøist, a dokonce na nás poštvali bandity. Tak jsme se s nima tak trochu pohádali. Teï je to válka na dvì fronty - s armádou i banditama.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_44">
		<text>Pøed nìjakou dobou naši chlapi vykopali fakt cennej artefakt. Pøišli o pìt chlapù, ne ho sem dostali, a ti co pøeili, na tom moc dobøe nebyli. Zákazník musel bıt fakt velkı zvíøe, protoe Sidoroviè o nìm odmítal cokoli øíct. Naši chlapi u ten krám skoro dodali, ale pak se velitel vojákù rozhodl, e chce víc ne férovej podíl. Ten hajzl dal tip nìjakım banditùm, kteøí na naše nachystali past. Chlapi to slízli a koøist zmizela. Nejdøív jsme chtìli velitele odprásknout, ale pak jsme se ho rozhodli místo toho pouít jako rukojmí. Chcem jen co je naše, a døív nebo pozdìji to z nìho vymlátíme.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_20">
		<text>Jsem jako všichni ostatní - prostì se snaím nìjak protlouct a vydìlat pøi tom nìjakı peníze. Nemùu se doèkat, a tomu tady v Kordonu zaènem šéfovat! Vìdìl jsem, e jednou se armáda i banditi doèkají zaslouenı odplaty! A navíc bude kšeftování s artefaktama mnohem snazší.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_21">
		<text>Prozatím jen sbírám zkušenosti a šetøím si peníze. Jakmile budu mít dost, koupím si poøádnou bouchaèku a brnìní a zamíøím pøímo do støedu Zóny. Povídá se, e u to nìjací chlapi dokázali a našli plniè pøání. Tam vyrazím. A a ho najdu, svoje pøání si poøádnì uiju, to se vsaï!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_22">
		<text>Slyšel jsem pár pohádek o Zónì a byl jsem dost velkı blbec, abych jim uvìøil. Ale rychle jsem se pouèil, e zevnitø Zóny to vypadá jinak. Ukázalo se, e nejsem tak drsnej, jak jsem si myslel. Umøít tady je snadnı, sbírání artefaktù ne. Ale co mì fakt zabíjí je to, e v celı zatracenı Zónì prostì není klidnı místo. I kdy spím, tak jen na jedno oko jako zajíc.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_23">
		<text>Zóna mi uèarovala. Jen jsem projídìl, v podstatì jako turista, a chytlo mì to za koule. Lidi tady jsou opravdoví, a u jsou to kamarádi, nebo nepøátelé. Nebezpeèí, pocit, e smrt èíhá za kadım rohem - tady se prostì cítíš naivu! A já si uívám jednu kadou minutu tady.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_24">
		<text>Jsem tady kvùli kamarádovi, èekám na nìj. Nese koøist, kterou jsme našli, ale rozdìlili jsme se a já jsem se sem dostal o chvíli døív. Ne, ten se neztratil, je to poøádnej drsòák. Vsadím se, e si prostì nìkde zašel. Nebo moná narazil na starıho kamaráda a zdrel se. V kadım pøípadì nemám strach, kadou chvíli se musí objevit...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_25">
		<text>Nìjakı mizera mi prodal mapu skrıše a já si zaèínám myslet, e je to podfuk. Prolezl jsem celou oblast a není tam ani jeden zatracenı artefakt. A toho šmejda zase potkám, zabiju ho!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_26">
		<text>Dávám si padla po poslední vıpravì. Šli jsme a skoro k bariéøe a pøipravili obrannı pozice pøed bestiema, kterı tam lezou z centra. Mìli jsme dobrej tım - Otrhanej Alex, Leška Klouèek, Plesnivák, všechno starı páky. Nabral jsem slušnou koøist, prodal za dobrı prachy a teï si dávám oraz. Tohle je stejnì dobrı místo na odpoèinek jako kterıkoli jinı.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>Slyšel jsem, e se prej skupina stalkerù probojovala do støedu Zóny. To bylo tìsnì pøed tím, ne udeøila emise. Zajímalo by mì, jestli se staèili dostat k plnièi pøání v èas...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Sbírání koøisti nikdy pøedtím nebylo tak tìkı. I kdy unikneš paøátùm monster a dostaneš se pøes pole anomálií, ještì poøád tì èeká klièkování mezi banditama po cestì a pak schovávaèka pøed armádou. V poslední dobì není zas taková vzácnost, kdy se nìkdo vrátí s míò vìcma, ne se kterıma zaèal. S tìma pijavicema by mìl koneènì nìkdo nìco udìlat! Moná se stalkeøi koneènì dají dohromady a dají jim lekci...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_9">
		<text>Slyšels, co se dìje na Smetišti? Jakmile tam stalkeøi objevili cennı vybavení a zaèali ho vykopávat z hromad bordelu, zaèali se tam stahovat banditi jako mouchy k hromadì hoven. Dokonce si tam udìlali základnu - aby mohli stalkery snáz odírat. V poslední dobì je to tam fakt tvrdı. Kopáèi jsou okrádaní a vradìní hlava nehlava, komu se to nelíbí, skonèí v koncentráku. A to je moná ještì horší osud ne smrt, protoe ty chudáky nutìj kopat v nejkontaminovanìjších oblastech Smeáku. Ti chudáci umírají po tuctech z nemoci z ozáøení a anomálií, a banditi si na nich mastí kapsy. Zkrátka a dobøe, kámo, na Smetišti si dávej sakra bacha.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_10">
		<text>Hned za Bariérou je nìjakej Vypalovaè. Kadej, kdo se k nìmu pøiblíí, skonèí, usmaí mu to mozek a tadá - nová zombice je na svìtì. Vypadá to, e se pøes nìj nikdo nedostal ivej. Taky se povídají historky o plnièi pøání, ale tìm nevìøím ani co by se za nehet vešlo.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_32">
		<text>Narvi si dobrı vychování, kam ti slunce nesvítí, a jdi k vìci! Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_33">
		<text>Odpal, debile!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_34">
		<text>No, tak ti asi taky øeknu ahoj. A co teï?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_35">
		<text>Co se dìje?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_36">
		<text>Hej, nemáš cigáro?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_37">
		<text>Jak to jde?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_38">
		<text>Na potøesení rukama si nepotrpím. Co potøebuješ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_39">
		<text>No ty krávo! Odkud jsi vylezl? No tak, povídej.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_40">
		<text>Hele, novej køen dorazil! Jak se vede?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_41">
		<text>Nazdar brácho! Jdeš nìkoho odprásknout? Jen pojï, máme tady cílù dost.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_42">
		<text>Taky tì zdravím. Chceš se na nìco zeptat?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_43">
		<text>Nazdar. Buï v pohodì, nic si nezkoušej, jasnı?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_44">
		<text>Schovávám se pøed policajtama, a ty?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_45">
		<text>Jak se máš? Dávám si padla, co ty?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_46">
		<text>Hej, rád vidím, e seš sám a netáhne se za tebou ocásek.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_47">
		<text>Nazdar! Ty musíš bejt v pìknım prùseru, kdy lezeš sem.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_48">
		<text>No hele koho tady máme! Smeák vítá všechny a všechno, kromì smetí.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_49">
		<text>No to mì poser! Odkud ty seš, kámo? Pøisedni, pokecáme.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_50">
		<text>No hele! Nemáš náhodou nìjakı cigáro navíc?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_51">
		<text>Hele! No ještì e jseš èlovìk, jinak by ti ustøelil palici. No jo, klídek, pojï si pokecat.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_52">
		<text>No ty vole! Ty nemáš strach chodit jen tak sám?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_53">
		<text>No teda, tebe jsem dlouho nevidìl! Nedávno jsem si na tebe vzpomnìl.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_54">
		<text>No hele kdo sem pøilezl! Tak jo, povídej.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_55">
		<text>No nazdar. Pojï sem a povyprávìj nìco novıho.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_56">
		<text>No do prdele! Novej ksicht v Zónì! Mi casa su casa, amigo!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_57">
		<text>Hej, neøvi tak, jasnı? Rychle pokecáme a pak pùjdem od sebe, jasnı?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_58">
		<text>Copak, brácho? Co tady dìláš? No tak, povídej.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_59">
		<text>Hej, ty sráèi! Prostì jdi k vìci, nebo zmiz.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_60">
		<text>Hej, ty vypadáš, jak kdyby ti nìkdo narval do øiti klacek, seš policajt nebo co?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_61">
		<text>O èem si chceš pokecat, sráèi?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_45">
		<text>Ti stalkeøi jsou pìkní sráèi. Snazší u to fakt bejt nemùe. Oni døou a makaj, my na nì pak nabìhnem a je to jak oslíèku otøes se.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_46">
		<text>Vypadám jak informaèní nástìnka? Todle není knihovna, vole.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_47">
		<text>Radši bì dál, sráèi. S takovejma, jako seš ty, se já nebavím, ale moje bouchaèka vás má ráda...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_48">
		<text>Pokud chceš nìjakı historky, jdi si pokecat s prasetem nebo slepsem. Já se s cizíma nebavím, zvláš se sráèema.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_49">
		<text>Ale co, sakra, tak já ti nìco povyprávím. Místní šéf se jmenuje Joga, vrchní boss tady všeho kolem. Má na základnì svı vlastní hnízdo plnı drahejch vìcí. Pak je tady Borov - to je barman a pìknì namyšlenej rádoby aristokrat. Kus ocaï je Agroprom, kde nás ti posraní stalkeøi a pitomci z Povinnosti chránìj pøed monstrama, hehe. Pokud pùjdeš na druhou stranu, dostaneš se na místo, kde se prodávaj místní vìci na èernım trhu. V noci je na trišti víc vìcí, ale taky víc nebezpeèí, pøedevším bráchové Asubeøi. No a kdy pùjdeš ještì dál, dostaneš se ke Svobodì v Temnım údolí.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_50">
		<text>Ty vole, Smeák je místo, kde komouši nasypali všechny monı kontaminovanı krámy. Tranzistory, kreténistory, rotory a další potvory, však chápeš. No jasnì, nikomu by to k nièemu nebylo, nebejt naší milovanı Zóny. Nejspíš sis všimnul, e tady kšefty s vybavením ani opravny nenajdeš, ale stejnì si musíme svı krámy nìjak dret pohromadì. A díky tomu je ta hromada radioaktivních sraèek jako zlatej dùl! No a radiace, na tu u všichni serou, take sem lezou úplnì všichni i s kamarádama, abychom je mohli snáz obrat. Nìkteøí vykopávaj, jiní obchodujou a pak jsou ti nejlepší, my, co vybíráme poplatky.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_51">
		<text>Seru na školení zelenáèù, tak neotravuj. Øeknu ti to bleskovì a na rovinu: tohle je naše základna, západnì ocaï je Agroprom, kde sídlí Povinnost a ti posraní stalkeøi, na vıchodì je Svoboda - ti jsou celkem v pohodì, ale máme s nima nìjakı problémy. Na sever nechceš - od emise je to tam samá anomálie. No a dolù na jih je Kordon, kde se rve armáda a ještì posranìjší stalkeøi, ne je normální.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_52">
		<text>Smeák je nejlepší plac v Zónì, pøísahám. Dokud seš silnej a mazanej, bude se ti tady daøit. Jakmile v tìch hromadách bordelu našli zajímavı vìci, pøiletìli sem stalkeøi, jako by je sem pøitahoval nìjakej magnet. A to zaèaly dobrı èasy, aspoò pro nás. Stalkeøi pøijdou, vyhrabou z tìch hroznejch hromad zajímavı vìci, a pak nám je daj, my nemusíme ani zvednou prst. Ty, co se nechaj, poøádnì zdaníme, ti co dìlaj problémy nebo nás nìjak naserou, zotroèíme a vrazíme do koncentráku.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_53">
		<text>Tahle párty je jen pro ty nejdrsnìjší! ádnı sráèe tu netolerujem, jsme tady jen my - profesionální kriminálníci. Jasnì, máme tady i obyèejnı šmejdy, ale kadej správnej mafián potøebuje sráèe na špinavou práci, e jo. Akorát kurvy nám tady chybìj.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_54">
		<text>Na Smeáku urèujem zákony my, a ostatní se jich drej. Hlavní zákon je, o svou koøist se podìlíš. Pokud se ti nechce, tak my se postaráme, aby se ti chtìlo. A vìø mi, kdo se tady pokusí vyskakovat, tak toho bude brzo litovat.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_55">
		<text>Tady hlídáme naše stalkerskı kopáèe. Obèas se nìkdo snaí bejt a moc chytrej. Chceš hledat koøist, fajn, ale nezapomeò, e Smetištì je naše! Jenom chceme spravedlivej poplatek za naši pohostinnost. Tak nebuï nasranej, e tì pøi vstupu trochu otravovali. Tahle to tady prostì funguje.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_56">
		<text>Hej, kriple, zmizni! Bì si pokecat s kopáèema, oni ti to vysvìtlej, e to pochopíš i ty.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_57">
		<text>My tady máme na práci poøádnì skøípat všechny ty sráèe v okolí. Oni z naší zemì koøistìj, a tak my koøistíme z nich. Staráme se, aby byl Smeák hezky v pohodì a civilizovanej, je to jasnı?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_58">
		<text>Tady opravdoví chlapi vydìlávaj poøádnı prachy. A vydìlávaj je na sráèích, jako seš ty, jak se ti to líbí? Pøileze sem nìjakej sráè, nemá prachy, nemá kam jít, take ho dokopem, aby kopal a makal na nás. Prohledávaj tyhle hromady bordelu a hledaj nìjakı zajímavı kousky, kterı jim seberem a naši pøekupníci je prodaj. Tak to tady funguje.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_59">
		<text>To seš jako nìjakej novináø, nebo co? Chceš o nás napsat do novin? Ha ha ha! No tak jo, poslouchej. My jsme místní rytíøi, my vládnem Smetišti. Dáš nám podíl a my tì necháme bejt. Nezaplatíš, seš v prdeli. Teï tady máme takovou malou zlatou horeèku. V tìch hromadách bordelu jsou schovanı nìjakı starı vìci ještì od sovìtù, co maj teïka cenu svı váhy ve zlatì. Take kdy se zadluíš, nebo budeš dìlat machry, vrazíme tì pøímo do tábora. A makat v táboøe ja asi taková sranda jako tìit uran, všude radiace, a navíc anomálie. Ale na druhou stranu je to dobrá zpráva, páè se brzy pøestaneš trápit. Zdechneš.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_60">
		<text>My se tady staráme o poøádek a zákon. Chápej, a moc lidí se chce na Smeáku napakovat. My jen vybíráme mıtnı, férovı a jasnı. Poskytujem bezpeènı pracovní podmínky a zajišujem bezpeènost, ale to nìco stojí, co je ti snad jasnı. A ten koncentraèní tábor? No, to je místo, kde konèej ti nejvìtší sráèi, pro nì lepší místo není. Jsou úplnì na hovno, my jen posilujem pøírodní vıbìr, e jo!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_61">
		<text>My tomu tady šéfujem, je ti to jasnı? Sedìli jsme tady ještì døív, ne se sem vùbec dostal první stalker. Haha, to èekání se vyplatilo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_27">
		<text>Seš snad mùj právník? Kdy se na nìco takovıho zeptáš na ulici, mùe to bejt tvoje poslední otázka...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_28">
		<text>Èím míò toho víš, tím líp budeš v noci spát.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_29">
		<text>Co je ti vùbec po tom? To je jen moje vìc, a nikomu po tom nic není.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_30">
		<text>Mám ti ustøelit palici hned, nebo ti mám nejdøív vysvìtlit, proè byla ta tvoje otázka taková pitomost?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_31">
		<text>Dìlám tady fakt dobrı kšefty. Vidím køena, poøádnì ho pøiskøípnu, podìlím se o prachy s partou, nìco málo dám Jogovi, páè ho respektuju, a hotovo. Nìkdy dìláme vìtší fušky, ale neèekej, e ti o tom budu nìco vyprávìt.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_32">
		<text>Co jako myslíš tím, co dìlám v Zónì? Schovávám se pøed pár zvìdavejma døívìjšíma kamarádama. Kdy jsem byl ještì venku, furt po mnì šli, vyptávali se a pouèovali... a tak jsme se... rozešli. Doufám, e mi taky nejdeš dìlat nìjakı dementní kázání, e ne? Ne? Fajn, tak táhni nìkam jinam.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_33">
		<text>Co na tom nechápeš? Je to ráj pro chlapi, kteøí vìdìj, jak to chodí. Strání a ostatní sráèi nejsou problém, vydìlávání penìz u snad ani nemùe bıt snazší. Odveï svou práci dobøe a vydìláš balík.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_34">
		<text>Døív jsem makal jako stalker. Bìhali jsme s kamarádem po Zónì, hledali koøist a sotva pøeívali. Jednou jsme narazili na kontroléra a jenom já jsem mìl dost štìstí a dokázal zdrhnout. Postaral jsem se, aby kámoš nezùstal zombie, ale slíbil jsem si, e u se tam nikdy nevrátím. Teï to táhnu s touhle bandou. Celkem to tady jde, dokud si dáváš bacha, místní nepatøej k lidem, kterı by jen tak odpouštìli, jestli mi rozumíš.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_35">
		<text>Co je ti po tom, co? Staèí mi na tebe jednou kouknout a jasnì vidím, e máš vlastní problémy. V tıhle oblasti, kdy víš moc, mùeš taky zaklepat baèkorama mnohem døív, ne by se ti líbilo. Mimochodem, tvoje baèkory vypadaj fakt fajn, nechceš mi je dát, ne s nima šlápneš na anomálii? Ale no tak, zklidni se, jen si z tebe dìlám prdel.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_36">
		<text>Na Smetišti všichni, vèetnì mì, dìlaj jedinou vìc - vydìlávaj a šetøej si na dùchod. Kopáèi makaj, stalkeøi prolízaj okolí a hledaj koøist, a my od nich vybíráme danì za to, e tady udrujem poøádek. Je to pohodovka, má to svı vıhody.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_37">
		<text>Ty si snad myslíš, e seš nìjakej velkej drsòák, kdy se takhle vyptáváš? To, co dìlám, a to, o èem jsem ochotnej mluvit, jsou dvì naprosto rozdílnı vìci.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_38">
		<text>Obírám místní stalkery a kopáèe. Oni se prohrabávaj naším Smeákem a hledaj koøist, já si za to vybírám podíl.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_39">
		<text>Chtìli jsme s kamarádama vyrazit do Temnıho údolí a trochu obrat ty mizery ze Svobody. Ale nemùem bez Jogova povolení, on je tady šéf. Nemám moc náladu se mu plíst do cesty, tak to zatím jenom promıšlíme.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_40">
		<text>K banditùm jsem se pøidal náhodou. Mìl jsem se stát stalkerem, ale nìjak to nevyšlo. Ale tohle je celkem v pohodì. Našetøím si nìjakı prachy, poøídím si nìjakı kontakty a dostanu podíl z koøisti na Smetišti.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_41">
		<text>To mluvíš se mnou? Copak ses zbláznil, e se ptáš na takovı vìci? Asi zavolám pár svejch kamarádù, ukáem ti, co tady dìláme s bezzubejma štìòatama, kterı by chtìly kousat.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_11">
		<text>U jsem byl ve spoustì lapákù, ale tenhle je všechny trumfuje. Srdce Zóny je pøímo tady na Smetišti. Tady si dìláme vlastní zákony. Chceš ít - zaplatíš, pokud ne, dostaneš místo v koncentráku, nebo dávku olova do palice. Je ti to jasnı?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_12">
		<text>Na kterou Zónu se ptáš? Tuhle? To je jak dìtskı høištì v porovnání s jinejma lapákama, kde jsem sedìl. Pro dobrıho chlapa je to úplnej ráj. Ostnatej drát a ozbrojení vojáci? No to nic není. Máme vlastní armádu. Mùem se poflakovat, kde chcem, poštu z venku nám nikdo neomezuje, a mùem chlastat kadej den do mrtva, prostì totální pohodièka! Jedinej problém je to, e tu nejsou enskı. Nelíbí se jim to tady. Obèas mi leze sperma na mozek tolik, a mi zaèínají nìkteøí mutantni pøipadat sexy...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_13">
		<text>No ty máš odvahu, ptát se na takovı vìci. A teï vypadni.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_62">
		<text>Vybral sis špatnou dobu na procházku po Smetišti, brácho.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_63">
		<text>Hej, kámo! Kdybys jen vìdìl, jak mì ti banditi serou...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_64">
		<text>Rád tì vidím, brácho!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_65">
		<text>Šastnou cestu, brácho!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_66">
		<text>Zlom vaz, kámo! Vyhejbej se kulkám a anomáliím!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_67">
		<text>Rád vidím bratra ve zbrani!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_62">
		<text>Prej tady pøed první havárií bejvala obrovská díra. Po vıbuchu v elektrárnì sem zaèali tahat kontaminovanı vozidla, vybavení a další krámy, a sypat je do jámy. Bylo toho tolik, e tu díru úplnì zasypali a ještì zbylo. No teï jsme tady my a s nadšením to prohrabávame.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_63">
		<text>Kousek odsud je tábor, kde drej banditi stalkery, jako jsme my. Radši bych zdechnul, ne tam skonèit - nutìj tì kopat šestnáct hodin dennì a posílaj tì do nejnebezpeènìjších a nejradioaktivnìjších èástí Zóny bez jakıkoli ochrany nebo vybavení. Krmìj tì zbytkama, mlátìj... asi chápeš, pro nì jsou stalkeøi jen dobytek, na kterım se mùou napakovat.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_64">
		<text>Pro nováèky to tady není snadnı. Místní bestie si tì klidnì dají k snídani a pøekupníci nováèka s nadšením oderou a na kost. Kromì toho všechny šikanujou banditi a ani ostatní stalkeøi nejsou moc ochotní poradit nebo nedejboe pomoct. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_65">
		<text>Buï se stalkeøi jako my budou na Smetišti dret pohromadì, nebo nám banditi seberou všechno, co máme. Jakmile jim nìco dluíš, tak je to jako jízdenka do toho jejich koncentráku, kde tì èeká veselej ivot otroka. Naštìstí tam nikdo dlouho nevydrí, staèí den kopat v nìjakı kapse radiace a je po tobì. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_66">
		<text>Dneska vládnou Smetišti banditi. Drej nás za koule tak pevnì, e se nemùeš bez povolení ani vychcat. Chceš sem pøijít? Zaplatíš. Chceš odejít? Zaplatíš ještì víc. I kdy najdeš nìco cennıho, neznamená to, e se s tím dostaneš ven ze Smetištì. Narazíš na skupinku banditù a máš dvì monosti, buï jim dáš všechno, nebo ti oni daj kuklu do palice. Nebo, a to je ještì horší, tì pošlou hrabat v bordelu, dokud nezdechneš v anomálii nebo tì nedorazí radiace.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_67">
		<text>Na tohle místo se sypal radioaktivní odpad. Natahali sem všechno, co ve tmì svítilo, a nikoho to nesralo, dokud se neobjevila Zóna. A teï maj starı konzervy, rádia a náhradní díly cenu svı váhy ve zlatì, take sem leze spousta stalkerù a zkouší je vykopávat. Jene banditi si toho všimli a teï tady tı díøe šéfujou. Nakonec dostanou všechny prachy oni - my jen makáme a nic z toho nemáme.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_68">
		<text>Tady ovládají všechno banditi. Oni urèujou pravidla, vybírají od kopáèù danì a mastìj si kapsy na práci ostatních. Stalkeøi prolízají radiokativní bordel a vykopávají vìci po Sovìtech, ale vydìlaj na tom banditi... Mìl bys to vìdìt... však jsi musel zaplatit, abys sem mohl, ne? No, a pùjdeš ven, budou chtít ještì víc, uvidíš.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_69">
		<text>Jedinou dobrou vìc, kterou mùeš na Smeáku dokázat, je odsud utıct. Pro poctivıho stalkera tady nic není: i kdybys mìl štìstí a nìco naše, tak ti to buï seberou banditi, nebo pøi prohrabávání toho bordelu chytneš nezdravou dávku radiace. Je mnohem lepší jít na vıchod ke Svobodì, do Temnıho údolí, nebo na západ k povinnosti a normálním stalkerùm v Agropromu. To je naše Zóna, Zóna stalkerù. Tohle je území kriminálníkù a nic dobrıho tì tady neèeká, to mi vìø.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_70">
		<text>Mùeš tady zbohatnout, to jo. Proè ne? Zrovna vèera jsem slyšel o stalkerovi, kterej našel celou hromadu cennejch vìcí na Smetišti. Nevím, co pøesnì našel, povídá se a moc rùznejch verzí, ale zbohatnul, to je jasnı. Taky nìco najdu a pak si koupím poøádnı vybavení a pøesunu se do divokıho území, tam najdeš ty nejlepší artefakty. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_71">
		<text>Zatracenı Smetištì a dementní zlatá horeèka! Fakt nejhorší, co se mohlo stát, nìjakej mizera našel v tı hromadì bordelu nìco cennıho! Hned se sem nastìhovali banditi a hezky srazili na kolena všechny stalkery v okolí. Je ostuda, e naše bratrstvo umonilo tìm šmejdùm ovládnout Zónu i nás. Dokonce tady maj ti mizerové koncentrák, kam posílaj ty, co je naserou. V koncentráku tì nutìj makat a prohrabávat radioaktivní bordel. Musíme odsud vypadnout, to mi vìø.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_72">
		<text>Hele, kámo, èím døív vocaï vypadneš, tím líp. Neèeká tì tady nic dobrıho, akorát danì a poniování od banditù, kudla v zádech nebo pohodlnej flek v koncentráku. Na tvım místì bych odtud vypadnul, a to fakt rychle.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_73">
		<text>Tady je to takovej malej Klondajk v podání Zóny. Pochop, kamaráde, všechno v Zónì je pod zámkem, armáda okolí uzamkla celkem tvrdì. Nìkdy je fakt problém dostat se aspoò k prošlı konzervì, nato k náhradním dílùm nebo vybavení. A i kdy pøekupníci nìco málo maj, není to lacinı. Tady je to jinı. Uvnitø tìch hromad bordelu mùeš najít cennı vìci, a zadarmo. Sem nasypali komouši všechno monı, po tom co jim to bouchlo v Èernobylu. Jasnì, trochu to svítí, a musíme banditùm dát podíl ze všeho, co najdem... ale stejnì se toho dá najít spousta! Take popadni lopatu, kámo, a zaèni kopat a kopat, dokud si nenajdeš vlastní zlatou ílu!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_74">
		<text>Pokud ještì poøád nevíš, co je Smetištì zaè, tak já ti to povím. Stalkeøi tady vyhrabávají vìci a banditi jim je berou. Dokonce si ti mizerové postavili základnu. Teï, kdy ovládaj celı Smetištì, se jim ije mnohem líp, nedìlaj nic, jen obíraj kopáèe a bohatnou. Svinì! No a pak tady mùeš najít nìco jako bleší trh. Pøekupníci vykupujou vìci od kopáèù a prodávají uiteènı, nìkdy dokonce unikátní vìci. Vìtšina kšeftù se dìlá v noci, take si dávej bacha, vìtšina pøekupníkù ti s nadšením ve tmì zkusí podstrèit nìjakej šmejd. Takovı "obchody" jim jdou fakt dobøe.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_75">
		<text>Tohle je místo, kde chamtiví a silní ijou z chamtivıch a hloupıch. Tak se nìjak pøihodilo, e tyhle hromady kontaminovanıho bordelu obsahujou, kromì naprosto zbyteènejch krámù, nìkterı vìci, kterı jsou v Zónì opravdu cennı. To sem samozøejmì pøitahuje pitomce s velkımi sny, jak hroznì zbohatnou. Problém je v tom, e tady zbohatnou jenom silní. Já byl hlupák a za svou hloupost jsem zaplatil i s úroky.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_42">
		<text>Vìtšinou kopu, ale v poslední dobì musíš bıt fakt opatrnej, protoe si kdekdo chce pøivydìlat na tom, co najdeš. Døív byli jedinej problém banditi, ale dneska mùe bejt stejnì nebezpeènej stalker vedle tebe. Není to jak za starejch dobrejch èasù, kdys klidnì dal svou poslední konzervu jinımu stalkerovi a vìdìls, e kdy bude potøeba, udìlá to samı pro tebe. Ale teï... fuj!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_43">
		<text>Nic moc. Stejnì jako ostatní kopáèi se snaím nìjak pøeít a vydìlat si aspoò na chleba, konzervu a pár nábojù. Kdy budu mít štìstí, zbohatnu a vypadnu odsud, ale nejdøív bych se chtìl dostat k plnièi pøání, na to u èekám fakt hodnì dlouho.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_44">
		<text>Jsem tady novej... ještì poøád se rozhoduju, co budu dìlat. Musím si fakt dávat bacha, noví chlapi tady nejsou braní jako lidi. Všichni mluvìj o hromadách zlata, ale já tady moc penìz nevidìl. Moná bych na to mìl zapomenout a místo toho se pøidat k Povinnosti...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_45">
		<text>Jsem jako všichni ostatní tady: doufám v zázrak. Moná se mi podaøí vyhrabat nìco tak cennıho, e bych si mohl vykoupit od banditù svobodu, a pøitom mi zùstane dost, abych se stal bohatı. Co, myslíš e jen tak planì sním? No u se to stalo døív, mùe se to stát zas. Slyšel jsem o kopáèovi, kterı našel krabici vojenskıch rádií. Prej je z nìj teï uznávanej stalker, s nacpanıma kapsama a dobrım vybavením. Ale teda je fakt, e jsem ho nikdy nepotkal, stalo se to døív, ne jsem sem dorazil.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_46">
		<text>Hledám v odpadcích nìco cenného. Je tady hromada vìcí z dob Sovìtù, všechno od konzerv s jídlem a po dieselovı motory. Takovı vìci jsou v Zónì celkem cennı, staèí ti mít trpìlivost a zásobu lékù proti radiaci.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_47">
		<text>Musím splatit dluh. Pokud nenajdu banditùm dost koøisti, udìlají ze mì otroka a donutí mì kopat na tìch nejnebezpeènìjších místech, a to není sranda.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_48">
		<text>Byl jsem na cestì do Temnıho údolí, kdy mi ti šmejdi u vstupu sebrali všechny peníze. Abych se dostal ven, musím zaplatit taky. Nechci u ostatních stalkerù vypadat jako chudej uboák, tak se snaím nìco málo vydìlat, ne vyrazím dál. Problém je v tom, e èím dıl pracuju, tím víc mı dluhy narùstají. Ale to je v pohodì, brzo se odsud dostanu.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_49">
		<text>Chtìl jsem se pøidat k Povinnosti u Agropromu. Jeden tıpek mi øíkal, e mi tam pomùe, ale kdy jsme se dostali ke Smetišti, utekl i s mıma penìzma. Teï se potuluju tady, snaím se vydìlat dost na rozumnı vybavení a zbranì. Není to snadnı, to ti povídám. Banditi vìdí, e není chytrı nechat kopáèe vyzbrojit se, take po nás tvrdì jdou. Sehnat tady bouchaèku a munici je tìkı jako prase.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_50">
		<text>Míøili jsme s kamarádem k Bariéøe, za pár stalkerama, kterı jsme znali, ale uvízli jsme na Smetišti. Kámoš byl natolik pitomej, e odmítnul zaplatit a zaèal se s banditama hádat. Oni se nehádali, prostì ho sebrali jako otroka a hotovo. No a já tady teïka døu, abych vydìlal dost a mohl odsud vypadnout. U mám dokonce promyšlenou cestu a nabral jsem nìjakı zkušenosti, ale sehnat dost penìz není snadnı, danì jsou tady ostrı, a kromì toho sehnat zbranì a munici je skoro nemonı, protoe je banditi na vstupu zabavujou.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_51">
		<text>Mùj brácha se ztratil v Zónì. Vydal jsem se ho hledat, ale banditi mì zastavili. Pokecal jsem s nìkolika místníma stalkerama a ti mi øekli, e brácha tady chvíli byl. Teï se snaím najít, co jenom mùu... a snad pak najdu i jeho. Kdo ví, tøeba ještì ije.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_52">
		<text>Mám pocit, e tady hrabu u roky, snaím se najít nìco cennìjšího ne starou konzervu. Zatím jsem nemìl štìstí, ale támhle Mía ušatej našel motor a nìjakı souèástky hned vedle mì. To je docela slušnej nález, byl by ještì lepší, kdyby našel nìkoho, kdo to od nìj koupí. Hahah! No nic, urèitì brzo vyhrabu nìco uiteènıho.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_53">
		<text>Vlastnì jsem byl na cestì k Agropromu, ale chytla mì ta místní zlatá horeèka. Našel jsem pár dobrıch vìcí, kterı jsem prodal za slušnı prachy. A je fakt snazší vydìlat, ne zkoušet vytáhnout artefakty z anomálií. Hlavní je, e musíš hlídat ukazatel radiace, jinak budeš po zbytek svıho krátkıho mizernıho ivota svítit ve tmì jako vánoèní stromeèek...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_54">
		<text>Hledám nìjakou koøist. Pøišli jsme sem ve skupince z vesnièky nováèkù, kdy jsme se doslechli, e na Smetišti našli nìjakı starı cennı vìci. Øíkali jsme si, e ne se nauèíme hledat artefakty, pøišli bychom o všechnu zábavu. Kdy o tom teï pøemejšlím, fakt jsme mìli zùstat ve vesnièce. Dva chlapi chcípli rovnou a další maká v koncentráku... kdo ví, moná u ho radiace taky zabila. Ty vole, kdybych se jen dokázal dostat k bouchaèce, tak bych tìm banditùm ukázal... pøipadají mi jako poøádní idioti, ale mají to tady dobøe ošéfovanı. Drej nás oddìlenı a dostat se ke zbraním je skoro nemonı. Kopej si jak chceš, ale rozhodnì si dávej bacha, abyste nebyli víc jak tøi najednou. Øíkám ti, stalkeøi by se mìli dát dohromady a vyhnat ty svinì ocaï.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_14">
		<text>Slyšel jsem od pár stalkerù, kteøí byli nìjakou dobu v Agropromu, e má Povinnost fakt problémy s pøíšerama. Propadly se nìjakı starı katakomby nebo co, a teï odtamtud leze banda pìknì hnusnıch potvor.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_15">
		<text>Šel jsem s kamarádem k vojenskejm skladištím - po emisi to zaèalo bejt fakt zlı. Armáda dostala tvrdì na hubu, Svoboda se snaí obsadit jejich základnu, a ze støedu Zóny vylejzaj pøíšery a monoliáci, kteøí zabíjejí po cestì, na co pøijdou. Obèas mùeš na rádiu slyšet kousky rozhovoru, ale samotnı lidi nikde nenajdeš. No a morální pouèení z toho je, e èím dál do Zóny se vydáš, tím vìtší problémy musíš pak øešit.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_16">
		<text>Po emisi jsou teï prej dostupnı místa, na kterı se døív nedalo dostat kvùli anomáliím, jako je Èervenej les a bainy. No ale zas na druhou stranu se teï nedá dostat na místa, kde to pøedtím šlo. Tøeba do Rostoku u se dostat nejde... a to tam pøed emisí byla spousta stalkerù... nikdo neví, co se s nima stalo.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_68">
		<text>Hej!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_69">
		<text>Hej, oldáku. Jestli chceš bojovat se zplozenci Zóny, pak je Povinnost tvım spojencem.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_70">
		<text>Hej! Pøidej se k Povinnosti - frakci pro opravdovı chlapy.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_71">
		<text>Dávej si tady pozor, dr se hlavních cest. Jeden blbej krok a nìjaká potvora si tì dá k snídani.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_72">
		<text>Hej!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_73">
		<text>Zdravím, pøíteli. Radím ti, dávej si tady pozor. Bejt pod útokem tøikrát ètyøikrát za noc není taková sranda, jak to vypadá.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_74">
		<text>Tohle není zrovna vhodná doba na návštìvu, stalkere. Máme na krku opravdovou válku.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_75">
		<text>Hej! Mìj oèi na šopkách, protoe místní bestie jsou fakt mazanı, staèí chvíli nedávat pozor a ani neuvidíš, co tì zabilo!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_76">
		<text>Zdravím, pøíteli. Vdycky rád vidím jinıho stalkera.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_77">
		<text>Copak? Tady máš jedno velkı ukrajinskı pøivítání.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_78">
		<text>Hej, brácho! Jestli se chceš na nìco zeptat, tak do toho.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_76">
		<text>Co øíct? Jen se rozhlídni kolem a uvidíš všechno, co je tady k vidìní.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_77">
		<text>Ty mizernı potvory na nás lezou ze všech stran, je to jako by jich bylo víc za kadou, kterou zabijeme! Ale co, stejnì zvítìzíme. Jen potøebujem poøádnı zbranì a pár dobrejch chlapù. Mít je, tak to tady poøešíme za chvilièku a pomstíme svı padlı bratry. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_78">
		<text>Tohle místo je prokletı, to ti povídám. Ne jen Agroprom, ale celá Zóna. Poøád bojujeme, ale proti komu? Normální potvory se takhle rychle pøece mnoit nemùou! Dneska je zmasakrujem, o to víc je jich druhej den.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_79">
		<text>Hele, tady nechytneš nic kromì kulky. V noci na nás lezou obrovskı bandy mutantù, a my je zaháníme. Naše základna v baráku døívìjšího vızkumnıho institutu, to u je jinej pøíbìh. Najdeš tam bar, pøekupníka, opravnu a další vìci - však uvidíš sám. Na území neutrálù si mùeš odpoèinout a nechat si opravit bouchaèky, pokud s nima teda nejseš ve sporu. Šéfuje jim Orest, pokud se nepletu. No a pokud chceš odsud vypadnout, tak na vıchod je Smetištì, na severu jezero Jantar a základna vìdátorù.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_80">
		<text>Døív tady bejval vızkumnej institut, kterej se jmenoval, no jak jinak, vızkumnej institut Agroprom. A u se pouíval døív k èemukoli, teïka je z nìj naše základna. Naším velitelem je generál Krylov, ale my mu prostì øíkáme Komodor. Ne pøímo do ksichtu, to samozøejmì ne. Pak je tady taky základna neutrálù, v opuštìnı továrnì. Pokud zamíøíš na jih, dostaneš se do bain. Na vıchodì je Smetištì, teï je obsazenı banditama. Ti hajzlové zneuívaj toho, e nemáme èas se o nì právì teï jít postarat. Na severu je jezero Jantar. Prej je tam nìjakı divnı záøení, kterı mìní lidi na zombáky. Je fakt, e jich z toho smìru èasto spousta útoèí, take to moná nejsou jen povídaèky. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_81">
		<text>Chceš si poslechnout pøíbìhy o dobrodruství stalkerù? No tak to jsi pøišel na špatnı místo, chlapèe. Tady je to tak reálnı, jak to jen jde. Kadou noc je tady tolik monster, e si ani nestaèíme prát posranı kalhoty. Vidíš ty díry? Támhle, ty díry v zemi? No, jakmile se setmí, tak z tìch vylezou a povídám ti, není to hezkı. Nechodìj po jednom, nebo jen po pár... kdy pøijdou na veèírek, jdou do toho naplno, sakra jo. Zabíjíme kolik jich to jen jde, ale nevypadá to, e by to k nìèemu bylo. Nìkde tam v podzemí musí bıt nìjakej zatracenej inkubátor... Vybombit to tady celı atomem je podle mì to nejlepší a jedinı, co se s tím dá udìlat!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_82">
		<text>Je to tady pìknì horkı, to ti nekecám! Minulej tejden jsme se vraceli na základnu a nechali tady pár chlapù. V noci mrchy zaútoèily, to je tady normální, ale kdy jsme se sem ráno vrátili, nebylo tady nic. Ani stopa po našich, ádnı mrtvoly, ani lidí, ani potvor... jen krev, prázdnı rozervanı kusy brnìní a stopy v zemi. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_83">
		<text>U mì to tady unavuje. Jsme tady èert ví kolik tıdnù a s kadım útokem pøíšer je to jen horší a horší. Mám pocit, e u ve mnì nezùstává dost vzteku, abych se jim ještì postavil, o nedostatku munice ani nemluvím. Nìkdy mám prostì chu odhodit bouchaèku a jít ty svinì škrtit holejma rukama. Moná se nám ty potvory hrabou v hlavách? Ale co, brzo je všechny postøílíme, tak èi tak.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_84">
		<text>Jednou jsme po nájezdu dostali zprávu od našich z Agropromu - "SOS! Pomoc, jsou všude kolem!" a pak jsme slyšeli na rádiu jen støelbu, øev a vıkøiky. Bìhem pár minut jsme posbírali dvacet chlapù a poslali je tam na pomoc, ale ne jsme se tam dostali, všude bylo mrtvo a ticho, nikde ani iváèka. Jen blikající baterka pohozená na zemi. Kdy vyšlo slunce, snaili jsme se sledovat stopy, ale vedly do podzemí institutu. A kdy se po nedávnım nájezdu tunel sesypal, mìli jsme strach zkusit jít dovnitø. Nemusím øíkat, e naše u jsme nikdy nevidìli.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_85">
		<text>Seber si svı otázky a narvi si je nìkam, kámo. U tak se cítím dost mizernì. Kadou noc o nìkoho pøijdem, nìkdo padne v boji, jinej zmizí. Nìkdy dorazíš ráno vystøídat pozici a není tam nikdo, jen doutnající ohništì a mrtvı ticho. Fakt to hodnì drnká na nervy, to mi vìø. Tak bì svejma otázkam otravovat nìkoho jinıho. My bojovníci z Povinnosti nepotøebujem tvou pomoc se zbláznìním se, zvládáme to sami.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_86">
		<text>Všude kolem máme pøedsunutı stanovištì. Kadou noc vylezou potvory a je jich tolik, e ani nemusíš míøit, staèí to poøádnì kropit. Vylízají z dìr v zemi a my se je snaíme zahnat zpátky. Odkud pøichází? Èert ví...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_87">
		<text>Mutanti vylízaj z pod Agropromu. Øekl bych, e kdy se naši chlapi pokoušeli vyhodit do vzduchu podzemní tunely, tak se to celı propadlo a prorvalo díru k hnízdu mutantù. U ani nepoèítáme, kolik jsme jich pozabíjeli. Hele, nejseš náhodou od Svobody, e ne? Tvùj ksicht mi sakra hodnì pøipomíná jednoho tıpka, kterıho jsem kdysi znal... no nic, dávej na sebe bacha.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_88">
		<text>Seš poprvı v Agropromu, co? No tak poslouchej. Máme základnu ve starım vızkumnım institutu. Starou továrnu drej neutrální stalkeøi. Obèas na nás útoèej zombálové od jezera Jantar, ze severu, z podzemí furt vylízaj mutanti. Dál na vıchod najdeš Smetištì a kdy pùjdeš na jih, najdeš bainy.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_89">
		<text>Máme tady docela slušnou základnu, o tom nepochybuj. Støelnici, zoo, Mírumilovnej Atom, to je místní bar, prostì všechno, co chlap potøebuje k ivotu. Ale bordel tady nedìláme, disciplína je tady maximální!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_90">
		<text>Agroprom bıval vızkumnej institut. Samozøejmì kdy se Zóna objevila, tak se s vızkumem tak nìjak pøestalo, e jo. Ha ha. Místo toho ten barák pouíváme jako základnu na odráení útokù zplozencù Zóny. Dríme tady lajnu, snaíme se zastavit monstra, kterı lezou z podzemí. Bojujeme, abychom zachránili ivoty ostatních stalkerù, nìkdy za cenu svıch vlastních.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_91">
		<text>Døív to tady bejvalo snazší, víš? Jasnì, byly tady pøíšery, ale ty jsme zvládali. Dneska je to fakt zlı. Kadou noc tìch mrch postøílíme tucty, ale èím víc jich zabijeme, tím víc jich pøileze další noc. Chcípáme tady jako mouchy po biolitu.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_92">
		<text>My - tím myslím Povinnost - bojujeme s potvorama, kterı se snaí dostat na povrch, tak nemáme moc èas na kecy, doufám, e to chápeš. Pokud chceš pohodovou akci, jdi k základnì neutrálù v opuštìnı továrnì, nebo mùeš zùstat tady a pomoct nám, zkušení bojovníci jsou tady vdycky vítaní. Náš velitel ti dobøe zaplatí za pomoc, kterou Povinnosti poskytneš.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_55">
		<text>Ty seš nìjakej zvìdavej, co? Chceš vìdìt, proè stojíme proti Zónì? Proto! Je to svatá válka, nic víc, nic míò! Buï vyhrajeme, nebo prohrajeme, není nic mezi, se Zónou se nedá vyjednávat. A tím pádem to znamená, e buï seš s náma, nebo proti nám.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_56">
		<text>Jak to tak asi vypadá? Nemám co lepšího na práci, tak jsem si poøídil koníèek, malování. Jen poèkej, a se setmí a dorazí èerstvá barva. Synu, je to válka proti mutantùm, opravdová válka... krev, støeva, to všechno. Musíme alespoò jednou poøádnì zatlaèit a ty mizernı mutanty dorazit. Tím myslím, e jich prostì nemùe bıt nekoneèno, e ne?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_57">
		<text>Bojuju se Zónou. Chceš vìdìt proè? No, pøedstav si, e ti nìjaká svinì vleze do domu, usadí se v rohu a zaène tì pomalu i s rodinou vytlaèovat ven. Co bys v takovı situaci udìlal? Popadneš toho zasrance a vykopneš ho, ne? No a to tady v podstatì dìlá Povinnost. Naším úkolem je zahnat Zónu tam, odkud vylezla, a nejlepší zpùsob, jak to udìlat, je otevøená válka. Co, máš snad lepší nápad?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_58">
		<text>Bojuju s potvorama, kterı nám bránìj v noci spát. Myslím, e je povinností kadıho stalkera hubit zrùdy Zóny. Nechápu, jak si nìkdo mùe myslet opak. Kdy vøed neléèíš, tak pak trpí celı tìlo, ne? No a tyhle potvory by se chtìly rozšíøit po celı zemi. Pøedstav si budoucnost pro naše dìti - koukneš nalevo, monstrum, koukneš napravo, anomálie, to si pak nevybereš.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_59">
		<text>Zóna je zlo, synu. Zlo, kterı visí nad naší planetou jako popravèí sekera nad krkem odsouzence. Problém je v tom, e to ne kadej chápe. Tìch pár, co to pochopilo, se dalo dohromady a zaloilo Povinnost, skupinu, která se snaí zabránit, aby se to zlo ještì víc rozšíøilo. Vidìls, kolik mutantù odpravíme kadej den, pøedstav si, co by se stalo, kdybychom je nechali vylízt ze Zóny. V podstatì jsme poslední obranná linie lidstva na tıhle planetì a já opravdu nechápu, jak vùbec nìkdo mùe stát proti nám a nechápat tak základní fakta.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_60">
		<text>Plním svou povinnost vùèi lidstvu, a nejsou to jen tak nìjakı kecy, je to pravda. Pøed èím lidstvo zachraòuju? Pøed Zónou a jejími zplozenci. Musíme znièit zdroj tohohle zla a nákazy døív, ne znièí nás.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_61">
		<text>Bojuju po boku svejch soudruhù proti mutantùm. V poslední dobì je tìch sviní víc ne dost. Navíc sem obèas od jezera Jantar lezou bandy zombií a o ty se musíme postarat taky. Take pokud se chceš pøidat k nejlepšímu bojovımu klanu široko daleko, Povinnost je tady pro tebe.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_62">
		<text>Snaím se rozhodnout, kterou bestii pøinıst Inkvizitorovi. Vede zoo v naší základnì, má tam v klecích vzorky místní fauny. S radostí bych mu tam dotáhnul kontroléra, ale ten by z nás ze všech nejspíš nadìlal zombie, pokud by se nám ho podaøilo dostat ivıho.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_63">
		<text>K Povinnosti jsem se pøidal nedávno, a bylo to nejlepší rozhodnutí, jakı jsem kdy v ivotì udìlal. Chlapi jsou profíci a klan je disciplinovanej a dobøe organizovanej.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_64">
		<text>Jsem tady novej, poøád se snaím pøijít na to, jak to tady funguje. Døív jsem chodil po Zónì sám a teï se uèím krejt záda tìch, kteøí se v tıhle tvrdı dobì snaej pøeít se mnou. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_65">
		<text>Dìlám to, co se mi rozkáe. Je to jako v armádì. Máme velitele, dùstojníky a normální vojcly. Všechno je naprosto jasnı. Poslouchej rozkazy a moná dokonce pøeiješ. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_66">
		<text>Bojuju s tìma zatracenejma potvorama. Co jinıho ti mám øíct? U mì unavuje, jak na nás v noci furt útoèej, ale to bude v pohodì, nìjak to vyøešíme. Nakonec najdem srdce Zóny a skonèíme to s tou zrùdností jednou pro vdycky.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_67">
		<text>Spousta mejch kamarádù se dala k Povinnosti, tak jsem se taky pøidal. Trvalo mi pár mìsícù, ne jsem se koneènì rozhodnul, nebyl jsem si jistej, jestli udìlám dobøe, ale teï kdy si vzpomenu na svı pochyby, musím se smát! Bejt v Povinnosti je super, a taky mnohem bezpeènìjší, ne se potulovat Zónou na vlastní pìst.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_17">
		<text>Nic dobrıho. Kadej den je to horší a horší, zvláš po velkıch emisích. Zóna je nasraná a zaèíná bejt na lidi zlá. Monstra jsou rychlejší, nasranìjší a nemilosrdnìjší. K tomu pøidej fakt, e klany válèí mezi sebou, a celkovej obrázek nevypadá moc dobøe. Jedna z našich part vyrazila do Zóny... prej se tam otevøely novı cesty na novı území.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_18">
		<text>Zóna je vdycky jiná. Vdycky najdeš nìco novıho, ale je to chaotickı. Je na èase, aby Povinnost prosadila v Zónì aspoò nìjakej poøádek. Jakmile se Zóna po emisi zmìnila, zaèaly boje - aby se urèilo, kdo bude šéfovat èemu. Pokud bychom zabrali pár novıch oblastí, tak bychom nastolili rovnováhu sil pro všechny skupiny. No, moná a na Svobodu. No stejnì pùlka našich chlapù vyrazila hloubìjc do Zóny.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_19">
		<text>Prej u bain ije novej druh mutanta. Prej vypadá hodnì jako upír, akorát je nebezpeènìjší. Pohybuje se tiše køovím, hledá koøist, a pak najednou bum, u má mrtvolu v paøátech. Nejhorší na tom je, e døív ili jen kolem bain, ale prej se jich pár objevilo i tady nedaleko.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_20">
		<text>Prej u není spousta anomálií a artefaktù vùbec vidìt. Øekl bych, e emise napumpovala do Zóny spoustu anomální energie, co dává anomáliím a artefaktùm novı vlastnosti. Na tvım místì bych si dával bacha, teï u prostì nejde jen tak bìhat po Zónì. Dneska je dobrej detektor rozdíl mezi ivotem a smrtí, ale pokud chceš najít fakt dobrı kousky, radši si seeò co nejlepší. Pamatuj na to a dej na sebe bacha.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_79">
		<text>Hej, nazdar!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_80">
		<text>Jak se vede, brácho!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_81">
		<text>Guten tag! Nicht schiessen...tady jsme všichni kamarádi.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_82">
		<text>Máš pro mì otázku, stalkere?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_83">
		<text>Potøebuješ poradit?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_84">
		<text>Vítej, pøíteli.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_85">
		<text>Co pro tebe mùu udìlat?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_86">
		<text>Pokud seš v Temnım údolí poprvı, zastav se na základnì Svobody. Dá se tam uít celkem dobrá prdel, zvláš kdy posloucháš, jak se hádá jejich mechanik s Ašotem.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_87">
		<text>Hej, brácho!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_88">
		<text>Vítej, pøíteli!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_89">
		<text>Vítej v zemi svobodnıch stalkerù!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_93">
		<text>Tohle je nejlepší místo v Zónì, protoe je tady základna Svobody. Koho serou mutanti a anomálie? Po pár panácích u není problém ani vortex, a pokud si chceš dát panáka, tak jsi pøišel na správnı místo!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_94">
		<text>Temnı údolí je útoèištì svobodnejch stalkerù. Tady ti nikdo nebude kázat o povinnosti a morálce. V opuštìnı továrnì najdeš nejlepší klan v Zónì, a fakt bys mìl uvaovat, jestli se nepøidat! Máme tady dobrı místo. Na západ odsud je Smetištì, Kordon je jinì, na severu najdeš vojenskı skladištì.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_95">
		<text>Hlavní atrakce v údolí je základna Svobody. Nemùeš ji minout, prostì se koukej po velkı továrnì. Nikdo nedokáe opravit bouchaèku nebo brnìní tak dobøe jak strejda Jar. Pokud chceš dobrı ceny na vybavení, tak se stav za Ašotem. No a pokud si chceš jen oddáchnout, zkus bar, Hlt Svobody. Maj poctivou míru, a taky se tam dá sehnat práce.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_96">
		<text>Právì teï máme celkem problémy - nìkdo zabíjí naše po tuctech. Všichni èlenové Svobody, kteøí nemaj jinı úkoly, byli povolaní do Údolí, aby pomohli odhalit aspoò identitu útoèníka. Zaèali jsme hlídat i vstupy... v poslední dobì prostì nemùeš bejt moc opatrnej.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_97">
		<text>Údolí je plnı starıch opuštìnıch továren a prej jsou tady dokonce v podzemí nìjakı laboratoøe, samozøejmì taky opuštìnı. No, nevím jak pod zemí, ale nad zemí jsme si zøídili základnu, v jednı z továren. A budeš moct, stav se v našem baru, uiješ si to, na to si mùeš vsadit.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_98">
		<text>Temnı údolí? Co øíct? Ve vyprávìní pøíbìhù nejsem dobrej. Proè se nezeptáš Ašota nebo Gandi? Jeden je obchodník, druhej barman, oba jsou na naší základnì, pokud je teda neznáš. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_99">
		<text>Na údolí samotnım není nic zvláštního. Najdeš tady trochu od všeho: pøíšery, anomálie, a dokonce i pár artefaktù, kdy víš, kde se koukat. Kromì toho je to tady skoro stejnı jako jinde, jen ty opuštìnı továrny se hodìj, na naši základnu jsou úplnì ideální.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_100">
		<text>Tohle je dobrı místo pro nováèka stalkera. Je to blízko Kordonu, anomálií je jen pár a daleko od sebe. Dokonce i na potvory tady narazíš jen obèas. No a navíc, pokud máš štìstí a najdeš dobrou koøist, mùeš ji prodat na naší základnì, kde budeš v bezpeèí. Nejhorší je prostì dostat se pøes vojenskı pozice a Smetištì, a pøitom neschytat tolik radiace, e ti to uvaøí koule natvrdo.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_101">
		<text>V Temnım údolí mají nováèci šanci zvládnout práci stalkera a najít svı první artefakty, zatímco zkušení profíci si mùou oddechnout od tı noèní mùry, která panuje v pravı Zónì, a nabrat síly, ne se tam zas vrátí. Jak nováèci, tak mistøi si mùou odpoèinout v Hltu Svobody, nechat si opravit vybavení nebo smlouvat s Ašotem v jeho kšeftì, to všechno uvnitø naší základny.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_102">
		<text>Mì na tomhle místì hlavnì zajímá Hlt Svobody. Je to fakt dobrej bar, majiteli se øíká Ganda... co sedí, jestli mi rozumíš? Mùeš si tam odpoèinout stejnì dobøe, jako bys byl v baru nìkde venku... Nevím, co bych ti ještì øekl, protoe mì nic jinıho moc nezajímá.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_103">
		<text>Na základnì Svobody je technik, kterej dokáe postavit protiletadlovı dìlo ze zrezavìlıho ákáèka. Povídám ti, ten chlap je génius. A místní pøekupník je taky fajn chlap.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_104">
		<text>V poslední dobì se dìjou divnı vìci. Nìkdo hezky potichouèku zabíjí naše. U všech cest do údolí máme pozice, ale vùbec to nepomáhá. Kadou chvíli nìkdo napadne nìkterou naši skupinu, a to tak rychle, e ne se tam dostanem, je po všem. Navíc nemáme tušení, kdo by to mohl dìlat, u dokonce zaèínáme podezírat nìkoho mezi sebou.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_105">
		<text>Údolí je v poslední dobì jako hnízdo sršòù. Všichni jsou vynervovaní, a kdy se objeví nìkdo novej, hned ho všichni podezøívají. Víš, nìkdo nám ruší naše pozice a my nemáme ani tušení, kdo by to mohl bejt. Proto v poslední dobì nikomu moc nevìøíme, dokonce ani sobì mezi sebou. Chlapi jsou fakt nasraní, protoe jsme všichni pøi tìch útocích pøišli o nìjakı kamarády.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_106">
		<text>A proè to chceš vìdìt? Neber si to osobnì, ale v poslední dobì si s náma hrajou nìjací mizerové, útoèej na naše základny a hlídky, a kdy se tam dostane pomoc, najde akorát mrtvoly našich. ádnı stopy, prostì nic... proto mezi sebou hledáme krysu.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_174">
		<text>V poslední dobì se nedìje nic dobrıho. Nìkdo likviduje bojovníky Svobody a nikdo neví, kdo by to mohl bejt. Prostì ti útoèníci vdycky udeøí na naše nejslabší místo, jako by o nás vìdìli úplnì všechno. Ty vole, ani nechci poèítat, o kolik lidí jsme u pøišli, a nedokáeme s tím udìlat ani prd. Prostì sedíme a èekáme a sotva se trochu zklidníme, dostanem signál SOS od nìkterı naší pozice. No a kdy se tam dostanem, tak tam najdem akorát mrtvoly. Mrtvoly našich chlapù. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_175">
		<text>Myslím, e máme ve Svobodì krysu. Nìkdo našim nepøátelùm pøedává informace, a oni toho vyuívají. Útoèej tiše, zabijou naše chlapy a zmizej beze stop. Klan utrpìl tìkı ztráty, co nás fakt zabrzdilo v plánu na obsazení vojenskejch skladiš... no, to nic, toho si nevšímej... Pøísahám, jestli se mi ta krysa nìkdy dostane do rukou, tak mi zaplatí za kadıho ztracenıho kamaráda i s úrokama.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_176">
		<text>Pokud se ptáš jen tak obecnì, tak to tady není nijak zvláš jinı ne kdekoli jinde v Zónì. Hledáme koøist, bojujeme, umíráme, a plánujeme budoucnost. Pokud se ptáš na nìco specifickıho, musím ti øíct, e to tady není moc zdravı v poslední dobì. Proto se neradi bavíme s lidma z venku.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_68">
		<text>Všechno, co jen stalker mùe: hledám koøist, zabíjím mutanty, a kdy mám nìjakı prachy, tak to oslavím s kámošema na základnì. Obèas ty kámoše taky pohøbívám, pokud z nich zbylo dost, aby mìlo smysl to pohøbít.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_69">
		<text>Èekám na toho kreténa svıho bıvalıho kamaráda. Našli jsme spoleènì koøist, ale na cestì zpátky jsme narazili na smeèku èoklù. Zaèal jsem po nich støílet a ani jsem si nevšimnul, e ta svinì utekla i s mım batohem. Nechal mì tam samotnıho a vzal si i mùj podíl. Sotva jsem to pøeil! Take teïka èekám, abych zajistil, e on to nepøeije. Jednou tudma musí projít.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_70">
		<text>Nìjakou dobu jsem se chtìl pøidat ke Svobodì, ale nìjak jsem se k tomu nikdy nedokopal. A teï koukáš na plnoprávnıho èlena skupiny a opova se dìlat nìjakı vtípky o právech a nesvéprávnosti, jo? Ne e by mi to zas tak vadilo, ale u mi ty starı fórky lezou na nervy.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_71">
		<text>No právì se s tebou bavím, jak ti to asi pøipadá? Ale jo, budu to brát vánì, jsem stalker. Víš, co stalkeøi dìlaj, take víš, co dìlám já.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_72">
		<text>No, asi to pro tebe bude tìkı pochopit, ale... já tady iju! Taky tady pracuju. Jako stalker. A máme tady základnu. Moná jsi nìkdy slyšel o klanu Svoboda? No, tak Temnı údolí je naše území. Co myslíš, e asi èlen Svobody dìlá na území Svobody?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_73">
		<text>Snaím se vytahovat artefakty z anomálií a zùstat pøi tom naivu.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_74">
		<text>Snaím se pøepadnout jednoho psa. Nesmìj se! Nemáš tušení, jak je ta èubka mazaná! V noci se pøiplazí k táboru a zaène vıt. Pokud na ni vystøelíš, zdrhne, pak to ale obejde a zkusí to znova. U jsem nespal tøi dny. Pokud zjistím, kde ije, tak tu malou kurvu zaškrtím holejma rukama!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_75">
		<text>S chlapama to tady hlídáme, pro pøípad, e by nìkdo zkusil zaútoèit. Asi jsi u slyšel, e nìkdo útoèí na naše pozice a hlídky, ne? Je to fakt ostuda, ti chlapi byli dobøí stalkeøi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_76">
		<text>No, v Zónì toho fakt zas tak moc dìlat nemùeš: hledat koøist, bojovat nebo zkoumat tajemství anomálií. No a taky je tøeba zajistit, aby k tìm tajemstvím mìli rovnej pøístup všichni. A o to se starám já.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_77">
		<text>Slyšels nìkdy o artefaktu Medúza? No, mám za úkol tenhle kousek najít a prodat ho Ašotovi za poøádnı prachy. Teï mi dej pokoj a nech mì pøemejšlet, kde bych mohl nìjakej sehnat.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_78">
		<text>Vìdìls, e Svoboda taky studuje Zónu? Nejsme vìdci, to je pravda, ale taky chceme vidìt, co tenhle zázrak pøírody vytvoøilo. Všechno kolem nás je dar lidstvu: všechny ty anomálie, artefakty a záhadnı emise. O èem jsme to mluvili? Jo, ty ses mì ptal, co tady dìlám. Sbírám vızkumnı data, mìøím radiaci pozadí, teplotu, vlhkost, zaznamenávám pøítomnost pøíšer a anomálií... no a teï, pokud by ti to nevadilo, bych v tom rád pokraèoval.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_79">
		<text>No, tohle tady je naše základna, pokud sis nevšimnul, a všechno, co dìlám, se pøímo tıká tohohle jasnıho faktu. Take i kdy se tady jen tak poflakuju a vypadá to, e nedìlám nic, ve skuteènosti plním dva dùleitı úkoly: starám se, aby to vypadalo, e tady máme spoustu lidí, a umoòuju ostatním odpoèívat.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_80">
		<text>V Zónì hledám dobrodruství, a tady v Temnım údolí se ho dá najít spousty. Mùu to dìlat jen díky Svobodì, a je mi fuk, jak pompóznì tohle prohlášení zní.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_107">
		<text>Hlavní silou v údolí je Svoboda. I kdy v poslední dobì utrpìli celkem ztráty. Kadou chvíli nìkdo znièí nìkterou z pøedsunutıch pozicí. Obránci zemøou a nikdo nic nevidìl, nikdo neví, jak se útoèníkùm podaøilo vyhnout patrolám Svobody, nebo co jsou vlastnì zaè. Docela jsem pøemıšlel, e se ke klanu pøidám, ale umøít jen tak pro nic za nic nemám v plánu, take zatím nespìchám.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_108">
		<text>Není to o moc jinı ne kde jinde, ani lepší, ani horší. Anomálie, monstra, radiace a rozpadající se sovìtskı baráky. Farmy, továrny a tak. Jedinej rozdíl je základna Svobody. Ti chlapi jsou fakt v pohodì, ale v poslední dobì jim nìjak teèou nervy. Ne e bych se jim teda divil, kdy si uvìdomím, jakı problémy v poslední dobì maj.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_109">
		<text>Do nedávna bylo Temnı údolí jedno z nejpøíjemnìjších míst v Zónì, pokud se teda dá pouít slovo pøíjemnı na popis nìjakıho placu v Zónì. Bylo to tady stejnì nebezpeènı jako kdekoli jidne, ale dalo se tady vdycky dost najít pár slušnejch artefaktù, nebyli tu ádní banditi, vojáci, Vypalovaè mozku ani nic jinıho. No ale nedávno zaèal nìkdo jít Svobodì po krku a u to není tak rùovı, jak kdysi. Není zas tak neobvyklı, e nevinnej kolemjdoucí schytá kulku míøenou na nìkoho z klanu.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_110">
		<text>Temnı údolí je stranou hlavních cest do centra Zóny. Odsud se mùeš dostat jedinì do Kordonu a na Smetištì. Nejspíš proto tudyma poøád neprochází hromady lidí, jako na jinejch místech, a proto si to tady Svoboda vybrala jako místo pro základnu. Pochybuju, e ti mùu o klanu øíct ještì nìco, co sám nevíš.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_111">
		<text>Tohle je jedno z nejlepších míst v Zónì pro neutrálního stalkera. Nejsou tady vojáci, banditi, a dokonce ani ti horší mutanti. Klidnì se mùeš vyhıbat anomáliím a sbírat koøist, prostì bıt stalker, jak má bıt.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_112">
		<text>Vidìl jsem místa, vedle kterıch vypadá Temnı údolí jako mateøská školka. Pseudopsi a anomálie? Pche! Kdy strávíš tolik èasu touláním se Zónou jako já, tak pochopíš, èemu se smìju! Jen poèkej, a ti zkusí do hlavy vlízt kontrolér nebo kdy na tebe znièeho nic skoèí upír! Pak si klidnì mùeš nasrat do kalhot a nemusíš se za to stydìt. A to není ani polovina... slyšels nìkdy o Vypalovaèi mozku? To je fakt poøádnej problém. Nevidíš ho, nemùeš se ho dotknout, a rozhodnì ho nemùeš zabít, ale on takovı problémy nemá a pìknì tì osmaí.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_113">
		<text>Svoboda tady tomu sice moná šéfuje, ale nejdou do toho jako banditi. Klidnì se tu mùeš poflakovat jak chceš, sbírat artefakty, a nemusíš nikomu platit ádnı mıtnı ani danì. Podle mì je to nejlepší plac v Zónì.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_114">
		<text>Chlapi ze Svobody ti o tom øeknou víc ne já. Tak proè nezajdeš k nim na základnu a nezeptáš se? Nejsem tady zas tak dlouho a vìtšinou chodím po furt stejnejch cestách. Akorát vím, jak se dostat ze Smetištì na základnu Svobody, a odtamtud na jih k farmì.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_115">
		<text>Prvních pár tıdnù si budeš myslet, e je to tady nejlepší místo v Zónì. Je to tady celkem bezpeènı a chlapi ze Svobody jsou v pohodì. Snadno se s nima skamarádíš a pøi kšeftì tì neoberou. Po èase se ale zaèneš nudit, protoe údolí je moc daleko od hlavních cest a nic moc se tady nedìje. Je to dobrı místo na odpoèinek, ne zapadneš zpátky do chaosu normální Zóny, ale kdy tady budeš ít delší dobu, zlenivíš a zeslábneš. Podle mì je Smetištì na západì lepší volba, pøípadnì mùeš jít do Kordonu a srát trochu vojáky.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_116">
		<text>Pokud seš zdravej a chytrej, mùeš si tady vydìlat slušnı prachy plnìním úkolù pro Povinnost nebo prostì sbíráním koøisti. Svoboda nemá spoleènı prachy jako banditi nebo asistenèní fondy jako Povinnost, tady dostaneš, co si vydìláš, co najdeš, je tvoje. Obèas dìláme dobrovolnı pøíspìvky... na svátky, kdy má velitel narozeniny, nebo tak, ale pokud se ti nìco nelíbí, vdycky se mùeš sebrat a zmizet do Kordonu, nebo kdy seš fakt moc štìdrej a ochotnej pøispívat svı tvrdì vydìlanı prachy na dùchody banditùm, na západì najdeš Smetištì. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_117">
		<text>Pokud se necítíš na honìní se s kontrolérama a upírama, tak je Temnı údolí místo pro tebe. Pøíšer tady moc není, jen kanci, prasata a psi. A anomálie, holt na ty musíš dávat bacha a obejít je.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_81">
		<text>Pøišel jsem do údolí sbírat artefakty, ale ukázalo se, e tady má Základnu Svoboda. U nìjakou dobu se mi celkem zamlouvali a pøemıšlel jsem, e bych se pøidal, ale teï nikoho nepøibírají, protoe nìkdo útoèí na jejich pozice. Jsou nasraní a hroznì podezøívaví - a kadıho by nejradši strèili pod rentgen, jestli náhodou v aludku nepašuje bombu. No jasnì, pøeháním, kde by tady sehnali rentgen, e jo? No ale v kadım pøípadì jsou fakt celkem vynervovanı, tak si ještì budu muset nìjakou dobu poèkat.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_82">
		<text>Pøišel jsem se pøidat ke Svobodì, v poslední dobì potøebujou èerstvou krev. Ale jsou fakt opatrnı na to, koho si k sobì pustí, vypadá to, e mají mezi sebou nìjakou krysu.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_83">
		<text>Hledám koøist, a tohle je jedno z nejbezpeènìjších míst. Tady se nemusíš bát šílenejch daní jako na Smetišti, hord mutantù jako u Agropromu, a na kilometry daleko tady nepotkáš ádnıho zkorumpovanıho vojáka. Anomálie a obèasnı potvory jsou celkem v pohodì, zvláš kdy to porovnáš s jinejma místama.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_84">
		<text>Lovím mutanty. Pøekupníci a vìdci platí za nìkterı orgány docela dobøe. Nevìøíš? Bì se jich zeptat sám.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_85">
		<text>Tohle je mùj domov. S klukama jsme si tady zøídili vlastní tábor. Tady odpoèíváme mezi vıletama do Zóny, není to vùbec špatnı místo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_86">
		<text>Pøišel jsem sem, abych utekl pøed špínou a problémama jinejch èástí Zóny. Armáda ve skladištích a v Kordonu se k nám stalkerùm chová jako ke zvíøatùm, banditi na Smetišti dìlají, co se jim zrovna zachce, a Povinnost u Agropromu se ti pokouší vypláchnout mozek, abys bojoval se všema, kdo nejsou s nima. Tady seš svobodej a rovnej, taky èasto oralej, co mi vyhovuje.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_87">
		<text>Oddìlil jsem se od svı skupiny na Smetišti. Nepohodli jsme se s bandity, protoe jsme jim nechtìli zaplatit ty jejich danì, a to se jim vìtšinou moc nelíbí. Dali jsme jim slušnej vıprask, ale pak jim dorazily posily a my museli zdrhat. Zamíøil jsem na vıchod a skonèil tady, v Temnım údolí. Nechci riskovat návrat pøes Smetištì, take doufám, e se sem dostanou i ostatní. Pak uvidíme, co budeme dìlat pak.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_88">
		<text>Nejsem v Zónì moc dlouho, byl jsem zatím jenom v Kordonu a na Smetišti. Snaím se pøijít na kloub, jak to tady chodí, a moná pøi tom i nabrat nìjakou koøist a vydìlat pár penìz.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_89">
		<text>V Temnım údolí prej mùeš najít spoustu koøisti a rovnou ji prodat pøekupníkovi Svobody. Ale u jsem tady nìjakou dobu a zatím jsem nenašel ani prd. Asi mám prostì smùlu, nebo hledám na blbejch místech? Fakt nevím...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_90">
		<text>Ašot má na prodej dobrı brnìní, ale já zrovna nemám moc penìz. Tak jsem se rozhodl kouknout po nìjakı koøisti, protoe chytrej chlap v údolí vdycky nìjak vydìlá. Ale problém je, e mi i tak prostì trochu chybí. Nìkdy utratím moc penìz za munici nebo lékárnièky, nìkdy prostì všechny prachy prochlastám v baru Svobody.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_21">
		<text>Po emisi je teï všechno úplnì novı. Známı a bezpeènı cesty u nejsou ani známı, ani bezpeènı, a novı musíš hledat v bainì. Na druhou stranu se teï dá dostat na místa Zóny, kde to døív nešlo. Kdo ví, jakı tajemství tam èekají? Prej se dokonce objevila cesta do malıho mìsteèka, od sovìtskejch èasù nedotèenıho. Jakmile se o tom dozvìdìl náš šéf, poslal tam velkou skupinu chlapù oèíhnout to. Pak zjistil, e tam poslala jednotku i Povinnost, tak øekl našim, a sebou sakra hodìj. Pokud se dozvím nìco novıho, tak ti to øeknu.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_22">
		<text>Tu emisi, která nedávno otøásla celou Zónou, prej spustila skupina stalkerù, kterım se podaøilo dostat pøes Vypalovaè mozku a pøímo do støedu Zóny. No pøedstav si to, dostali se pøes Vypalovaè! Sakra, dokonce se vrátili v jednom kuse! Zajímalo by mì, co ty emise zpùsobuje... moná se to mstí samotná Zóna?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_23">
		<text>Anomálie zaèaly bejt nebezpeènìjší. U to nejsou jen malı kapsy anomální energie, staly se vìtší a nebezpeènìjší. Dneska tì u nezachrání, kdy kolem sebe obèas rozhodíš pár šroubkù - pokud chceš pøeít radiaci a toxickı vıpary, potøebuješ sakra dobrej ochrannej oblek a na kadım kroku se radši dvakrát rozmysli.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_90">
		<text>Pozor na zombíky, kteøí lezou z továrny... je jich tam jak nasráno!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_91">
		<text>Uf, ty vole. Vypadáš jako zombie, málem jsem ti rovnou ustøelil palici.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_92">
		<text>Vítej u jezera Jantar, kde chytneš pìknej katar. Ha-ha! Chápeš? Zrımoval jsem to! Ha-ha!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_93">
		<text>Vítej u Jantaru, brácho.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_94">
		<text>Seš na správnı cestì, stalkere. Tvá pomoc by se nám tady hodila.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_95">
		<text>Hej, èlovìèe!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_118">
		<text>Hlavnì si zapamatuj, e sakra nemáš lízt k továrnì, odtamtud se nikdy nikdo nedostal. Sakra, zaèneš magoøit ještì ne se dostaneš ke vstupu, a jen Zóna ví, co je vlastnì uvnitø.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_119">
		<text>Ty vole, tohle místo je fakt pìknì na nervy, to ti povídám. Od továrny na nás furt lezou zombáci a my je masakrujem po desítkách, ale nikdo se nepokoušel dostat dovnitø a zjistit, co tam vlastnì je, teda nikdo, kdo by se pak vrátil. Sám jsem zkoušel k továrnì jít, ale jakmile jsem se dostal trochu blí, úplnì jsem cítil, jak se mi rozpouští mozek. Nemohl jsem se pohnout, motala se mi palice, a mìl jsem pocit, e mi uvnitø hlavy nìco mluví, ty vole, málem jsem se tam posral! Okamitì jsem makal zpátky, ale ty hlasy mi z hlavy nezmizely a do druhıho dne. Celkem si dokáu pøedstavit hromady mrtvol tìch, kteøí se dostali o kousek blí ne já.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_120">
		<text>Døív tady bıvalo jezero Jantar, ale z toho je jen kalu smradlavıho odpadu. Na bøehu maj tábor vìdátoøi. Uvnitø svejch bunkrù nìco zkoumaj a obèas vyrazej na expedici. Nìkdy nám dokonce dají práci. Pokud budeš mít štìstí, mùeš tady v okolí najít nìjakej ten artefakt, nebo od mrtvı zombice získat dobrou bouchaèku. Zombic tady rozhodnì není nedostatek. Problém je, e vylízaj ze starı továrny a my se k ní ani nemùeme pøiblíit. Jakmile to zkusíš, nìco ti zaène vaøit mozek. Všichni ti odválivci, kteøí si na to troufli, tam zmizeli, tady zùstávaj jen ti opatrnìjší.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_121">
		<text>Já tohle místo fakt nechápu. Mùj kámoš se chtìl dostat dovnitø továrny, protoe to je jedna z mála ještì neprozkoumanejch oblastí Zóny. Øíkali jsme si, e uvnitø musí bıt nìjaká poøádná koøist. Ha! Jakmile jsme se dostali k bránì, zaèal jsem se fakt motat, slyšel jsem divnı zvuky a šeptání, a zaèal jsem mít vidiny. Kámoš byl hned za mnou a dokázal nás dostat pryè: jakmile vidìl, e se motám, popadnul mì a vytáhnul pryè. No a aby to nebylo všechno, kdy jsme se vraceli, tak si nás chlapi málem spletli se zombicema. Nechybìlo moc a odpráskli by nás.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_122">
		<text>Vìdátoøi mají tábor u vyschlıho jezera, zatímco stalkeøi bojujou z opevnìnejch pozic s nekoneènejma hordama zombic. Nikdo neví, co se dìje v tı starı továrnì, ale jakmile se k ní pøiblííš, zaèneš slyšet uvnitø hlavy hlasy, zaèneš se motat a slábnout.... Dokonce ani vìdátoøi nevìdí, co se tam pøesnì dìje.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_123">
		<text>Tıhle oblasti se øíká Jantar. Moná to kdysi bylo jezero, ale jestli se chceš válet na plái u vody, budeš muset jinam. Teï je tady akorát bahno, radiace a tuna zombie. Pokud ti to nestaèí, zkus navštívit starou továrnu. Ne e by ses k ní vùbec dostal. Lidi zmagoøej ještì døív, ne se dostanou k bránì.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_124">
		<text>Nejnebezpeènìjší místo v okolí je továrna. V oblasti kolem ní pùsobí nìjaké zvláštní záøení a kadı, kdo se pokoušel dostat dovnitø, pak vypráví podivné pøíbìhy o hlasech, které slyšel uvnitø své hlavy. Nìkteøí se z toho úplnì zbláznili, a ti, kteøí mìli dost silné nervy, aby to zkusili a vešli dovnitø, se u nikdy nedostali zpátky.  </text>
	</string>
	<string id="dm_about_125">
		<text>Kamarádíme se tady s vìdátorama. Bráníme je pøed neustálıma útokama zombic z opuštìnı továrny a oni nám za to dávaj léky, vybavení, a obèas i nìjakou práci za prachy. Do samotnı továrny se dostal jen málokdo, protoe je tam nìjakı divnı záøení, co ti rozmaèká mozek jako plechovku od piva. Ale ti, kterım se tam podaøilo v období klidu zalízt a vrátit se, s sebou pøinesli fakt cennou koøist.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_126">
		<text>Jsem si jistej, e uvnitø továrny bude urèitì nìco cennıho. Vsadím se, e Sacharov a jeho vìdátoøi by za to vyklopili slušnej balík. Ale problém je, e není snadnı se dostat dovnitø, zatím se to nikomu nepovedlo. Buï tì zombice vøele uvítaj, nebo... kdy se pøiblííš, dìlá ti to nìco divnıho s hlavou. Lidi zaènou vidìt rùznı vìci a zaènou se motat sem a tam. Pokud se rychle nezdekuješ, je po tobì. U jsem tak pøišel o pár kámošù... všichni chtìli odhalit tajemství továrny!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_127">
		<text>Pøed první nehodou tady bıvalo jezero, jménem Jantar. Kdy tady stavìli továrnu, tak nìco podìlali v podzemí a voda z jezera nìkam zmizela, zùstala tady jen smradlavá kalu. Hned vedle zbytkù jezera mají tábor vìdátoøi, a ta samá továrna, co kvùli ní zmizelo jezero, tady dìlá problémy furt. Je kousek dál po cestì.  Jakmile se k ní pøiblííš, tak ti zaène v palici pøeskakovat, vùbec nemùeš rozumnì pøemıšlet. Dovnitø se snaej dostat jen sebevrazi, všichni ostatní jen pomáhají vìdcùm a odstøelujou zombíky, kteøí obèas z továrny vylízají.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_128">
		<text>Tady u jezera Jantar jsou vìdci, kteøí zkoumají Zónu. Hlavní místní atrakce je továrna a spousta lidí tady kvùli emisím zmizela. Nikdo, kdo vleze dovnitø, se zatím nevrátil, a nemáme nejmenší tušení, co se s nima vlastnì stane.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_129">
		<text>Vìdci tady mají základnu a stalkeøi z opevnìnıch pozic odstøelujou zombice. Jinì odsud je Agroprom, kde Povinnost buší mutanty, a severnì odsud je Èervenı les. Co je tam nevíme, protoe se odtamtud ještì nikdo nevrátil. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_91">
		<text>Pomáhám vìdátorùm s vızkumem. Ne pøímo, samozøejmì e ne. Ale s chlapama je bráníme pøed zombicema, hlídáme jejich expedice a nosíme Sacharovi rùznı artefakty, orgány mutantù a podobnı nesmysly, o kterı si øekne. A oni zase studujou záøení, kterı u továrny rozpouští lidem mozky. Jakmile najdou zpùsob, jak ho obejít, tak do továrny vrazej úplnì všichni, aby tam hledali koøist, však uvidíš.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_92">
		<text>Èekám, a ti magoøi najdou zpùsob, jak se postarat o emise, kvùli kterım nemùem zalízt do továrny. Co nám brání? No tak se tam bì podívat sám. Nìco se ti zaène vrtat v palici natolik, e za chvíli ani nevíš, za kterej konec se drí bouchaèka. U tam vlezla spousta stalkerù... a nikdy se nevrátila.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_93">
		<text>Nabídl jsem se jako dobrovolník, pomoct vìdátorùm. Obnáší to hlavnì to, e je bráníme pøed vlnama zombie, kterı na nì furt útoèí. Je to dobrej kšeft, protoe nám dávaj obvazy, léky a munici. A navíc to není ani zas tak špatnı, dokud si dáváš bacha a dríš se u zemì. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_94">
		<text>Stalker veterán mi prodal mapu všech skrıší v téhle oblasti. Všechny jsem se je nauèil nazpamì a mapu spálil, take ze mì nic nedostaneš. No u jsem vyèistil všechny skrıše mimo továrnu a byly pøesnì tam, kde mapa øíkala, ale nejlepší jsou uvnitø továrny. A Sacharov a jeho tım pøijde na to, jak se postarat o to záøení, okamitì tam vyrazím.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_95">
		<text>Mìøím tady nìco pro Sacharova. Dochází mu asistenti, tak sem tam platí stalkerùm, aby pro nìj nìco udìlali.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_96">
		<text>Pøekupník mi øekl, e se tady poflakuje mùj kámoš ještì z doby armády. Pøišel jsem ho najít. Pak se dáme dohromady a budem pracovat v Zónì spoleènì.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_97">
		<text>Èéèe, jsem utahanej. U mì unavuje hledání koøisti v Zónì, unavuje mì støílení monster a boje s banditama o kousek volnıho místa pod sluncem. Dávám si tady trochu padla. Tady mi staèí obèas odstøelit nìjakou zombici a vìdátoøi mi za to ještì platìj. Ještì chvilku se tady budu jen tak poflakovat a pak zamíøím na nìjakı nebezpeènìjší místo. V Zónì platí pravidlo, e èím vìtší nebezpeèí, tím lepší koøist.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_98">
		<text>Po emisi jsem se rozhodl trochu prolízt Zónu a zjistit, co je novıho. Byl jsem všude od bain po Vypalovaè, i na místech, kterı si ani nedokáeš pøedstavit. Sem jsem pøišel prodat koøist a potkal jsem se s docela fajn partou. Od tı doby bojujem spoleènì.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_99">
		<text>Právì se dávám dohromady z poslední pøestøelky. Nalezlo na nás tolik mrtvákù, e jsme je sotva dokázali postøílet. Kdyby to byli normální lidi, tak u tady nejsem. Naštìstí jsou zombáci blbìjší ne politici, ádná taktika, nic. I tak to ale byla poøádná bitva a já chytnul zbloudilou kulku. Naštìstí je to jen škrábnutí, budu v pohodì.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_100">
		<text>Chtìl jsem se dostat dovnitø továrny, ale teï tak nìjak nevím. Na jednu stranu jsem skoro posranej strachy, ale na druhou bych fakt rád vìdìl, co je uvnitø. Nìkdo to tajemství døív nebo pozdìji odhalí, tak proè bych to nemohl bıt já?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_101">
		<text>Snaím se našetøit dost penìz na poøádnou zbraò. Pracuju pro vìdátory - bráním zombicím, aby jim lezly a do tábora. A našetøím dost, koupím si bouchaèku a vyrazím se toulat po Zónì.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_102">
		<text>Pøišel jsem sem z Agropromu, po tom, co jsem nìjakou dobu bojoval za Orestùv klan. Bylo na èase zmìnit pùsobištì. Teï bych se fakt rád vydal do Èervenıho lesa, ale kvùli Vypalovaèi mozku v továrnì to prostì nejde. Jen dostat se dost blízko u je úkol jak svinì sám o sobì.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_103">
		<text>Pomáhal jsem Povinnosti s mutantama u Agropromu, kdy tam dorazila banda zombic od Jantaru. Dali dohromady skupinku, která se o to mìla postarat, a mì se zeptali, jestli se nechci pøidat. No, pøišli jsme sem, po cestì jsme všechno vyèistili, a pak se chlapi z Povinnosti chtìli vrátit. Já zahlídnul v laboratoøi vìdátorù dobrej ochrannej oblek na prodej, a tak jsem se rozhodl zùstat tady a našetøit si na nìj.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_104">
		<text>NECH MÌ BEJT!!! Co? Ne, ty ne. Já u magoøím, vole. Byl jsem tak blbej, e jsem zkusil vlízt do továrny, podívat se na vlastní oèi, co tam je. No a teï jsem v prdeli. V hlavì to mám úplnì pomotanı... ještì e mì chlapi dostali ven. Bavím se tady s tebou, a pøitom slyším, jak mi v hlavì nìkdo šeptá. Zavøi sakra hubu! Ne, ty ne! Ech, radši si mì nevšímej.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_24">
		<text>Slyšel jsem, e se skupinka stalkerù pokusila prorazit do støedu Zóny. Podle nìkterıch to dokázali, podle jinıch ne, ale všichni si myslí, e mezi jejich vıpravou a poslední emisí je nìjakı spojení. Zajímalo by mì, jestli našli plniè pøání a nìco si pøáli.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_25">
		<text>Slyšel jsem, e se prej v Zónì ztratila celá frakce. Slyšels nìkdy o monoliácích? No, kdysi bránili Zónu pøed ostatníma, ale tìsnì pøed emisí vyrazili k centru. Od tı doby o nich nikdo neslyšel, ale nedávno zaèali od Vypalovaèe útoèit nìjací drsní stalkeøi, všechny zabíjej a na nic se neptaj. Vím to, protoe jsem je vidìl u vojenskıch skladiš a podle mì to jsou ti samí monoliáci, co zmizeli. Nepøekvapilo by mì to. Jejich uniformy fakt vypadaly stejnì. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_26">
		<text>Po emisi se všechno zmìnilo. Teï je to úplnì jiná Zóna. Klany bojujou, z kadı díry vylízají pøíšery, objevujou se novı území, zatímco cesty na starı jsou zablokovanı anomálkama. Dokonce se objevily i úplnì novı artefakty... co na to øíct? Cítím se, jako bych byl zase zelenáè.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_27">
		<text>Nedávno jsem se doslechl, e má armáda po emisi u vojenskejch skladù fakt celkem velkı problémy. Svoboda dostala chu na jejich teritorium, take se teï vojáci mùou akorát schovávat v základnì a modlit se. Armáda je oslabená, ale ví, e základna je klíè. No a pak se vypráví, e se z centra vracej monoliáci. Všichni jsme si byli jistí, e tam zaøvali. Ty vole, fakt bych s jedním rád pokecal a zeptal se ho, jak to v centru vypadá.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_28">
		<text>Za jezerem Jantar se prı objevila cesta do Rudého lesa. Povídá se o tom spousta podivnıch historek, jako e celı les najednou, bìhem jediného dne, zrudnul a zahalil se mlhou. Od té doby ho všichni povaují za opravdu nebezpeèné místo... mizí tam spousta lidí, a po èase do konce zmizely všechny cesty, ketré tam vedly. Dvakrát bych se rozmıšlel, ne bych vyrazil jeho smìrem.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_29">
		<text>Ty vole, dìje se toho tolik, e ani nestíhám dret krok. Myslel jsem si, e Jantar je na okraji toho, co jsme v Zónì prozkoumali, ale emise byla tak silná, e se otevøely cesty do Èerveného lesa a Limansku, dávno ztracenıho mìsta. Pár našich chlapù tam šlo pøes továrnu, ale netuším, jestli se pøes ni vùbec dostal. Taky jsem slyšel, e o vládu nad Limanskem teï bojuje Svoboda a Povinnost, dva nejvìtší klany v Zónì.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_96">
		<text>To seš zas ty? Co novıho tentokrát?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_97">
		<text>Vøelé pozdravení, stalkere.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_98">
		<text>Zdravím, mladı mui!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_99">
		<text>Zdravím! Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_100">
		<text>Chceš obchodovat, nebo máš zájem o práci?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_101">
		<text>Nejspíš máš zájem o informace. Odpovím ti na všechny otázky, jak nejlíp budu moci.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_102">
		<text>Jak se vede, kámo?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_103">
		<text>Tady máš pravı uvítání Svobody pro fakt svobodnıho stalkera.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_104">
		<text>Hej, stalkere.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_105">
		<text>Vypadáš, e máš tisíc otázek. Tak zaèni s první! </text>
	</string>
	<string id="dm_about_130">
		<text>Tohle je klíèová oblast Zóny - dá se odtud dostat k Vypalovaèi, do Rudého lesa, do Limansku a dál... ne e by nìkdo vìdìl, co e tam dál vlastnì vùbec je. Je tu v okolí taky stará vojenská základna, kterou si tu armáda postavila ještì pøed velkou emisí. Dneska má posádku jen asi 20 lidí, a kdybychom se jí zmocnili, dostali bychom pod kontrolu pøilehlá území. Potøebujeme pomoct armádì pøi evakuaci, jestli chápeš, jak to myslím...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_131">
		<text>Cesta na sever jako by byla zablokovaná, kvùli Vypalovaèi mozkù. Monoliákùm to ale nebrání, aby nám sem lezli, a v poslední dobì nejsou zrovna pøátelští. Nejdøív støílejí, a pak se stejnì nenamáhají klást otázky. Kdy se vydáš na jih, dojdeš do Temného údolí a na západì bys našel Rudı les. Není to zrovna nejhezèí èást Zóny, ale zase tam po èlovìku tolik nestøílejí. Za lesem samotnım pak našli cestu do Limansku. Je to malé, ale strategicky dùleité mìsteèko, co je dùvod, proè o nì naši chlapi svádìjí krvavé boje s Povinností.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_132">
		<text>Bıvala tu vojenská základna a armádní sklady, ale emise s nima pìknì zatoèila. Tìm, kteøí to pøeili, poøádnì spadl høebínek - schovávají se na své základnì pøed stalkery a strachy jsou posraní a za ušima. Neustále naléhají na ústøedí, aby pro nì poslali záchrannou vıpravu, ale nikdo jim na pomoc nejde. Hádám, e mimo Zónu na tom asi taky nebudou moc dobøe. Je mi tìch chudákù parchantù skoro a líto - jsou to krysy, ale i krysy by mìly dret pohromadì.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_133">
		<text>Armáda sklady pomìrnì dlouho pouívala, ale po poslední emisi šlo všechno na levaèku. Je to tam tak drsnı, e jich pøeilo jen pár, hlavnì ti, kteøí se poschovávali dovnitø do základny. Všichni, co byli venku, rùznì pochcípali. Jak to vím? Jo, hochu, Svoboda má taky vızvìdnou slubu, a máme teï situaci pod kontrolou; a navíc se teï dali dohromady i samotáøští stalkeøi, aby poøešili ty potvory, co se sem hrnou od Vypalovaèe mozkù.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_134">
		<text>Kdy jsme se sem dostali poprvé, byl tu hroznı chaos. Vojáci se vykašlali na obranu bariéry a zahrabali se na základnì. Problém je, e bariéru je potøeba neustále hlídat, jinak sem nalezou všelijaké pøíšery a zaènou lidi vybíjet na potkání. Proto jsme ji taky zaèali bránit sami, a potøebujeme všechnu pomoc, kterou nám kdo mùe poskytnout, protoe jestli bariéra padne - doplatíme na to všichni.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_135">
		<text>Na kopci je bıvalá vojenská základna a doufáme, e se nám ji brzy podaøí zabrat. Kousek odtud smìrem dolù je malı statek, jen pár budov, a pak je tu ten srub na radioaktivních blatech. Kromì toho tady v okolí najdeš jen pár opuštìnıch vesnic a naše základny. Ty hlavní jsou podél cest do Èerveného lesa a do Temného údolí. Stalkeøi teï bariéru hlídají sami, snaí se zadret vlny monoliákù a mutantù. Je to skoro zázrak - nikdy bych neøekl, e stalkeøi spojí své síly z jiného dùvodu ne pro peníze!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_136">
		<text>Pokud se vydáš na sever, dojdeš k bariéøe, kde se stalkeøi snaí dret obrannou linii proti mutantùm, pøicházejícím od Vypalovaèe. Napravo od bariéry najdeš bainu, je tam na blatech srub. Radši se od ní dr dál, protoe úroveò radiace je tam po èertech vysoká. Kousek dál od bainy je vojenská základna. Naše západní základna støeí cestu do Èerveného lesa a do Limansku - tam má v souèasné dobì namíøeno vìtšina klanu - a jiní základna hlídá cestu do Temného údolí.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_137">
		<text>Všechno se tady kolem mìní, a pìknì rychle. V armádních skladech bude mít brzy skladištì Svoboda. Naše základny a opevnìní drí samotáøští stalkeøi, kteøí hlídají klíèovì dùleité prùchody do této oblasti. Na severu brání bariéra mutantùm a nestvùrám v odchodu ze støedu Zóny. Ještì štìstí, e stalkeøi bariéru hlídají, jinak by tady bylo zatracenì horko. Naše západní základna støeí cestu do Èerveného lesa a dál do Limansku a jiní základna zajišuje bezpeènou cestu do Temného údolí, kde máme v souèasné dobì základnu. Teï se to tu jen hemí nejrùznìjšími stalkery - mají radost ze svobody, protoe armáda trèí na základnì. Hádám, e by se v opuštìnıch vesnicích a na statcích dalo najít pár zajímavıch artefaktù a dalších vìcí.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_138">
		<text>Kdy armáda ztratila nad oblastí kontrolu, objevila se spousta stalkerù, kteøí doufali, e se dostanou pøes Vypalovaè mozkù. Pitomci! Øíkám ti rovnou, pøes Vypalovaè se prostì nedá projít. Nikdo, kdo to zkusil, se nikdy nevrátil. Svoboda je tady, aby se zbavila armády a zaloila si tu základnu. Ostatnì, pokud máme udret bariéru, potøebujeme základnu nìkde poblí.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_139">
		<text>Tohle místo je domovem opravdového stalkerského bratrstva. Kolem vojenskıch skladiš se shromádili ti nejlepší chlapi, a hledají zpùsob, jak se dostat pøes Vypalovaè. Mají vysokou morálku, a k tomu kadej tøi pøání, pokud ne rovnou dvacet, nachystanıch, a se dostanou k té mašinì, co prı ti splní, na co si vzpomeneš. Debilové! Jsou dost chytøí na to, aby se dostali a ke skladùm, ale nemají kapku rozumu, aby jim došlo, e za Vypalovaèem leda tak natáhnou brka. Mìli by nám místo toho pomoct tady u bariéry, protoe ta jestli padne, tak nám nejspíš ani samotnı plniè pøání nepomùe!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_140">
		<text>Mìní se to tady kadım okamikem. Fanatièní monoliáci a mutanti útoèí ve vlnách od Vypalovaèe. A pak jsou tady ty fragmenty rozhlasového vysílání, ze kterıch mi doslova bìhá mráz po zádech. Hádám, e je tady po emisi pohøešovanıch spousta lidí, ale e místo aby pochcípali, tak se prostì ztratili, jestli víš, jak to myslím. Je to, jako by se nic nezmìnilo, ale oni se nemohli dostat ven. Moná je to nìjaká nová anomálie, ze které není úniku... kdo ví? Je mi tìch hochù líto, ale nemám tušení, jak jim pomoct.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_105">
		<text>Jediné, co musíme udìlat, je dret bariéru a vytlaèit vojcly z jejich základny. Náš šéf je chytrej maník - mì by nikdy nenapadlo, e by se nám bariéra bránila mnohem líp, kdybychom tady poblí mìli základnu. Proto taky on vede Svobodu a já tady s tebou vykecávám. Na druhé stranì, mì z jeho starostí hlava nebolí, a mùu se namazat èím chci a jak chci, kdy se mi zlíbí, a nikomu po tom nic není!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_106">
		<text>Dríme bariéru, jak jen to jde. Armáda ji po vıbuchu pøestala bránit, a probilo se tudy tolik rùznıch potvor, e se z toho pøiposrali ještì i v Temném údolí. A tak náš šéf zorganizoval tuhle vıpravu. Pak se stala další vìc - bariérou se probili první monoliáci ze ztraceného drustva. Hádám, e nebylo tak "ztracené", jak jsme si mysleli.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_107">
		<text>Hledám naše prùzkumné drustvo. Pøed emisí odešli tímto smìrem, a od té doby po nich není ani vidu, ani slechu. Obèas zachytíme nìjaké útrky jejich komunikace, vìtšinou volají o pomoc a nadávají, e jim docházejí zásoby. Je to divná vìc, èlovìèe - máme tu nìkde poblí ztracené drustvo, které dokonce vidí špièku vojenské základny, ale a chodí, kudy chodí, nepøiblíili se k ní ani o fous. Je to, jako by uvízli na nìjaké Möbiovì pásce. A tak jsem tady, lámu si s tím hlavu a snaím se pøijít celé vìci na kloub.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_108">
		<text>Uzavøeli jsme s armádou takovı menší kšeft. Pøivezeme jim støelivo a oni nám pøedají základnu. Mnì to pøipadá jako férovej kšeft. Však jsme taky s klukama "vyjednávali", jak jsme nejlíp umìli.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_109">
		<text>Kdy zrovna s nikım nebojujeme, co se moc èasto nestává, vìtšinou trèím tady a vyprávím historky a vtipy u táboráku, a zalomíme do sebe s chlapama jednu dvì flašky. A poøešíme kšefty tady a v Limansku - co jsou dvì nedotèené oblasti Zóny - moná se nám podaøí najít nìjakej fígl, jak se dostat do centra Zóny. Tam, odkud pøicházejí monoliáci.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_110">
		<text>Bavím se dobøe. Chlastám, oslavuju a dìlám si prèu s kamarády. Kdo ví, co s náma bude zítra, za hodinku, moná dokonce za minutu? Moná šlápnu do anomálie nebo koupím do aludku jednu olovìnou. Èlovìk se musí bavit, dokud je ještì naivu.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_111">
		<text>Rozhodl jsem se, e se stanu hrdinou. Vzhledem k tomu, jaká je teï ve Svobodì situace, je postup v rámci klanu pomìrnì jednoduchı, a kdy se øádnì proslavím v boji, zajistí mi to místo v historii. Èlovìk ale dneska musí hrdinovat chytøe, pokud teda neaspiruje na purpurovı srdce. Neschovávat se za ostatní, ale taky si nesmí koledovat o kulku.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_112">
		<text>Pøišel jsem sem z Temného údolí jako dobrovolník, trochu tìm vojclùm zatopit. Chtìl jsem bıt tam, kde se nìco dìje, a taky jsem zatouil po zmìnì - sedìt na zadku na fleku u mì fakt hroznì unavovalo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_113">
		<text>Plním úkoly, kterı mi zadal velitel. Snad sis nemyslel, e je Povinnost jediná, kde se nìkdo namáhá poslouchat rozkazy? My máme taky disciplínu - teda, kdy to situace vyaduje. Musel bys bıt vypatlanı, aby sis doopravdy myslel, e Svoboda má jen samé santusáky a oraly. Kdyby to tak bylo, náš klan by byli u dávno pozabíjeli a zahrabali. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_114">
		<text>Všichni se dali do boje, tak co jsem mìl dìlat? Zbabìlec nejsem, a vsaï boty, e zrádce taky ne! Ostatnì tu bojujeme za tohlecto všeobecné dobro. Sranda musí bıt, ale tohleto je váná vìc. Teï prostì není èas se jen tak poflakovat.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_115">
		<text>Bojuju. Proti komu? Eé, no, proti všem, co jsou proti nám. Nejsme jen tak nìjaká grupa anarchistù - v klanu máme zatracenì dobrı poøádek, a s nikım se nesereme. Moná to není tak dobøe vidìt, jako v armádì nebo u povinnosovcù, protoe my jsme se ke klanu pøidali z touhy po svobodì a rovnosti, ale dríme pospolu a taky sakra nìco zmùem. Dr se pevnì, kámo, teï teda uvidíš Svobodu v akci.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_30">
		<text>Svoboda to teï nemá jednoduché. Sotva jsme se sebrali z toho útoku banditù a odhalili jsme špehouna, našel se za Èervenım lesem Limansk a armáda pøestala mít pod kontrolou svá zdejší skladištì. Take jsme zaèali víc bojù najednou a teï máme nepøátele na nìkolika frontách. Doufám, e toho na nás nakonec nebude moc.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_31">
		<text>Vypadá to, jako by se Zóna po emisi rozpadla na jednotlivé bublinky. V téhle oblasti se pohøešuje spousta lidí a zdá se, e zmizli v nìjaké prostorové bublinì, zùstali tam trèet a nemùou ven - a jdou, kam jdou, nikam daleko nedolezou! Uvízlo v tìch bublinách pár vánì dobrejch maníkù, a kdy vylezeš nìkam vejš, mùeš zachytit kousky jejich volání o pomoc. Dávej si na sebe bacha, jestli nechceš, aby tì to vcuclo za nima.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_32">
		<text>Po emisi se ukázalo, e spousta dùleitıch štrek do centra Zóny prochází rovnou skrz skladištì. A pak naše prùzkumné skupinky dorazily další den do Limansku, mìsteèka, o kterém pøedtím nikdo neslyšel. Moná by se odtud dalo dostat i na nìjaká další místa, ale ve skuteènosti hlavnì doufám, e nìkdo koneènì poøeší tajemství Vypalovaèe a otevøe se nám cesta na sever!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_33">
		<text>Nedávno se nám podaøilo chytit tu krysu, co donášela banditùm, kteøí pak pobíjeli naše kluky jako dobytek. Hádej, kdo to nakonec byl? No jo, náš velitel! Vypadáš, e tì to moc nepøekvapuje - kdopak ti to u bonzl? Tak èi tak, ten parchant opravdu zradil vlastní klan! Taková ubohost! Škoda, e jsem ho nemohl oddìlat sám!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_34">
		<text>Ty vole, Zóna bude brzo svobodná a jméno mého klanu se bude ozıvat na kadym rohu! V Limansku se vypoøádáme s Povinností a taky zabereme tady tu základnu. Pak bychom se mìli bıt schopni nìjak dostat pøes Vypalovaè a šup na sever. Monoliákùm se to povedlo, tak bychom to mìli zvládnout taky, e jo. Netuším, co e to tam vlastnì našli, ale podle toho, jak o to bojují, to bude nìco dost dùleitıho.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_35">
		<text>Chystají se velké zmìny, brácho! Vojenské sklady a vùbec celá tahle oblast bude brzo patøit Svobodì. Naše základny u pokrıvají všechny dùleitìjší cesty a co nevidìt zabereme i tadytu vojenskou. Ta je taky u cesty, pøímo na sever do centra Zóny, a a nìjak poøešíme Vypalovaè, budeme první, kdo se dozví, jestli tam fakt je... ta plnièka pøání, víš, co myslím.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_106">
		<text>Haló, cizinèe!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_107">
		<text>Vítám tì, stalkere!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_108">
		<text>Hej!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_141">
		<text>Tohle je poslední obyvatelná èást Zóny pøed Vypalovaèem mozkù. Dokonce i kolem skladù je to zamoøené krveíznivımi potvorami a smrtelnì nebezpeènım ledasèím, ale co je dál, to u tuplem nikdo netuší. V Èerveném lese se nedávno našly nìjaké nové cesty do neprozkoumanıch oblastí - slyšel jsem, e tam objevili malé mìsteèko, ale sám jsem tam ještì nebyl.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_142">
		<text>Øekl bych, e nejdùleitìjší vìc široko daleko je tadyta vojenská základna. Svoboda se o ni pere s armádou, protoe vojclové jsou po poslední emisi skoro na dnì. Taky je tu v okolí pár vesnic. Není to nic extra, ale v tìch polorozpadlıch starıch barabiznách se obèas nìjaká koøist najde. Na severu je bariéra, kterou postavili stalkeøi, aby nám sem od Vypalovaèe nelezlo tolik potvor. Jestli odtud chceš odejít, jdi spíš na jih do Temného údolí, anebo kdyby ses chtìl podívat, jak si to Povinnost rozdá skoro s celou Svobodou o nová území, mùeš jít na západ do Èerveného lesa.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_143">
		<text>Jde tady hlavnì o jednu vìc: malá skupina stalkerù se snaí zadret potvory a zombice, které sem lezou od Vypalovaèe. Vìtšina jednotek Svobody a Povinnosti se mydlí mezi sebou nìkde v Èerveném lese. Slyšel jsem, e tam našli cestu do nìjakého malého mìsteèka z doby pøed Zónou, do Limansku.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_144">
		<text>Zaèíná tady bıt pìknì horko, kámo. Po té velké emisi našli stalkeøi cestu pøes Èervenı les do Limansku. Cesta vede pøes vojenská skladištì, a sotva to nìkdo rozkecal, Povinnost i Svoboda tím smìrem okamitì pohnuly kostrou. Taky u bariéry jde celkem do tuhého, protoe útoèné vlny potvor u tam nejsou jedinım problémem. Vìø nebo nevìø, snaí se tamtudy probít taky monoliáci... A to jsem si dlouho myslel, e jsou to o nich jenom kecy - teda, skoro a doteï!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_145">
		<text>Zóna se mìní tak rychle, e si nejsem moc jistı, co z toho, co o ní vím, je ještì pravda. Na druhou stranu, netrèím tu zase tak dlouho, take ti menší nalejvárnu dát mùu. Povídá se, e na severu je nìco jako Vypalovaè mozkù, a slyšel jsem, e na západ odsud je Èervenı les a Limansk, kde si údajnì jdou vzájemnì po krku Povinnost a Svoboda.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_146">
		<text>Kdy jsme sem dorazili, mìla u Svoboda zelené mozky celkem dobøe zpracované, a nevypadá to, e by toho chtìli jen tak nechat. Sedíme si tu na ostøí noe - nechceme si naštvat jednu stranu, ale z druhé nás taky neèeká nic dobrého. No, my tady od toho nejsme, tak co u.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_147">
		<text>Všechno, co se tu dìje, je kvùli té vojenské základnì. Ta sviòa stojí na zatracenì dùleitém místì, vlastnì na tom nejlepším, ze kterého se dá kontrolovat okolí. Farmy a vesnice, které vidíš v okolí, jsou ve srovnání s ní malé ryby. Proto taky Svoboda dìlá, co mùe, aby se základny zmocnila - u si zøídili takové menší základnièky u cesty do Temného údolí a do Èerveného lesa. Ti chlapi fakt vìdí, co dìlají. Severní základnu teï drí samotáøští stalkeøi a snaí se nadìlat sekanou z tamních muákù, ale mám ten dojem, e se jim tam Svoboda nasáèkuje hned, jak to tady poøeší s tou základnou.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_148">
		<text>Zdá se, e to tady co nevidìt pøevezme Svoboda. Co si vyøešili problémy mezi sebou, dostali se tady celkem daleko. Jsou tady, jsou u v Limansku a zatím poøád ještì drí cestu do Temného údolí. Jo, øíkám "zatím", protoe zabrali pomìrnì velké území a jsou na nìm dost rozptılení: bojují o Limansk, o vojenskou základnu a ústøedí mají poøád dole v Temném. Mám ten dojem, e jim to bandité v Temném údolí brzo vytmaví. Však si to pøedstav: staèí, aby nìjakı mazanìjší bandita chvíli pøemıšlel hlavou, plnì vyuil situaci a pìknì Svobodu skøípnul. Já bych to tak aspoò na jejich místì udìlal.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_149">
		<text>Tady to zavání nìjakou pìknì posranou magií, kámo. Chodíme poøád dokoleèka a hledáme ztracené kamarády, a co jsme zatím našli? Jednu potvoru vedle druhé. Kdy vylezeme kousek vejš, je nìkdy slyšet útrky jejich vysílání, ale èert se vyznej v tom, co to má vlastnì znamenat. A to není ani zdaleka všechno! Jak je sakra moné, e se pøed bariérou objevili monoliáci? Jednoho jsem sám vidìl. Byl zranìnı, èumìl jen tak do prázdna a poøád dokoleèka si pro sebe mumlal: "Bránit Monolit!" Myslím, e vùbec necítil bolest, protoe se snail uškrtit jednoho kámoše, dokud jsme do nìj nenasypali pár zásobníkù. Co vùbec chtìjí? Proè se po emisi vrátili? Všude akorát samé otázky, kámo...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_116">
		<text>Hledáme naše kluky, které jsme pøed emisí naposledy vidìli nìkde tady kolem. Na kopcích je obèas chytáme, kdy vysílají rádiem, ale jinak po nich není ani vidu, ani slechu! Nemám nejmenší tušení, kde je teda jako máme zaèít hledat.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_117">
		<text>Jsme nìco na zpùsob záchranné mise, hledáme tu jedno naše drustvo. Emise je zastihla nìkde tady poblí, a pak jsme s nima ztratili spojení. Tak poslali nás, abychom kluky našli... Nebo abychom se podívali, co z nich zbylo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_118">
		<text>Dneska se všichni hrnou do centra Zóny a snaí se rozlousknout její tajemství. Jo, mnì by taky nevadilo, kdybych znal odpovìdi na pár otázek, protoe se snaím pøijít na to, jak se dostat za ten pitomı Vypalovaè. Poøád nìkdo objevuje nové cesty, tak si øíkám, to by bylo, aby aspoò jedna nevedla rovnou do srdce Zóny. Nevlítnu na to jako první a nebudu zkoumat kadou novou pìšinku - to bych musel bejt debil! Ale rád bych vìdìl, co se dìje. Tøeba se nìkomu nakonec podaøí najít zpùsob, jak se dobrat pravdy.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_119">
		<text>V podstatì tady jen tak špicuju uši, i kdy náš hlavní úkol je najít ztracené drustvo. Zastihla je tady emise a od té doby jsme je nevidìli. Obèas se pokoušejí navázat komunikaci, ale zatím se jim to nepodaøilo. U jsme je tu hledali úplnì všude, nenechali jsme kámen na kameni, a houby s octem! U mi z toho jde mráz po zádech, èlovìèe!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_120">
		<text>Jsme jako všichni ostatní tady, kámo - prostì èekáme na nìjakou dobrou duši, která vymyslí, jak oblafnout Vypalovaè mozkù. A se to nìkomu podaøí, hezky si nakráèíme pøímo doprostøed Zóny a nahrabeme si nejlepší artefakty. Nevadí nám, e nebudeme úplnì první. O to vìtší je šance, e zùstanem zaivu. Ne, nejsem zbabìlec, ale jsem prostì opatrnı. A budeš starší, tak ti to taky dojde....</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_121">
		<text>Honíme se tu za duchy. Co, ty mi to nevìøíš? No jo, no, abych pravdu øekl, já bych si na tvém místì taky moc nevìøil. Je to takhle: obèas se nám podaøí zachytit útrky vysílání našeho ztraceného drustva, dokonce je poznáme po hlase, ale zaboha nejsme ve stavu ty kluky najít, navázat s nimi spojení nebo aspoò vyšpekulovat, odkud sakra ten signál leze. Proto øíkám, e je to jako nahánìt duchy... Zatracená blbá emise!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_122">
		<text>Èekám na šéfa, aby mi dal rozkazy. Subordinace a tak podobnì. Šli jsme zachránit Lešijovu skupinu, ale nìjak se nám to zkomplikovalo, jeliko ty pitomé zkurvysyny ne a ne najít! A aby toho nebylo málo, pøišli jsme v té dìdinì u vodárny o radistu. Vylezli jsme na vodárenskou vì, e budeme mít lepší signál, a znièeho nic odnìkud vyhøezla jakási neviditelná mrcha a oddìlala ho. Nemohli jsme s tím dìlat ani prd, protoe proti tìm potvorám ádnı vıcvik nemáme - v souèasné dobì jsou naším hlavním protivníkem jiní lidi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_123">
		<text>Lešijova skupinka dokonèila pøed emisí pomìrnì dùleitej úkol - našli velmi vzácnı artefakt. U jsme dokonce i kontaktovali klienta a dali jsme mu vìdìt, e u se to nese, ale Lešij se s tím nevrátil. Jsme oldáci a øídíme se podle kodexu - bez toho bychom nestáli za nic. Kontrakty se musí plnit. V termínu. Kdybychom zdrbali nìjakou práci, mìli bychom povìst v hajzlu a ádnı slušnı klient u by nám nedal dobrou zakázku! Take u zase prolejzáme Zónu jako stalkeøi.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_36">
		<text>Pøál bych si, abych vìdìl nìco o její historii. Jsme oldáci, kámo. Do Zóny se vydáváme, vdycky jen abychom provedli urèitou misi a spoléháme pøitom na peèlivé naplánování a vynikající pøípravu, která nám má umonit dosaení cíle.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_37">
		<text>Slyšel jsem o jednom stalkerském klanu - nìjakı Monolit - kterı prı se ztratil a teï se zase našel. Jednoho dne se prostì pøestali ochomıtat kolem jako všichni ostatní tady a vypravili se do støedu Zóny hledat nìjakı plniè pøání. Pak o nich nikdo dlouho neslyšel pùl slova a teï se vrátili. Problém je, e nikdo není moc nadšenı, kdy je vidí, protoe v jednom kuse poøvávají nìjaká praštìná hesla a útoèí na kadého, koho zmerèí.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_38">
		<text>Nedávno byla objevena cesta pøes Èervenı les do Limansku, a svoboïáci u se tam dostali. Povinnost se o to taky snaí. Hádám, e zatímco si tu povídáme, mydlí se u nìkde mezi sebou, protoe jedni i druzí to zasrané mìsteèko chtìjí a hlavnì ho ani jedni dobrovolnì nenechají jinému klanu. Svoboda má teï dost expanzionistickou náladu - snaí se dobıt taky vojenskou základnu! Emise vojclùm sice dala pìknì na frak, ale stalkeøi jim teï taky poøádnì zatopili.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_39">
		<text>Slyšel jsem, e se Povinnost pìknì zapotila, kdy se snaili poøešit ty muáky u Agropromu. Nìco se jim pod zemí podìlalo a zaboha se nemohli s tìma potvorama vypoøádat. Dodavatelé si tam nìjakou dobu pøipadali jako v ráji, tak vysoká byla poptávka po støelivu. Ale slyšel jsem, e to nakonec zvládl jeden jedinı stalker na vlastní pìst, údajnì to podzemí prostì zatopil a bylo po problému. Nemám tušení, jestli je to pravda, ale kdyby byla, musel ten stalker bıt fakticky drsòák. Nemáme tu moc lidí, kteøí by dobrovolnì vlezli do doupìte muákù - znáš to, podej Zónì prst a nìco ti ho uhryzne. Jestli na toho stalkera nìkdy narazím osobnì, budu si muset koupit klobouk, abych pøed ním mohl smeknout.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_109">
		<text>Je mi ctí se seznámit se zaslouilım staøíkem.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_110">
		<text>Hádám, e teï pøijde potøásání rukama, hochu!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_111">
		<text>Vítej ve skladech.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_150">
		<text>Tohle je poslední oblast v Zónì, kterou ještì stalkeøi prozkoumali. Jsou tady nìjaké armádní sklady, a kdybys šel ještì dál, dojdeš k Vypalovaèi mozkù - øíká se, e kadı, kdo se vystaví jeho vlivu, pøijde døíve èi pozdìji o rozum. Jsou to ale všechno spekulace, protoe ve skuteènosti se nevrátil nikdo, kdo se tam nahoru vypravil. Cestu od Vypalovaèe mozkù ke skladùm pøetíná bariéra, která má zabránit potvorám, aby nám sem lezly z centra. Po té velké emisi se tam zaèali objevovat taky monoliáci. Nechápu, o co jim v téhle èásti Zóny jde... moná chtìjí pozabíjet všechny, kteøí by mohli ohrozit ten jejich vybájenı Monolit.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_151">
		<text>Armáda po emisi pøiznala barvu - opustili pozice a zahrabali se na základnì jako krysy. I kdy, u jich tam zùstalo jen nìco kolem dvaceti, protoe byli nejblí od centra, a tak se to dá pochopit. Jakmile armáda pøestala ovládat sklady, zaèal se sem stahovat kdejakı hej poèkej: stalkeøi, oldáci, Povinnost a Svoboda. Dobré je, e mìli stalkeøi dost rozumu, aby se dali dohromady a zaèali hlídat bariéru. Kdyby všechny ty mutanty a monoliáky nikdo nezadrel, doplatili bychom na to všichni, dokonce i armáda v Kordonu.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_152">
		<text>O vojenské základnì a o bariéøe u ti nìkdo nìco øíkal, ne? No, jinak tu kolem nic extra není, jen pár vesnièek a statek. A i o tìch je škoda mluvit, ale v opuštìném domì se dá kdytak schovat nebo se tam dá zøídit základna, za pøedpokladu, e se tam pøed tebou nedostali ádní muáci. Dávej si bacha - není jich tu v okolí moc, ale nìjakı se najdou.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_153">
		<text>Staèila nìkolikaminutová prašivá emise, a vojenská skladištì hned pøipadla stalkerùm. Zelené mozky pøed Svobodou zalezly hluboko na základnu a bojí se odtud vystrèit nos. Zato ty svinì monoliácké, ty se nebojí nièeho. Mysleli jsme si, e všichni u dávno pochcípali, ale jsou naivu dìlají pìknou paseku - lezou k nám odnìkud od Vypalovaèe a støílí na všechno, co zmerèí.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_154">
		<text>Tady v okolí se dìje nìco opravdu moc divného. Teï, kdy armádu skoro vyøídila emise, se sem nahrnula spousta rùznıch stalkerù. Všichni doufají, e se jim podaøí dostat do centra Zóny. Nìkteøí si chtìjí nahrabat vzácné artefakty, jiní mají spadeno na plniè pøání a další zas hledají nìjakı emzáckı Monolit... Hádám, e jim všem šplouchá na maják, moná u je Vypalovaè tak trochu pøipekl.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_155">
		<text>Mùu ti všechno podrobnì popsat, protoe kdy jsem hledal artefakty, prolezl jsem to tady køíem kráem. Hlavním orientaèním bodem je tady v okolí vojenská základna. Stojí pìknì na kopeèku a je na ni odevšad dobøe vidìt. Na sever od ní je bariéra a na jihu je Temné údolí. Pokud projdeš pøes vesnici na západ, dostaneš se do Èerveného lesa. Taky jsou tu nìjaké statky a na blatech je takovej srub, ale já bych tam na tvém místì moc nelezl, radiace je tam poøád docela silná.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_156">
		<text>Armáda tady nechala spoustu uiteènıch vìcí. Problém je, myslím, e to všechno zabaví Svoboda, protoe teï má v merku tu vojenskou základnu. My jsme dostali leda tak barikády na cestì k Vypalovaèi a sbíráme artefakty, které se tu povalují. Jo, taky je tu pár opuštìnıch vesnic, klidnì se mùeš v nìkterém baráku usadit. Kdy budeš mít kliku, moná si vybereš takovı, kde zdarma nafasuješ neviditelného spoleèníka se spoustou chapadel.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_157">
		<text>Armáda u tuhle oblast nemá pod kontrolou. Svoboda se chystá vojáèky "vyøešit" jednou provdy, a pak to tady bude stejnì dobré jako v Temném údolí. Do té doby ale máme vlastní úkol, musíme bránit bariéru. Kdy jsem vidìl, jaké mrchy nám sem pøes bariéru lezou, nìjak mì pøešla chu na dobrodruství. Budu radši, kdy pøi pokusu dostat se za Vypalovaè mozkù natáhnou brka nìjací jiní cucáci.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_158">
		<text>O bariéøe jsme se doslechli na základnì Svobody v Temném údolí. Povídalo se, e tady armáda dostala pìknì na prdel a normální stalkeøi se spojili, aby bránili oblast pøed monoliáky. Vypravilo se nás sem celé drustvo, øíkali jsme si, e pomùeme bráchùm a pøiloíme ruku k dílu, ale nakonec jsem to a sem zvládl jenom já. Nìkteøí chlapi to èasem vzdali, pár jich umøelo po cestì a nìkteøí, hádám, jsou poøád ještì na cestì...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_159">
		<text>Armádì se to tady vcelku rychle vymyká z rukou. Sklady po nich nedávno pøevzali stalkeøi a spolu se Svobodou drí vìtšinu klíèovıch strategickıch bodù v téhle oblasti. Dali jsme se dohromady, dál hlídáme bariéru a odráíme šílené útoky monoliákù a dìsivıch mutantù, kteøí nám sem lezou od radaru. Západní a jiní èást oblasti má pod kontrolou Svoboda, a celkem brzo zaberou i vojenskou základnu. Jo, a taky jsme tady kolem vidìli pár oldákù, kteøí hledali nìjaké svoje ztracené drustvo nebo tak nìco.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_124">
		<text>Zkus hádat. Hledám koøist, co taky jiného. Vojcli u to tady pod palcem nemají, tak si mùem dìlat, co chcem. Taky se chystám na cestu do centra Zóny. Obèas musim, jak vidíš, pomáhat pøi obranì bariéry, ale to je zèásti i pro mou osobní bezpeènost a kromì toho si obèas po pøestøelce najdu fakt hezkou zbraò a posbírám si náboje.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_125">
		<text>Pøišel jsem bojovat u bariéry. Jeden kámoš v povinnosáckém baru mi vyprávìl, e tady pár chlapù zøídilo obranu proti mutantùm. Øíkal, e je tu skoro poøád po kom støílet, tak jsem se sebral ještì ten veèer a šel jsem se k nim pøidat, aspoò bude nìjaká zábava.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_126">
		<text>Vdycky mì lákaly neprobádanı území. Víš, jak to myslím, do Zóny jsem pøišel, protoe u mì ta ubíjející rutina venku lezla krkem a tady jsou poøád nìjakı tajemství, ve kterejch se mùeš šárat. A taky šlo o prachy. Èlovìk potøebuje jídlo a munici, ale peníze dostane jenom za koøist. A taky doufám, e se nìkomu podaøí projít za Vypalovaè, protoe hned, jak nìkdo najde cestu, vyrazim do centra Zóny. I kdy mám jenom jedno tajné pøání - aby celá Zóna zmizela.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_127">
		<text>Snaím se dohonit Svobodu. Chtìl jsem s nima jít u do Limansku, ale dorazil jsem to Temného údolí pozdì a u byli na cestì. Ašot øíkal, e pùjdou tudy, ale ne jsem sem dolezl já, museli u projít pøes Èervenı les. Teï u je nedohoním ani zaboha! Sám tam nejdu, a nemyslím, e by tím smìrem brzy vyrazila nìjaká vìtší skupinka...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_128">
		<text>Jen se snaím trochu popadnout dech, ne vyrazím do Èervenıho lesa. Rád bych vìdìl, co tam vlastnì je - myslím na druhé stranì, za Limanskem. e se odtud ostatní nevrátili? No a co? Moná se nevrátili, protoe narazili na nìco zajímavého. Chci øíct, staèí se podívat na monoliáky, o tìch nikdo neslyšel celé mìsíce a najednou se objevili... Bùh ví, co tam vlastnì našli.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_129">
		<text>Zrovna jsem se s prázdnıma rukama vrátil z Èervenıho lesa. Snaili jsme se pøes nìj s nìkolika kamarády projít, ale z nìjakého dùvodu jsme všichni dostali hroznı strach. Øeknu ti, e jsme se tak vydìsili, e jsme odtud pelášili a k bariéøe. Je zázrak, e nikdo z nás nešlápl do nìjaké anomálie. A co je legraèní, poøád netušíme, co nás tak vydìsilo! Stejnì je to zatracenì divnej les.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_130">
		<text>Chtìl bych vidìt celou Zónu. Teï jsem došel a ke skladištím a pøedtím jsem prošel Kordon, blata, Agroprom a Temné údolí. Dokonce jsem nìjakı èas otroèil banditùm na Smeáku. A si to tady poøádnì prohlídnu, vydám se zase o dùm dál.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_131">
		<text>U tu není moc území, kterı by neovládala nìjaká frakce, a v Agropromu nebo na Smeáku toho samotnı stalker moc nezmùe. Ani v Limansku - pøed nedávnem ho objevili a hele, kolik lidí se tam hned cpe. Se sklady je to trochu jiné, protoe tady není tak jasná situace: armádì u nepatøí, ale Svobodì zatím taky ne tak docela. Kromì toho je tahle oblast blízko k novì prozkoumávanım územím, a kdo se tam dostane, má po starostech - budou tam ty nejvzácnìjší artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_132">
		<text>Hledám jeden cennı artefakt. Sidoroviè mì poádal, abych mu ho našel, a u Kordonu ani v Temném údolí jsem ho neobjevil. Na Smeáku je s hledáním koøisti tolik problémù, e to za tu námahu nestojí, a v Agropromu jsou dva stalkerské klany, které tam nenechaly kámen na kameni, tím spíš, e jim nìjakı hrdina zatopil podzemí, a tak nemusí Povinnost trávit vìtšinu èasu bojem s mutanty. Ale tady teï nikdo poøádnì neví, která bije, a tak bych tu mohl v klidu najít, co hledám.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_133">
		<text>Poslali mì sem z Temného údolí s dùleitım vzkazem pro místního velitele Svobody. Dostal jsem odmìnu a øekl jsem si, e bych se tu mohl trochu porozhlídnout. Proè ne? Chlapi jsou tu správní a nikdo tady zatím nezavádí ádnı blbı pravidla. Jasnì, hodnì se tu støílí, je to tady samá víla Anomálka a monoliáci nás ani nenechají poøádnì vyspat, ale taková holt u je Zóna, kámo!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_134">
		<text>Chci jít na sever, smìrem k Vypalovaèi. Øíká se, e monoliáci to zvládli a nìkolika jinım stalkerùm prı se taky podaøilo dojít a k plnièi pøání a nenechat se pøitom rozebrat na souèástky. Nikdo netuší, proè se vrátili. Moná u jim došlo rádlo do kvéru nebo schytali moc radiace. To je jedno - kdy to zvládli jiní, dokáu to taky, a je mi jedno, co si o tom kdo øíká!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_135">
		<text>Vypadáš, e u se po Zónì potuluješ dlouho, stalkere. Èekal bych, e u ses nauèil, e klást podobné otázky není v poslední dobì moc dobrej nápad. Je ti po tom kulovı s pøehazovaèkou. Kdybych ti chtìl nìco takovıho vykládat, øekl bych ti to sám od sebe, ne? Nebo nìkomu, s kım bych se o to chtìl podìlit. Zkus nìjakou lepší otázku.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_40">
		<text>Kdy se zpoza bariéry zaèali hrnout zpátky monoliáci, chtìli jsme si jednoho odchytit a vytáhnout z nìj, jak se dostat kolem Vypalovaèe a dál do centra Zóny. Èlovìèe, pøišla u toho o ivot spousta lidí a stálo nás to nìjakıch nábojù, ale nakonec se nám to podaøilo. Maník sice schytal pùl zásobníku pøímo mezi ebra, ale vypadal poøád zatracenì moc pøi ivotì: vrèel, škubal sebou a chòapal po našem šéfovi. Ptali jsme se ho po dobrém, zkoušeli jsme to i po zlém, ale neøekl nám ani hovno, jenom poøád dokoleèka jeèel: "Braòte Monolit!" Myslím, e se jim na druhé stranì muselo stát nìco... No, prostì jsme se ve skuteènosti pøes Vypalovaè zas tak moc dostat nesnaili, i kdy na druhou stranu, jestlie k nám sem lezou zpoza bariéry, tak tam nìjaká cesta bıt musí, ne? Co myslíš?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_41">
		<text>Podle nejnovìjších zpráv nìkdo našel cestu do mìsteèka Limansk za Èervenym lesem, a Svoboda s Povinností se teï kvùli tomu bijou mezi sebou. Musí to bejt fakt pìkné mìsteèko, kdy jim to stojí za takové krveprolití.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_42">
		<text>Slyšel jsem, e nìjakı oldák hodnì pomohl stalkerùm v Kordonu a vyøešil potíe, které tam mìli s armádou. Armáda u se do nich od té doby radši moc nesere, protoe se bojí, aby si to s ní nevyøídili. A jak si tak vybavuju, jak mìl ten oldák vypadat... teda, nebudeš to nakonec ty? Nestyï se, kámo, pojï sem, a ti mùu potøást pazourou! Seš fakt borec!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_43">
		<text>K emisím dochází tak èasto, e je z toho skuteènı problém. U se to nestalo celkem dlouho. Víš, jak to myslím - pøicházejí jedna za druhou a Zóna se pokadé nìjak zmìní. Nìkdy se po emisi dají najít nové anomálky a nìkdy zas najdeš cestu pøes pole starších anomálií. Tak taky našli cestu do Limansku, i kdy o nìm vìtšina stalkerù v ivotì neslyšela. Máme tu kvùli tomu dost velké ztráty na ivotech a není to zdaleka jen kvùli emisím. Probíhá tady skuteèná válka o ovládnutí novıch území a je obèas pìknì ošklivá.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_44">
		<text>Co by se tu asi tak mohlo stát nového? Je tady klid a bezpeèno jako v mateøské školce, co ve školce, v jeslích. I kdy na druhou stranu, pokud se tu nejdøív trochu nerozkoukáš a nezjistíš si, jak to tady chodí, mùeš jít rovnou do Zóny a bude po tobì, ne bys øekl švec. Proto tady ti chytøejší chvíli zùstávají, ne se vydají na další cestu. Kromì toho si tu mùeš najít celkem dobré zbranì a vybavení - všichni to tak dìlají.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_136">
		<text>Celkem nic. Snaím se zùstat naivu - o to tady jde.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_160">
		<text>Já tomu kurva furt nemùu uvìøit, málem mì tu pøed hodinkou odkráglovali! Byl jsem tady, mùe to bıt tak pùl roku, všude klídek a ticho po pìšinì, a teï tady na tebe pod kadım keøem èíhá nìjakı vypatlanı vojcl! To je šílenı, èlovìèe...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_45">
		<text>Coe? Co chceš vìdìt? Hele, já ti teda nìco povím: Povinnost jsou sice poliši jak vyšití, ale poøádek udrovat umí, to zase jo. Ale stejnì je moc rád nemám. Dìlají, jako by jim všechno patøilo: "neber si tohle, neber si tamto". A kromì toho u vymysleli, co se jako mùe øíkat na veøejnosti a co si èlovìk musí nechat pro sebe! Dokonce jsem slyšel, e by Zónu chtìli kousek po kousku znièit. No, ne e by mì to pøekvapovalo, však to bıvaly zelené mozky... do háje s jejich pøedstavama. Problém je, e jsem slyšel, e mají nìjakou podporu seshora.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_161">
		<text>Tohle území ovládá Povinnost a stanovila tady pravidla, která platí jako zákon. Hlídáme hranice Zóny a obèas zchladíme nìjakou tu horkou hlavu: chodí nám sem celé davy idiotù s hlavou v oblacích... a pak tady chcípají po tuctech hned první den.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_162">
		<text>Zajdi si do tábora - tam se naposloucháš spousty kecù. Zelenáèi, jako jsi ty, se tam obvykle zastaví, nechají si povyprávìt, co je kde nového, a chvíli si odpoèinou. Jsou tu sice v okolí vojáci, ale není si s nimi potøeba dìlat vìtší starosti. Ale na druhou stranu není dobré se jim pøíliš plést do cesty, protoe oni se moc nerozmıšlí, kdy mùou odstøelit nìkoho z nás... U obchodníka je ale takové pìkné klidné místeèko, kde si klidnì mùeš dát i dvacet.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_46">
		<text>U jsi slyšel, e Povinnost nabírá nové èleny? Chvilku jsem o tom uvaoval, ale pak jsem si øekl, e se s tím nebudu otravovat. Bylo by to, jako kdybych se mìl vrátit do armády: disciplína a všechno to svinstvo kolem... Svoje dva roky jsem si na vojnì odkroutil a staèilo mi to na celej ivot...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_137">
		<text>No, øíkal jsem si, e pùjdu k Jantaru, ale pak jsem si to rozmyslel. Ti vypatlanci tam zøídili plnì provozuschopnou vìdeckou základnu. Vynalézají si tam v klídku èert ví co, a kolem labiny se jim pøitom poflakují zombice. Hotová idylka, ne?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_47">
		<text>Museli jsme nedávno vyèistit oblast kolem jezera Jantar, a vzali jsme to fakt z gruntu! Jsou tam vìdecké laboratoøe, ale taky je tam okolo víc jak tuna zombálù, tak musíme tìm vìdátorùm obèas tak trochu pomoct.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_48">
		<text>Víš co? Jen a se Povinnost, Svoboda a koøistníci o tuhle zemi klidnì poperou. Co je mi do toho? Bìte se s tím všichni zahrabat...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_138">
		<text>Máme tady teï práci, stalkere. Nejen e je tady plná prdel muákù, navíc jsou tady i ti zasraní oldáci a ti vypatlanci ze Svobody, a všichni nám tu dìlají potíe...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_49">
		<text>Nic. Prostì se neumím jen tak flákat. Seberu, co mùu, kde mùu, a snaím se z toho nìjak vyít. Na to, abych šel hloub do Zóny, se necítím, sakra pes! Tam, z kama jsem pøišel, nebyla ádná rozumná rachota a navíc mi ta moje semetrika v jednom kuse stála za zadkem... Musím se nìjak ivit, chápeš? Kdy budeš tady na Smeáku hledat a hrabat celı den, mùeš najít pár základních artefaktù a za to u se dá koupit slušné rádlo a nìco, èím bys ho spláchl do aludku.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_50">
		<text>No, víš jak...  Pár chlapù se usadilo na Smeáku a ostatní se vypravili hloub do Zóny. Dá se tu najít celkem dobrı zboí, to zas jo, ale ne kadı má na takovou práci aludek. Nezkušení zelenáèi mají problém, aby tu vùbec pøeili, a pokud nemáš hodnì dobré vybavení, celkem tutovì tady nemáš šanci.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_141">
		<text>Do toho ti nic není... Neser lidi debilníma otázkama a nikdo se nebude srát do tebe.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_51">
		<text>Já ty naše vìdátory pøímo zboòuju, èlovìèe! Jsou to legraèní maníci, o tom ádná! Vìtšinou ty své zvìdavé nosíky vùbec nevystrkují z bunkru, ale kdy u vylezou ven, jako onehdá... jo, to je nìco! Všude samé vojenské jednotky, vrtulníky, ápécéèka a tak! Pøíštì tutovì vytáhnou z kuføíku bitevní køiník, nebo aspoò obrnìnı vláèek...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_52">
		<text>Co je tady nového? Nového nic, ale starıch sraèek je tady tolik, e bys v nich mohl topit právníky. Banditi jsou tak drzí, e to snad ani není pravda! My tady riskujeme ivot, procházíme anomálky a hledáme artefakty a oni nám to klidnì kradou... èuráci jedni svinští! Radši se dr v bezpeèné vzdálenosti od Smeáku - to je pøesnì to pravé místo pro nì.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_139">
		<text>Zùstal jsem tady trèet, vidíš, ne? Chtìl bych jít domù, ale nenechají mì. Ale jinak není nového nic... Chlapi, kteøí chodí dál do Zóny - profíci - povídají rùzné vìci. Obèas taky donesou takovou koøist, a se ti na ni sbíhají sliny. Ale vìtšina z nich se tam vùbec nedostane a ještì míò se jich vrátí.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_53">
		<text>Teda, ne e by se mi chtìlo mluvit o tom, co se tady v poslední dobì dìje...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_54">
		<text>U jsi slyšel ty kecy, e se Zóna rozrùstá? Myslím, e na tom nìco bude, protoe jsem na perimetru vidìl fakt hnusnı muáky, kteøí byli pøedtím jenom ve støedu Zóny. To není moc dobrı, co?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_55">
		<text>No, moná na všech tìch øeèech o krveíznivıch sviních na hranicích Zóny nìco bude. Co to ale má spoleèného s tím, jestli se Zóna rozrùstá? Jenom proto, e se pár tìch mrch zatoulalo a na hranice... Nejspíš nám tam prostì proklouzli. ádné velké pøekvápko, vzhledem k tomu, e makáme ve dne v noci! Ale i tak si vedeme dobøe. Však neslyšíš lidi venku za perimetrem v jednom kuse jeèet "pomoc, obklíèili nás mutanti", nebo snad jo?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_167">
		<text>Dávej si pozor, tyhle chodící mrtvoly doslova zaplavily celou oblast. Jsou pomìrnì tupé, ale hroznì agresivní. Jsme tady neustále v obleení, ve dne v noci. Jinak øeèeno, moc bezpeèno tu zrovna není, mladíku...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_168">
		<text>Nevim, co bych ti na to mìl øíct. Nìco se dìje skoro poøád, ale to je tady normální. Venku tomu pochopitelnì nikdo moc nevìøí, ale víš jak, jsme tady v anomální Zónì.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_56">
		<text>Chceš novı drby? Øeknu ti jeden, co je zaruèenì pravda: brzy tu zavládne lepší poøádek. Vyèistíme Zónu od muákù a taky od jistıch debilù a pitomcù...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_57">
		<text>Slyšels, jak se chlapi z Povinnosti chvástají, co všechno prı nám provedou? Slíbili, e nás rozdrtí na prach, a to prı bude jenom zaèátek. Celá ta vìc mi dìlá starosti... Zvláš vzhledem k tomu, e se jim údajnì podaøilo sehnat nové vysoce kvalitní vybavení...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_58">
		<text>Novinky, jo? Koho zajímá, jaké øeèi lidi vedou? Stejnì nemùeš vìøit všemu, co slyšíš, jinak by ti z toho rychle hráblo. Napøíklad se tvrdí, e se nìjakı fakt tvrïák stalker vrátil z centra Zóny, pøinesl prı nìco, co ještì nikdy nikdo nevidìl, a vydìlal na tom velkı prachy... Takovejch pøíbìhù ti klidnì navymıšlím stovku za veèer i já sám!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_12">
		<text>Mockrát dìkuju.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_169">
		<text>Co tady dìláš, jen tak bez ochrany? Omrzel tì ivot, co? Tady kolem je víla Anomálka schovaná za kadım keøem. Nikdo se tu bez ochrany nejde ani vyèurat, protoe by za tu dobu schytal "zdravou" dávku radiace.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_170">
		<text>Koukám, e se tady moc nevyznáš, a tak ti dám jednu pøátelskou radu: dr se dál od zelenejch mozkù. Jak nìjakého zahlídneš, mazej odtud, protoe jsou pøesnì tak blbí, jak vypadají. Nejdøív tì pro jistotu pokropí pár dávkama a pak se jdou podívat na doklady, co e to dneska ulovili.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_112">
		<text>Dobrı den.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_113">
		<text>Dobrı den.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_114">
		<text>Hej, co je?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_115">
		<text>Hele, vole!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_116">
		<text>Hej!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_117">
		<text>Jé, zdar!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_118">
		<text>Ahoj.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_119">
		<text>Zdravím!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_120">
		<text>Ahoj, stalkere.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_121">
		<text>Zdravím, stalkere!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_122">
		<text>Hej, ty tam, stalkere!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_123">
		<text>Co je?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_124">
		<text>Vida, koho to tu máme!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_125">
		<text>Hele, kdopak to sem leze?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_126">
		<text>Ahoj, èlovìèe.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_165">
		<text>Je to jako procházka po minovım poli, akorát e horší. Obèas se tady dìjou vìci... Nemùeš si tady ani na vteøinku dáchnout!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_171">
		<text>Radím ti, abys chodil po špièkách. Dokaï chodíš po špièkách, dáváš si furt pozor, ale jak se na chvilku uvolníš, u je po tobì.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_172">
		<text>Musíš si furt dávat bacha, kam lezeš, dokonce i ve spaní, protoe se ti kdykoli mùe stát nìjaká hnusná sviòárna.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_173">
		<text>Dávej si na ty parchanty pozor. Jsou horší jak hejno kobylek!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_0">
		<text>Pomoc, brácho!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_1">
		<text>Pomozte mi nìkdo!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Stráe! Jsem zranìnı! Pojïte sem!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>Pomoc! Chcípnu tady!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Kluci, potøebuju lékárnièku!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>Doneste mi lékárnièku!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Potøebuju první pomoc, kluci! Honem!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Potøebuju lékárnièku, kamarádi!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>Doneste mi nìkdo lékárnièku!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Kámo, potøebuju lékárnièku... Lékárnièku, jo?</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>Pomoz mi, vole!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>Hej, kámo, nemìl bys pro mì lékárnièku, buï tak hodnı?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_59">
		<text>Slyšel jsem, e náfukové v Kordonu dali vojclùm pìknì na pamìtnou a toho jejich rádoby velitele šoupli za møíe. Skoro bych se na to byl rád podíval sám. Chci øíct, taková ostuda!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_60">
		<text>Tahle pitomá vìc s emisema není ádná sranda! Kdy tì to neusmaí na fleku, má to zilion dalších moností, jak tì odpravit! Mìli jsme tu pár moc hezkıch míst, kde je to teï samá debilní anomálka.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_61">
		<text>Máme tady teï tuhletu "zlatou héreèku", i kdy je to spíš taková stará unavená herka. Stalkeøi makají, pøekopávají kopce kvùli radioaktivním krámùm, tu a tam najdou i nìjakou pouitelnou koøist, a my dáváme pozor, aby nikdo nedìlal potíe.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_62">
		<text>Pøed pár dny Kolja a jeho chlapi schytali emisi, take v jeho botách u nejspíš chodí nìkdo jinı, jestli víš, jak to myslím. To se ti zkrátka stane, kdy furt lezeš ven ze základny. Seï v táboøe na prdeli a budeš v pohodì.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_63">
		<text>Nìjakı zatracenı stalker v Agropromu si dal dohromady nìco jako gang. Ti zatracení zkurvysyni navìšeli bulíky na nos nìkolika našim chlapùm, a pak je svázali a obrali. Ale nezabili je, na to nemìli odvahu - dobøe vìdí, e bychom po nich tvrdì šli, kdyby šlo o pomstu za naše chlapy. </text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_attack_point_enemy">
		<text>Coe? Nepøítel u tluèe na dveøe a ty mi cpeš tyhle šmejdy?</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_attack_point_friend">
		<text>Co potøebuješ? My jdeme na setkání s našima chlapama, mají tady poblí tábor.</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_attack_point_none">
		<text>Kousek odsud je pìknı neobsazenı místeèko. Právì tam jdeme.</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_stay_point_enemy_near">
		<text>Vo co ti jde? Prostì tu posedáváme, dríme hlídky okolo tábora a tak, všude kolem nás jsou nepøátelé. Bì s tìma svejma dotazama do háje.</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_stay_point_none_near">
		<text>Máš problém? Sedíme tu na prdeli a dáváme si pauzu. Je tu ticho a klid, vzduch je èistej...</text>
	</string>
	<string id="dm_actor_news_1">
		<text>Nìco novıho?</text>
	</string>
	<string id="dm_actor_news_2">
		<text>Co novıho?</text>
	</string>
	<string id="dm_actor_news_3">
		<text>Máš nìjakı novinky?</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_1">
		<text>Jestli touíš po zprávách, najdi si televizi – tady slyšíš jenom kadodenní buzeraci. Nùùùda...</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_2">
		<text>Táhni k èertu! Chceš novinky, co? Kup si u novıho stánku noviny, je to hned za rohem!</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_3">
		<text>Jasnì, máme fùru novıch zpráv... baant by z toho mìl radost celej tejden. Jinak je to ale poøád toté dokola.</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_4">
		<text>Kdyby ses doslech o nìèem novım, pošli to mım smìrem, jo? Ha! Hele, nechceš radši zakšeftovat? Máš nìco cennıho?</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_1">
		<text>Co by tady mohlo bejt novıho? Jinej den, stejnı hovno!</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_2">
		<text>Ten se ti povedl, vole! Pøece by sis nemyslel, e v tıhle prdeli máme nìjakı novinky, ne?</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_3">
		<text>ivot je sráè... ale to není nic novıho.</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_4">
		<text>Bì s tim do prdele. Hele, nemáš nìco na kšeft?</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_1">
		<text>Co novıho, jo? No, mùeme si tu udøít prdele. U brzo snad dokáeme chodit po Zónì jako normální lidi a nevyšilovat na kadım kroku z anomálií.</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_2">
		<text>O nièem nevím. Kadej dej poøád toté: bì tam, pohlídej tohle... Jenom doufáme, e je to k nìèemu dobrı.</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_3">
		<text>Mám jenom jedinou novinku: Zóna nemá smysl pro humor. Snaíme se jí zkoumat, ale kdykoliv by nás mohla sevejkat... Poslyš, náhodou nemáš ádnı uiteènı artefakty, co?</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_4">
		<text>Nevím... nic novıho mì nenapadá. Ale co bys øekl tøeba na malej obchùdek?</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_1">
		<text>Na novinky nemám èas! Novinky si tì vdycky najdou, kdy musej. My tady akorát tak bìháme jako køeèci ve šlapacím mlınku...</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_2">
		<text>Nic novıho jsem neslyšel a díky Bohu za to. Všechny novinky tady jsou špatnı novinky, jestli mi rozumíš. Take – a to zaklepávám na døevo – snad všechno zùstane pøi starım.</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_3">
		<text>Proè se vùbec zajímáš o novı události? Dávej si prostì na sebe bacha a sna se zùstat v jednom kuse. Mimochodem, nic na prodej asi nemáš, co?</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_4">
		<text>To se ptáš toho pravıho. Hele, nechceš radši nìco vymìnit? Sesypeme svı vìci na jednu hromadu a kadej si vezme, co se mu líbí.</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_1">
		<text>A odsud vypadneme, to teprve budou novinky. Do tı doby bude jenom samá práce a ádná zábava...</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_2">
		<text>Poøád jsi v Zónì – to je novinka, co? Já vás stalkery nikdy nepochopím – je to vánì taková sranda tahat s sebou zbraò a neprùstøelnou vestu, i kdy se jdete jenom vychcat do køoví?</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_3">
		<text>Tady se toho moc novıho nedozvíš, kamaráde. To bys musel vyjít ven ze Zóny. Ale obchod, to je jiná... máš nìco cennıho na vımìnu?</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_4">
		<text>Novinky bys rád, jo? Další skupinka idiotù nabìhla do anomálie, mutanti roztrhali dalších pár lidí, všechno pøi starım... Hele, máš nìjakou koøist? Cokoliv na prodej?</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_1">
		<text>Ty vole, k èemu ti budou aktuální zprávy? Zklidni se! Prostì se hoï do pohody a bav se...</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_2">
		<text>Máme dost sluníèka, èerstvıho vzduchu a trávy... fakt dobrı trávy... hele, vole, pøestaò si dìlat vrásky a zaèni si to uívat!</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_3">
		<text>V tìhle konèinách je dost novinek... ale já je nesleduju. Teèka. Teï mi radši povìz, jestli máš nìco na prodej? Co bys øekl na obchod?</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_4">
		<text>Poslouchej, kámo, já nevím... my tady moc novinek neodebíráme. Zkus se radši naladit na praktiètìjší vlnu. Napøíklad nemìl bys nìco, co bych od tebe mohl koupit?</text>
	</string>
</string_table>
