<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Náboje 9x18 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Základní celoplášová støela. Dobrı zastavovací úèinek na mìkké cíle. Vhodná pro pistole PMm, PB1s a Fora-12.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Náboje 9x18 mm +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Støela se zlepšenım zastavovacím úèinkem. Neefektivní na obrnìné cíle. Vhodná pro pistole PMm, PB1s a Fora-12.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>9x19 mm FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Základní celoplášová støela ráe 9x19 mm. Neefektivní na obrnìné cíle. Vhodná pro pistole Walker P9m, HPSS-1m a Martha, a také pro samopal Viper 5.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Náboje 9x19 mm PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Mocná støela ráe 9x19 mm s dutou špièkou. Neefektivní na obrnìné cíle. Vhodná pro pistole Walker P9m, HPSS-1m a Martha, a také pro samopal Viper 5.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Náboje .45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>Standardní náboj ráe .45 pro pistole Kora-919 a SIP-t M200. Celoplášová kulka se standardním jádrem.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Náboje .45ACP Hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45Hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Kulka Hydro-Shock s vylepšenım ranivım úèinkem pro pistole Kora 919 a SIP-t M200. Má kulku s dutou špièkou a vysokı zastavovací úèinek. </text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Náboje 5.45x39 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Standardní støela pro útoèné pušky zemí Varšavské smlouvy. Vhodná pro pušky AKm-74/2, Akm-74/2U a AC96/2.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Náboje 5.45x39 mm BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5.45x39 BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Prùrazná støela pro útoèné pušky zemí Varšavské smlouvy. Vhodná pro pušky AKm-74/2, Akm-74/2U a AC96/2.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Náboje 5.56x45 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5.56x45</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Standardní NATO náboj nejznámìjší podle oznaèení belgického indexu SS109. Pouívá se pro útoèné pušky IL86, TRs 301, SGI 5k, GP 37 a FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Náboje 5.56x45 mm AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5.56 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>Nábojnice s prùraznou kulkou pro útoèné pušky IL86, TRs 301, SGI 5k, GP 37 a FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Náboje 9x39 mm PAB-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 PAB9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>Levná univerzální støela. Navzdory podzvukové rychlosti má silnı zastavovací úèinek. Pouívá se pro útoèné pušky Tunder S14 a SA Avalanche, a také pro speciální odstøelovací pušku Vintar BC.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Náboje 9x39 mm SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Náboje 7.62x54 mm 7N1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7.62 7N1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_descr">
		<text>Odstøelovaèská støela ráe 7.62 pro odstøelovací pušky SVDm2 a SVUmk2.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Náboje 7.62x54 mm PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7.62 PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Levná støela ráe 7.62 pro kulomety. Pro odstøelovaèské pušky je nevhodná, pouívá se pouze u kulometu RP-74.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>12x70 broky</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12x70 broky</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Standardní dvanáctková patrona s broky 6 mm. Na blízko je neuvìøitelnì silná. Je urèená pro lovecké brokovnice a brokovnice Chaser 13 a SPSA 14.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Kulobrok 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>Kulobrok 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Nábojnice s tìkou neplášovou støelou. Vìtšinou se pouívá na lov velké zvìøe, ale je moné pouít ji i k jinım úèelùm. Tìká kulka má mizivou prùraznost, ale díky své energii se pøes neprùstøelnou vestu dokáe prorvat. Je urèená pro lovecké brokovnice a brokovnice Chaser 13 a SPSA 14.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Projektil 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>Projektil 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_descr">
		<text>Projektil s køidélky. V letu je stabilizovanı, take je mnohem pøesnìjší. Masivní ocelové tìlo kulky dokáe prorazit jakékoli brnìní. Je urèenı pro lovecké brokovnice a brokovnice Chaser 13 a SPSA 14.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Akumulátory</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Energetické èlánky pro pouití jako zásobník pro elektromagnetickou pušku EM1.</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Granát M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Granát pro podvìsnı granátomet M203 a integrovanı granátomet v FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Granát VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Standardní Granát pro granátomet GP-25 Kostyer, integrovanı granátomet Tunderu S14  a revolverovı granátomet Bulldog 6.</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Granát OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Vysoce explozivní granát pro RPG-7u. Je znaènì efektivní na pìchotu a lehká obrnìná vozidla.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Granát F1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Obrannı ruèní granát, jeho støepiny dokáí prorazit standardní brnìní. Tlaková vlna má dosah 10 metrù.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Granát RGD-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Útoènı ruèní granát s malım rozptylem støepin. Tlaková vlna má dosah 8 metrù.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Kouøovı granát</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Kouøovı granát, vytváøí ochrannou kouøovou clonu. Vydrí deset sekund.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>GP-25 "Koster"</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Podvìsnı granátomet pro útoèné pušky ze zemí Varšavské smlouvy. Støílí granáty VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Podvìsnı granátomet pro útoèné pušky ze zemí NATO. Støílí granáty M209.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope">
		<text>Puškohled PSO-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>Èasto pouívaná sovìtská optika. Je moné nasadit ji na zbranì pouívané zemìmi Varšavské smlouvy.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Puškohled SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>Optika se ètyønásobnım zvìtšením pro pouití se zbranìmi NATO. Pøipojuje se na standardní lištu NATO známou také jako Picatinni.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Tlumiè</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>Efektivní tlumiè vyrábìnı zbrojmistry v Zónì. Souèástí sady jsou adaptéry pro zbranì jakéhokoli kalibru.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>PMm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Nejrozšíøenìjší pistole v Zónì. Jde o dìdictví sovìtské éry. Je to relativnì spolehlivá a laciná pistole s malım zásobníkem, slabım støelivem a neuspokojivou pøesností. Hlavní zbraò stalkerù zaèáteèníkù, pouívá munici 9x18 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>PB1s</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Pistole s integrovanım tlumièem pouívaná sovìtskımi speciálními jednotkami. Je zastaralá, ale ve zkušenıch rukou stále velmi efektivní. Pouívá munici 9x18 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Fora-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Policejní pistole ukrajinské produkce. Má vìtší pøesnost, lepší ergonomii a vìtší zásobník, je však ménì spolehlivá ne PM. Pouívá munici 9x18 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Martha</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Martha je pouívána ozbrojenımi silami a policí USA i dalšími organizacemi po celém svìtì. Stejnì tak je populární i v podsvìtí, díky své síle a velkému zásobníku. Vyuívá munici 9x19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walker P9m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Vynikající pistole vyrábìná v Nìmecku. Znaènì spolehlivá, pøesná a má velkokapacitní zásobník, pøedevším v pøípadì tohoto modelu pro støelivo 9 mm Parabellum. Vyuívá munici 9x19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>HPSS-1m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>Browning si zaslouí oznaèení jedné z nejlepších pistolí dvacátého století. Je spolehlivá, silná a pøesná. Do zásobníku se vejde 13 nábojù ráe 9x19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Kora-919</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>Klasická zbraò, která se úèastnila se ctí všech konfliktù dvacátého století a do dalšího vstoupila se zaslouenou sebedùvìrou. Malı zásobník je èásteènì vykompenzován pouitím silného støeliva ráe .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIP-t M200</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Model vyvinutı v sedmdesátém pátém roce, ale stále oblíbenı po celém svìtì. Zásobník má malou kapacitu, ale zbraò je absolutnì spolehlivá. Další vıhodou je pouití silného støeliva ráe .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>UDP Compact</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Spolehlivá zbraò, chlouba nìmeckıch zbrojovek. Jde o kvalitní kompaktní zbraò pro boj v uzavøenıch prostorech, která je mezi veterány Zóny velmi populární. Pouívá munici ráe .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>Black Kite</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>Opravdová bouchaèka pro opravdové hrdiny. Velká, tìká a nièivá. V Zónì není pøíliš populární kvùli své cenì, velikosti a nedostatku vhodnıch cílù. Pøece jenom, kadı den se na lov slonù nechodí. Vyuívá munici ráe .45 ACP.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>Viper 5</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>Samopal Viper 5 je jedna z nejlepších zbraní ze tøídy samopalù. Bìhem posledních desetiletí dvacátého století ji zaèaly pouívat armády a policejní jednotky mnoha zemí. Kdy byla èasem nahrazena modernizovanìjším modelem, objevilo se jich velké mnoství nejprve na èerném trhu a pak i v Zónì. Vyuívá munici 9x19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>Akm 74/2U</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>Hmotnost a velikost Akm 74/2U je obdobná zbraním poèítajícím se mezi samopaly, ale díky své munici a pouitelnosti stále patøí mezi útoèné pušky. Vıhodou je malá velikost, která se hodí pøi bojích v uzavøenıch místech, jako jsou budovy, èi v hustém lese, a relativnì velká prùraznost. Hlavními nevıhodami jsou omezená pøesnost na vìtší vzdálenost a rychlé pøehøívání pøi støelbì dávkou. Pouívá munici ráe 5.45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>Akm 74/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Útoèná puška se sklopnou pabou navrená v roce 1974 pouívá støelivo ráe 5.45x39 mm. Je to jednoduchá a spolehlivá zbraò, ale laciná vıroba ovlivnila její pøesnost a ergonomii. V Zónì je to hlavní zbraò vojenskıch stalkerù a mnoha samotáøù. Pouívá munici ráe 5.45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>AC96/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Model z roku 1996 zaloenı na AK47. Urèen pro pøesnou støelbu krátkımi dávkami. Pouívá munici ráe 5.45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>IL 86</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>Kdy britská armáda nahradila tuto pušku nìmeckımi GP 37, objevilo se jich velké mnoství na èerném trhu a pozdìji v Zónì. Hlavními vıhodami IL86 je standardní puškohled se ètyønásobnım zvìtšením a vysoká pøesnost prvního vıstøelu. Pøi pouívání dávek je pøesnost znaènì sníená a interní mechanismus zbranì není pøíliš spolehlivı. Pouívá munici ráe 5.56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>TRs 301</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Další stupeò vıvoje známé rodiny zbraní zaloenıch na M-16. Díky vıjimeènì jemné spoušti, dobré ergonomii a nízké váze je zbraò velmi pøesná, aèkoli je velmi citlivá na neèistoty a není vdy vhodná pro pouití v polních podmínkách. Pouívá munici ráe 5.56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SGI 5k</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Relativnì nová útoèná puška švıcarské vıroby. Je velmi populární díky své pøesnosti, slabému zpìtnému rázu a velké spolehlivosti. Pouívá munici ráe 5.56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>GP 37</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Nìmecká útoèná puška. Prvotøídní exempláø moderního zbraòového prùmyslu: lehká, spolehlivá a ergonomická. Pouívá munici ráe 5.56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FT 200M</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Útoèná puška vybavená granátometem. Má elektronickı modul øízení støelby a granátomet ráe 40 mm. Pouívá munici ráe 5.56x45 mm a granáty M209.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>Tunder S14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Útoèná puška s granátometem. Pro podmínky Zóny je to velmi vhodná zbraò, kompaktní, spolehlivá a pøitom univerzálnì pouitelná a silná. Tunder patøí mezi oblíbené zbranì vojenskıch stalkerù. Pouívá munici 9x39 mm a granáty VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val">
		<text>SA "Avalanche"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>Tato zbraò je zaloena na tlumené odstøelovaèce Vintor, ale má sklápìcí pabu, dokáe støílet dávkami a má vìtší zásobník. Pùvodnì byla urèena pro speciální jednotky, pro utajené nasazení. Pouívá munici 9x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>Vintar BC </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>Speciální odstøelovací puška urèená pro støelbu s tlumenım hlukem i ohnìm, vybavená integrovanım tlumièem. Mnohımi stalkery velmi cenìná zbraò, navzdory malému zásobníku. Pouívá munici 9x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>SVDm 2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Tato puška byla èasto vyuívána ve všech operacích sovìtské a ruské armády od šedesátıch let dvacátého století. Projevila se jako znaènì spolehlivá a uiteèná zbraò. Vyuívá munici 7.62 7H14.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>SVUmk2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>Modernìjší verze známé odstøelovaèské pušky. Kompaktní model bullpup. Díky monosti vést rychlou míøenou støelbu a sníené váze je ádaná mnohımi stalkery. Pouívá munici 7.62 7H14.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>RP-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>Navzdory své váze a nízké pøesnosti si tento lehkı kulomet našel své ctitele i v Zónì. Vìtšinou se pouívá k odráení pøesily nepøátel nebo k èištìní hnízd mutantù. Pouívá munici 7.62 PP.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>Brokovnice</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Upilovaná lovecká dvouhlavòová brokovnice. Je lehèí a kompaktnìjší ne pùvodní zbraò, ale úèinná pouze na velmi krátké vzdálenosti. Jedna z nejèastìjších zbraní mezi zaèáteèníky. Pouívá brokovou munici 12x70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>Lovecká puška</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Bìná a naprosto normální lovecká brokovnice. Vìtšinou pouívaná nováèky na okrajích Zóny. Pouívá brokovou munici 12x70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>SPSA14 </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>Brokovnice SPSA 14 byla vyvinuta koncem sedmdesátıch let dvacátého století pro policii a armádní útoèné jednotky. Je velmi spolehlivá a flexibilní. Je však relativnì velká, drahá a její vnitøní mechanismus je pøíliš komplikovanı. Pøesto jde pravdìpodobnì o nejlepší zbraò na boj zblízka v Zónì. Pouívá brokovnicovou munici 12x70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>Chaser 13</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Extrémnì spolehlivá pumpovací brokovnice americké vıroby urèená pro pouívání v nejobtínìjším moném terénu. Všechny souèásti jsou pokryté antikorozivním nátìrem. Pouívá brokovou munici 12x70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>RPG-7u </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Granátomet vyvinutı v šedesátıch letech dvacátého století. V armádních skladech jich bylo uloeno velké mnoství a odtamtud se nìjak dostaly do Zóny. Mezi stalkery je to velmi vzácná zbraò, kvùli velikosti a váze není pøíliš oblíbená, aèkoli pro nìkteré mise je nenahraditelná. Pouívá OG-7V.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>Bulldog 6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Revolverovı granátomet. Nìkdy je nenahraditelnı, pøedevším pøi boji s velkım poètem mutantù, pøi útoku na dobøe støeené objekty, èi pøi boji s vıjimeènì odolnımi monstry. Pouívá granáty VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Puška EM1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Experimentální elektromagnetická puška pouívaná pro zneškodòování elektronickıch zaøízení na vìtší vzdálenost, neefektivní na ivé cíle. Místo støeliva pouívá akumulátory.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_m1">
		<text>Viper 5m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_m1_descr">
		<text>Modifikovaná verze samopalu Viper. Díky lepšímu opracování má zbraò vyšší úsovou rychlost. Vyuívá munici 9x19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_m1">
		<text>HPCS-1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_m1_descr">
		<text>Modifikovaná verze pistole XPSS-1m pro pouití v nepøíznivém terénu. Naprosto spolehlivá zbraò. Vyuívá munici 9x19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_m1">
		<text>Fora-14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_m1_descr">
		<text>Fora-14 s vìtším zásobníkem, ne je základní model. Vyuívá munici 9x18 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_m1">
		<text>Akv 74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_m1_descr">
		<text>Modernizovaná verze útoèné pušky Akm 74/2. Pozmìnìnı vnitøní mechanismus zvyšuje kadenci na 100 vıstøelù za minutu. Pro zlehèení zbranì byla odstranìna èást tìla zbranì, take není moné na pušku namontovat optiku. Pouívá munici ráe 5.45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_m1">
		<text>Big Ben</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_m1_descr">
		<text>Opravdovı Goliáš mezi pistolemi. U tak dlouhá hlaveò je ještì prodlouena speciálním nádstavcem. Zbraò má vynikající zastavovací sílu a pouívá støelivo ráe .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_m1">
		<text>SGI 5.45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_m1_descr">
		<text>Tuto zbraò upravil vynikající puškaø, kterému se podaøilo pøekomorovat SGI 5k na sovìtské støelivo 5.45 mm, které je v Zónì bìnìjší, ale zbraò stále dokáe vyuít jakékoli modifikace pùvodního typu. Pouívá munici ráe 5.45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_m1">
		<text>AC96sl</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_m1_descr">
		<text>Tlumená verze AC96/2. Zbraò je vybavená prodlouením hlavnì se zabudovanım tlumièem, co navíc zvyšuje pøesnost. Zbraò si zachovává všechny vıhody útoèné pušky. Pouívá munici ráe 5.45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_m1">
		<text>Chaser "Svoboda"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_m1_descr">
		<text>Na rozdíl od ostatních brokovnic má tato vıvrt hlavnì. Není tedy moné pouívat v ní broky a šipkové støelivo, ale s kulobrokem je vıraznì pøesnìjší. Pouívá kulobroky 12x76.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_m1">
		<text>"Avalanche" Vintar</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_m1_descr">
		<text>Hybridní verze kombinující vıhody obou modelù. Dvacetirannı zásobník a pøesná automatická støelba. Optika se zvìtšením 2X je urèena pro boj na kratší vzdálenosti. Pouívá munici 9x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2">
		<text>SPSA-AUT</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2_descr">
		<text>Poloautomatická brokovnice SPSA-AUT se vyrábí v dílnách Povinnosti, je urèená pro boj s hejny mutantù. Vylepšenı nabíjecí mechanismus zvyšuje kadenci a zlepšuje soustøel pøi pouívání brokù. Zvìtšenı zásobník mùe obsahovat a 10 patron 12x70 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_m1">
		<text>TPs "Levák"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_m1_descr">
		<text>Jde o vıjimeènı kousek puškaøské dovednosti, zbraò upravená na míru svému majiteli. Úpravy zvyšují pøesnost na úkor kadence, take pokud potøebuješ zasáhnout jedno a to samé místo desetkrát za deset sekund, je tohle ta pravá zbraò. Pouívá munici ráe 5.56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_m1">
		<text>IL86s</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_m1_descr">
		<text>Odstøelovací verze pušky IL86. Prodlouená hlaveò zaruèuje vyšší úsovou rychlost a tedy pøesnìjší støelbu na vìtší vzdálenosti. Pouívá munici ráe 5.56x45 mm. </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_m1">
		<text>FT 202M</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_m1_descr">
		<text>Modernizovaná verze útoèné pušky s dùrazem na pøesnou støelbu dávkami. Podvìšenı granátomet je vybaven gravitaèním stabilizátorem, kterı sniuje rozptyl støelby. Nevıhodou však je nemonost pouívat granátomet pro støelbu granátù. Pouívá munici ráe 5.56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_m1">
		<text>SV-Am</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_m1_descr">
		<text>Odstøelovací puška s moností automatické støelby, má sníenı zpìtnı ráz, díky èemu je moná pøesnìjší støelba. Pouívá munici7.62 7H14.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_m1">
		<text>Tunder S14sn</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_m1_descr">
		<text>Prototyp odstøelovací varianty útoèné pušky Tunder S14. Vyváená zbraò vhodná pro míøenou i automatickou støelbu. Podvìšenı granátomet se také hodí. Pouívá munici 9x39 mm a granáty VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>Prùrazná munice ráe 9x39 mm. Létá sice podzvukovou rychlostí, ale díky své rái pøedává hodnì nárazové energie. Je uzpùsobena tak, aby dokázala prorazit vìtšinu zbrojí. Pouívá se s útoènımi puškami Tunder S14 a SA Avalanche a rovnì se speciální odstøelovaèskou puškou Vintar BC.</text>
	</string>
	<string id="st_knife">
		<text>Nù</text>
	</string>
	<string id="ammo_minigame_descr">
		<text>Munice se zvláštními znaèkami støelnice</text>
	</string>
	<string id="ammo_minigame_name">
		<text>Munice ze støelnice</text>
	</string>
</string_table>
