<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<text>Tradièní vybavení bandity  - kožená bunda posílená kevlarem. Pro Zónu je nedostateèná. Obsahuje kapsy, do kterých je možné vložit dva artefakty.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name">
		<text>Bunda banditù</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Modernizovaná verze ochranného obleku Povinnosti, na rozdíl od oblekù série PSZ poskytuje dobrou ochranu pøed anomáliemi. Pancéøování dokáže zastavit pistolové støelivo. Není možné modifikovat pro pøenášení artefaktù.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>PS5-M "Universal Protection"</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Prototyp vojenského exoskeletonu. Do sériové produkce se kvùli obrovské cenì a nìkolika chybám v designu nikdy nedostal. Pøesto se ale v malém množství vyrábí v ilegálních továrnách mimo Ukrajinu. Toto je exoskeleton tøetí generace. Chyby, které snižovaly mobilitu pøedchozí verze, byly napraveny a pancéøování zesíleno.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Exoskeleton</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Vojenský obrnìný oblek Bulat je urèen k provádìní útokù v anomálních oblastech. Skládá se z tìžkého vojenského osobního brnìní, kompenzaèního systému a helmy Sphere-12M. Pancéøování obleku dokáže zastavit støelu z útoèné pušky. Není možné modifikovat pro pøenášení artefaktù.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Obrnìný oblek "Bulat"</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Exoskeleton výbornì chrání pøed støepinami a kulkami, ale snižuje pohyblivost. A prùrazné støelivo se o nìj dokáže postarat.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Exoskeleton</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Armádní neprùstøelný oblek urèený pro pøepadové akce. Poskytuje vynikající ochranu pøed kulkami a støepinami, aniž by snižoval vojákovu pohyblivost. Prùrazné støelivo ho však dokáže poškodit.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Armádní neprùstøelný oblek</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Tento oblek je urèený pro provádìní výzkumu v Zónì. Má dýchací systém s uzavøeným cyklem a také zabudovaný systém pro ochranu pøed anomálními poli. Velmi snadno poškoditelný, témìø vùbec nechrání pøed fyzickým poškozením. Zabudovaný systém pro pøepravu artefaktù.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Vìdecký oblek</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Tento oblek vyrábí jeden z kyjevských obranných institutù a pøedstavuje vynikající alternativu k ruènì vyrábìným stalkerským oblekùm. Jde o výbornou kombinaci neprùstøelné vesty, uzavøeného dýchacího systému a integrovaného systému potlaèování anomálií. Díky výbornì zvoleným materiálùm jde o nejlepší oblek této tøídy. Jedinou jeho nevýhodou je vysoká cena.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>SEVA oblek</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Oblek speciálních jednotek Berill-5M modifikovaný pro použití v Zónì. Obsahuje vojenskou neprùstøelnou vestu PSZ-9a s berylliovým zesílením a helmu Sphere-08. Je urèen pro útoèné operace v oblastech s vysokou radiací. Pøed anomáliemi chrání jenom málo.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Obrnìný "Berill-5M"</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Stalkerský oblek vyrobený nìkým z místních. Efektivní kombinace lehké vojenské neprùstøelné vesty a pogumovaného látkového obleku. Aèkoli nedokáže ochránit nositele ani pøed støelami z pistole, je díky své nízké cenì a modifikaèním možnostem velmi populární. Obsahuje kapsy, do kterých je možné vložit dva artefakty.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Oblek "Východ slunce"</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Posílený stalkerský oblek vyrábìný zbrojíøi frakce Svoboda. Je udìlaný ze støední vojenské neprùstøelné vesty s pláty posílenými zirkoniem, dobøe chrání pøed kulkami z pušek a støepinami na støední i velkou vzdálenost. Materiál obleku se skládá ze dvou vrstev, speciálnì vyèinìné kùže a látky s azbestovými vlákny. Oblek dobøe chrání pøed radiací a slabými anomáliemi.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Oblek "Strážce Svobody"</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Lehký stalkerský oblek vyrábìný zbrojíøi frakce Svoboda. Skládá se z lehké vojenské neprùstøelné vesty posílené kevlarem. Dokáže ochránit pøed slabými zbranìmi. Látka obleku je napuštìná speciální smìsí, která zvyšuje ochranu pøed anomáliemi.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Oblek "Vítr Svobody"</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Standardní výstroj používaná útoènými družstvy Jasné oblohy. Tato zbroj dokáže zastavit výstøel z pistole, zatímco její integrovaná plynová maska poskytuje dobrou ochranu pøed anomáliemi. Obsahuje i schránku na jeden artefakt. </text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Vesta JN-1</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_description">
		<text>Tato vesta byla navržena pro výzkumné operace v oblastech s nízkou aktivitou anomálií. Je vyrobena z kvalitnìjších materiálù a má tak delší životnost. Obsahuje i schránku na jeden artefakt. </text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_name">
		<text>Vesta JN-3a</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Ranný služební model Povinnosti. Proslavil se svou zabudovanou neprùstøelnou vestou a prakticky žádnou ochranou pøed anomáliemi. Vestu nelze modifikovat tak, aby obsahovala schránku na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>PSZ-9d, "Vesta Povinnosti"</text>
	</string>
	<string id="exo_freedom_outfit_description">
		<text>Vylepšená verze obyèejného exoskeletu. Díky využití lehèích materiálù mohli technici snížit váhu této kombinézy a vylepšit její životnost.</text>
	</string>
	<string id="exo_freedom_outfit_name">
		<text>Exoskelet Svobody</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Bežný ohoz zaèínajícího stalkera. Nezachrání tì ani pøed výstøely ani pøed anomáliemi, ale je poøád lepší než nic. Lze vylepšit tak, aby pobral až dva artefakty.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Kožená vesta</text>
	</string>
</string_table>
