<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>"Medúza"</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>Tento gravitaèní artefakt absorbuje radioaktivní èástice a snižuje úèinky radiace na tìlo. V Zónì velmi bìžný.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flowe_name">
		<text>"Kamenný kvìt"</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flowe_descr">
		<text>Kámen deformovaný extrémními gravitaèními silami získal zvláštní schopnost mírnì chránit pøed psionickými emisemi. Je radioaktivní.</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>"Noèní hvìzda"</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>Tento záøící artefakt vytváøí lokální pole snížené gravitace. Zmenšuje váhu batohù, pokud je umístìn na nich. Èasto používán pro zvýšení nosnosti. Radioaktivní.</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>"Køivák"</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>Bizarnì tvarovaný artefakt vytvoøený extrémními gravitaèními silami. Funguje jako houba, absorbující radioaktivní èástice. Artefakt chrání jak pøed vnìjší radiací, tak pøed radiací, která se už dostala do tìla.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>"Gravi"</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>Artefakt vytvoøený z kovových èástí vystavených extrémním gravitaèním sílám. Vytváøí antigravitaèní pole a umožòuje tak nosit vìtší náklady. Radioaktivní.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>"Zlatá rybka"</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>Tento artefakt vzniká jako výsledek superinterakce gravitaèních polí. Sám o sobì vytváøí smìrové gravitaèní pole a znaènì zvyšuje schopnosti pøenášet tìžký náklad, proto je zøejmì tak žádán. Vyzaøuje radioaktivitu.</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>"Kamenná krev"</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>Deformovaný zarudlý objekt vzniklý stlaèenými podivnì pokroucenými a polymerizovanými útržky rostlin, pùdy a kostí. Dokáže èásteènì neutralizovat chemické jedy. Vyzaøuje radioaktivitu.</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>"Masová kulièka"</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>Organický artefakt vzniklý z fosilizovaných mutovaných zvíøecích tkání. Vypouští slizkou tekutinu, která èásteènì neutralizuje úèinky nebezpeèných chemikálií. Vyzaøuje radioaktivitu.</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>"Duše"</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>Unikátní organický artefakt se stejnì unikátními vlastnostmi. Zvyšuje rychlost regenerace lidského tìla. Díky svému atraktivnímu vzhledu jde o cenìný sbìratelský pøedmìt. Vyzaøuje radioaktivitu.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>"Koblížek"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>Relativnì vzácný a drahý artefakt, vznikající v chemicky aktivních oblastech. Velmi cenìn, protože dokáže zvyšovat zdraví organismu. Vyzaøuje radioaktivitu.</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>"Bublina"</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>Artefakt složený z nìkolika dutých organických formací, vypouští plyn, který neutralizuje radioaktivní èástice v tìle. Jde o extrémnì cenný artefakt.</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_name">
		<text>"Svìtluška"</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_descr">
		<text>Svìtluška vyzaøuje neznámý typ energie, který znaènì zvyšuje regeneraèní schopnosti živých organismù. Nìkdy dokáže bìhem pár sekund oživit i mrtvé. Vyzaøuje radioaktivitu.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>"Ohnivák"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>Aèkoli je ohnivák termální artefakt, nemusí se jeho majitel bát popálení. Artefakt je cenìn pro schopnost udržovat ve svém okolí teplotu 75 stupòù bez ohledu na okolní stav. Vyzaøuje radioaktivitu.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>"Krystal"</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>Tento artefakt vzniká v anomálních Zónách s intenzivní termální aktivitou. Aktivnì pohlcuje žár a zùstává na dotek chladný. Vyzaøuje radioaktivitu.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>"Máminy korálky"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>Termální povaha korálkù už není tajemstvím, ale tvar artefaktu vìdce stále mate. Artefakt vytváøí emise, které zvyšují metabolismus živých bytostí a jejich regeneraèní schopnosti. Vyzaøuje radioaktivitu.</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>"Oko"</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>Tento artefakt pøipomínající lidské oko znaènì zvyšuje úroveò metabolismu nositele a zrychluje léèení zranìní. Podle zkušených stalkerù pøináší Oko štìstí. V každém pøípadì pøináší peníze. Vyzaøuje radioaktivitu. </text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>"Plamen"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>Tento vzácný artefakt vzniká v oblastech s intenzivní termální aktivitou. Vyzaøuje silné infraèervené záøení, urychlující metabolismus a regeneraci zranìní. Velmi cenný a cenìný artefakt, ale vyzaøuje radioaktivitu.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>"Jiskøiè"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>Typický pøedstavitel elektrostatických artefaktù, dokáže vyrovnávat fluktuace v elektrickém poli. Vyzaøuje radioaktivitu.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_name">
		<text>"Bleskovka"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_descr">
		<text>Díky krystalizovanému složení dokáže tento elektrostatický artefakt pohlcovat elektrické výboje a chránit svého nositele pøed výboji až 5000 voltù. Vyzaøuje radioaktivitu.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>"Mìsíèní svìtlo"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>Tento unikátní elektrostatický artefakt pod vlivem psionických vln rezonuje. Stalkeøi se nauèili vyladit artefakt tak, aby fungoval v opaèné fázi než psionické vlny a tak je dokázal rušit. Vyzaøuje radioaktivitu.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>"Baterka"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>Pùvod tohoto objektu je vìdeckou záhadou. Je jasné, že obsahuje dielektrické elementy, ale vìda zatím neuspìla v odhalení podmínek, za jakých vzniká. Artefakt je v Zónì populární a cenìn pro své léèivé úèinky. Vyzaøuje radioaktivitu.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>"Skoøápka"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>Tento artefakt byl døív považován za odpad bez užiteèných vlastností. Vìdci však nedávno zjistili, že pokud je artefakt udržován v kontaktu s lidským tìlem, výbornì stimuluje nervový systém a redukuje únavu. Vyzaøuje radioaktivitu.</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>"Snìžná vloèka"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>Na první pohled pøipomíná koblížek. Podle nìkterých jde o koblížek, jehož schopnosti byly posíleny mocným elektrickým polem. Artefakt má vynikající elektrostimulaèní vlastnosti, znaènì zvyšující vitalitu nositele. Vyzaøuje radioaktivitu.</text>
	</string>
</string_table>
