<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_antirad">
		<text>Protiradiaèní léky</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Balíèek pilulek s aktivními souèástmi, které dokáží zrychlit vyluèování radioaktivních prvkù z tìla. Nechrání tìlo pøed radiací, pouze snižují obdrženou radiaèní dávku.</text>
	</string>
	<string id="st_bread">
		<text>Chleba</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>Tìžko øíct, komu se daøí v Zónì péct chleba, ale není kontaminovaný a dá se jíst. Alespoò si zatím žádný ze stalkerù nestìžoval.</text>
	</string>
	<string id="st_conserva">
		<text>"Turistova snídanì"</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>Konzervované jídlo z armádního skladištì uloupené stalkery. Doba záruèní lhùty ještì nevypršela, pokud se tomu èíslu tedy dá vìøit.</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Dietní párek</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Dietní párek z kuøecího masa a sóji je èasto díky nedostatku dalších možností stalkerova snídanì, obìd i veèeøe.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>Lékárnièka</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Univerzální lékárnièka. Používá se pro ošetøování rùzných druhù zranìní, spálenin, otrav a podobnì.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Armádní lékárnièka</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Lékárnièka specializovaná na léèení vážných fyzických zranìní a ztráty krve. Obsahuje léèiva pro zvýšení srážlivosti krve, antibiotika, stimulátory a anestetika.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Vìdecká lékárnièka</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Lékárnièka vytvoøená speciálnì pro pobyt v Zónì. Obsahuje léèiva na ošetøování zranìní i protiradiaèní látky, zabraòující vzniku nemoci z ozáøení a snižuje úroveò ozáøení organismu.</text>
	</string>
	<string id="st_vodka">
		<text>Vodka Cossacks</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>Vodka vyrábìná firmou GSC. Je jemná a znaènì snižuje úèinek radiace, ale z pochopitelných dùvodù by se taková prevence nemìla pøehánìt.</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Obvaz</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Obvazy. Pomáhají zastavit krvácení.</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Energy drink</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Stalkeøi tento drink èasto pijí v pøípadech, že se nemùžou zastavit a odpoèinout si. Drink obsahuje snadno stravitelné cukry a také látky podporující produkci adrenalinu.</text>
	</string>
	<string id="st_detector1">
		<text>Detektor "Echo"</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Zaøízení pro detekci anomálií a poruch se zabudovaným geigerovým poèítaèem. Upozoròuje na pøítomnost anomálií zvukovým signálem. Dokáže také odhalit pøítomnost artefaktù a vzdálenost k nejbližšímu. Zavøené zaøízení pouze registruje radiaci a anomálie. Pro pøepnutí do režimu hledání artefaktù je nutné otevøít pøední panel zaøízení.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Detektor "Bear"</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Zaøízení pro detekci anomálií a poruch, se zabudovaným geigerovým poèítaèem. Upozoròuje na pøítomnost anomálií zvukovým signálem. Dokáže také odhalit pøítomnost artefaktù a kromì vzdálenosti k nejbližšímu také ukázat smìr. Zavøené zaøízení pouze registruje radiaci a anomálie. Pro pøepnutí do režimu hledání artefaktù je nutné otevøít pøední panel zaøízení.</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Detektor "Veles"</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Nejmodernìjší detektor urèený pøedevším pro hledání artefaktù. Jejich pozice se zobrazuje na speciálním displeji. Zaøízení je vybaveno i geigerovým poèítaèem a dokáže varovat pøed pøítomností anomálií. Zavøené zaøízení pouze registruje radiaci a anomálie. Pro pøepnutí do režimu hledání artefaktù je nutné otevøít pøední panel zaøízení.</text>
	</string>
	<string id="st_cordon_case">
		<text>Støíbrná skøínka</text>
	</string>
	<string id="st_cordon_case_descr">
		<text>Malá skøínka uzamèená na kód. Obsahuje cenné informace o dùvìryhodných pøekupnících, kterým je možné prodávat artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_fang_pda">
		<text>Tesákovo PDA</text>
	</string>
	<string id="st_fang_pda_descr">
		<text>Kapesní PC, v Zónì používáno jako zápisník, navigaèní a komunikaèní zaøízení a diktafon. Každé PDA má unikátní ID, které je možné sledovat.</text>
	</string>
	<string id="st_shukin_pda">
		<text>Lingovo PDA</text>
	</string>
	<string id="st_shukin_pda_descr">
		<text>Kapesní PC, v Zónì používáno jako zápisník, navigaèní a komunikaèní zaøízení a diktafon. Každé PDA má unikátní ID, které je možné sledovat.</text>
	</string>
	<string id="st_recorder">
		<text>Diktafon</text>
	</string>
	<string id="st_cooler_docs">
		<text>Popis chladicího zaøízení.</text>
	</string>
	<string id="st_cooler_docs_descr">
		<text>Soubor obsahuje detailní popisy a návody k ovládání chladicího systému umístìného v továrnì.</text>
	</string>
	<string id="st_compass">
		<text>"Kompas"</text>
	</string>
	<string id="st_compass_descr">
		<text>Vzácný artefakt, takový byl nalezen jen pøed nìkolika lety. Dokáže lokalizovat díry mezi polemi anomálií a v podstatì tak funguje jako kompas. Teoreticky by se s ním mìlo dát procházet i velmi složitými anomáliemi bez nebezpeèí. Ale jen málokdo ví, jak s ním zacházet.</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Sedmistrunná kytara</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Kytara</text>
	</string>
</string_table>
