<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Zvláštní místo. V této budovì se pravdìpodobnì skrıvají mnohá tajemství, aèkoliv stalkery sem pøitahuje nìco jiného - bohatá zásoba artefaktù. Jde zkrátka o oblast vysokıch rizik a vysokıch ziskù. Pøemıšlej rychle a jednej rychleji, pak bude štìstí na tvé stranì.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Zvláštní místo. V této budovì se pravdìpodobnì skrıvají mnohá tajemství, aèkoliv stalkery sem pøitahuje nìco jiného - bohatá zásoba artefaktù. Jde zkrátka o oblast vysokıch rizik a vysokıch ziskù...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>Autobusové nádraí umístìné u vstupu do Zóny. Zdejší traktory, autobusy a náklaïáky ji nadobro dojezdily... Zatím zde nebyly nalezeny ádné artefakty, ale zkušení stalkeøi si i pøesto toto místo oblíbili. Loví zde nováèky, které pak okradou o veškerı majetek. Kryj se v budovách a za vozidly, mìj se na pozoru pøed nepøáteli na støechách.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>Autobusové nádraí umístìné u vstupu do Zóny. Zdejší traktory, autobusy a náklaïáky ji nadobro dojezdily...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>Záhadné a fascinující místo. Tento bazén byl kdysi vybudován, aby se v nìm provádìly jakési pokusy, ovšem jeho pravá podstata zùstane navìky tajemstvím. Nenacházejí se tu snad ádné artefakty, take stalkery sem mohou pøitáhnout leda pozùstatky roztodivnıch pøístrojù a zaøízení. Obezøetnì sleduj støechy a pamatuj na místní extrémnì vysoké hladiny radiace.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>Záhadné a fascinující místo. Tento bazén byl kdysi vybudován, aby se v nìm provádìly jakési pokusy, ovšem jeho pravá podstava zùstane navìky tajemstvím.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>Tato bezútìšná vyøazená továrna je høbitovem nespoètu stalkerù. Na kadém rohu na návštìvníka èíhají anomálie, pøesto však se sem stalkeøi doslova hrnou, omámeni kouzlem zdejších cennıch artefaktù. Dávej pozor na radiaci!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>Tato bezútìšná vyøazená továrna je høbitovem nespoètu stalkerù. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Z obrovské a zapáchající skládky, na ní byly po vıbuchu v roce 1986 navezeny hromady radioaktivního odpadu, místy trèí opuštìné jeøáby a rozlièné stroje. Mezi další místní atrakce patøí staré polorozpadlé budovy a velikánskı hangár. Blízkost ke vstupu do Zóny a relativní hojnost artefaktù sem pøitahují stalkery, kteøí upøednostòují snazší koøist.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Z obrovské a zapáchající skládky, na ní byly po vıbuchu v roce 1986 navezeny hromady radioaktivního odpadu, místy trèí opuštìné jeøáby a rozlièné stroje. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Opuštìná bohapustá vesnice v srdci Zóny. Zdejší malé, mìlké a rezavé jezero, v nìm parkují kopy ponièenıch vozidel, èlovìka naplní podvìdomım strachem z bezútìšnosti Zóny. Mìj se na pozoru pøed odstøelovaèi a pamatuj: odvánému Zóna pøeje.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Opuštìná bohapustá vesnice v srdci Zóny. Zdejší malé, mìlké a rezavé jezero, v nìm parkují kopy ponièenıch vozidel, èlovìka naplní podvìdomım strachem z bezútìšnosti Zóny. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Opuštìná armádní základna s nenávratnì rozbitımi náklaïáky a obrnìnımi transportéry, dezolátním velitelstvím a kasárnami. Její opuštìnı vzhled však klame: základna je doslova zlatım dolem artefaktù, co znamená, e nepøátelé mohou èíhat za kadım rohem. Uka jim, e jsi lepší!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Opuštìná armádní základna s nenávratnì rozbitımi náklaïáky a obrnìnımi transportéry, dezolátním velitelstvím a kasárnami.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Tato stará vesnice je vskutku zlovìstné místo. Najdeš-li dost odvahy na její návštìvu, pøiprav se na uvítací kulku do hlavy. Tady nebudeš v bezpeèí ani na jediném kroku, radši si pøiprav hledí a tlumiè.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Tato stará vesnice je vskutku zlovìstné místo. Najdeš-li dost odvahy na její návštìvu, pøiprav se na uvítací kulku do hlavy. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_large">
		<text>Z Pripjati, døívìjšího bydlištì zamìstnancù jaderné elektrárny, dnes zbıvají jen trosky. V rozvalinách této industriální mršiny èíhají èetná nebezpeèenstva, take si dobøe støe svùj ivot.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_short">
		<text>Mìsto Pripja leící nedaleko jaderné elektrárny je pøipomínkou èernobylské katastrofy.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Malá eleznièní stanice poblí rostocké továrny.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Malá eleznièní stanice poblí rostocké továrny, plná zrezavìlıch vagónù a lokomotiv, navìky uvízlıch na kolejích. Pøehršel artefaktù sem pøitahuje nebojácné stalkery ze všech koutù Zóny.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Tato továrna zahrabaná pod hromadami eleza a betonu je znepokojivì tichá. V minulém století však doslova pøekypovala ivotem, dìlníci pospíchali na šichty, z reproduktorù se linuly budovatelské slogany... Ty èasy u jsou dávno pryè, dnes je továrna mrtvá.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>Tato stará opuštìná továrna zahrabaná pod hromadami eleza a betonu je znepokojivì tichá.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>Ne se zde usadila Povinnost, bıvala tato oblast okrajem rostocké továrny. Jde o místo sice dìsivé, leè bohaté na artefakty. Kadı prázdnı hangár je pøeplnìn smrtícími nástrahami. Buï obzvláštì opatrnı a pozornì sleduj bílou vì...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>Ne se zde usadila Povinnost, bıvala tato oblast okrajem rostocké továrny. Jde o místo sice dìsivé, leè bohaté na artefakty. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_large">
		<text>Opuštìná budova depa a pøilehlé oblasti. Nachází se zde nìco málo vıstroje, musíš jen peèlivì hledat. Dávej pozor na silné anomálie a støelce na støeše depa – ta je skvìlou vyhlídkou, z ní je vidìt na témìø všechny pøístupové cesty.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_short">
		<text>Opuštìná budova depa a pøilehlé oblasti. Dávej pozor na silné anomálie a støelce na støeše depa.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_large">
		<text>Poární stanice, její veškeré síly byly roku 1986 nasazeny k záchranì Èernobylské elektrárny. Z vìe je skvìlı rozhled do blízkého i dalekého okolí. Do pøízemí a vyšších pater budovy chodí jen málo lidí, ovšem to je moná dobrá zpráva. U delší dobu si zde jednotlivé frakce jdou po krku a pøetahují se o nejlepší strategické pozice.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_short">
		<text>Poární stanice, její veškeré síly byly roku 1986 nasazeny k záchranì Èernobylské elektrárny. Z vìe je skvìlı rozhled do okolí...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_large">
		<text>Neveliká ètvr záhadného mìsta Limansku – opuštìné bytovky a mezi nimi napùl dostavené budovy. Kdy zde bylo nalezeno nìkolik drahıch artefaktù, novinky se a pøíliš rychle roznesly po celé Zónì. Do Limansku vede jen málo cest a od té doby na nich støelba neustala ani na minutu.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_short">
		<text>Neveliká ètvr záhadného mìsta Limansku – opuštìné bytovky a mezi nimi napùl dostavené budovy.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_large">
		<text>Tohle není jen tak ledajakı bazén – jde spíš o krvavé láznì. Vykachlièkovanımi chodbami otøásají vıbuchy, køik umírajících a ozvìny kulek... Jen málo stalkerù sem zná cestu a ještì ménì zná cestu ven.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_short">
		<text>Tohle není jen tak ledajakı bazén – jde spíš o krvavé láznì. Vykachlièkovanımi chodbami otøásají vıbuchy, køik umírajících a ozvìny kulek...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_large">
		<text>Opravna nedaleko od malé vesnice. Všechna provozuschopná vozidla byla zrekvírována pøi nápravì škod po nehodì v Èernobylu. Zbylá vozidla byla postupem èasu rozebrána na náhradní díly. Oblast je plná nebezpeèí, napøíklad moèálù a zamoøeného rákosí, ve kterém bys – budeš-li mít štìstí – mohl najít nìco velmi cenného.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_short">
		<text>Opravna nedaleko od malé vesnice. Oblast je plná nebezpeèí, napøíklad moèálù a zamoøeného rákosí.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_large">
		<text>Sportovní støedisko v Pripjati leí nedaleko opuštìné školy. Škála zde provozovanıch sportù se od roku 1986 radikálnì zmìnila, stejnì jako poèet nadšenıch sportovcù. Stalkery sem pøitahuje pochybná touha po slávì, koøisti a artefaktech... nìkdy zde zùstávají u navìky.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_short">
		<text>Sportovní støedisko v Pripjati leící nedaleko opuštìné školy. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_large">
		<text>V této nebezpeèné èásti Temného údolí jsou jen dvì zajímavá místa - dlouhá ulice a opuštìná kolej. Nikdo neví, co se na té koleji uèilo døíve, ale teï se tam mùeš nauèit, jak pøeít. A pozor! Na støechách buï velice opatrnı.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_short">
		<text>V této nebezpeèné èásti Temného údolí jsou jen dvì zajímavá místa - dlouhá ulice a opuštìná kolej...</text>
	</string>
	<string id="mp_autostation">
		<text>Opuštìné skladištì</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_short">
		<text>Velmi podivné místo. Gravitaèní anomálie roztrhaly zem na kusy a vytvoøily velice nezvyklé prostøedí... </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_large">
		<text>Velice nezvyklé místo. Stalkeøi, kteøí tvrdí, e jej spatøili, jsou vìtšinou ostatním pro smích, ale pøesto toto místo existuje. Gravitaèní anomálie roztrhaly zem na kusy a vytvoøily velice podivné prostøedí. Dominantou oblasti jsou tøi mohutné vìe, zbytky vojenského vybavení a ostrùvky vznášející se ve vzduchu.</text>
	</string>
</string_table>
