<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mil_actor_attack_house">
		<text>Zlikviduj vojáky v budovì velitelství</text>
	</string>
	<string id="mil_actor_attack_house_text">
		<text>Vojenské jednotka zaujala obranné pozice v budovì velitelství. Zlikviduj všechny vojáky v budovì.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_1_name">
		<text>Vezmi z vrtulníku armádní zásoby</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_1_text">
		<text>Poblí se zøítila hlídkující armádní helikoptéra, která vezla cenné zbranì a munici. Tyto zásoby potøebujeme k udrení bariéry - kadá zbraò a kadı náboj jsou nedocenitelné. Bohuel, do té oblasti se naši hoši nedostanou. Drí to tam Monolit. Nejene to jsou pìkní tvrïáci, ale na rozdíl od nás mají i protiradiaèní obleky.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_2_name">
		<text>Najdi PDA</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_2_text">
		<text>Pøed nìkolika dny byla skupina stalkerù pøepadena smeèkou nemilosrdnıch hladovıch psù. Nikdo nepøeil. Velitel skupiny zemøel spolu se svımi mui a jako na potvoru nám mìl pøinést dùleité informace. Najdi velitelovo tìlo a vezmi od nìj PDA s tìmi informacemi.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_3_name">
		<text>Najdi vìci ztraceného stalkera</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_3_text">
		<text>Jeden z našich odstøelovaèù pouíval cennou munici, ale zaøval v anomálii. Kdyby se ti povedlo pøinést jeho munici zpìt, štìdøe bysme se ti odmìnili.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_4_name">
		<text>Seber artefakt mrtvému stalkerovi</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_4_text">
		<text>Jednomu z našich stalkerù se podaøilo projít skrz anomální bainu, ale zpátky s artefaktem u se nedostal. Pøines nám ten artefakt, dostaneš odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_5_name">
		<text>Pøines artefakt z vesnice</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_5_text">
		<text>Tahle vesnice je prokletá, stalkere. Odevšad se vynoøujou krvesajové a nikdo nemá koule na to, aby tam lezl. Pøíleitostnì se tam vydá parta hazardérù, pøitahuje je to jako mouchy hnùj, a je jim jedno, e tam ijou ti nejbrutálnìjší a nejnebezpeènìjší upíøi ze Zóny. Ono toti kdy se pøes nì dostaneš, v opuštìnım domì najdeš artefakt, jakej se nikde jinde v Zónì nevyskytuje.</text>
	</string>
	<string id="mil_contact_with_clear_sky_commander_descr">
		<text>Setkej se s Lebedìvem</text>
	</string>
	<string id="mil_contact_with_clear_sky_commander_name">
		<text>Skupinì oldákù se podaøilo uniknout z prostorové kapsy a nyní míøí smìrem na Limansk. Pøedsunuté drustvo Jasné oblohy u èeká u mostu. Vyraz smìrem k Rudému lesu a setkej se s Lebedìvem.</text>
	</string>
	<string id="mil_defend_barrier_name">
		<text>Braò bariéru</text>
	</string>
	<string id="mil_defend_barrier_text">
		<text>Bariéra byla opìt napadena. Pomoz ji stalkerùm ubránit.</text>
	</string>
	<string id="mil_elim_military">
		<text>Zlikviduj vojáky</text>
	</string>
	<string id="mil_elim_military_text">
		<text>Zlikviduj vojáky na základnì.</text>
	</string>
	<string id="mil_hires">
		<text>Setkej se s oldáky ve vsi</text>
	</string>
	<string id="mil_hires_text">
		<text>V opuštìné vesnici èeká skupina oldákù na své paráky, kteøí uvízli v prostorové anomálii poblí Limansku. Snad ti dokáí poradit, z jakého místa se dá odvysílat nejsilnìjší signál. Setkej se s oldáky ve vsi.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_about_signal_1">
		<text>Krucinál! Sorry, brácho, v tomhle se nevyznám. Jestli ti nìkdo dokáe pomoct, pak jedinì Lesník. Ten prej o Zónì ví naprosto všechno, co se o ní vìdìt dá.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_11">
		<text>Ahoj, oldáku!</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_12">
		<text>Rád tì zas vidím. Tak u jsi zjistil, jak dostat naše chlapy ven?</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_1221">
		<text>Jo, základna banditù na Smetišti je tvrdej oøíšek. Sám to nezvládneš.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_1231">
		<text>Hmm... K tomu budeš potøebovat silnej vysílaè. Jeden podobnej snad mívala armáda... poèkej, my u nìco vymyslíme...</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_13">
		<text>oldáku, chce s tebou mluvit Kostyan!</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_1">
		<text>Pøed nìkolika tejdny nám pøišla dùleitá objednávka na vzácnej artefakt. Klientem byl nìkdo zvrchu – prej velkı zvíøe. No, samotná akce probíhala klidnì: naše drustvo našlo ten artefakt nìkde u Bariéry, a zrovna kdy se vracelo zpátky, tak pøišlo to velkı záøení. Mysleli jsme, e to nerozchodìj, ale oni to jako zázrakem pøeili. Akorát e potom se nám nìkde v tıhle oblasti ztratili. Máme pøíkaz je najít, abychom mohli doruèit tu zásilku. Jestli to poserem, ádnej klient u nebude chtít se oldáky spolupracovat.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_111">
		<text>Sem tam zachytíme útrky z pøenosù našeho drustva, ale nedokáeme z nich nic vyèíst. Víme jenom, e se ztratili za bílıho dne a e teï trèí nìkde v pasti. Moná jde o anomálii nebo o nìjakı svinstvo, co se v Zónì ještì neobjevilo. Netušíme, co dìlat. U statku stojí stará vodárenská vì, na ní bysme mohli líp pøijímat vysílání. Snaili jsme se na ní vylézt, ale znièehonic na nás vyskoèila pøíšerná bestie, chòapla jednoho z našich chlapù a odtáhla ho pryè. Sotva jsme odtamtud zdrhli!</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_11111">
		<text>Zbláznil ses? Já mám v kalhotách nasráno ještì odminule a chlapi se k tı vìi nepøiblíej na sto honù. Oproti tomu ty vypadáš, jako e se v Zónì celkem vyznáš. Nemohl bys asi zabít tu potvoru a odvysílat zprávu našim lidem, co?</text>
	</string>
	<string id="mil_kill_bs">
		<text>Zabij upíra</text>
	</string>
	<string id="mil_kill_bs_text">
		<text>V okolí vodárenské vìe, na ní je nejlepší signál v okolí, byl spatøen upír. Zabij ho.</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_battle">
		<text>Setkej se s drustvem Svobody</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_battle_text">
		<text>Setkej se s drustvem Svobody</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_tower_task">
		<text>Pøijmi vysílání</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_tower_task_text">
		<text>Vodárenská vì je nejvyvıšenìjším bodem v okolí vojenskıch skladiš a je na ní nejsilnìjší signál. Vylez na její vrcholek a pøijmi vysílání od skupiny ztracenıch oldákù.</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_forester2">
		<text>Promluv si s Lesníkem</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_forester2_text">
		<text>Lesník na jednom z kanálù svého PDA zachytil rádiovou zprávu od ztracené skupiny oldákù. Vra se k Lesníkovi pro další instrukce.</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_fr_com">
		<text>Setkej se s drustvem Svobody</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_fr_com_text">
		<text>Svoboda se pøipravuje k útoku na armádní základnu. Chce toti vyhnat vojáky a v armádních skladištích zaloit základnu vlastní. Pomoc Svobodì v útoku.</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_merc_2_task">
		<text>Promluv si se oldáky</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_merc_2_task_text">
		<text>Základna je plná vojákù, kteøí mají vysílaè pod peèlivım dohledem. Bez nìèí pomoci se ti je jen tak vyhnat nepodaøí a nebudeš tak moci odvysílat souøadnice oldákùm uvìznìnım v prostorové kapse. Vra se do opuštìné vesnice a znovu si promluv se oldáky.</text>
	</string>
	<string id="mil_test">
		<text>Pomoz</text>
	</string>
	<string id="mil_transfer_coo">
		<text>Odvysílej souøadnice</text>
	</string>
	<string id="mil_transfer_coo_text">
		<text>Cesta k vysílaèi je volná. Vylez na vrchol vìe a odvysílej souøadnice, které Lesník pøipravil pro skupinu oldákù uvìznìnou v prostorové kapse.</text>
	</string>
	<string id="mil_treasure_weapon_box_descr">
		<text>Bedna s municí</text>
	</string>
	<string id="mil_treasure_weapon_box_name">
		<text>Bedna s municí</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_task">
		<text>Promluv si s velitelem stanovištì</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_text">
		<text>Promluv si s velitelem stanovištì o situaci v armádních skladištích.</text>
	</string>
</string_table>
