<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="agr_additional_quest_1_name">
		<text>Najdi skrıš mrtvého stalkera</text>
	</string>
	<string id="agr_additional_quest_1_text">
		<text>Najdi skrıš mrtvého stalkera</text>
	</string>
	<string id="agr_additional_quest_3_name">
		<text>Najdi ztraceného stalkera</text>
	</string>
	<string id="agr_additional_quest_3_text">
		<text>Najdi ztraceného stalkera</text>
	</string>
	<string id="agr_at_blokpost_name">
		<text>Promluv si s vùdcem Povinnosti</text>
	</string>
	<string id="agr_at_blokpost_text">
		<text>Promluv si s vùdcem Povinnosti. Generál Krylov snad bude vìdìt, kde se nachází vchod do podzemí Agropromu. Právì tam ukryli svùj lup stalkeøi, kteøí pronikli a do centra Zóny.</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_1_name">
		<text>Zniè tábor banditù</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_1_text">
		<text>Je nezbytné znièit tábor banditù v tunelu. Bandité odsud poøádají nájezdy na tábor stalkerù.</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_2_name">
		<text>Zniè tábor banditù</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_2_text">
		<text>Vıstup z podzemí støeí skupinka banditù, která zde èas od èasu pomáhá nìkterım svım pøívrencùm vylézat na povrch. Tato skupina musí bıt znièena.</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_3_name">
		<text>Zniè doupì mutantù</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_3_text">
		<text>Pustina kolem tábora stalkerù se doslova hemí pøíšerami – je zde divoko a nebezpeèno. Musíš znièit doupì mutantù.</text>
	</string>
	<string id="agr_defend_duty_base_1_name">
		<text>Braò základnu Povinnosti</text>
	</string>
	<string id="agr_defend_duty_base_1_text">
		<text>Základna Povinnosti byla pøepadena. Pomoz odrazit útok a budeš odmìnìn. </text>
	</string>
	<string id="agr_defend_stalkers_base_1_name">
		<text>Braò základnu stalkerù</text>
	</string>
	<string id="agr_defend_stalkers_base_1_text">
		<text>Základna stalkerù je v ohroení. Pomoz stalkerùm odrazit útoèníky a dostaneš odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="agr_go_in_hole_name">
		<text>Sestup do podzemí Agropromu</text>
	</string>
	<string id="agr_go_in_hole_text">
		<text>Musíš sestoupit do podzemí Agropromu. Jediná cesta dovnitø pøitom vede skrz brloh mutantù.</text>
	</string>
	<string id="agr_go_out_hole_name">
		<text>Promluv si se Sacharovem</text>
	</string>
	<string id="agr_go_out_hole_text">
		<text>Pøepisy rozhovorù Støelcovy skupiny, které jsi nalezl v podzemní skrıši, leccos objasòují. Støelec se vydal navštívit vìdce z Jantaru. Dojdi do Jantaru a promluv si s profesorem Sacharovem. Moná bude vìdìt, kde Støelce najít.</text>
	</string>
	<string id="agr_go_to_hole_name">
		<text>Dostaò se do díry</text>
	</string>
	<string id="agr_go_to_hole_text">
		<text>Vojáci Povinnosti dùkladnì zapeèetili veškeré vchody do podzemí i vıchody ven. Jediná cesta dovnitø tak vede skrze díry, kterımi na povrch vylézají mutanti. Dostaò se do díry.</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_1_name">
		<text>Najdi PDA</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_1_text">
		<text>Najdi PDA</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_2_name">
		<text>Doruè PDA</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_2_text">
		<text>Doruè PDA</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_for_secret_trader_1_name">
		<text>Najdi PDA</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_for_secret_trader_1_text">
		<text>Najdi PDA</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_for_secret_trader_2_name">
		<text>Doruè PDA</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_for_secret_trader_2_text">
		<text>Doruè PDA</text>
	</string>
	<string id="agr_no_task_name">
		<text>Najdi skrıš skupiny stalkerù</text>
	</string>
	<string id="agr_no_task_text">
		<text>Tesákovo PDA obsahovalo souøadnice skrıše, v ní si své vìci schovala skupina stalkerù, která pronikla a do støedu Zóny, a tím napomohla katastrofì. Jde o dùleité zjištìní, protoe v této skrıši se mohou ukrıvat dùleité informace. Najdi skrıš a v ní PDA.</text>
	</string>
	<string id="agr_pda_map_animals_1_name">
		<text>Najdi mapu migrací</text>
	</string>
	<string id="agr_pda_map_animals_1_text">
		<text>Najdi mapu zachycující migraèní trasy vzácnıch druhù monster v Zónì.</text>
	</string>
	<string id="agr_pda_map_animals_2_name">
		<text>Doruè mapu migrací</text>
	</string>
	<string id="agr_pda_map_animals_2_text">
		<text>Doruè mapu migrací Inkvizitorovi</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_1_name">
		<text>Pomoz stalkerùm</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_1_text">
		<text>Skupina stalkerù se snaí proniknout bainou a k vìdcùm do Jantaru. Pomoz stalkerùm vyváznout z bainy naivu.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_2_name">
		<text>Vyzvedni si odmìnu</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_2_text">
		<text>Vyzvedni si odmìnu od Platonova.</text>
	</string>
	<string id="agr_start_name">
		<text>Promluv si s velitelem stanovištì</text>
	</string>
	<string id="agr_start_text">
		<text>Získej od velitele stanovištì informace o situaci v Agropromu.</text>
	</string>
	<string id="agr_take_reward_name">
		<text>Vyzvedni si odmìnu od Krylova</text>
	</string>
	<string id="agr_take_reward_text">
		<text>Podzemí je zaplaveno vodou a útoky mutantù proti Povinnosti by teï mohly na nìjakou dobu pøestat. Generál Krylov se ti za splnìní mise bohatì odmìní. Vyzvedni si od Krylova svou odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ab_pkm_name">
		<text>Najdi informace o vyvaování automatickıch souèástek kulometu.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ab_pkm_text">
		<text>Technik Thunderov hledá zpùsob, jak by mohl vyváením automatickıch souèástek zvıšit kadenci kulometu. Za jakékoliv informace zaplatí nemalou èástku.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_abcd_pkm_name">
		<text>Najdi informace o modifikacích plynové vıpusti kulometu</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_abcd_pkm_text">
		<text>Thunderov u vyladil vlastnosti kulometu témìø k dokonalosti. Teï u potøebuje jen trochu volného èasu a jisté technické údaje o vıpusti plynù.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ac_desert_eagle_name">
		<text>Najdi informace o úsovıch brzdách pistolí</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ac_desert_eagle_text">
		<text>Stalkerskı technik z Agropromu hledá podrobné informace o úsovıch brzdách pro úèinné velkoráové pistole.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ac_spas12_name">
		<text>Najdi informace o pumpovacích mechanismech pro vojenské brokovnice</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ac_spas12_text">
		<text>Stalkerskı technik z Agropromu hledá informace o pumpovacích mechanismech pro vojenské brokovnice.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_bd_desert_eagle_name">
		<text>Najdi informace o modifikacích pistolovıch hlavní</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_bd_desert_eagle_text">
		<text>Stalkerskı technik nemá dostatek zkušeností k úpravì hlavnì silné pistole. Za pøíslušné informace dobøe zaplatí.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_cd_pkm_name">
		<text>Najdi informace o úsovıch brzdách kulometù</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_cd_pkm_text">
		<text>Technik Povinnosti pracuje na vylepšené úsové brzdì pro kulomet, ale postrádá jisté technické informace.</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_monster_group_name">
		<text>Zniè doupì mutantù</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_monster_group_text">
		<text>Èas od èasu zaútoèí na stalkery u továrny mutanti. Kdy pobiješ mutanty v jejich doupìti na sever od továrny, moná útoky zastavíš.</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_1_name">
		<text>Vra èlenovi Povinnosti brokovnici</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_1_text">
		<text>Vyrazili jsme na misi, vyèistit oblast od mutantù a našli jsme fakt velkou potvoru. Bojovali jsme nejmíò hodinu a u nám docházela munice, ale ta svinì furt nechtìla chcípnout. Dal jsem rozkaz stáhnout se, ale zùstal jsem pozadu, abych kryl svı chlapy, ne se dostanou dost daleko. Vystøílel jsem všechny náboje, a pak jsem na tu svini hodil aspoò prázdnou brokovnici. A víš, co se stalo? To zmutovanı hovado zaèalo brokovnici rát a mì nechalo na pokoji. Pøines mi tu brokárnu, zachránila mi ivot!</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_2_name">
		<text>Pøines PDA s tajnımi informacemi</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_2_text">
		<text>oldáku, na Smetišti mì okradli banditi. Vzali mi všechno, prachy, zbranì, munici i léky. A co je nejhorší, sebrali mi PDA, ve kterım byly informace o lokacích banditù na Smetišti. Pokud ty informace Krylovovi nepøinesu, pohøbí mì zaiva. Pomoz mi, pøines mi to PDA!</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_3_name">
		<text>Pøines krabici èlena Povinnosti</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_3_text">
		<text>Hele, kdy se v podzemí objevili mutanti, museli jsme opustit pozice a stáhnout se. Musel jsem tam nechat svou krabici se zbranìma, munici, léèivy a detektorem. Nemìl jsem èas, šlo mi o kejhák. Pomoz mi, pøines mi tu krabici.</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_4_name">
		<text>Pøines útoènou pušku èlena Povinnosti</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_4_text">
		<text>Zbyteènì jsem se pohádal s prùvodcem, kvùli blbosti, a on mì teï nechce zavést za stalkerama! Prej u mì tady nechce ani vidìt a já si sám po Zónì chodit netroufám. Kdy jsem byl u stalkerù minulej tejden na návštìvì, nechal jsem u nich svou bouchaèku. Jeden z našich byl povıšenej, tak jsme to poøádnì zapíjeli. Seral jsem se jako hovado, chlapi mì museli do kasáren donıst, ale bouchaèku tam zapomnìli. Mohl bys mi ji pøinıst? Bez bouchaèky jsem voják na hovno.</text>
	</string>
</string_table>
