<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_defend_bandit_base_name">
		<text>Braò tábor banditù</text>
	</string>
	<string id="gar_defend_bandit_base_text">
		<text>Braò tábor banditù pøed útokem nepøátel.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bring_money_name">
		<text>Po setmìní pøines Naprovi dva tisíce v hotovosti</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bring_money_text">
		<text>Kup si od Divokého Napra na bleším trhu lékárnièku za 2000. Takto veliké kšefty se na bleším trhu odehrávají a po setmìní.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bring_old_pda_name">
		<text>Pøines Divokému Naprovi staré PDA</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bring_old_pda_text">
		<text>Pøines Divokému Naprovi na bleší trh to staré PDA, které jsi našel pod falešnım dnem schránky na náøadí v znièeném Baantovì táboøe.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_destroy_ambush_name">
		<text>Zabij zrádce</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_destroy_ambush_text">
		<text>Zabij Stringova za to, jak tì navedl do léèky.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_destroy_flea_market_name">
		<text>Ve spolupráci s bandity dobuï bleší trh</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_destroy_flea_market_text">
		<text>Zmasakruj kopáèe na bleším trhu, aby si z toho ostatní vzali ponauèení, a pak dohlédni na to, aby tam jeden z banditù zùstal na strái.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_old_pda_box_name">
		<text>Vezmi staré PDA ze schránky na náøadí</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_old_pda_box_text">
		<text>Vezmi staré PDA z Baantova tábora a dones je Divokému Naprovi. PDA by mìlo bıt pod falešnım dnem ve schránce na náøadí.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_old_pda_name">
		<text>Vezmi staré PDA z Baantova tábora</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_old_pda_text">
		<text>Najdi v táboøe Baanta, vezmi mu PDA a dones je Divokému Naprovi. Kdyby tam Baant nebyl, ukradni PDA zpod falešného dna ve schránce na náøadí.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_traitor_pda_name">
		<text>Ober Stringovovu mrtvolu</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_traitor_pda_text">
		<text>Prohledej Stringovovo tìlo a vezmi si všechno cenné.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_weapons_name">
		<text>Dones Stringovovi dva tisíce</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_weapons_text">
		<text>Dones Stringovovi 2000 v hotovosti a kup zásilku pašovanıch zbraní.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_kill_digger_traitor_name">
		<text>Sejmi chlápka jménem Stringov</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_kill_digger_traitor_text">
		<text>Zabij jakéhosi Stringova, pøeje si to Jóga.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_kill_smuggler_name">
		<text>Pozabíjej pašeráka a kopáèe</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_kill_smuggler_text">
		<text>Pozabíjej pašeráka a kopáèe, kteøí si od nìj chtìjí koupit zbranì.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_killer_pseudodogs_name">
		<text>Zniè Noèní lovce</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_killer_pseudodogs_text">
		<text>Najdi a zniè bytosti, které loví kopáèe. V hledání mùeš zaèít na místì, kde nedávno pøepadli uprchlíkovu skupinu. Pravdìpodobnì se však budou dát najít jen v noci.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_liberate_conc_camp_name">
		<text>Zlikviduj stráné u koncentraèního tábora banditù.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_liberate_conc_camp_text">
		<text>Nejprve zlikviduj stráné u koncentraèního tábora banditù a poté spolu s kopáèi osvoboï zajatce.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_meet_with_digger_fighters_name">
		<text>Setkej se s drustvem kopáèù</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_meet_with_digger_fighters_text">
		<text>Setkej se s drustvem kopáèù a veï útok na koncentraèní tábor banditù.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_speak_with_quester_name">
		<text>Promluv si s Divokım Naprem</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_speak_with_quester_text">
		<text>Jdi na bleší trh a zjisti, jakı dùleitı obchod s tebou chtìl Divokı Napr projednávat.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_digger_name">
		<text>Získej informace od posla kopáèù</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_digger_text">
		<text>Zeptej se posla kopáèù, kam odešel Tesák.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_pda_signal_cellar_name">
		<text>Najdi Tesáka</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_pda_signal_cellar_text">
		<text>Najdi ve sklepì Tesáka, staèí se øídit signálem z jeho PDA.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_pda_signal_name">
		<text>Dostihni Tesáka</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_pda_signal_text">
		<text>Dostihni Tesáka, staèí se øídit signálem z jeho PDA.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_find_cache_name">
		<text>Najdi skrıš</text>
	</string>
	<string id="gar_story_find_cache_text">
		<text>Najdi skrıš Tesákovy skupiny.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_find_diggers_name">
		<text>Získej od kopáèù informace o Tesákovi</text>
	</string>
	<string id="gar_story_find_diggers_text">
		<text>Poptej se na Tesáka u kopáèù, které podle kupce nedávno navštívil.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_get_pda_name">
		<text>Seber Tesákovo PDA</text>
	</string>
	<string id="gar_story_get_pda_text">
		<text>Seber PDA, které Tesák upustil.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_go_to_freedom_name">
		<text>Následuj Tesáka do Temného údolí</text>
	</string>
	<string id="gar_story_go_to_freedom_text">
		<text>Následuj Tesáka do Temného údolí.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_kill_dogs_name">
		<text>Pozabíjej slepé psy</text>
	</string>
	<string id="gar_story_kill_dogs_text">
		<text>Pozabíjej slepé psy, kteøí drí posla kopáèù v údolí.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_search_digger_bodies_name">
		<text>Prohledej kopáèovo tìlo</text>
	</string>
	<string id="gar_story_search_digger_bodies_text">
		<text>Prohledej kopáèovo tìlo kvùli informacím o Tesákovi.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bandit_reward_name">
		<text>Vyzvedni si u Zuba odmìnu</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bandit_reward_text">
		<text>Zajdi za kupcem Zubem a vyzvedni si odmìnu za vyèištìní blešího trhu.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bandit_secret_name">
		<text>Seber zbraò ze skrıše v anomálii</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bandit_secret_text">
		<text>Seber zbraò ze skrıše v anomálii, o které mluvil Jóga.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_captive_reward_name">
		<text>Seber koøist ze skrıše</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_captive_reward_text">
		<text>Seber koøist ze staré skrıše, kterou pouívali kopáèi osvobození z koncentraèního tábora.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_more_reward_name">
		<text>Øekni si Jógovi o odmìnu</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_more_reward_text">
		<text>Øekni si Jógovi o vyšší odmìnu za vyèištìní blešího trhu.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_aceg_scientific_outfit_name">
		<text>Najdi informace o vyztuené neprùstøelné vestì</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_aceg_scientific_outfit_text">
		<text>Pøines Prùzraènımu lahev chlastu a jisté informace o vyztuené neprùstøelné vestì. Vımìnnou za to ti nainstaluje podobné vylepšení do tvé vesty.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_bdfh_scientific_outfit_name">
		<text>Najdi informace o zaštítìní pro kombinézy</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_bdfh_scientific_outfit_text">
		<text>Prùzraènej nikdy o psi-záøení neslyšel, ale pokud mu poskytneš potøebné informace, mohl by na nìjakém obleku sestrojit a zprovoznit systém, kterı by nositele pøed emisemi chránil.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_fh_scientific_outfit_name">
		<text>Najdi informace o uzavøeném dıchacím modulu</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_fh_scientific_outfit_text">
		<text>Prùzraènej, technik banditù, dokáe sestavit libovolnou modifikaci. Aby ale mohl vyrobit uzavøenı dıchací systém, potøebuje dodateèné informace.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_redemption_name">
		<text>Získej zpìt své vìci</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_redemption_text">
		<text>Získej zpìt své vìci od banditù u blešího trhu</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_1_name">
		<text>Pøines Chaser 13</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_1_text">
		<text>No jde o tohle: jeden z našich chytnul nìjakıho kopáèe a vzal ho na procházku k anomáliím. Oba zakalili, co mì nijak nevadí, ale ten mizera si ode mì pujèil Chasera a já chci tu bouchaèku zpátky. Pokud mi ji pøineseš, bylo by to fajn.</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_2_name">
		<text>Najdi modifikovanou zbraò</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_2_text">
		<text>Hele, brácho, nìco bys pro mì mohl udìlat. Sedìli jsme u Limpida, dìlal zrovna na fakt dobrı bouchaèce pro jednoho tıpka, modifikovanı a na pùdu. No ale ten tıpek se moc nepohodl s našim šéfem, tak nám Joga øekl, a se o nìj postaráme. Jo, v pohodì jsme ho nahnali do jednı anomálie, ale ta bouchaèka tam furt je. Pøines mi ji a já se postarám, aby ti Zubatej dal nìjakou odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_3_name">
		<text>Dones láhev kozácké vodky</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_3_text">
		<text>Hele, kámo, pøines mi nìjakej chlast, jo? Ale ne takovı sraèky, co pijou všichni ostatní. Schoval jsem si pár flašek dobrıho chlastu, ale na blbım místì, teï tam sám jít nemùu. Tak mi pro nì zajdi a dej si bacha, aby tì nikdo nevidìl, jo?</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_4_name">
		<text>Pøines bundu zelenáèe</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_4_text">
		<text>Z Kordónu sem nedávno pøilezl jeden chlap, takovej ten typ otravnıho zelenáèe. Všem vyprávìl o svı magickı bundì, která prej vydrí kadou anomálii. Prej nezavøel hubu, ani kdy ho chytili banditi, tak ho z legrace nahnali do anomálie. A hele, mìl pravdu. Bunda pøeila anomálii bez jedinıho škrábance. On ne. Ale mnì by se taková bunda hodila, take kdy mi ji pøineseš, vydìláš na tom.</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_5_name">
		<text>Pøines podepsanou pistoli</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_5_text">
		<text>Jo, s nìèím bys mi mohl pomoct. Mìl jsem pistoli, nic zvláštního, ale dostal jsem ji od dìdeèka. No, a ztratil jsem ji. Orali jsme se a rozhodli jsme se, e pùjdem trochu prudit bandity. Kdy se setmìlo, vplazili jsme se do tábora, kterej jsme si pøes den vybrali, a zaèali vøískat jako mutanti. No, jene v tom táboøe nebyli ádní banditi, místo toho na nás nabìhli dva upíøi. Sotva jsem se odtamtud dostal ivej, ale bouchaèka mi tam vypadla!</text>
	</string>
</string_table>
