<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="yan_actor_destroy_wave1">
		<text>Místo, kde se objevují zombie</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_destroy_wave1_name">
		<text>Nedovol zombiím pøiblíit se ke stalkerùm na støeše.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_destroy_wave1_text">
		<text>Kryj stalkery na støeše, aby mohli opravit instalaèní ventil. Nedopus, aby k nim na støechu pronikly zombie!</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_destroy_wave2">
		<text>Místo, kde se objevují zombie</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_destroy_wave2_name">
		<text>Nedovol zombiím pøiblíit se ke stalkerùm v hangáru</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_destroy_wave2_text">
		<text>Kryj stalkery v hangáru, aby mohli opravit instalaèní ventil. Nedopus, aby k nim do hangáru pronikly zombie!</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_defence">
		<text>Braò základnu vìdcù</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_defence_name">
		<text>Braò základnu vìdcù</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_defence_text">
		<text>Braò základnu vìdcù</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_science">
		<text>Dokud budou zombie útoèit, vìdci nechají dveøe od svého bunkru zablokované. Odraz útok zombií a bì si dovnitø bunkru promluvit s vìdci.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_science_name">
		<text>Promluv si se Sacharovem</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_science_text">
		<text>Støelec se vydal navštívit vìdce v Jantaru. Bì do Jantaru a promluv si s profesorem Sacharovem. Tøeba bude vìdìt, kde Støelce najít.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_red_forest">
		<text>Cesta do Rudého lesa je volná</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_red_forest_name">
		<text>Jdi do Rudého lesa</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_red_forest_text">
		<text>Podaøilo se vám opravit a stabilizovat chladicí stanici, take psychické záøení se pohybuje na minimu. Cesta do Rudého lesa je volná. Jdi do Rudého lesa – pøesnì tam má namíøeno i Støelec.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_stalker">
		<text>vıchozí text</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_stalker_name">
		<text>vıchozí text</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_stalker_text">
		<text>vıchozí text</text>
	</string>
	<string id="yan_main_quest_line">
		<text>Nedopus smrt opraváøského tımu</text>
	</string>
	<string id="yan_main_quest_line_name">
		<text>Udruj pozici!</text>
	</string>
	<string id="yan_main_quest_line_text">
		<text>Udruj pozici!</text>
	</string>
	<string id="yan_otnesti_doc_saharavy">
		<text>Dones dokumenty Sacharovi</text>
	</string>
	<string id="yan_otnesti_doc_saharavy_name">
		<text>Dones dokumenty Sacharovi</text>
	</string>
	<string id="yan_otnesti_doc_saharavy_text">
		<text>Dones dokumenty Sacharovi. Snad z nich vyète, proè z Jantaru vycházejí tak silné psychické emise.</text>
	</string>
	<string id="yan_proriv_k_ystanovke">
		<text>Dostaò se k zaøízení</text>
	</string>
	<string id="yan_proriv_k_ystanovke_name">
		<text>Dostaò se k továrnì</text>
	</string>
	<string id="yan_proriv_k_ystanovke_text">
		<text>Okolí továrny je plné zombií. Pøidej se k Levaèkovi a spolu s jeho skupinou se probojuj dovnitø. Ale pospíchej – úroveò psi-záøení mùe kadou minutou vystoupat na kritickou hodnotu.</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_doc">
		<text>Najdi dokumenty</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_doc_name">
		<text>Najdi PDA s dokumenty</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_doc_text">
		<text>Jistá skupina stalkerù našla v okolí továrny dùleité dokumenty. S jejich pomocí by mohl Sacharov odhalit zdroj psi-záøení v Jantaru. Signál skupiny se odmlèel nìkde poblí vchodu do továrny. Najdi PDA s dokumenty.</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_levsha">
		<text>Setkej se s Levaèkou</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_levsha_name">
		<text>Setkej se s Levaèkovou skupinou</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_levsha_text">
		<text>Skupina stalkerù se chystá probít skrz továrnu, dokud je psi-záøení na nízké hladinì. Setkej se s Levaèkou, jejich velitelem.</text>
	</string>
	<string id="yan_repair_defend">
		<text>Zaujmi pozici na støeše hangáru</text>
	</string>
	<string id="yan_repair_defend_name">
		<text>Následuj stalkera na støechu hangáru</text>
	</string>
	<string id="yan_repair_defend_text">
		<text>Levaèka rozkázal, aby se všichni pøipravili na svá místa. Následuj stalkera na støechu a zaujmi tam pozici.</text>
	</string>
	<string id="yan_recover_item_1_name">
		<text>Pøines Šarlatovou kvìtinu</text>
	</string>
	<string id="yan_recover_item_1_text">
		<text>Pomoz mi, oldáku. V Zónì se dá najít artefakt, kterımu se øíká Šarlatová kvìtina. Stalkerùm je k nièemu, ale enskı se z nìj mùou zbláznit. Mám domluvenı rande a øíkám si, e kdy jí tu kvìtinu pøinesu, tak urèitì zaboduju. Proto se v tı zatracenı Zónì ještì poflakuju, prej tady nìkde ten artefakt byl. Vypadá jako magická kytka, která záøí ve dne v noci. Pøines mi ten artefakt a já se postarám, aby se ti to vyplatilo!</text>
	</string>
	<string id="yan_recover_item_2_name">
		<text>Pøines granát suvenır</text>
	</string>
	<string id="yan_recover_item_2_text">
		<text>Hele, nìco bych potøeboval. Ztratil jsem suvenır, kterej vypadá jako granát… ale není to granát… No teda je, ale cviènej. To je fuk, prostì mi ho najdi. Myslím, e vím, kde bys ho mohl najít. Byl jsem zrovna v továrnì, kdy se to stalo… mozek se mi celej pomotal a málem jsem zapomnìl, kdo jsem! Kdy jsem se vzpamatoval, byl jsem tady, take bych øekl, e granát bude furt v továrnì. Pøines mi ho!</text>
	</string>
</string_table>
