<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="red_artefact_huntesr_capture_smart_name">
		<text>Braò stalkery na cestì k Zónì anomálií</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_huntesr_capture_smart_text">
		<text>Braò stalkery na cestì k Zónì anomálií</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_huntesr_defend_smart_name">
		<text>Braò stalkery v Zónì anomálií</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_huntesr_defend_smart_text">
		<text>Braò stalkery v Zónì anomálií</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_allyes_attack_name">
		<text>Kryj oldáky</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_allyes_attack_text">
		<text>oldáci útoèí na bandity na druhé stranì øeky. Poskytni jim krycí palbu a pomoz jim dosáhnout vytyèenıch pozic.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_allyes_name">
		<text>Zniè bandity</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_allyes_text">
		<text>Banditù je pøíliš mnoho - brání oldákùm v pøekroèení mostu. Zabij tolik banditù, kolik dokáeš.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_bridge_name">
		<text>Kryj oldáka u ovládacího panelu</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_bridge_text">
		<text>Jeden oldák pronikl a k ovládacímu panelu mostu. Kryj ho palbou, aby mohl spustit most.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_go_to_positon_name">
		<text>Zaujmi palebnou pozici</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_go_to_positon_text">
		<text>Zaujmi palebnou pozici v prvním patøe vrátnice. To nabízí nejlepší místo k odstøelování banditù.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_kill_sniper_name">
		<text>Zlikviduj odstøelovaèe na kopci</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_kill_sniper_text">
		<text>Odstøelovaèi mají vıhled na ovládací panel mostu - dokud jsou naivu, oldákùm se nepodaøí most spustit. Zlikviduj odstøelovaèe na kopci.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_talk_with_comander_name">
		<text>Promluv si s Lebedìvem</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_talk_with_comander_text">
		<text>Most je spuštìnı a cesta do Limansku je volná. Promluv si s Lebedìvem.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_wait_for_allyes_name">
		<text>Poèkej na pøíchod skupiny stalkerù</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_wait_for_allyes_text">
		<text>Poèkej na pøíchod skupiny stalkerù</text>
	</string>
	<string id="red_bring_compass_name">
		<text>Dones Lesníkovi kompas</text>
	</string>
	<string id="red_bring_compass_text">
		<text>Díky kompasu se Lesník pøed nìkolika dny vymotal z prostorové kapsy. Tento artefakt by se mohl opìt hodit, tentokrát pøi záchranì ztracené skupiny oldákù. Dones kompas Lesníkovi.</text>
	</string>
	<string id="red_find_compass_name">
		<text>Najdi artefakt kompas</text>
	</string>
	<string id="red_find_compass_text">
		<text>Lesník našel jedineènı artefakt v jedné prostorové anomálii, která se velmi podobá prostorové kapse poblí vojenskıch skladiš, v ní uvízli oldáci. Na cestì domù však Lesníka pøepadli banditi a okradli jej. Najdi kompas.</text>
	</string>
	<string id="red_find_forester_name">
		<text>Promluv si s Lesníkem</text>
	</string>
	<string id="red_find_forester_text">
		<text>Lesník ije v opuštìné chatrèi. Snad by ti mohl pomoci najít cestu do Limansku. Promluv si s ním.</text>
	</string>
	<string id="red_find_teleport_name">
		<text>Najdi prostorovou anomálii</text>
	</string>
	<string id="red_find_teleport_text">
		<text>V PDA ztracené skupiny byly nìjaké poznámky o cestì skrz Rudı les. V jeho hlubinách se nachází prostorová anomálie vedoucí k chıši na okraji lesa. Právì tam ije Lesník. Najdi prostorovou anomálii.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalker_bring_map_name">
		<text>Pøines PDA s mapou Rudého lesa</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalker_bring_map_text">
		<text>Pøines PDA s mapou Rudého lesa</text>
	</string>
	<string id="red_go_to_signal_sos_name">
		<text>Odpovìz na nouzové volání</text>
	</string>
	<string id="red_go_to_signal_sos_text">
		<text>Cesta Rudım lesem k Lesníkovì domu je neznámá. Z Rudého lesa ale vychází nouzové volání. Odpovìz na nì.</text>
	</string>
	<string id="red_help_with_bridge_name">
		<text>Pomoz Jasné obloze dobıt most</text>
	</string>
	<string id="red_help_with_bridge_text">
		<text>Drustvo oldákù se blíí k mostu do Limansku. Budou muset projít pøes území banditù, take tam bude záhy pìknì horko. Pomoz Jasné obloze spustit most do Limansku.</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_destroy_ambush_name">
		<text>Odraz pøepadení</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_destroy_ambush_text">
		<text>Støelce kryje skupina stalkerù. Odraz pøepadení.</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_strelok_name">
		<text>Zastav Støelce</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_strelok_text">
		<text>Støelec zabìhl do tunelu. Bì za ním a zabraò mu v proniknutí do støedu Zóny.</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_talk_csky_name">
		<text>Zastav Støelce</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_talk_csky_text">
		<text>Støelec nemùe bıt daleko, bude tak do 100 metrù. Doeò ho.</text>
	</string>
	<string id="red_stalker_reinforced_name">
		<text>Dobuï starı dùl</text>
	</string>
	<string id="red_stalker_reinforced_text">
		<text>Dobuï starı dùl. Nachází se v nìm spousta anomálií, ale rovnì mnoho vzácnıch artefaktù.</text>
	</string>
	<string id="red_go_to_military_base_name">
		<text>Jdi na armádní základnu</text>
	</string>
	<string id="red_go_to_military_base_text">
		<text>Na armádní základnì je silnı vysílaè, kterı bychom mohli vyuít k odvysílání zprávy drustvu ztracenému v prostorové kapse u Limansku. Jdi na armádní základnu.</text>
	</string>
	<string id="red_find_enter_to_anomal_place_name">
		<text>Dostaò se k oblasti anomálií</text>
	</string>
	<string id="red_find_enter_to_anomal_place_text">
		<text>PDA ztracené skupiny obsahuje nìkolik poznámek o cestì skrz Rudı les. V jeho hlubinách se nachází prostorová anomálie, která vede ke staré chıši na kraji lesa. Tam ije Lesník. Najdi prostorovou anomálii.</text>
	</string>
	<string id="red_find_signals_on_military_name">
		<text>Zachy rádiové vysílání</text>
	</string>
	<string id="red_find_signals_on_military_text">
		<text>Lesník zachycuje nesrozumitelné útrky rádiové komunikace od neidentifikované skupiny, která byla uvìznìna v podivné anomálii velmi blízko Limansku. Tato skupina by mohla znát alternativní cestu do Limansku. Bì k armádním skladištím a najdi vhodné místo pro zachycení zøetelnìjšího signálu.</text>
	</string>
	<string id="red_take_red_forest_map_pda_name">
		<text>Seber PDA</text>
	</string>
	<string id="red_take_red_forest_map_pda_text">
		<text>PDA jednoho mrtvého stalkera je stále aktivní. Mohlo by obsahovat cenné informace o Rudém lese. Seber to PDA.</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_1_name">
		<text>Pøines PDA s mapou Rudého lesa</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_1_text">
		<text>Hele, potøebovali bychom pomoct. Potøebujem pøesnou mapu Rudıho lesa. Prej se pár skupin stalkerù pokoušelo les prozkoumat, ale vìtšina z nich zmizela. Najdi jejich poznámky a pøines mi je.</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_2_name">
		<text>Pøines tankistickı kulomet</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_2_text">
		<text>Mám pro tebe kšeft. Od Lesáka jsem slyšel, e je hluboko v lese starej sovìtskej tank. Nikdo neví, jak se tam dostal, objevil se bìhem jednı mocnı emise. No a hlavnì je v podstatì v poøádku. Jasnì, jezdit se s ním nedá, ale mohl bys odmontovat kulák, kterej má na vìi. Pøines mi ten kulomet a já se ti dobøe odmìním.</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_3_name">
		<text>Pøines experimentální zaøízení</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_3_text">
		<text>Mohl bys mi nìco sehnat. Testovali jsme pro vìdátory jeden prototyp, malı zaøízení na mìøení síly anomálií. Zatím není skoro k nièemu, trvalo jim dva dny, ne nás vùbec nauèili, jak s tím krámem zacházet. Sbírali jsme data u starıho dolu, kdy se najednou nìco stalo. Nìco na nás zaútoèilo... zaèaly na nás lítat všechny krámy v okolí, já byl jedinej, kdo se odtamtud dostal ivej. To zaøízení tam zùstalo u nìkterıho z chlapù, ty lítající vìci je strèily do anomálií. Ta vìc, co na nás zaútoèila, tam dole ještì asi bude, take nebude snadnı ten pøístroj získat, ale pokud to dokáeš, dostaneš slušnou odmìnu.</text>
	</string>
</string_table>
