<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_val_box_01_2">
		<text>Bedna ve sklepì</text>
	</string>
	<string id="st_val_box_01_2_descr">
		<text>Svoje vìci jsem si uloil ve sklepì, za dveøe s varovnım znamením. Teï nemám èas, ale nìkdy si je urèitì vyzvednu.</text>
	</string>
	<string id="st_val_electric_box_01">
		<text>Skrıš v pojistkové skøíni</text>
	</string>
	<string id="st_val_electric_box_01_descr">
		<text>Udìlal jsem si šikovnou malou skrıš v pojistkové skøíni ve druhém poschodí opuštìné továrny. Poèkám, a budu mít víc artefaktù, pak je všechny vyzvednu a prodám.</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_o1_base_free">
		<text>Skrıš na slepém konci kolektoru</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_o1_base_free_descr">
		<text>Náhodou jsem zjistil, kde je pod základnou slepı konec kolektoru. Vypadá to jako dobrá skrıš, tak jsem si v jednom køíení potrubí ulil pár vìcí.</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_02">
		<text>Skrıš v trubce</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_02_descr">
		<text>Udìlal jsem si skrıš v jedné trubce v prvním poschodí opuštìné továrny, hned u schodištì.</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_02_0000">
		<text>Potrubí pod cisternou</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_02_0000_descr">
		<text>Kdy jsem šel kolem statku, povìsili se na mì nìjací èokli, tak jsem strèil zboí do potrubí pod cisternou a vypadl jsem. Vyzvednu si to, a budu moct.</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_valve_01_01">
		<text>Skrıš v továrnì</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_valve_01_01_descr">
		<text>Mám bezva skrıš v opuštìné továrnì. Je hned naproti vchodu, v tom køíovém dílu s ventilem. Snadno se to splete s nìjakım jinım, protoe vypadají jeden jako druhej.</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_01">
		<text>Bágl v kabinì</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_01_descr">
		<text>Mìl bych si zajít pro ten bágl, kterı jsem nechal na pøedním sedadle v kabinì pøevráceného traktorového tahaèe. Musel jsem ho tam tuhle nechat, kdy mì honili.</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_01_free_base">
		<text>Skrıš pod jedlí</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_01_free_base_descr">
		<text>Mìl bych si dobøe zapamatovat, pod kterou jedli jsem zahrabal koøist. Je to kousek od vchodu do kolektoru, ale jinak ta jedle není nijak vıjimeèná.</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02">
		<text>Bágl na stromì</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_descr">
		<text>Všichni si zahrabávají vìci, tak jsem si povìsil bágl na strom. Vsadím se, e nahoru se nikdo nepodívá!</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_02">
		<text>Tajná skrıš pod støechou</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_02_descr">
		<text>O svou skrıš se nebojím. I kdyby se ji nìkdo snail najít, museli by pøeskákat mezi paprsky jako veverka, aby se k ní dostali.</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_03">
		<text>Skrıš ve vìi</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_03_descr">
		<text>Øekl jsem parákovi, e jsem cestou ztratil bágl, a ten blb mi to seral i s navijákem. Místo toho jsem si ho schoval nahoøe ve vodárenské vìi. Poøád tam na mì èeká.</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_2">
		<text>Bágl ve vıtahu</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_2_descr">
		<text>Kolem se poøád støílí, tak jsem nemìl moc èasu, abych si poøádnì schoval vìci. Šoupl jsem je do díry pod prknem. Vyzvednu si je, a se mi to bude hodit.</text>
	</string>
	<string id="st_val_instrument_case_01">
		<text>Zámeènickı kuføík</text>
	</string>
	<string id="st_val_instrument_case_01_descr">
		<text>Našel jsem kuføík s náøadím po nìjakém zámeèníkovi a schoval jsem si do nìj na èas své "poklady". A budu moct, odnesu si je do bezpeènìjší skrıše.</text>
	</string>
	<string id="st_val_seif_01">
		<text>Sejf v továrnì</text>
	</string>
	<string id="st_val_seif_01_descr">
		<text>Pokud tohle nìkdo ète, znamená to, e jsem natáhl baèkory. Take, co se tıèe mé skrıše v sejfu, rád bych ti øekl tohle - doufám, e se do ní nikdy nedostaneš, parchante!</text>
	</string>
	<string id="st_val_seif_02_descr">
		<text>Nebyl jsem si jistı, jestli se z té mizérie dostanu se zdravou kùí, a tak jsem si schoval vìci v rezavém sejfu na opuštìném statku. Teï je vhodná doba si je vyzvednout.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_log_01">
		<text>Paøez na ostrovì</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_log_01_descr">
		<text>Jeden mùj kamarád mìl spoustu hezkıch vìcí, kdy ho na blatech pøepadli. Sice to nepøeil, ale aspoò mi stihl øíct, e si èást koøisti schoval do vykotlaného paøezu kousek od antény. Rád bych se tam nìkdy stavil a sebral to.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_log_01_1">
		<text>Ztrouchnivìlı padlı kmen</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_log_01_1_descr">
		<text>Nevìøím svému parákovi. Myslím, e se ze mì pokusí udìlat vola, a tak si pøed ním schovávám koøist. Udìlal jsem si skrıš u mostu na ostrov, v jednom shnilém kusu døeva. Doufám, e mi ji nenajde.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01">
		<text>Ztrouchnivìlı paøez</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_descr">
		<text>Tuhle jsem zdrhal pøed divoèákem a šoupl jsem si vìci do díry ve vykotlaném paøezu, kousek od starého statku.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_0000">
		<text>Paøez pod kopcem</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_0000_descr">
		<text>Udìlal jsem si skrıš na úpatí kopce, pod starım paøezem. Je to dobrá schovka - jen doufám, e mi bude poøád pøát štìstí a budu do ní mít co nosit.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_1">
		<text>Paøez u plošiny</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_1_descr">
		<text>Všiml jsem si, e Kolja obèas chodí k jednomu paøezu na ostrovì. Vsadím boty, e tam má nìkde skrıš. Poèkám, a ukoøistí ještì nìco hezkého, a èasem mu ji zajdu vybrat.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_zaz968">
		<text>Starı záporoec</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_zaz968_descr">
		<text>Jen a si ti blbí chudáci pìknì lámou hlavu, kam se jim podìly všechny vìci! Ha-ha-ha! Jo jo, schoval jsem je do malého starého záporoce kousek od bainy. Vsadím se, e tam je nikdo hledat nebude.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_electric_box_01">
		<text>Pojistná skøíò v továrnì</text>
	</string>
	<string id="st_yan_electric_box_01_descr">
		<text>Koukal jsem se, co má Andrej v PDAèku, a napsal si tam, e kdy se zaèal hroutit "mozkomlejnek", udìlal si skrıš v rozdrbané staré pojistné skøíni ve fabrice.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_electric_box_02">
		<text>Pøístrojová deska u transformátoru</text>
	</string>
	<string id="st_yan_electric_box_02_descr">
		<text>Kdy zaèala celá továrna vypadávat, nacpal jsem všechny svoje vìci za panel pøístrojové desky u trafa.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_instrument_case_01">
		<text>Kuføík v továrnì</text>
	</string>
	<string id="st_yan_instrument_case_01_descr">
		<text>Zašel jsem do hangáru a objevil jsem tam takovı kuføík na nástroje.  Nìco v nìm chøestilo, ale zrovna jsem nemìl moc èasu to zkoumat, a tak jsem se nepodíval - nechal jsem si to na pøíštì.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_instrument_case_01_0000">
		<text>Malı kuføík v náklaïáku</text>
	</string>
	<string id="st_yan_instrument_case_01_0000_descr">
		<text>Hezké místo na skrıš - pøímo mezi kabinou a postelí v náklaïáku. Místní zombálové a radiace mu poskytují slušnou pøirozenou ochranu.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_pipe_01">
		<text>Skrıš u plotu</text>
	</string>
	<string id="st_yan_pipe_01_descr">
		<text>Zahrabal jsem si takovou malièkost u køíení dvou potrubí u stavaøského auta, hned vedle plotu.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_pipe_02">
		<text>Pár malièkostí v potrubí</text>
	</string>
	<string id="st_yan_pipe_02_descr">
		<text>Nejcennìjší zboí jsem si vzal s sebou a zbytek jsem zašoupl do potrubí v té místnosti s dírou v podlaze.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_01">
		<text>Bágl u vchodu</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_01_descr">
		<text>Musel jsem nechat plnı bágl koøisti v rozvalinách, hned vedle vchodu. Zajímalo by mì, jestli u ho nìkdo našel…</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02">
		<text>Skøíò ve ventilaèní šachtì</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_descr">
		<text>Hej, Tony, zapamatuj si koordináty a vztané body - bágl je ve ventilaèní šachtì vedle proraené zdi komplexu. Díkec, Sova.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_0000">
		<text>Bágl pod sedadlem</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_0000_descr">
		<text>Nemìl jsem èas na rozmyšlenou, tak jsem nacpal koøist pod sedadlo øidièe do takové zrezivìlé UAZky.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_0001">
		<text>Skrıš v hnacím ústrojí jeøábu</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_0001_descr">
		<text>Bùh ví, co mì to napadlo, udìlat si skrıš tak blbì vysoko. Teï na ni, sakra, nedošáhnu!</text>
	</string>
	<string id="st_yan_seif_01">
		<text>Skrıš v sejfu</text>
	</string>
	<string id="st_yan_seif_01_descr">
		<text>Mám nejlepší skrıš v celé Zónì. Je to sejf v areálu fabriky.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01">
		<text>Vykotlanı padlı strom</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_descr">
		<text>Schoval jsem si vìci ve vykotlaném padlém stromì vedle "trnu".</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_0000">
		<text>Padlı strom pod kopcem</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_0000_descr">
		<text>Jeliko z továrny furt akorát lezou zombálové, nezbylo mi, ne se rozlouèit s koøistí. Schoval jsem ji do vykotlaného padlého stromu na úpatí kopce.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_stump_01">
		<text>Paøez u vìe</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_stump_01_descr">
		<text>Udìlal jsem si novou skrıš ve vykotlaném paøezu, na tom kopci, co je sloup vysokého napìtí. Všichni si myslí, e se tam chodím kochat vyhlídkou, pitomeèci!</text>
	</string>
	<string id="gar_equipment_pipe_01_ss">
		<text>Hrdlo trubky</text>
	</string>
	<string id="gar_equipment_pipe_01_ss_descr">
		<text>Udìlal jsem si skrıš v hrdle trubky. Je v hromadì radioaktivního odpadu.</text>
	</string>
	<string id="gar_equipment_pipe_02_ss">
		<text>Trubka u motoru</text>
	</string>
	<string id="gar_equipment_pipe_02_ss_descr">
		<text>Hned vedle nefunkèního motoru na Smeáku mám trubku se svıma vìcma.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_cross_1">
		<text>Pod køíem</text>
	</string>
	<string id="st_agr_cross_1_descr">
		<text>Agroprom, køoví, køí. Hrob pod køíem.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_electric_box_02">
		<text>Elektrická skøíòka v dílnì</text>
	</string>
	<string id="st_agr_electric_box_02_descr">
		<text>Ten vymrdanej dehydrátor nás obírá o naše vìci. Hajzl jeden starej. Schovám si pøed ním svoje vìci do elektrickı skøíòky ve druhım patøe.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01">
		<text>Traktor</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0000">
		<text>Auto v garái</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0000_descr">
		<text>Schovávám si vìci do kufru velitelovy káry. Dokud s tím nikam neodjede, jsou mı krámy v bezpeèí.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0001">
		<text>Schránka pod vagónem</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0001_descr">
		<text>Schránka na náøadí pod vagónem v Agropromu.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0002">
		<text>Autobus na zastávce</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0002_descr">
		<text>Schránka na náøadí v autobusu na zastávce, je to poblí základny neutrálù.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_descr">
		<text>Kdy Timmy koneènì opravil traktor, naskákali jsme do nìj a vyjeli jsme si na noèní jízdu. Pak jsme potkali upíra. Museli jsme se urychlenì zdejchout, a tak jsme tam nechali bednu s koøistí.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_pipe_02">
		<text>Trubka v haraburdí</text>
	</string>
	<string id="st_agr_pipe_02_descr">
		<text>Skrıš: zablokovanı vchod v podzemí, uvnitø zahnutı trubky.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_01">
		<text>Batoh nikoho</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_01_0000">
		<text>Základna stalkerù</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_01_0000_descr">
		<text>Musel jsem svùj batoh vyhodit do vìtví toho stromu, jinak by všichni vìdìli, e to já jsem udal Vitaliho. Nejsnáz se k nìmu dá dostat po trubkách ze základny neutrálù.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_01_descr">
		<text>Zahlíd jsem ho na stromì poblí základny Povinnosti, ale nemìl jsem èas pro nìj vylézt.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02">
		<text>Trubka v bainách</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_0000">
		<text>Ztracenı batoh</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_0000_descr">
		<text>Vraceli jsme se z vıletu, odpoèívali jsme mezi balvanama a já tam nìjak zapomnìl svùj batoh. A budu mít èas, vrátím se tam pro nìj.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_0001">
		<text>Rigmanùv batoh</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_0001_descr">
		<text>Musel jsem vylézt a úplnì nahoru tı vìe a tam poèkat, ne odeenete ty zasranı psy. Batoh jsem musel upustit nìkde v køoví.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_descr">
		<text>Mám skrıš v trubce v bainách. Zboí je v batohu.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_seif_01">
		<text>Trezor v køoví</text>
	</string>
	<string id="st_agr_seif_01_descr">
		<text>Snaili jsme se ten trezor plnej krámù protáhnout korytem. Po dešti tam ale bylo tolik bláta, e jsme poøád podkluzovali a padali. Nakonec jsme ho prostì nechali leet a odešli.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_trees_log_01">
		<text>Osamìlá kláda</text>
	</string>
	<string id="st_agr_trees_log_01_0000">
		<text>Velikonoèní vajíèka</text>
	</string>
	<string id="st_agr_trees_log_01_0000_descr">
		<text>Blíej se Velikonoce. Tony chtìl, abysme pro bandu pøipravili pár pøekvapení. Schoval jsem jedno z „velikonoèních vajíèek“ do klády.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_trees_log_01_descr">
		<text>Tak daleko v houští nebude mojí skrıš v kládì nikdo hledat.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_1">
		<text>Trubka v øídicí místnosti</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_1_descr">
		<text>Kdy se odevšad zaèali hrnout mutanci, schoval jsem pár svıch vìcí do trubky a tu jsem odšouchnul.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_2">
		<text>Batoh v anomálii</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_2_descr">
		<text>Kdy jsem pøecházel pøes most, jako na potvoru mi spadl batoh dolù do zamoøenı oblasti. Snail jsem se pro nìj dostat, ale nešlo to.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_3">
		<text>Opuštìnı kredenc</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_3_descr">
		<text>Ten kredenc jsem mìl vdycky rád. Je prostornej. Kdy se na nás vyvalili mutanti, museli jsme utéct a já ho tam nechal.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_4">
		<text>Batoh u mrtvoly</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_4_descr">
		<text>Svinì jedny mutantskı, co trochu pøipomínaly krysy nebo tarbíky, mi roztrhali kámoše na cucky. Sotva jsem vyvázl – díky Bohu, e nedaleko byly schody.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_5">
		<text>Batoh pod schody</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_5_descr">
		<text>Ve vodì pod schody jsem zahlédl velikı èernı batoh. Byl bych tam pro nìj vlezl, kdyby tam nebyla ta podìlaná anomálie.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_cross_2">
		<text>Pod køíem na kopci</text>
	</string>
	<string id="st_esc_cross_2_descr">
		<text>Schoval jsem svı vìci ve falešnım hrobì stalkera na kopci.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_instrument_case_01_ramp">
		<text>Truhla nad mostem</text>
	</string>
	<string id="st_esc_instrument_case_01_ramp_descr">
		<text>Nacpal jsem svı krámy do truhly nad místem, kde se stıkají mostní nosníky. To byl nápad, pøi šplhání jsem vypotil hektolitr vody...</text>
	</string>
	<string id="st_esc_pipe_02_in_crater">
		<text>Trubka pod padlım stromem</text>
	</string>
	<string id="st_esc_pipe_02_in_crater_descr">
		<text>Svùj tábor jsme rozbili nedaleko vesnice zelenáèù. Skryl jsem tam své vìci do trubky pod padlım stromem. Vyzvednu si je pozdìji.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_pipe_03_in_crater">
		<text>Trubka v tunelu</text>
	</string>
	<string id="st_esc_pipe_03_in_crater_descr">
		<text>Házeli jsme do anomálií všelijakı haraburdí a omylem jsme tam hodili i trubku napìchovanou naším lupem. Furt tam ještì leí a sbírá prach...</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_in_chimney">
		<text>Batoh v rouøe u kamen</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_in_chimney_descr">
		<text>Ještì kdy jsem tu byl novej, udìlal jsem si skrıš v rouøe od starıch kamen. U si ani nepamatuju, co jsem tam nechal.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_natree">
		<text>Skrıš na stromì</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_natree_descr">
		<text>Z tohodle stromu jsem pozoroval parkovištì vozidel, a tak jsem tam rovnou schoval i svùj batoh. Nejsnáz se tam vyleze po vìtvi ze stránì.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_pod_train">
		<text>Pod lokomotivou</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_pod_train_descr">
		<text>Velitel nám rozkázal, abychom okamitì naklusali na pomoc Nikolajevovì skupinì. Take jsem narychlo schoval svùj batoh pod lokomotivu, hned u náspu.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_02_inbush">
		<text>Batoh za keøem</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_02_inbush_descr">
		<text>Jednou v noci na nás nabìhli banditi a zaèali se s náma støílet. Netrvalo to dlouho a museli jsme se zdejchnout, take jsem nacpal svùj batoh mezi nìjakı kameny schovanı za keøem.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_02_natree">
		<text>Batoh pod døívím</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_02_natree_descr">
		<text>Pøikryl jsem své vìci nìjakım tím døívím. Jsou hned vedle dvoupatrové budovy naproti statku.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03">
		<text>Trezor v trubce</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03_0000">
		<text>Trezor na základnì</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03_0000_desc">
		<text>Zil si svı vìci schovává do trezoru na základnì neutrálù v Kordonu.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03_descr">
		<text>Zaloil jsem si s Koljanem takovou malou schovku v trezoru na Smetišti, kousek od vesnice zelenáèù.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_log_01">
		<text>Vıdu v kládì</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_log_01_descr">
		<text>Zaútoèili na mì psi, take jsem nemìl moc na vıbìr – schoval jsem si vìci do prasklı klády uprostøed pole a utekl jsem do tábora.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_log_02">
		<text>Skrıš v kládì</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_log_02_descr">
		<text>Objevil jsem souøadnice skrıše jednoho mrtvıho stalkera – je to uvnitø klády za statkem.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_01">
		<text>Paøez v jedlovém lese</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_01_descr">
		<text>S kámošem jsme si schovali naší skromnou koøist do starıho paøezu mezi nìkolika jedlema.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_01_penb_syn_trader">
		<text>Paøez u vesnice</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_01_penb_syn_trader_descr">
		<text>Nechtìlo se mi schovávat vìci moc daleko, tak jsem si prostì vybral první solidní paøez od vesnice zelenáèù, ve kterım byla díra. Takhle to snadno najdu.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_02">
		<text>Paøez v lese</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_02_descr">
		<text>Sidoroviè po nás chtìl, abysme pøipravili schránku vedle stanovištì hlídajícího vıchod ven, nejspíš pro nìjakıho nováèka. Nasoukali jsme to všechno pod paøez u kopce.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_03">
		<text>Paøez v Kordonu</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_03_descr">
		<text>Cestou na Smetištì jsem všechno schoval do paøezu v lese, aby ze mì banditi nic nevymlátili.</text>
	</string>
	<string id="st_found_new_treasure">
		<text>Získány informace o skrıši:</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_01">
		<text>Elektrická skøíòka v odpadcích</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_01_descr">
		<text>Odloil jsem si pár vìcí stranou, abych je mohl pozdìji prodat na bleším trhu. Jsou v elektrickı skøíòce hned vedle kabiny spadlého jeøábu.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_02">
		<text>Rozvodná skøíò pod barabiznou</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_02_descr">
		<text>U se nemùu doèkat, a prodám tu vìcièku, co jsem si schoval do rozvodnı skøínì pod nedalekou barabiznou.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_02_ss">
		<text>Elektrická skøíòka na skládce</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_02_ss_descr">
		<text>Lup je ukrytej pod krytem elektrickı skøíòky v jednı hromadì na skládce.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_pipe_02">
		<text>Trubka na Smetišti</text>
	</string>
	<string id="st_gar_pipe_02_descr">
		<text>Ukryl jsem si vìci do odøíznutı trubky, aby mi je nikdo nemohl sebrat.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_pipe_05">
		<text>Trubka u paty jeøábu</text>
	</string>
	<string id="st_gar_pipe_05_descr">
		<text>U paty spadlıho jeøábu leí trubka. Schoval jsem si do ní nìkolik cetek na horší èasy, jen kdyby nìco.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02">
		<text>Batoh pod jedlí</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_1_ss">
		<text>Batoh v kabinì jeøábu</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_1_ss_descr">
		<text>Schoval jsem si batoh do kabiny jeøábu, kdy ještì stával. Teï spadl a já se tam nemùu dostat.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_descr">
		<text>Dokud mi nepøestane hoøet za patama, mùj batoh bude muset zùstat schovanej pod touhle jedlí.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_ss">
		<text>Úkryt pøed nepøáteli</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_ss_descr">
		<text>Nasoukal jsem svùj batoh do haldy radioaktivního odpadu, aby nepadl do rukou nepøíteli.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_03">
		<text>Vìci na skládce</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_03_descr">
		<text>Zastrèil jsem svı vìci pod betonovou desku vedle radioaktivního vrakovištì. Mìl bych si je co nejdøív vyzvednout, ne je najde nìkdo jinej.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_04">
		<text>Støecha lokomotivy</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_04_descr">
		<text>Nechal jsem svùj batùek leet na støeše lokomotivy. Zespodu tam není vùbec vidìt, ale pøitom se tam dá z náspu dobøe vylézt.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_seif_01">
		<text>Trezor v kalui</text>
	</string>
	<string id="st_gar_seif_01_descr">
		<text>Pochybuju, e by se nìkdo pokoušel vykopat zapadlej trezor z takovıhle kalue. Je to dobrı místo pro doèasnı skladování.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_seif_03">
		<text>Trezor pod nosníkem</text>
	</string>
	<string id="st_gar_seif_03_descr">
		<text>Schoval jsem si koøist do trezoru poblí cedule Pozor radioaktivita. Tam by se jí pokoušel ukrást jenom sebevrah.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_01">
		<text>Díra v kládì</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_01_descr">
		<text>Ukrıvám si vìci do díry v kládì. Je to kousek od koncentraèního tábora.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_02">
		<text>Kláda za dubem</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_02_descr">
		<text>Koljan mi poslal echo – prej e si Koukol schovává krámy do díry v kládì za jedním uschlım dubem. </text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_03">
		<text>Kláda v køoví</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_03_descr">
		<text>Napìchoval jsem svı cetky do klády a tu jsem odtáhl do køoví. Tam by mìla bejt v bezpeèí pøed cizími zraky.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_01">
		<text>Trestancova skrıš</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_01_descr">
		<text>Jeden z kopáèù se snail prchnout i s nakradenıma vìcma, ale Ovèák a pár chlapù ho dohonili. Rozsekali ho na madìru, ale ty vìci nenašli. To akorát já vím o tom paøezu, kterej kopáèi pouívají jako skrıš.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_03">
		<text>Osamìlá skrıš</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_03_descr">
		<text>Zøídil jsem si skrıš v osamìlém paøezu – jen pro pøípad, e by se mì nìkdo z vlastních rozhodl okrást.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_04">
		<text>Úkryt u základny</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_04_descr">
		<text>Teda nevím co ostatní, ale já svı vìci schovávám hezky Jógovi pod nosem – pod starej paøez hned vedle plotu.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_zaz968">
		<text>Bílı Zaporoec</text>
	</string>
	<string id="st_gar_zaz968_descr">
		<text>Jednoho dne pøijde Jóga o nadvládu nad Smeákem. V ten den vyhrabu svı vìci z toho bílıho Zaporoce a se Smeákem se navdy rozlouèím. </text>
	</string>
	<string id="st_hos_electric_box_02">
		<text>Elektrická skøíòka v nemocnici</text>
	</string>
	<string id="st_hos_electric_box_02_descr">
		<text>S parákama jsme si zøídili úkryt v elektrickı skøíòce na prvním patøe nemocnice.</text>
	</string>
	<string id="st_hos_rucksack_01">
		<text>Batoh pod schody</text>
	</string>
	<string id="st_hos_rucksack_01_descr">
		<text>Kdy jsme útoèili na druhı patro, potøebovali jsme si odloit všechny pøebyteènosti.</text>
	</string>
	<string id="st_hos_seif_01">
		<text>Barikády v hale</text>
	</string>
	<string id="st_hos_seif_01_descr">
		<text>Dostal jsem se do hustı pøestøelky a uvízl jsem v hale na druhım patøe nemocnice. Musel jsem si schovat vìci do starıho trezoru v barikádì.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_electric_box_01">
		<text>Kanalizaèní trubka</text>
	</string>
	<string id="st_lim_electric_box_01_2">
		<text>Elektrická skøíòka v Rádiové vlnì</text>
	</string>
	<string id="st_lim_electric_box_01_2_descr">
		<text>Kdy jsme dobıvali budovu institutu, narazil jsem na nìèí schránku v elektrickı skøíòce na balkónì. Museli jsme ale chvátat, nestihl jsem to pobrat.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_electric_box_01_descr">
		<text>Zahlídl jsem nìèí vìci v trubce od kanálu. A zase pùjdeme kolem, vyzvednu si je.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_instrument_case_01">
		<text>Tlumok ve vıklenku</text>
	</string>
	<string id="st_lim_instrument_case_01_1">
		<text>Tlumok v podkroví</text>
	</string>
	<string id="st_lim_instrument_case_01_1_descr">
		<text>Dva dny jsme odráeli ustaviènı útoky. Ke konci u nás zahnali a na støechu, ale v tu chvíli koneènì dorazily posily. V jenom vıklenku jsem zahlídl tlumok, jenome jsem si ho zapomnìl vzít.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_instrument_case_01_descr">
		<text>Zrovna jsme procházeli dvorem, kdy jsem si všiml malı bedny u plotu.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02">
		<text>Trubka pod UAZem</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_01">
		<text>Za garáemi</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_01_descr">
		<text>Zahlíd jsem nìkoho, jak si schovává krámy za garáema, ale nemìl jsem èas to oèíhnout. Je to ve velkı trubce za stromem.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_2">
		<text>Trubka v kontejneru</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_2_descr">
		<text>Na jednom dvoøe po nás zaèali støílet. Kousek od nás stál kontejner a já jsem si všiml, e uvnitø je trubka s nìjakıma vìcma. Jen co si tu vyøídíme svı povinnosti, vrátím se tam a omrknu to.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_descr">
		<text>Z pod toho UAZu vyèuhoval pytel s nìjakım haraburdím. Nemìl jsem èas si to poøádnì prohlídnout, ale tøeba se tam ještì vrátím - jestli budu naivu.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_01">
		<text>Batoh v odkládací skøíòce</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_01_descr">
		<text>Nacpal jsem bágl nebohıho Konzervy do palubní desky ve starım Moskvièi.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_1">
		<text>Batoh u plotu</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_12">
		<text>Vìci zranìného</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_12_descr">
		<text>Kdy jsme pøelízali zeï, Sanìk to koupil. Musel tam nechat batoh, aby si zachránil prdel.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_1_descr">
		<text>Honili mì, take jsem musel zahodil batoh. Bylo to u plotu nìkde na tìhle souøadnicích.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_2">
		<text>Batoh mrtvého</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_2_descr">
		<text>Stál jsem tìsnì vedle nováèka, kterej schytal granát - na místì zaøval. Dan vzal jeho batoh a strèil ho pod most. Mrtvımu je u k nièemu a nám by se ty vìci mohly hodit.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_seif_03">
		<text>Trezor v garái</text>
	</string>
	<string id="st_lim_seif_03_descr">
		<text>Hledali jsme v garáích únikovou cestu a našli jsme trezor. Nìkdy bysme se mìli vrátit a otevøít ho.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_trees_log_01">
		<text>Napùl zahrabaná kláda</text>
	</string>
	<string id="st_lim_trees_log_01_descr">
		<text>Ještì ne jsem tu svini zabil, vidìl jsem, jak cosi koumá u tı klády za altánem.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_trees_stump_01_1">
		<text>Balíèek v paøezu</text>
	</string>
	<string id="st_lim_trees_stump_01_1_descr">
		<text>Kdy jsme se pøipravovali na útok, všiml jsem si v díøe v tomhle paøezu nìjakıho balíèku.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0000">
		<text>Úkryt u bunkru</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0000_descr">
		<text>Šilhounova banda u mi byla v patách, take jsem si radši schoval svùj lup poblí poklopu od bunkru. Bylo to v bainì nedaleko opuštìnı zastávky vozidel.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0001">
		<text>Malá skøíòka pod stoárem</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0001_descr">
		<text>Všechnu svojí koøist si skládám do skøíòky pod jedním ze stoárù vysokıho napìtí.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0003">
		<text>Skøíòka v kabinì ZILu</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0003_descr">
		<text>Mrzkej Saša odnìkud pøitáh zámeènickou skøíòku. Nacpali jsme do ní pár libùstek a schovali jsme jí v kabinì rezavıho ZILu.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0004">
		<text>Trubka na benzínì</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0004_descr">
		<text>Schoval jsem si pár vìcièek na starı benzínce uprostøed moèálu, do ústí trubky tìsnì vedle ventilu.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0005">
		<text>Trubka v bainì</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0005_descr">
		<text>U mì nebavilo tahat s sebou ty krámy pøi procházení bain, take jsem si je odloil na poloostrovì do ponoøenı trubky s ventilem. Hned se mi chodilo líp, a navíc by v tom rákosí mìly moje vìci bejt v bezpeèí.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0006">
		<text>Batoh v bainách</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0006_descr">
		<text>Sotva jsem vyvázl pøed jednou z tìch bainnıch pøíšer. Za bìhu jsem ale odhodil batoh a nìjak se mi pro nìj nechce vracet.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0007">
		<text>Ponoøenı trezor</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0007_descr">
		<text>Nedaleko zøízenıho mostu je ve vodì ponoøenı trezor. Vloil jsem do nìj všechny své vìci a svou dùvìru.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0008">
		<text>Batoh v rákosí</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0008_descr">
		<text>Kdy jsem bojoval se skupinkou divoèákù v rákosí, radši jsem si odloil batoh. Nepamatuju si ádnej orientaèní bod, mám jenom souøadnice.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0009">
		<text>Odloené artefakty</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0009_descr">
		<text>Ukradl jsem jednomu nımandovi batoh plnej tretek. Na nìjakej èas ho schovám do rákosí, nechci aby mì s ním pøistihli.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0010">
		<text>Paøez u stromu</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0010_descr">
		<text>Rozhodl jsem si odloit svùj lup do paøezu nedaleko od uschlıho stromu. Zase si ho vezmu, a se budu louèit s bainama.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0011">
		<text>Kláda u stoáru</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0011_descr">
		<text>Naprasklá kláda kousek od stoáru vysokıho napìtí.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0012">
		<text>Hrob s plynovou maskou</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0012_descr">
		<text>Mrtvım dùvìøuji víc ne ivım. Schovávám si vìci na høbitovì do toho hrobu nejvíc vlevo. Je na nìm plynová maska.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0013">
		<text>Døevìnı køí</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0013_descr">
		<text>Mám nìco málo odloenıho na horší èasy. Je to v jedinım hrobì na kostelním købitovì, kterej má døevìnej køí.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0014">
		<text>Døíví u kostela</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0014_descr">
		<text>Pane na nebesích, opatruj prosím mé cennosti. Uloil jsem si je do prasklé klády na hromadì døíví.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0015">
		<text>Skrıš v rákosí</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0015_descr">
		<text>Nechal jsem svùj batoh v rákosí nedaleko u kostela. Teï ho nemùu najít, a dokonce ani pøesnı souøadnice na PDA nepomáhají.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0016">
		<text>Trezor v hlínì</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0016_descr">
		<text>Všechny svı nakradenı vìci jsem schoval do trezoru v bainì, kousek od kostela. Teï a je nìkdo zkusí ukrást mnì!</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0017">
		<text>Vak pod kamny</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0017_descr">
		<text>Co mají spoleènıho havı kamna a havá koèka? Chvíli se kolem nich ochomejtej a mohl bys vzplanout! Ha, to je sranda. No... a pod podobnım sporákem jsem si schoval vak s koøistí.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0018">
		<text>Vìci v Zaporoci</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0018_descr">
		<text>Pùlku noci jsme se schovávali v tom zaboøenım Zaporoci, ne nás kluci pøišli zachránit. Zprvu jsem nevìdìl, kdo se to k nám blíí, tak jsem pro jistotu ty cennosti nìkde tady schoval. Mìl bych se pro nì vrátit a zase si je vzít, dokud ještì svítí slunko.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0019">
		<text>Paøez u kolejí</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0019_descr">
		<text>Zrovna jsme šli podél kolejí, kdy jsme zaslechli vıstøely. Honem jsem hodil svı vìci do paøezu za nìjakıma balvanama, jen tak pro jistotu.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0020">
		<text>Trubka z nádre</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0020_descr">
		<text>S klukama jsme si schovali krámy do vyústìní trubky, takovı tı s ventilem, která vede z nádre do bain.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0021">
		<text>Batoh u matrace</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0021_descr">
		<text>Ten magor Lecha se uloil ke spánku na matraci v dìravı lodi, a kdy se odsaï dekoval, zapomnìl tam batoh.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0022">
		<text>Bedna v kuchyni</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0022_descr">
		<text>Odloil jsem si nìkolik vìcièek, kterı pozdìji prodám. Jsou v modrı bednì v letní kuchyni.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0023">
		<text>Úkryt v kládì</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0023_descr">
		<text>Ne jsem vyrazil na další zátah do bain, potøeboval jsem si trochu odlehèit batoh. Vìci jsem si schoval do puklı klády.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0024">
		<text>Skrıš v rozvadìèi</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0024_descr">
		<text>Rozvadìè u transformátorovı místnosti na statku. Nebezpeèí! Nevstupovat!</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0025">
		<text>Elektrickı rozvadìè u zastávky</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0025_descr">
		<text>Kdy jsem zaèínal u Gregovy tlupy, vdycky jsem si odkládal cetky v elektrickım rozvadìèi na zastávce. Kdo ví, tøeba se mi jednoho dne budou hodit.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0026">
		<text>Batoh na pìšinì</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0026_descr">
		<text>Jednou jsem na pìšinì potkal mutanta a nemìl jsem u sebe nic ne nù. Zahodil jsem batoh a skoèil jsem masu na záda. Nìjakı typové mì potom našli asi kilometr odsaï. Mìl bych se nìkdy vrátit pro bágl.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0027">
		<text>Paøez u mladého stromku</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0027_descr">
		<text>Neopatrnı blbeèky voškube Hák. Já si hezky budu syslit svı poklady po troškách a prùbìnì je ukládat do paøezu u mladıho stromku.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0028">
		<text>Trezor za suchım stromem</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0028_descr">
		<text>Odkládám si cennosti, abych je potom mohl vymìnit za léky pro syna. Jsou v trezoru za suchım stromem. Jen co jich budu mít dost, vypadnu odsud.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0029">
		<text>Skrıš v køoví</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0029_descr">
		<text>Vylezl jsem z bain tak vyèerpanej, e jsem se skoro neudrel na nohou. Vìci jsem odhodil hned vedle pìšiny v køoví.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0030">
		<text>Skrıš pod náklaïákem</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0030_descr">
		<text>Je to pod mostem v kuføíku na náøadí pod náklaïákem. </text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0031">
		<text>Uprostøed moèálu</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0031_descr">
		<text>Uprostøed moèálu jsem si nechal krabici s vìcma, leí na kusu betonu, ze kterıho èouhají kovovı pruty. A se budu vracet do svìta, dojdu si pro nì.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0032">
		<text>Krabièka v kamnech</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0032_descr">
		<text>Vìci jsou v krabièce, krabièka je v kamnech, kamna jsou v polorozpadlém domì a ten dùm je v bainách.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0033">
		<text>Trezor v rákosí</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0033_descr">
		<text>Nechápu sice, jak se takovejhle trezor dostal sem do moèálu, ale nedokázal jsem odolat. Odteï si v nìm budu schovávat vìci.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0034">
		<text>Paøez v bainì</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0034_descr">
		<text>Šéf øekl, a si toho s sebou moc nebereme. Schoval jsem si krámy pod paøez nedaleko vodárenskı vìe, v køoví za stromem.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0035">
		<text>Pahıl v bainì</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0035_descr">
		<text>Kdy jsem procházel bainama, všiml jsem si uhnilıho pahılu poblí døevìnı plošiny. Napadlo mì, e by to byla dobrá schovka na mı "poklady".</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0036">
		<text>Batoh na ostrovì</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0036_descr">
		<text>Ta pøíšera z bain se mi povìsila na paty. Po nìkolikakilometrovém maratonu jsem u byl tak unavenı, e jsem musel na jednom ostrovì zahodit batoh.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0037">
		<text>Poklop u stanice</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0037_descr">
		<text>Schoval jsem si svı serepetièky pod jeden z poklopù vedle stanice, kdyby mì náhodu nìkdo chtìl okrást.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0038">
		<text>Batoh v trubce</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0038_descr">
		<text>Ten èernej batoh napìchovanej do velkı trubky je to poslední, co zbylo z Mitka.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0039">
		<text>Bedna v kabinì</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0039_descr">
		<text>V moèále jsem našel nìèí bednu, nandal jsem si do ní svoje vìci a schoval jsem ho v kabinì jeøábu. Musím chvíli poèkat, ne se vìci uklidní.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0040">
		<text>Batoh pod vagónem</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0040_descr">
		<text>Potøeboval jsem zdrhnout, tak jsem odlehèil náklad a strèil svùj batoh pod vagón na jednı z kolejí.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0041">
		<text>Na plošinì kopule</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0041_descr">
		<text>Nechal jsem si batoh na plošinì kostelní kopule. Musel jsem vypadat jak kamzík, jak jsem tam skákal po støeše.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0042">
		<text>Pod mostem</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0042_descr">
		<text>Ukryli jsme se pod mostem a naši pronásledovatelé probìhli nad náma. Svùj batoh jsem tam radši nechal schovanej pod nosníkem.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0043">
		<text>Mezi balvany</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0043_descr">
		<text>Schoval jsem svùj batoh do štìrbiny mezi tøi balvany, jinak bych mohl nìjakım chamtivcùm pøipadat jako vhodná koøist.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0044">
		<text>Pahıl pod balvany</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0044_descr">
		<text>Poøád jsem nemohl najít vhodnou skrıš pro svı cennosti a nakonec jsem pod nìjakıma balvanama v rákosí našel døevìnej pahejl s dutinou.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_cross_1">
		<text>Vìci v hrobì</text>
	</string>
	<string id="st_mil_cross_1_descr">
		<text>Pohøbil jsem svı vìci do hrobu pod køíem. Nech odpoèívají v pokoji, dokud se pro nì nevrátím.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_cross_2">
		<text>Køí u stromu</text>
	</string>
	<string id="st_mil_cross_2_descr">
		<text>Vyrobil jsem si skrıš z jednoho hrobu u stromu.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_instrument_case_01">
		<text>Schránka v kamnech</text>
	</string>
	<string id="st_mil_instrument_case_01_descr">
		<text>Zastrèil jsem malou schránku do kamen v rozvalenı chatrèi. Budu si tam prùbìnì schovávat to nejcennìjší.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_pipe_02">
		<text>Trubka u vchodu do základny</text>
	</string>
	<string id="st_mil_pipe_02_descr">
		<text>Vìci schovávám podporuèíkovi hezky pod nosem. Jsou v trubce za stránou budkou, hned u vchodu do základny.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_01">
		<text>Batoh u komína</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_01_0000">
		<text>Skrıš v Moskvièi</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_01_0000_descr">
		<text>A se Max vrátí, dám mu jeho batoh. Do tı doby ho nechám schovanej ve starım Moskvièi.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_01_descr">
		<text>Nechal jsem si batoh vedle komína na pùdì rozpadlıho domu. Nebejt tìch upírù ve vesnici, byl bych se pro nìj vrátil.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02">
		<text>Batoh pod pøívìsem</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0000">
		<text>Skrıš pod mostem</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0000_descr">
		<text>Batoh je ve vagónu pod mostem poblí armádní základny.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0001">
		<text>Puklina v tunelu</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0001_descr">
		<text>Kdy zaèalo bejt vedro, chtìl jsem odhodit svùj batoh do pukliny nad tunelem, jene on se mi zasekl o eleznej prut. Škoda, e jsem musel zdrhnout bez nìj - mìl bych se tam nìkdy vrátit.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0002">
		<text>Skrıš v záchodì</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0002_descr">
		<text>Pochybuji, e by nìkdo hledal cennosti ve vesnickım záchodì. A právì proto jsem si ty svoje do jednoho záchodu schoval.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0003">
		<text>Úkryt u plotu</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0003_descr">
		<text>Odhodil jsem batoh chudáka Koljana za hangárem. Mìl jsem co dìlat, abych utáhl vlastní náklad.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0004">
		<text>Batoh pod stromem</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0004_descr">
		<text>Sotva jsem spatøil tu pøíšeru u vodárenskı vìe, zahodil jsem svùj bágl pod padlej strom jako horkou bramboru. Utíkat nalehko je dost zásadní pro záchranu ivota.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0005">
		<text>Batoh ve sklepì</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0005_descr">
		<text>Po tom záøení se mi tak motala palice, e jsem si radši ve sklepì odloil batoh. Vrátím se pro nìj, a se mi zase udìlá líp.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0006">
		<text>Zapomenutı batoh</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0006_descr">
		<text>Vıbuch roztøíštil zeï na kousíèky a uvìznil mì pod sutinama. Musel jsem si sundat batoh, abych se z toho vysoukal a mohl jim rozkopat drky. Byla to taková prèa, e jsem pak na bágl úplnì zapomnìl. Ještì tam nejspíš bude...</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0007">
		<text>Úkryt v kuchyni</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0007_descr">
		<text>Zelenej bágl v kamnech v jednom domì v opuštìnı vesnici. Souøadnice zaznamenány.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0008">
		<text>Skrıš pod šutrem</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0008_descr">
		<text>U mì pøestalo bavit dìlat mezka, take jsem si bágl s horkım zboím schoval do køoví mezi dva šutráky.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_descr">
		<text>Vidìl jsem toho tıpka, jak tìsnì pøed pøíchodem záøení zahazuje svùj batoh pod pøívìs. Mìl bych to omrknout.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_01_0001">
		<text>Kláda pod kameny</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_01_0001_descr">
		<text>Hned vedle tìch velkıch kamenù leí kláda a v ní, hezky skrytı pøed slídivımi zraky, jsou mı cennosti.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01">
		<text>Prasklı kmen</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_0000">
		<text>Skrıš na saních</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_0000_descr">
		<text>Skrıš ve velkém kmeni hned vedle saní</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_0001">
		<text>Kláda pod kameny</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_0001_descr">
		<text>Hned vedle tìch velkıch kamenù leí kláda a v ní, hezky skrytı pøed slídivımi zraky, jsou mı cennosti.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_descr">
		<text>Schoval jsem si zboí pod borovicí, hned vedle padlıho stoáru.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01">
		<text>Paøez za betonovımi panely.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_0000">
		<text>Paøez u plotu</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_0000_descr">
		<text>Vitjok mi prej nechal mùj podíl z koøisti v díøe jednoho starıho paøezu. Je to mezi plotem vojenskı základny a malım moèálem.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_0001">
		<text>Paøez u plotu</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_0001_descr">
		<text>Vitjok mi prej nechal mùj podíl z koøisti v díøe jednoho starıho paøezu. Je to mezi plotem vojenskı základny a malım moèálem.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_descr">
		<text>Paøez mezi dvìma balvany, hned za hromadou betonovıch panelù.</text>
	</string>
	<string id="st_red_box_01_0000">
		<text>Modrá bedna</text>
	</string>
	<string id="st_red_box_01_0000_descr">
		<text>Zboí je v modrı bednì na druhım patøe toho baráku vedle kapary.</text>
	</string>
	<string id="st_red_pipe_02">
		<text>Trubka ve vozíku</text>
	</string>
	<string id="st_red_pipe_02_descr">
		<text>Schoval jsem svı klumpy do trubky a tu jsem poloil do rezavıho vozíku ve starım lomu.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01">
		<text>Èernı batoh</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_1_0000">
		<text>Batoh na vìtvi</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_1_0000_descr">
		<text>Utekl jsem na strom pøed nìjakım mutantem. Poøádnì jsem ho nevidìl, ale slyšel jsem ho víc ne dost. Batoh jsem nechal na vìtvi, seskoèil jsem a vzal jsem do zajeèích.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_descr">
		<text>Sakra práce! Kdy jsem utíkal z lesa, ztratil jsem svùj bágl. Vím sice, kde to bylo, ale ani náhodou se tam nevrátím, leda e by to místo napøed pokropili napalmem.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_on_tree">
		<text>Strom u plotu</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_on_tree_descr">
		<text>Svinì upír. Honil mì a k plotu a potom za mnou lezl na strom. Bágl jsem musel nechat na stromì, jinak bych plot nepøeskoèil.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_under_stone_2">
		<text>Batoh v jeskyni</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_under_stone_2_descr">
		<text>Vplíil jsem se do jeskynì, abych se pøes noc v klidu vyspal. Ze spánku mì vytrhl upír, co mi tahal za batoh. Vysprintoval jsem ven jako olympijskej závodník, ale batoh zùstal u upíra.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_under_stone_3">
		<text>Balvan u stre</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_under_stone_3_descr">
		<text>Nìkolik psù mì zahnalo do kouta u stre, take jsem strèil batoh pod nìjakej balvan a zkusil jsem prorazit.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02">
		<text>Batoh v køoví</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_0000">
		<text>Batoh v lese</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_0000_descr">
		<text>Cítil jsem se jako v hororovım filmu. Ani nevím, jak jsem z toho vyvázl... Ztratil jsem batoh, ale vím jen o jedinım místì, kde jsem ho mohl zahodit.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_0001">
		<text>Batoh pod kameny</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_0001_descr">
		<text>Koljùv bágl byl moc tìkej a nedal se unést, tak jsem ho radši schoval pod nìjakı kameny u cesty k limanskımu mostu.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_4">
		<text>Prokletı lup</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_4_descr">
		<text>Ten batoh u toho teda zail! Všichni jeho bıvalí majitelé jsou mrtví. Zahodil jsem ho, u tu prokletou vìc nechci ani vidìt.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_5">
		<text>Divné místo</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_5_descr">
		<text>Zdøíml jsem si vedle šutráku, pod hlavou bágl. Ráno jsem se probral na úplnì jinım místì. Snail jsem se ten šutr najít, ale z nìjakıho dùvodu jsem poøád chodil v kruzích.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_6">
		<text>Batoh pod lavinou</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_6_descr">
		<text>Ze stre u vıchodu z Rudıho lesa se uvolnilo nìkolik kamenù a sesunuly se pøímo na mì. Zpoza nich se na mì zaèalo sápat nìco velkıho èernıho. Urychlenì jsem se zdekoval, ale vìci jsem musel zahodit pøi ústupu.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_descr">
		<text>Prodírali jsme se køovím a mnì se pøi tom nìjak podaøilo pøijít o batoh.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_in_stone">
		<text>Ztracenı batoh</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_in_stone_descr">
		<text>Ten kretén Abe ztratil mùj bágl mezi nìjakıma kamenama, zhruba v tìhle místech. Teï má strach se pro nìj vracet. Tomu øíkám kámoš!</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_in_tonnel">
		<text>Skrıš v dùlní galerii</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_in_tonnel_descr">
		<text>Schoval jsem si artefakty na samım konci opuštìnı dùlní galerie.</text>
	</string>
	<string id="st_red_sekret_trees_stump_01_0000">
		<text>Paøez v divoèinì</text>
	</string>
	<string id="st_red_sekret_trees_stump_01_0000_descr">
		<text>Ztratil jsem se v Rudım lese a odloil jsem si tam svı krámy do díry v jednom paøezu.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_log_01">
		<text>Vìci v dutém stromì</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_log_01_descr">
		<text>Cestou do Limansku jsme si s Bièem schovali vìci do dutiny v padlım stromì, hned u vıchodu z rezervace.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01">
		<text>Prodìravìlı paøez</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_0000">
		<text>Paøez pøed lesem</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_0000_descr">
		<text>Nevíme, co nás v tomhle lese èeká... tak jsme si radši odloili pøebyteènej náklad ve shnilım paøeze.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_2_0000">
		<text>Paøez u stre</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_2_0000_descr">
		<text>Vìci jsme si odloili kousek od tı sviòskı anomálie. A pak jsme do ní vyrazili. Je tak obrovská, e v ní urèitì najdeme nìkolik vánì cennıch artefaktù.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_3">
		<text>Velkı paøez</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_3_descr">
		<text>Seva mi povìdìl o velkım dutım paøezu v Rudım lese. Zkusím ho najít a mrknout se, co je uvnitø.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_4">
		<text>Skrıš v paøezu</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_4_descr">
		<text>S Genem jsme si zastrèili pár drobností do paøezu v Rudım lese.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_7">
		<text>Paøez u stre</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_7_descr">
		<text>Padal jsem ze stre, ale zarazil jsem se o paøez. Tak jsem si v nìm u tı pøíleitosti schoval vìci.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_descr">
		<text>Zaslechl jsem køik a vytí, tak jsem si zastrèil vercajk do nejblišího dutıho paøezu a zdekoval jsem se.</text>
	</string>
	<string id="st_red_zaz968">
		<text>Zaporoec u vchodu do dolu</text>
	</string>
	<string id="st_red_zaz968_descr">
		<text>Napìchoval jsem svı krámy pod sedadlo toho Zaporoce, co stojí u vchodu do dolu. A se budu vracet za Sidorovièem, vyzvednu si je.</text>
	</string>
	<string id="st_val_seif_02">
		<text>Trezor na statku</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_0001">
		<text>Kláda za garáemi</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_0001_descr">
		<text>Ukryl jsem si èást lupu do klády za garáemi, hned vedle Jantaru. Nic lepšího jsem v tom spìchu nenašel.</text>
	</string>
	<string id="val_equipment_rucksack_01_02">
		<text>Skrıš pod mladou jedlí</text>
	</string>
	<string id="val_equipment_rucksack_01_02_descr">
		<text>Nedaleko od moèálu jsem si zastrèil batoh pod mladou jedli vedle nìjakı trubky.</text>
	</string>
	<string id="esc_treasure_weapon_prisoner_descr">
		<text>V betonové trubce je ukrytı malı trezor. Schoval jsem si v nìm pár vìcí na horší èasy.</text>
	</string>
	<string id="esc_treasure_weapon_prisoner_name">
		<text>Skrıš majora Chaletského</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_digger_reward">
		<text>Stará skrıš</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_digger_reward_descr">
		<text>V téhle skrıši si kopáèi døíve schovávali koøist.</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_old_pda">
		<text>Skøíòka na náøadí</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_old_pda_descr">
		<text>To starı PDA je pod falešnım dnem ve skøíòce na náøadí.</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_reward_in_anomaly">
		<text>Skrıš v anomálii</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_reward_in_anomaly_descr">
		<text>Pokud Jóga nelhal, tak ve skrıši mezi anomálii je schovaná speciální zbraò.</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_smuggler_weapons">
		<text>Kufr auta</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_smuggler_weapons_descr">
		<text>Podle Stringova je v kufru auta zásilka pašeráckého zboí.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03_0000_descr">
		<text>Zil schovává svı krámy v trezoru na neutrální základnì v Kordonu.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_10">
		<text>Skrıš v bainách</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_10_descr">
		<text>V recyklaèním podniku v bainách se nachází skrıš s velmi cennımi vìcmi. A u jde o cokoliv, teï to patøí tobì.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_11">
		<text>Trezor s odmìnou</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_11_descr">
		<text>Brácho, tyhle klíèe otevírají sejf s nìèím vánì cennım. Teda aspoò tak jsem to slyšel...</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_12">
		<text>Odmìna</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_12_descr">
		<text>Naše tajné skrıše na tvé peníze. Neprodáváme nikomu jinımu ne tobì.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_13">
		<text>Malá skøíòka</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_13_descr">
		<text>V tom pøípadì si vezmi tyhle souøadnice od malı skøíòky s pár cennostma. Najdeš ji u zdi za odpadkovım košem.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_14">
		<text>Trezor pod mostem</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_14_descr">
		<text>Nebudu tì obtìovat svıma historkama. Ty vìci najdeš v trezoru pod mostem.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_6">
		<text>Batoh jako platba</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_6_descr">
		<text>Obsah toho batohu, jeho souøadnice ti právì nahrávám do PDAèka, má pøinejmenším takovou cenu jako ty peníze, kterı mi vydìláváš.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_7">
		<text>Trezor na kód</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_7_descr">
		<text>Jako platbu si mùeš klidnì vzít vìci schovanı v tomhle trezoru v bainách.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_8">
		<text>Lup jako platba</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_8_descr">
		<text>Pod balvanama najdeš èernej batoh a v nìm nìjakej ten lup. Vezmi si ho, a mùem tuhle transakci povaovat za vyøízenou.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_9">
		<text>Malá bedna u vìe</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_9_descr">
		<text>Jeden dùvìryhodnej zdroj mi povìdìl o cennıch vìcech schovanıch v nièí bednì pod vìí.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_15">
		<text>Batoh mrtvého vojáka</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_15_descr">
		<text>Dostaneš mnohem víc, ne kolik jsi zaplatil. Svojí odmìnu najdeš v batohu vedle mrtvoly vojáka.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_3">
		<text>Další pobíhání</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_3_descr">
		<text>Jdi ještì o míli dál, najdi batoh mrtvıho vojáka a tvı náklady se ti vrátí zpìt i s úrokama.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_16">
		<text>Nesnadná odmìna</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_16_descr">
		<text>Odmìním se ti informacema o cennı, ale ponìkud nesnadnı koøisti. Mìj se ale na pozoru – její minulej majitel odmítl uposlechnout mı rady...</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_1">
		<text>Batoh na mrtvole</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_1_descr">
		<text>Mám pro tebe tip, jak si trochu pøivydìlat: seber mrtvole ze zad batoh.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_2">
		<text>Paragán</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_2_descr">
		<text>Tu chcíplotinu najdeš na tìhle souøadnicích – tvoje vìci má v batohu.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_4">
		<text>Mrtvola bojovníka</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_4_descr">
		<text>No a ty informace: jeden mladej bojovník „odpoèívající“ v køoví ti hlídá tvùj batoh.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_5">
		<text>Batoh pod potrubím</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_5_descr">
		<text>Vezmi si tyhle souøadnice – ukazujou na batoh vedle mrtvoly stalkera pod potrubím.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q10_n">
		<text>Paøez u ostnatého drátu</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q10_n_descr">
		<text>Dobrá, kámo, jestli chceš svojí odmìnu, prohledej paøez nedaleko ostnatıho drátu.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q1_n">
		<text>Zelená bedna</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q1_n_descr">
		<text>Tyhle vìcièky jsem schoval speciálnì pro tebe. Jsou v armádní bednì na okraji Kordonu. Vloil jsem do nich svı srdce!</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q2_n">
		<text>Malı osamìlı batoh</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q2_n_descr">
		<text>Za svou štìdrost budeš velkoryse odmìnìn! He he he. Tady najdeš mojí skrıš – vypoøádej se s ní a s jejím obsahem, jakkoliv uznáš za vhodné.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q3_t_l">
		<text>Silnice do bain</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q3_t_l_descr">
		<text>Já si vezmu tvı prachy, ty se vezmi mı vìci. Najdeš je u silnice do bain, hned vedle mrtvoly.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q4_t_a">
		<text>Odmìna pro hrdinu</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q4_t_a_descr">
		<text>Tvùj nákup tì èeká v batohu vedle mrtvıho tìla jednoho nešastníka. Podívej se po nìm u starı elektrickı lokomotivy.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q5_n">
		<text>Kompenzace</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q5_n_descr">
		<text>Ty vìci najdeš na tìhle souøadnicích v batohu pod stromem.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q6_n">
		<text>Pøístup povolen</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q6_n_descr">
		<text>Mojí èást dohody najdeš uvnitø ovládacího panelu vıtahu. Nemusíš se nièeho bát, ádná elektrika tam není. I kdy to samı u nemùu øíct o anomáliích...</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q7_n">
		<text>Bedınka pod vagónem</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q7_n_descr">
		<text>Tvım cílem je obsah bedınky zastrèenı pod vagónem.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q8_n">
		<text>Falešnı hrob</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q8_n_descr">
		<text>Vykopávat hroby je špatné. Ale moje vìci jsou schovanı ve falešnım hrobì, take nikoho ze spánku rušit nebudeš.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q9_t_a">
		<text>Bedınka za skládkou</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q9_t_a_descr">
		<text>Zaplatím ti obsahem bedınky, která leí hned vedle anomálie za tou skládkou v Kordonu. Bude se tam po ní sápat ještì jeden chlap, ale toho si nevšímej – svı nejlepší dny u má za sebou.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q10_n">
		<text>Paøez na okraji Smetištì</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q10_n_descr">
		<text>Hele, dám ti tip. Svojí odmìnu si vyzvedni z paøezu na okraji Smetištì.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q1_n">
		<text>Èernı batoh na vrakovišti</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q1_n_descr">
		<text>Svojí platbu jsem ti schoval do èernıho batohu v rozbitım stavebním jeøábu.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q2_n">
		<text>Odøíznutá trubka</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q2_n_descr">
		<text>Já u jsem zaplaceno dostal, ale ty si pro svoje peníze musíš dojít do dıhle skrıše v odøíznutı trubce.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q3_n">
		<text>Elektrickı rozvadìè na vrakovišti</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q3_n_descr">
		<text>Pøed nìjakou dobou jsem si ukryl pár vìcièek, ale teï ti je budu muset dát. Co naplat.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q4_n">
		<text>Malá krabice v zamoøeném odpadu</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q4_n_descr">
		<text>Dávám ti souøadnice malé krabice s nìkolika cennostma. Hlavnì si ale neusma koule – radiace na tomhle místì vystøeluje a do nebe.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q5_n">
		<text>Bedna u radlice buldozeru</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q5_n_descr">
		<text>Svùj nákup najdeš u radlice starıho buldozeru.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q6_t_l">
		<text>Batoh mrtvıho</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q6_t_l_descr">
		<text>Nebojíš se duchù, e ne? Tak to si mùeš najít vìci v batohu vedle mrtvıho tìla.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q7_t_l">
		<text>Mrtvola u rypadla</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q7_t_l_descr">
		<text>Ten ztuhlej chlapík u pøevrácenıho rypadla ti s radostí pøedá obsah svıho batohu.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q8_t_a">
		<text>Mrtvola na Smetišti</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q8_t_a_descr">
		<text>Aby sis mohl vybrat svùj dluh, budeš se muset trochu zapotit. Najdeš ho uvnitø batohu obìti jednı anomálie.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q9_n">
		<text>Po cestì do Agropromu</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q9_n_descr">
		<text>Po cestì do Agropromu najdi UAZ a v nìm malou krabici. Obsah se ti snad bude líbit.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q10_n">
		<text>Trezor v hangáru</text>
	</string>
	<string id="st_val_q10_n_descr">
		<text>Já svı sliby dodruju – slíbenı vìci na tebe èekají v trezoru ve starı továrnì.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q11_t_l">
		<text>Mrtvola u kamenù</text>
	</string>
	<string id="st_val_q11_t_l_descr">
		<text>Právì sis zakoupil obsah batohu té mrtvoly, co leí mezi kameny.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q1_n">
		<text>Pod cisternou</text>
	</string>
	<string id="st_val_q1_n_descr">
		<text>Mı krámy – oprava, teï u tvı krámy – jsou v batohu pod cisternou.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q2_n">
		<text>Keøe pod jedlí</text>
	</string>
	<string id="st_val_q2_n_descr">
		<text>Kdy jsem se vracel z podaøenıho zátahu, schoval jsem si koøist do køoví. Ty si ji teï mùeš vyzvednout.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q3_t_a">
		<text>Mrtvola vojáka</text>
	</string>
	<string id="st_val_q3_t_a_descr">
		<text>Zapiš si tohle: velmi cennı vìci – batoh – nebohej pøíslušník armády – hned vedle anomálie.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q4_n">
		<text>Koøist v køoví</text>
	</string>
	<string id="st_val_q4_n_descr">
		<text>Já svı dluhy vdycky vyrovnávám. A zrovna teï se ti vyrovnám tìmahle souøadnicema od mı koøisti.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q5_n">
		<text>Trezor na základnì Svobody</text>
	</string>
	<string id="st_val_q5_n_descr">
		<text>V tı tøípatrovı budovì na základnì Svobody je trezor a v nìm pár cennıch srandièek pro dobrodrunı stalkery.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q6_n">
		<text>Bedna na vrcholu vìe</text>
	</string>
	<string id="st_val_q6_n_descr">
		<text>Váím si tvıho zájmu a snad tì uspokojím obsahem tı modrı bedny na vrcholu vìe hned za základnou Svobody.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q7_n">
		<text>Hrob stalkera</text>
	</string>
	<string id="st_val_q7_n_descr">
		<text>Právì sis koupil vìci schovanı pod køíem na hrobì stalkera, hned vedle starıho stromu.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q8_n">
		<text>Krabice pod sedadlem</text>
	</string>
	<string id="st_val_q8_n_descr">
		<text>Pod sedadlem øidièe v èervenım LAZu najdeš krabici. S radostí si poslu. A nebo ne – to je na tobì.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q9_n">
		<text>Paøez u plotu</text>
	</string>
	<string id="st_val_q9_n_descr">
		<text>Pro podobnı situace si schovávám nìco málo vìcí v bezpeènı skrıši uvnitø paøezu, jenom kousíèek od plotu.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q10_t_l">
		<text>Zabavené zboí u anomálie</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q10_t_l_descr">
		<text>Tenhle voják nabìhl do anomálie a jeho batoh s lupem, kterı nabral od stalkerù, tak poøád ještì leí, hned vedle nìj. Kdy budeš mít štìstí, tøeba se k nìmu dostaneš.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q1_n">
		<text>U plotu za ostnatım drátem</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q1_n_descr">
		<text>Dobrá, zaplatím ti tìmahle ukrytıma vìcma – jsou v batohu u plotu. Orientuj se podle stoáru vysokıho napìtí.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q2_n">
		<text>Pod vyvrácenım stromem</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q2_n_descr">
		<text>Tady v Zónì bohuel nevedeme sklady. Take si pospìš a vyzvedni si svı vìci z úkrytu pod vyvrácenım stromem, ne to udìlá nìkdo jinej.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q3_t_a">
		<text>Mrtvola v zamoøené oblasti</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q3_t_a_descr">
		<text>Ty máš zájem o cennosti a já pro tebe právì jedny mám. Mùou bejt tvoje, pokud si troufneš vlízt do zamoøenı oblasti. Leí hned po boku mrtvoly.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q4_n">
		<text>Roury na hrobì</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q4_n_descr">
		<text>Èest je k nezaplacení, take si pospìš a seber ty vìci z rour na hrobì neznámıho vojína.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q5_n">
		<text>Roh plotu</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q5_n_descr">
		<text>Po posledním záøení si Šilhavej Valka, Bùh ehnej jeho duši, nìco schovával do starıho paøezu u rohu plotu.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q6_n">
		<text>Rozvadìè</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q6_n_descr">
		<text>Mı vìci – eh, soráè, tvı vìci – jsou uvnitø rozvadìèové skøínì na základnì Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q7_n">
		<text>Kláda u stromu</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q7_n_descr">
		<text>Jednoho dne mi pár milıch hochù povìdìlo o skrıši, která patøí našim nepøátelùm. Co kdybys ji vyprázdnil?</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q8_t_a">
		<text>Mrtvola v dodávce</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q8_t_a_descr">
		<text>Jedna parta vojákù se vezla autobusem a dupala na plyn tak silnì, e najela pøímo do anomálie. Všichni natáhli baèkory a ty sis právì koupil jejich vìci.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q9_n">
		<text>Trezor pod závalem</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q9_n_descr">
		<text>Trezor s mıma vìcma jsem èásteènì zahrabal na dnì stre. Co kdybysme pøedstírali, e u od zaèátku byl urèen tobì?</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q1_n">
		<text>Trám pod schodištìm</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q1_n_descr">
		<text>Vím o skrıši na jednom bohapustım místì. Ale aspoò máš jistotu, e ji nikdo pøed tebou nevybral. Najdeš ji ve sklepì pod schodištìm.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q2_n">
		<text>Bedna pod zemí</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q2_n_descr">
		<text>Pod toèitım schodištìm najdeš ztracenou bednu se zboím. Hlavnì se sna nevyrušit moc obyvatel podzemí.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q3_t_a">
		<text>Podzemí</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q3_t_a_descr">
		<text>Na tomhle místì si mùeš vyzvednout batoh mrtvıho stalkera. Nabìhl do anomálie v podzemí Agropromu. Jenom prosím tì neudìlej stejnou chybu!</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q4_n">
		<text>Trubka v podzemí</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q4_n_descr">
		<text>V PDA jednoho stalkera jsem se doèetl o tıhle skrıši v podzemí Agropromu. Zkopíruj si ode mì souøadnice.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q8_t_l">
		<text>Mrtvola v rybníce</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q8_t_l_descr">
		<text>Porozhlídni se po batohu toho vojáka, kterı si dopøává relaxaèní koupel v rybníce.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q1_n">
		<text>Bedna na støeše kotelny</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q1_n_descr">
		<text>Na støeše kotelny je modrá krabice a v ní nìkolik vìcièek. Celá oblast je ale plná zombíkù, tak si dávej pozor.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q2_n">
		<text>Bedna ve vagónu</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q2_n_descr">
		<text>Paráda – teï si zkopíruj tyhle souøadnice bedny ve vagónu v opuštìnı továrnì. Zajdi tam a pak u budeš vìdìt, co dìlat.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q3_t_l">
		<text>Batoh pod odtokovou rourou</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q3_t_l_descr">
		<text>Vyzvedni si tenhle batoh u odtokovı roury a jsme si kvit. Poblí leí mrtvej neutrál, take to tam najdeš snadno.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q4_n">
		<text>Bedna na základnì vìdcù</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q4_n_descr">
		<text>Vıteènì! Mùeš si vzít všechno, co najdeš v bednì v kufru UAZu na základnì vìdcù.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q5_n">
		<text>Bouda s rozvadìèem</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q5_n_descr">
		<text>Odmìním se ti souøadnicema skrıše v boudì na kraji továrny.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q6_n">
		<text>Hrdlo cisterny</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q6_n_descr">
		<text>V hrdle cisterny v továrnì je nìco schovanıho. Nikdy jsem osobnì nezkoumal, o co jde.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q7_n">
		<text>Kabina MAZu</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q7_n_descr">
		<text>Svı zboí najdeš v kabinì MAZu, je zabalenı do krabièky.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q9_n">
		<text>Paøez naproti vìdeckému táboru</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q9_n_descr">
		<text>Hledej úkryt pod paøezem naproti vìdeckému táboru.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q10_n">
		<text>Trubka v dole</text>
	</string>
	<string id="st_red_q10_n_descr">
		<text>Vím najisto, e v tomhle úkrytu v Rudım lese bude nìco cennıho.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q1_t_l">
		<text>Mrtvı stalker</text>
	</string>
	<string id="st_red_q1_t_l_descr">
		<text>Podle PDA jednoho mrtvıho stalkera jsem usoudil, e v jeho batohu bude nìco zajímavıho. Tady máš jeho souøadnice.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q2_t_a">
		<text>Nebezpeèné zboí</text>
	</string>
	<string id="st_red_q2_t_a_descr">
		<text>Pro tohle zboí u jsem jednou posílal nìjakıho nekòubu, ale vím, e si ho nikdy nevyzvedl – zaklepal baèkorama v nedalekı anomálii.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q3_n">
		<text>Èervenı ventil</text>
	</string>
	<string id="st_red_q3_n_descr">
		<text>Vìci jsou schovanı za èervenım ventilem na dùlním potrubním systému. Osobnì se o nì moc nezajímám.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q4_n">
		<text>Autobus</text>
	</string>
	<string id="st_red_q4_n_descr">
		<text>Jeden mùj kamarád si zøídil schovku pod sedaèkou tohodle autobusu. Teï u není mezi námi, take mu nebude vadit, kdy si jeho vìci pøivlastníš.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q5_n">
		<text>Trubka v sutinách</text>
	</string>
	<string id="st_red_q5_n_descr">
		<text>O tıhle skrıši mi povìdìl jeden vìzeò – je to v trubce v sutinách za transportérem.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q6_n">
		<text>Bedna s batohem</text>
	</string>
	<string id="st_red_q6_n_descr">
		<text>Tvùj poklad je doslova pohádkovej! Fajn, tak si piš – odmìna je v batohu, batoh je v bednì, bedna je u mostu, most je na druhı stranì Rudıho lesa.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q7_t_a">
		<text>Neboákùv batoh</text>
	</string>
	<string id="st_red_q7_t_a_descr">
		<text>Jeden chudák blbec mi mìl pøes Rudej les pøinést batoh, ale nepovedlo se mu to. Jestli ten bágl najdeš, nechej si ho.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q8_n">
		<text>Trezor u trolejbusu</text>
	</string>
	<string id="st_red_q8_n_descr">
		<text>Mı informace jsou pravda, ádnı bláboly. Nìjakej maník si schoval cosi cennıho do trezoru za pøevrácenım trolejbusem.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q9_n">
		<text>Obyèejnı starı paøez</text>
	</string>
	<string id="st_red_q9_n_descr">
		<text>V tomhle dìravım paøezu je skrıš. Nejde o nic zvláštního, je to zcela obyèejnı místo, kterı bys bez mıch souøadnic nenašel. A právì proto ti je dávám.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q10_n">
		<text>Úkryt v lese</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q10_n_descr">
		<text>Mezi balvany v lese jsem schoval batoh a teï svìøuji jeho souøadnice do dobrıch rukou.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q1_t_l">
		<text>Batoh pod mrtvolou</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q1_t_l_descr">
		<text>Sice se to pøihodilo jen náhodou, ale kadopádnì ten batoh na vodárenskı vìi obsahuje pár cennıch vìcièek.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q2_n">
		<text>Úkryt pod vyvrácenım stromem</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q2_n_descr">
		<text>Tak poslouchej – pod tímhle vyvrácenım stromem je malá skrıš.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q3_n">
		<text>Babièèin trezor</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q3_n_descr">
		<text>Nevím sice, jak se ten trezor dostal nahoru na kamna, ale podle mıch zdrojù prej nebude prázdnej.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q4_n">
		<text>Skrıš v hrobì</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q4_n_descr">
		<text>Šušká se, e kdo se podívá pod køí hrobu na tìhle souøadnicích, ten rychle zbohatne.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q5_n">
		<text>Bedna na armádní základnì</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q5_n_descr">
		<text>Jestli se ti podaøí vplíit se na armádní základnu, v jednı bednì v podkroví najdeš odmìnu za svou snahu.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q6_n_a">
		<text>Trezor v komùrce</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q6_n_a_descr">
		<text>Podle mıch zdrojù je cosi ukrytıho v tomhle trezoru na armádní základnì.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q7_n_a">
		<text>Malı trezor</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q7_n_a_descr">
		<text>Kapitán Jeltyšev s sebou neustále tahal tenhle trezor, dokud ho nepøeveleli na jinı místo. Co takhle se zajít podívat, co v nìm ukrıval?</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q8_n_a">
		<text>Hromada harampádí</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q8_n_a_descr">
		<text>Jáva si schoval svı vìci do tıhle hromady harampádí, jen aby na nì pozdìji zapomnìl. Já jsem si ale zapsal poznámku a tu ti teï pøedávám.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q9_n_a">
		<text>Bedna s pøekvapením</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q9_n_a_descr">
		<text>Za kabinou starıho vojenskıho MZA najdeš malou bedınku s pøekvapením. A to pøekvapení ti teï prodávám.</text>
	</string>
</string_table>
