<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="pda_end_tutorial">
		<text>No a to je zhruba všechno...</text>
	</string>
	<string id="pda_start_tutorial">
		<text>Výuka krok za krokem.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_1">
		<text>Tak fajn. Jak už asi víš, naším cílem je získat kontrolu nad celýma bažinama, což nevyhnutelnì znamená boj proti agresorùm.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_10">
		<text>A nakonec tady vidíš momentální bojovej cíl a zároveò i taktický mise, který je k dosažení toho cíle nutný splnit.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_11">
		<text>Dokonèený mise se budou vypisovat naspodu.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_2">
		<text>V týhle sekci najdeš všechny taktický podrobnosti o probíhajících bojích.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_3">
		<text>Po levý stranì vidíš informace o svý stávající frakci. Momentálnì jsme to my, Jasná obloha.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_4">
		<text>Napravo vidíš informace o našem hlavním nepøíteli.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_5">
		<text>Tohle je pøibližnej ukazatel naší vojenský síly.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_6">
		<text>Tady se ukazuje poèet našich mužù.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_7">
		<text>A tohle je míra naší logistický podpory.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_8">
		<text>Ty symboly úplnì vespodu poskytujou specifický informace o naší výzbroji a výstroji.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_9">
		<text>Podobný ukazatele jsou i u našeho nepøítele.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_ranking_war_phrase_1">
		<text>V poslední záložce máš pøehled svých vztahù s jednotlivýma frakcema a ukazatele jejich vojenský síly.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_ranking_war_phrase_2">
		<text>Taky se tu zobrazujou tvoje statistiky.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_1">
		<text>Podívej se sem. Tohle je sekce Mise, tvùj hlavní prùvodce.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_10">
		<text>Kromì výpisu jednotlivých úkolù se tu ukazujou i umístìní spojeneckých družstev a souøadnice detekovaných nepøátel.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_2">
		<text>Tohle ukazuje tvojí hlavní misi...</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_3">
		<text>...a taky zvolenou vedlejší misi.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_4">
		<text>Jestli máš nìkolik vedlejších misí, mùžeš v nich listovat tìmahle tlaèítkama.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_5">
		<text>Vìtšina misí se zároveò ukazuje i na mapì. Vzácnou výjimkou jsou mise, u kterých nelze lokalizovat cíl.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_6">
		<text>Budeme potøebovat tvojí pomoc nejen pøi likvidování nepøátel, ale i pøi dobývání strategických pozic.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_7">
		<text>V podobných situacích bude staèit, když našim støelcùm poskytneš krycí palbu, zatímco oni zaútoèej na cíl.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_8">
		<text>Mimochodem, nemìl bys ignorovat volání o pomoc – životy našich klukù mùžou záviset na tvých èinech.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_9">
		<text>Jestli chceš detailnìjší informace o nìjakým bodì na mapì, podrž nad ním kurzor.</text>
	</string>
</string_table>
