<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_11">
		<text>¿Qué es lo que quieres?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_1">
		<text>Hmm... Ahora que lo dices, hay un trabajo que necesito que hagas. Hay un tipo que debe desaparecer. Si aceptas el trabajo, me aseguraré de que esté en la vieja parada del autobús, la que está al otro lado del muro oriental. ¿Qué me dices?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_hello_11">
		<text>¿Qué? ¿Algo para mí?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_hello_11">
		<text>Eh, colega... ¡hip! ¿Qué necesitas?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_bandit_secret_0">
		<text>Yoga me dio las coordenadas de su escondite, pero al parecer el sitio ahora está lleno de anomalías y mutantes.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_bandit_secret_1">
		<text>Ah, ¿sí? ¡Ja! Ese escondite es la broma favorita de Yoga, colega. ¿De verdad pensabas que eras el primer idiota al que le dio esas coordenadas? Muchos fracasados han intentado llegar a ese escondite. El último incluso logró cargarse al pseudo perro que vivía allí, justo antes de llevarse una sacudida de miles de voltios. Supongo que eso hará llevarse la... mmm... "recompensa" un poco más fácil.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_destroy_flea_market_0">
		<text>Yoga ha decidido sacar a los excavadores del mercadillo de una vez por todas.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_destroy_flea_market_1">
		<text>¿Eh? ¿Se ha vuelto loco? ¡Es el mejor sitio para sacar dinero de los excavadores! Esto es el fin de nuestro jefe, te lo aseguro. Está acabado. Los contrabandistas están escondidos y con el mercadillo cerrado, los excavadores van a estar en apuros. En unos meses los muchachos no tendrán a nadie a quien exprimir, ¿y qué les dirá Yoga? En fin, hablaré con los muchachos. Yoga se está cavando su propia tumba.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_hello_11">
		<text>Así que...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_join_0">
		<text>¿Cómo puedo unirme?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_join_1">
		<text>Oh, ¿así que quieres trabajar para Yoga? Bueno, pues ve a preguntarle. Está en su caravana, sin hacer nada y esperando a idiotas como tú. Pásate algún tiempo haciendo recados para él, a ver si cambias de idea. </text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_digger_traitor_0">
		<text>Yoga ha ordenado matar a un tipo llamado Stringov. ¿Lo conoces?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_digger_traitor_1">
		<text>No, no lo conozco, pero déjame darte un consejo. Ten siempre en cuenta tus intereses. Cuando estás apuntando a un tipo con un arma, puede volverse muy generoso. Aprovéchalo. Pero asegúrate de que no vive lo bastante como para arrepentirse de su generosidad.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_smuggler_0">
		<text>Yoga ha ordenado matar a un contrabandista y a algunos de sus clientes excavadores. </text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_smuggler_1">
		<text>Bueno, ese Yoga es muy radical, ¿no? Aunque los excavadores se metan en asuntos sucios de vez en cuando, no sirve de nada. Podríamos cargárnoslos cuando quisiéramos, ¿pero para qué? Exprimirlos es muy fácil. Y en cuanto al contrabandista, ¿en qué está pensando Yoga? ¿De dónde se cree que saco mi mercancía? Oh, en fin, a la mierda.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_0">
		<text>Tengo un par de preguntas.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1">
		<text>Dispara.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_11">
		<text>¿Qué estás haciendo aquí?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_111">
		<text>Esperar y servir bebidas, eso es lo que hago. Perder el tiempo, básicamente. He querido ser un jefe desde niño y nunca he sido un sirviente. Y mírame ahora, sirviendo vodka mientras Yoga no hace nada y engorda. Los muchachos tampoco están haciendo mucho. ¡Tío, si yo fuese el jefe, los pondría a hacer algo! Causaríamos tantos problemas que la Zona iba a cambiar más que después de una emisión.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1111">
		<text>Ya veo. También quería preguntar...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1112">
		<text>Bueno, ya vale de charla por hoy.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_12">
		<text>¿Qué hay de nuevo en la Zona?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_121">
		<text>Bueno, la frecuencia de las emisiones ha aumentado y la Zona está cambiando con cada una. Se han abierto muchas áreas nuevas e interesantes y la gente está deseando explorarlas. Si eres listo y tienes un clan para respaldarte, quedarte en casa y no hacer nada en vez de conquistar un territorio o dos de la Zona es un total desperdicio, en mi opinión.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_13">
		<text>¿Qué tal os lleváis con vuestros vecinos?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_131">
		<text>Pues más o menos así: somos los únicos en la Zona con un código de algún tipo. No somos bandidos, somos lobos. Y el resto son pringaos y ovejas. No tienen orden alguno en sus vidas, así que hacemos nuestro trabajo como pastores. Mira el vertedero, por ejemplo. Cuando los stalkers encuentran algo útil, empiezan a dispararse los unos a los otros para quedárselo. Ése no es modo de hacer negocios, así que nuestros muchachos vinieron aquí, pusieron algunas normas y desde entonces todo ha ido bien. Todavía no hemos logrado hacer lo mismo con los demás, pero todo llegará. Ahora mismo no me preocupa, tengo otras cosas en mente.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_14">
		<text>Olvídalo, hablaremos la próxima vez.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_141">
		<text>Pues vale.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_11">
		<text>Eh, tío, ¿te apetece dispararle a unos cuervos?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_111">
		<text>Claro.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_1111">
		<text>Estupendo. Puedes jugar por diversión, por dinero o para intentar establecer un nuevo récord. ¿Qué quieres hacer?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_112">
		<text>No, no me apetece.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_1121">
		<text>Como quieras, colega. Estaré aquí si cambias de idea.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_21">
		<text>Aquí tienes la pasta, como te prometí. Yo juego limpio. ¿Quieres volverlo a intentar?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_31">
		<text>Qué mala suerte. ¡Vuelve a intentarlo, tío!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_41">
		<text>¿Adónde vas, tío? Si quieres disparar en otra parte es asunto tuyo, ¿pero qué tal si te quedas y sigues las reglas?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_51">
		<text>¿Sabes que el tiempo corre, no? Podemos hablar luego.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_511">
		<text>Entendido.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_0">
		<text>Quiero jugar por dinero.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1">
		<text>Eso es música para mis oídos. ¿Quieres que te explique las reglas o qué?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11">
		<text>Empecemos a disparar.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111">
		<text>Basta de charla, colega. A ver, ¿cuántos cuervos puedes cargarte en un minuto?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111111">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1111111">
		<text>Genial. Prepara tu arma, colega.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111111">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111112">
		<text>No tengo tanto dinero.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1111121">
		<text>¿Qué tal si eliges algo que te puedas permitir?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111211">
		<text>Sí, yo elegiría un número diferente de cuervos.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111212">
		<text>No, no me interesa.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111112121">
		<text>Bueno, puedes jugar por diversión. O podrías intentar batir un récord, pero te puede salir caro. ¿Qué me dices?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_12">
		<text>Explícate.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_121">
		<text>Jugar por dinero es muy divertido. Dime cuántos cuervos vas a abatir en un minuto, apuesta tu dinero y ve a por ellos. Si matas tantos como dijiste, doblas tu dinero. Si no, me quedo con la apuesta. Y recuerda, cuantos más cuervos, más alta es la apuesta.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_13">
		<text>De repente no me apetece jugar.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_questions_0">
		<text>¿Hay alguna regla general?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_questions_1">
		<text>En realidad no. Inicio el cronómetro, tú te preparas y empiezas a disparar a los cuervos a mi señal. Si matas la cantidad correcta en un minuto, ganas. Buen trabajo y todo eso. Cómo matarlos es cosa tuya. Pero recuerda, si sales del área, se acabó el juego. Así que, ¿quieres jugar por diversión, por dinero o para intentar establecer un nuevo récord?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_quit_0">
		<text>No me apetece jugar.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_quit_1">
		<text>Como quieras, colega. Estaré aquí si cambias de idea.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_0">
		<text>Quiero establecer un nuevo récord.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11">
		<text>Empecemos.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1111">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11111">
		<text>Bien, a ver si eres un campeón, colega.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1112">
		<text>Me gustaría, pero no tengo dinero.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11121">
		<text>Bueno, hay opciones más simples: puedes jugar por dinero o por diversión. ¿Qué me dices?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1113">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_12">
		<text>Recuérdame cuáles son las reglas.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_121">
		<text>Bueno, esto es para hombres de verdad. Si crees que puedes batir el récord actual, haz una apuesta en consecuencia. Si logras establecer un nuevo récord, ganarás el doble de tu apuesta y serás el campeón. Si no, me quedo con tu dinero.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_13">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_0">
		<text>Por diversión.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_1">
		<text>Ah, ¿solo quieres practicar? Te acuerdas de las reglas, ¿no?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_11">
		<text>Sí. Venga, a disparar.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_111">
		<text>Vale, ¿cuántos cuervos puedes cargarte?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_11111">
		<text>Vale, dame el dinero.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_111111">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_21">
		<text>No. Dímelas.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_211">
		<text>A ver, si juegas por diversión, no ganarás ningún dinero. Es útil para practicar o para cuando te apetece dispararle a algo. Decide cuántos cuervos puedes cargarte en un minuto y trata de cumplirlo.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_31">
		<text>Cambié de idea.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_311">
		<text>No hay problema. Las opciones son las mismas: juega por dinero o trata de batir un récord. ¿Qué me dices?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_111">
		<text>¿Qué quieres decir con eso? Claro, no me gradué en una maldita academia, pero creo que este tipo de trabajo se me da bien. Fui el mejor especialista de mi central, con medallas, condecoraciones y todo eso. Solía celebrar ese tipo de cosas con mis amigos, bebiendo unas birras, hasta que nuestro jefe nos echó a todos. ¡Qué hijo de puta! Era una central muy elitista, porque estábamos trabajando por la defensa de la industria. Después de aquello, conseguí un trabajo como técnico en una oficina local de alojamiento. Siempre acudían a mí cuando pasaba algo, porque era el único profesional que tenían. Algunas personas me daban propinillas o me servían un trago y las cosas me iban muy bien... hasta que me peleé con un fontanero por una botella. Perdí la cabeza y apuñalé a aquel cabrón con un destornillador. El tío sobrevivió, pero yo acabé en una penitenciaría. Para cuando volví, ya no tenía trabajo y mi mujer me había dejado. Sufrí una depresión. Perdí la casa por pura estupidez y me convertí en un sin techo. Entonces fue cuando vine aquí. ¿Y sabes qué? Aquí me tratan bien porque sé lo que hago. Y sigo igual que siempre, a veces incluso acepto una buena botella como pago por un trabajo... no olvides eso.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_121">
		<text>Solo porque me tiemblen las manos no significa que sea inútil. Tengo resaca, eso es todo. Con un par de tragos estaré como nuevo. Y no te preocupes, trabajo mejor que cualquier hijo de puta sobrio que haya ahí fuera, en serio. Puedo hacer cualquier cosa que necesites: reparar tu arma, añadir kevlar a tu blindaje o instalarte una actualización. Tan solo acuérdate de tu buen amigo Limpid y sírvele un trago por su duro trabajo de vez en cuando.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_131">
		<text>Sinceramente, me importa una mierda lo que pase. Mientras haya suficiente trabajo (¡y bebidas!), por mí todo está bien. Quizá mi vida sea una mierda, pero es demasiado tarde para cambiarla ahora. ¿Por qué iba a llenar mi cabeza con rumores inútiles? O sea, por aquí siempre pasa de todo. ¿Conoces ya a Kirill? Es el tío con la cara llena de granos. Incluso lo llamamos Granos. Bueno, si no lo has visto, probablemente esté emborrachándose en alguna parte. El caso es que algunas veces había visto a Granos fuera de la base. Supuse que el chaval tenía un escondite para guardar el botín que no quería compartir tras las incursiones. Los demás también se dieron cuenta y Yoga terminó por enterarse. Llamó a Granos y le ordenó entregar el escondite. Granos le dijo: "Jefe, no soy ninguna rata, se lo juro...", así que fue y le enseñó lo que era. Resulta que había recogido a un cachorrito herido de Chernóbil y lo estaba alimentando con las sobras, porque no tenía a nadie más con quién hablar. Los muchachos no le tienen mucho aprecio. En fin, Yoga se cabreó con todo el asunto. Disparó al cachorrito, Granos se llevó una buena paliza y perdió su parte. Tío, así es la vida...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_141">
		<text>Ah, es mi mejor amigo, Senka. Podrías ahogarte en la cantidad de vodka que hemos bebido juntos, ¡ja! Nos hicimos amigos desde el primer día: primero bebimos para celebrar nuestro encuentro, luego nos peleamos porque nos pusimos a hablar sobre la vida y discutimos. Pero no te preocupes, Senka es un tío legal, aunque de vez en cuando él y yo tengamos una pelea de borrachos. Siempre puedo hablar con él cuando estoy deprimido. Es mi único amigo de verdad, como Pavlov y su perro. </text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_151">
		<text>Hay un principio básico que todo hombre debe recordar: nunca mezcles el vodka con la cerveza. Ya lo sabías, ¿no? Bueno, pues con las armas es igual. Elige una característica de un arma y mejórala a tope, ¿vale? Da igual lo que elijas, precisión, cadencia de disparo o lo que sea, solo optimízala. Una característica mejorada a tope es más útil que varias mejoradas a medias.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_21">
		<text>Espero que Stringov la haya palmado.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_31">
		<text>De todos modos el contrabandista no va a salir con vida del vertedero, pero si los excavadores consiguen algunas armas, no me va a hacer ninguna gracia, ¿sabes?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_41">
		<text>Los excavadores están en el mercadillo, pero tú sigues aquí. ¿Soy el único que ve cuál es el problema?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_61">
		<text>¿Has venido a hablar de negocios o a presentarme tus respetos?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_91">
		<text>Soy todo oídos.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_first_0">
		<text>¿Me puedo unir a vosotros?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_first_1">
		<text>¡No tan rápido, macarra! Primero tienes que pasar la prueba, una prueba de verdad. Tengo un trabajo para ti.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_0">
		<text>¿Qué, puedo unirme ya? ¿Me aceptarás?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_1">
		<text>¿Eres tonto o qué? Te he dado un trabajo, así que hazlo. Hablaremos cuando lo hayas completado.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_2">
		<text>Hiciste el trabajo y lo hiciste bien, de hecho, demasiado bien. Siempre sospecho cuando las cosas salen demasiado bien. Así que vete a dar una vuelta por la Zona mientras investigo un poco sobre ti. Si de verdad estás limpio, te mandaré un mensaje a tu PDA.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_3">
		<text>Parece que formas parte del grupo de Libertad. Bueno, aquí nosotros somos otro grupo y yo soy el jefe. ¿Estás listo para dejar Libertad?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_4">
		<text>Vaya, vaya, un miembro de Deber que quiere unirse a mi equipo. Bueno, aquí solo hay un jefe y ése soy yo. ¿Estás listo para cambiar a tus jefes actuales por mí?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5">
		<text>Bueno, en mi equipo solo hay hombres de verdad y has demostrado ser lo bastante bueno como para unirte a nosotros. Puedes unirte cuando quieras. ¿Qué me dices?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51">
		<text>Siempre he querido ir con tíos duros como vosotros.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511">
		<text>Tendrás muchas ocasiones para endurecerte, te lo aseguro. ¿Sabes cómo funcionan las cosas aquí?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5111">
		<text>No. Explícamelo, por favor.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51111">
		<text>A ver, la Zona es un lío donde todos disparan contra todos. Nosotros vivimos según nuestras propias reglas y les enseñamos a otros a respetarlas. Nuestras "lecciones" cuestan dinero, por eso cobramos a los excavadores. El vertedero ya está organizado, es hora de ir al Cordón. Para controlar ese sitio, tenemos que expulsar a los stalkers de allí y enseñarles quién manda.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511111">
		<text>Entendido.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5112">
		<text>Ya sé todo, no me hace falta un sermón.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51121">
		<text>Bien, eso es todo. Ahora tu PDA está sintonizada con nuestra frecuencia, así siempre sabrás qué están haciendo los muchachos y qué tal nos va en nuestra lucha contra otros clanes. De acuerdo, fin de la presentación, ¡quítate de mi vista!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511211">
		<text>Entendido, grandullón. Me uniré a la fuerza de trabajo.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_52">
		<text>Me lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_0">
		<text>Me gustaría trabajar para ti.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_11">
		<text>Lo haré.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_111">
		<text>Genial. El tipo se llama Stringov. Ve a la parada. Creo que estará en posición para cuando llegues allí.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_1111">
		<text>Entendido.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_12">
		<text>No, esta clase de trabajo no es para mí.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_121">
		<text>Como quieras. Avísame si cambias de idea. A lo mejor el tipo sigue con vida.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_0">
		<text>He decidido aceptar el trabajo, después de todo.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_1">
		<text>Bien. Tienes suerte, el tipo sigue vivo. Pronto estará en la vieja parada del autobús, más allá del muro oriental. Ocúpate de él, se llama Stringov. Y asegúrate de que te cargas al tipo correcto.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_11">
		<text>Entendido.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_meet_greet_b_2">
		<text>¡Vaya, que me aspen! ¡Si eres tú!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_0">
		<text>Hay algo que quiero preguntarte.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1">
		<text>¿De qué se trata?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_11">
		<text>Háblame de ti. </text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_111">
		<text>¿Qué eres, un poli? No voy a responder tus jodidas preguntas. No eres más que basura, un fracasado, igual que los cientos que me he cargado para llegar adonde estoy ahora. Y la razón por la que estoy aquí hoy es porque pasé más tiempo pensando y menos hablando. Bueno, hay otra razón: si tenía que actuar, lo hacía más rápido que los demás y hacía más daño, ¿lo entiendes?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1111">
		<text>Ya veo. Hay otra cosa que quiero preguntarte.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1112">
		<text>Ya veo. No tengo más preguntas.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_12">
		<text>¿No te preocupa que los stalkers se subleven y os ataquen?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_121">
		<text>Un hombre de verdad solo tiene una preocupación: convertirse en miembro de la brigada de orientación no tradicional, tú ya me entiendes. Aparte de eso, no hay nada que me preocupe. Tengo suficiente acero en las pelotas como para seguir exprimiendo a los excavadores en el vertedero. Aunque reuniesen a todo un clan para atacarnos, les enseñaríamos a esos cretinos a no meterse con nosotros. Nuestras filas no paran de aumentar y pronto tendremos suficiente dinero para dejar este agujero y mudarnos a una base en condiciones. Y en cuanto a los actuales residentes de esa base... bueno, tendrán que buscarse un nuevo sitio para vivir, ¿no?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_13">
		<text>¿Te interesa lo que pasa en la Zona?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_131">
		<text>Solo hay una cosa que me interese: desde dónde van a atacarnos los militares o cualquier otro grupo. Todo lo demás me importa una mierda, salvo las emisiones y la lucha de los stalkers contra el ejército, porque siempre podemos beneficiarnos de esas cosas. En todo caso, voy a contarte una pequeña historia. Por aquí antes teníamos a un fracasado al que llamábamos Cocinero. No es que fuese cocinero de verdad, es que podía ver un pulverizador de carne, una de las peores anomalías que hay por aquí, desde cien pasos de distancia. El tío empezó a darse humos, decía que nos estaba salvando de muertes seguras y que no cobraba lo bastante. El mamoncete necesitaba que le recordasen quién era el jefe por aquí, así que lo llamé y le rompí los dedos. Luego los muchachos le vendaron los ojos y lo llevaron a un buen sitio. Pensé que si podía andar cien pasos y sobrevivir, lo dejaría vivir para que me limpiase las botas. Pues bien, se metió de lleno en un pulverizador de carne y aquél fue el fin de Cocinero. La moraleja es: si te metes conmigo, acabarás hecho picadillo.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_14">
		<text>Nada, gracias.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_141">
		<text>Buen chico. Cuanto menos sepas, más tiempo vivirás.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_0">
		<text>¿No crees que la recompensa por mi último trabajo no era acorde al riesgo?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_111">
		<text>No, no es que lo crea. Lo sé, ¿sabes a lo que me refiero? De acuerdo, de acuerdo, no eres el macarra que pensé al principio, así que te voy a contar algo acerca de un pequeño escondite. Escondí allí un arma especial antes de la última emisión, la grande. Toda el área quedó cubierta de anomalías después de la emisión, pero un tipo me ha dicho que el problema no son las anomalías, sino los monstruos. En todo caso, llegar hasta allí no es fácil, pero te daré las coordenadas exactas por si te apetece intentarlo. Si lo consigues, lo que encontrarás en el escondite te compensará por el riesgo. </text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_1111">
		<text>Vale, veremos.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_join_0">
		<text>¿Puedes decirme cómo puedo unirme a tu facción?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_join_1">
		<text>Eso lo decidirá el jefe. Su caravana está en el hangar.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_0">
		<text>¿Puedes responderme a un par de preguntas?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1">
		<text>¡Claro!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_11">
		<text>¿Cómo es que alguien como tú se convirtió en técnico?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_111">
		<text>¿Qué quieres decir con eso? Claro, no me gradué en una maldita academia, pero creo que este tipo de trabajo se me da bien. Fui el mejor especialista de mi central, con medallas, condecoraciones y todo eso. Solía celebrar ese tipo de cosas con mis amigos, bebiendo unas birras, hasta que nuestro jefe nos echó a todos. ¡Qué hijo de puta! Era una central muy elitista, porque estábamos trabajando por la defensa de la industria. Después de aquello, conseguí un trabajo como técnico en una oficina local de alojamiento. Siempre acudían a mí cuando pasaba algo, porque era el único profesional que tenían. Algunas personas me daban propinillas o me servían un trago y las cosas me iban muy bien... hasta que me peleé con un fontanero por una botella. Perdí la cabeza y apuñalé a aquel cabrón con un destornillador. El tío sobrevivió, pero yo acabé en una penitenciaría. Para cuando volví, ya no tenía trabajo y mi mujer me había dejado. Sufrí una depresión. Perdí la casa por pura estupidez y me convertí en un sin techo. Entonces fue cuando vine aquí. ¿Y sabes qué? Aquí me tratan bien porque sé lo que hago. Y sigo igual que siempre, a veces incluso acepto una buena botella como pago por un trabajo... no olvides eso.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1111">
		<text>Ya veo. ¿Te importa si te hago otra pregunta?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1112">
		<text>Entendido. Eso es todo por ahora.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_12">
		<text>¿Eres capaz de hacer algo?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_121">
		<text>Solo porque me tiemblen las manos no significa que sea inútil. Tengo resaca, eso es todo. Con un par de tragos estaré como nuevo. Y no te preocupes, trabajo mejor que cualquier hijo de puta sobrio que haya ahí fuera, en serio. Puedo hacer cualquier cosa que necesites: reparar tu arma, añadir kevlar a tu blindaje o instalarte una actualización. Tan solo acuérdate de tu buen amigo Limpid y sírvele un trago por su duro trabajo de vez en cuando.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_13">
		<text>¿Tienes idea de lo que pasa a tu alrededor?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_131">
		<text>Sinceramente, me importa una mierda lo que pase. Mientras haya suficiente trabajo (¡y bebidas!), por mí todo está bien. Quizá mi vida sea una mierda, pero es demasiado tarde para cambiarla ahora. ¿Por qué iba a llenar mi cabeza con rumores inútiles? O sea, por aquí siempre pasa de todo. ¿Conoces ya a Kirill? Es el tío con la cara llena de granos. Incluso lo llamamos Granos. Bueno, si no lo has visto, probablemente esté emborrachándose en alguna parte. El caso es que algunas veces había visto a Granos fuera de la base. Supuse que el chaval tenía un escondite para guardar el botín que no quería compartir tras las incursiones. Los demás también se dieron cuenta y Yoga terminó por enterarse. Llamó a Granos y le ordenó entregar el escondite. Granos le dijo: "Jefe, no soy ninguna rata, se lo juro...", así que fue y le enseñó lo que era. Resulta que había recogido a un cachorrito herido de Chernóbil y lo estaba alimentando con las sobras, porque no tenía a nadie más con quién hablar. Los muchachos no le tienen mucho aprecio. En fin, Yoga se cabreó con todo el asunto. Disparó al cachorrito, Granos se llevó una buena paliza y perdió su parte. Tío, así es la vida...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_14">
		<text>¿Quién es ese tipo que siempre duerme en la esquina?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_141">
		<text>Ah, es mi mejor amigo, Senka. Podrías ahogarte en la cantidad de vodka que hemos bebido juntos, ¡ja! Nos hicimos amigos desde el primer día: primero bebimos para celebrar nuestro encuentro, luego nos peleamos porque nos pusimos a hablar sobre la vida y discutimos. Pero no te preocupes, Senka es un tío legal, aunque de vez en cuando él y yo tengamos una pelea de borrachos. Siempre puedo hablar con él cuando estoy deprimido. Es mi único amigo de verdad, como Pavlov y su perro. </text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_15">
		<text>¿Qué crees que debería mejorar en un arma?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_151">
		<text>Hay un principio básico que todo hombre debe recordar: nunca mezcles el vodka con la cerveza. Ya lo sabías, ¿no? Bueno, pues con las armas es igual. Elige una característica de un arma y mejórala a tope, ¿vale? Da igual lo que elijas, precisión, cadencia de disparo o lo que sea, solo optimiza eso. Una característica mejorada a tope es más útil que varias mejoradas a medias.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_16">
		<text>Vale. Ya basta de preguntas por ahora.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_161">
		<text>Bueno, siempre estoy dispuesto a charlar, así que tenlo en cuenta.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_join_0">
		<text>¿Cómo puedo unirme a tu clan?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_join_1">
		<text>¡Pregúntale a Yoga! Está al cargo de ese tipo de cosas. Los letreros donde pone "Jefe" y "Registro de ruta" no pueden ser tan difíciles de encontrar.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_0">
		<text>¿Te apetece hablar, ahora que la tienda está tranquila?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1">
		<text>Claro, ¿de qué quieres hablar?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_11">
		<text>Háblame de ti. </text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_111">
		<text>Solía hacer chanchullos en la Unión Soviética hasta que me pillaron en un negocio gordo. Cumplí mi condena como un hombre, hice buenas amistades y me puse en contacto con la gente de los bajos fondos. Cuando salí, empecé a comprar mercancía robada. Volvieron a pillarme y pasé más tiempo en la cárcel. Para cuando salí, la Unión Soviética estaba muerta y enterrada. Nunca logré adaptarme a los cambios. Estaba arruinado y mi vida era una mierda. Entonces apareció la Zona y vine aquí como una bala. Este sitio me recordaba los viejos tiempos, así que me hice comerciante sin pensármelo dos veces.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1111">
		<text>Ya veo. ¿Puedes contarme algo más?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1112">
		<text>Vale, suficiente charla por ahora.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_12">
		<text>¿Qué piensas de Yoga?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_121">
		<text>Esto es lo que pienso: no seguirá siendo el jefe mucho tiempo. Tengo el presentimiento de que Borov actuará tarde o temprano, porque a Yoga se le está subiendo el poder a la cabeza, no ve más allá de su nariz. Tiene una serpiente en su regazo que lo morderá más tarde o más temprano. Pero no vayas por ahí contándole esto a todo el mundo, ¿eh? Te estoy contando información confidencial, así que si te enteras de algo, ven a contármelo, ¿entendido? No te preocupes, da igual quién sea el jefe, Yoga o Borov, yo seguiré aquí haciendo negocios.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_13">
		<text>Háblame del vertedero.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_131">
		<text>Je, no sé por qué alguien quiere venir a este agujero. Aquí antes no venía nadie porque solo había basura y radiación. Y entonces, ¡zas!, un par de stalkers tienen suerte y encuentran algunos artefactos valiosos. Después de aquello, la gente empezó a venir de todas partes de la Zona como si fueran marineros cachondos persiguiendo a una puta. Este sitio era un desastre hasta que llegaron nuestros muchachos y pusieron un poco de orden. La Zona necesita orden, de un modo u otro. Si los cerdos y los militares no hacen cumplir la ley, los gánsteres establecen sus propias reglas, y eso es lo que hemos hecho en el vertedero. No hace falta ser un genio para saber que el orden cuesta dinero. Nuestros muchachos tienen que comer, así que se llevan una cuota justa de lo que se encuentra aquí. A mí no me va mal, pero estoy pensando en irme a un sitio más rentable.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_14">
		<text>¿Cuáles son las últimas noticias en la Zona?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_141">
		<text>Las últimas noticias, ¿eh? Tan solo procura que no sean las últimas para ti, ya sabes a lo que me refiero. Los mutantes en general no son tan malos como en el resto de la Zona, pero el otro día pasó algo... Un stalker volvió todo pálido, con las manos temblando... empezó a confesar sus pecados y toda esa mierda. Al parecer, un colega y él estaban huyendo de unos poltergeists cuando se toparon con un grupo de hámsteres. Así que este tío decide salvarse él solo, le dispara a su amigo y sale corriendo. Los hámsteres obviamente no se molestaron en perseguirlo porque ya tenían carne fresca, pero cuando nuestro pequeño héroe empezó a pensar en lo que había hecho... En fin, cuando iba por su segunda botella en el local de Borov, podías oírlo llorar porque su compañero le había dado su último botiquín y todo eso... Bueno, el caso es que aquella noche el tipo se ahorcó. Eso es lo que le pasa a la gente en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_15">
		<text>Nada, supongo.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_151">
		<text>Allá tú.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_0">
		<text>Acerca de atacar el campo de concentración...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1">
		<text>Escucha, hace tiempo que quiero luchar contra los bandidos y ponerlos contra las cuerdas, hacerlos pagar por todo lo que han hecho. El problema es que los excavadores están asustadísimos y ni siquiera creen que sea posible. En cuanto alguien menciona las palabras "campo de concentración", pierden todo su valor. Eso significa que el único modo de hacer realidad mi sueño es convencer a los excavadores de que podemos ganar.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11">
		<text>¿Y cómo piensas conseguirlo?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_111">
		<text>Quiero liberar a los excavadores que hay prisioneros en el campamento y borrarlo de la faz de la Tierra. Con eso los excavadores comprenderán que los bandidos no son invencibles. Todo lo que necesitan es un símbolo, ¡como el que el Che Guevara le dio a la gente de Cuba! Por eso necesito las armas, para que mis muchachos tengan una oportunidad contra los bandidos. Francamente, incluso con armas, nuestras probabilidades no son muy buenas. Por eso te pido que los guíes. Eres un combatiente experimentado. ¡Contigo al mando, seguro que ganamos! ¿Nos ayudarás?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1111">
		<text>¿Ayudarte a atacar el campo de concentración? Sí, lo haré.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11111">
		<text>¡Sabía que hacía bien en confiar en ti! Aquí tienes las coordenadas de la posición. Mis muchachos ya están listos con las armas del escondite de los contrabandistas. Me pondré en contacto con ellos y les diré que vienes. ¡Que tengas mucha suerte!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_111111">
		<text>Lo haré lo mejor que pueda.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1112">
		<text>No puedo decir que tu pequeño discurso me haya inspirado. Aunque me lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11121">
		<text>¿Qué tienes que pensar? Si los excavadores no trabajan juntos ahora, pronto los bandidos serán demasiado poderosos. ¿Qué crees que pasará entonces? Se extenderán por la Zona, ¡y eso será una mala situación para todos! Vamos, tío, ¡eres nuestra única esperanza de atacar con éxito el campo de concentración!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_2">
		<text>¡Tenemos que atacar el campo de concentración! ¡Es el único modo de que los excavadores crean en sí mismos! ¿Nos ayudarás?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_break_0">
		<text>Nos vemos.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_0">
		<text>¿Un botiquín?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1">
		<text>Sí, eso es lo que dice en la caja: "un botiquín con medicamentos de acción rápida". Lo encontré en un viejo escondite de cuando la Zona acababa de aparecer. Creo que lo dejó allí una de las primeras expediciones científicas. Es valioso, pero nadie quiere comprarlo, ni siquiera por dos mil. Es demasiado para un excavador. ¿Por qué no lo compras tú, tío? Necesito el dinero...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11">
		<text>¿Un botiquín por dos mil? Dámelo, me vendrá bien.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111">
		<text>¡Vaya, tío, muchas gracias! Aquí tienes el botiquín. Oye, a lo mejor soy tonto, pero creo que puedo confiar en ti. La razón por la que necesitaba el dinero es para comprarle armas al contrabandista y dárselas a mis muchachos.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111">
		<text>Ya, ¿pero qué tiene que ver la confianza con eso?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111">
		<text>Verás, Stringov acaba de ir a ver al contrabandista. Tiene casi todo el dinero, pero si tuviese el que me acabas de dar, podría comprar todas las armas que necesitamos. Así que quiero pedirte que le lleves este dinero a Stringov. Aquí tienes las coordenadas. Le diré que te espere, pero date prisa, ¿vale?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111111">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111111">
		<text>Sabía que podía contar contigo. Gracias por adelantado.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111111">
		<text>Dámelas cuando haya acabado.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111112">
		<text>¿Qué decías que tengo que hacer?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111121">
		<text>Tienes que llevarle dos de los grandes a Stringov. Está esperando al contrabandista. </text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111211">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111113">
		<text>Me lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111131">
		<text>Mmm... Espero que no estuviese equivocado con respecto a ti.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111311">
		<text>Bueno, sigue esperando.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_112">
		<text>Estaría encantado, pero hace poco decidimos dejar todos los tratos importantes para la noche, para evitar testigos innecesarios. Vuelve cuando oscurezca y el botiquín será tuyo.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_12">
		<text>Lo compraré. Solo necesito reunir primero el dinero.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_121">
		<text>¡Tío, si pudieses comprarlo, te debería una! Lo que pasa es que solo hacemos negocios por la noche para que no nos vean. Yo mismo establecí esa norma, así que tengo que respetarla.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_13">
		<text>Me lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_131">
		<text>Tío, no sé de dónde voy a sacar ese dinero.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_2">
		<text>Ya, son solo dos mil. Te lo vendería más barato, pero necesito exactamente esa cantidad. ¿Lo compras?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_3">
		<text>Vale. ¿Así que ya tienes dos mil?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_31">
		<text>Sí. Dame ese botiquín.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_32">
		<text>Todavía no.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_321">
		<text>Bueno, el botiquín y yo te estamos esperando. Diablos, no tengo a nadie más a quién vendérselo.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_11">
		<text>Que te den, tío, la vida ya es lo bastante mala. El clima es una mierda, no hay botín, hay bandidos y mutantes por todas partes... Incluso si tienes suerte y encuentras equipo decente, no vas a poder pasarlo por el vertedero, seguro que te lo confiscan. Y encima Freshy y los muchachos han desaparecido.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_111">
		<text>¿Hay algo que pueda hacer para ayudar?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_1111">
		<text>¿Ayudar? ¿Cómo sé que puedo confiar en ti? Por otra parte, tampoco es que tenga mucha elección. Necesito un objeto que tiene un excavador llamado Freshy. Si de verdad quieres ayudarme...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_112">
		<text>Eso es problema tuyo, no mío.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_1121">
		<text>Bueno, no me sorprende, Aquí nadie cuida de nadie. Maldito seas, Freshy, ¿dónde te has metido?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_12">
		<text>¿Por qué, Dios? ¿Por qué? ¿Dónde está ese maldito Freshy...?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_13">
		<text>A ver, tío, ¿lo de ayudar a encontrar a Freshy iba en serio o no?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_14">
		<text>¿Qué, has encontrado ya a Freshy?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_15">
		<text>¿Me has traído la vieja PDA de Freshy?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_21">
		<text>¿Qué, vas a comprar el botiquín? Tienes que entenderme, tío, si no necesitase el dinero tan desesperadamente, no lo vendería tan barato.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_22">
		<text>¿Has conseguid reunir el dinero para el botiquín?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_31">
		<text>Llévale el dinero a Stringov rápido, ¿quieres? Confío en tu palabra.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_311">
		<text>Qué bien.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_32">
		<text>Tío, ¿por qué estás perdiendo el tiempo? ¡Que Stringov se irá pronto!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_321">
		<text>Lo dudo. Tranquilo.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_33">
		<text>Tío, ¿te has dejado allí la PDA de Stringov? ¡Es nuestra única oportunidad de conseguir esas armas!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_331">
		<text>Ya veo. Cuídate.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_34">
		<text>¿Has traído la PDA del contrabandista? Gracias... seguro que fue Stringov el que lo vendió a los bandidos. ¿Cómo se puede confiar en nadie después de algo así? O sea, Stringov pasó un tiempo en el campo de concentración y, a pesar de todo, cayó en la tentación del lucro personal. En fin, todo eso ya es agua pasada, igual que Stringov. Por cierto, mis muchachos ya han recogido las armas del escondite. Creo que ya puedo contarte para qué son. Vamos a usarlas para atacar el campo de concentración.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_342">
		<text>Claro, pero recuerda que ya he liberado a los excavadores del campo de concentración.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_51">
		<text>Bueno estamos listos para atacar el campo de concentración. ¿Te cuento los detalles?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_52">
		<text>Tío, no tiene sentido atacar el campo de concentración sin ti. Somos excavadores, no soldados. Mis muchachos no saben luchar y en la escuela de excavadores no enseñan tácticas, tú ya me entiendes. Lo mejor que pueden hacer es proporcionar fuego de cobertura al azar. Pero si los diriges, será una historia totalmente distinta. Te lo ruego, ¿puedes encabezar el ataque al campo de concentración?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_53">
		<text>Adelante, mis muchachos te están esperando.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_531">
		<text>Me ocuparé de ello. Cuídate.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_54">
		<text>¡¿Qué haces, tío?! ¡Nuestros muchachos están muriendo allí!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_55">
		<text>Maldita sea, tío. Parece que nuestros muchachos han palmado. ¡Solo tú puedes vengar sus muertes! ¡Acaba con los cabrones del campo de concentración! ¡Libera a nuestros hombres!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_61">
		<text>¿Sabes, tío? La vida no está tan mal.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_71">
		<text>Ugh, esta vida... ¿qué he hecho yo para merecer esto?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_0">
		<text>Acerca de Freshy...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1">
		<text>Bueno, la situación es ésta: Freshy, uno de nuestros compañeros excavadores, tenía que traerme su vieja PDA, pero ha desaparecido. Ni él ni nadie de su grupo se han puesto en contacto conmigo, pero necesito esa PDA con urgencia. Iría yo mismo o mandaría a mi colega Stringov, pero ahora ambos somos necesarios aquí. ¿Puedes traerme la PDA?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11">
		<text>Supongo. ¿Dónde puedo encontrar a ese Freshy?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_111">
		<text>No sé dónde puedes encontrarlo, va de aquí para allá, pero sé que su campamento está al sur de aquí, tras las cisternas y el montón de chatarra. Si ves a Freshy por allí, dile que Wild Napr te ha enviado. Si no está, registra su caja de herramientas. La PDA debería estar en un compartimento bajo un fondo falso. ¿Entendido?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1111">
		<text>Entendido.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11111">
		<text>Bien.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112">
		<text>Oye, he visitado el campamento y no había nadie con vida. Solo un montón de cadáveres destrozados.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11121">
		<text>Mierda... ¡ellos también! Por la noche hay una bestia que vaga por el vertedero y mata a todos los que no están bien armados. O sea, a nosotros, a los excavadores. Hasta ahora no ha habido ni un solo superviviente para contarlo. Maldita sea esta perra vida de excavador...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_111211">
		<text>Con todo lo que está pasando, no es el mejor momento para compadecerse de uno mismo, colega.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112111">
		<text>Sí, tienes razón. ¿Recuerdas dónde encontrar la PDA?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11121111">
		<text>Sí, lo recuerdo.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112112">
		<text>Sí, tienes razón. ¿Has traído la vieja PDA de Freshy?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1113">
		<text>Dímelo otra vez.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11131">
		<text>En resumen, el campamento de Freshy está al sur de aquí, detrás de las cisternas y un montón de basura. Tienes que conseguir su vieja PDA y traérmela. Si no la tiene Freshy, estará en su caja de herramientas.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11132">
		<text>En resumen, el campamento de Freshy está al sur de aquí, detrás de las cisternas y un montón de basura. Tienes que conseguir su vieja PDA de su caja de herramientas y traérmela. </text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_12">
		<text>Oye, hoy no me apetece hacer recados.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_121">
		<text>Ye pido ayuda y tú... ¡Eh!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_2">
		<text>Vale, ¿dónde están?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_21">
		<text>¿Quién sabe? Todavía no he ido a verlos.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_211">
		<text>Escucha, tío, necesito esa PDA. Hazme el favor de ir a verlos.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_3">
		<text>Tienes la PDA, ¿verdad?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_31">
		<text>Sí. Toma.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_311">
		<text>Tío, me has salvado el culo. Toma esto como recompensa. Vale, veamos... Maldición, aquí solo hay mil quinientos. Parece que no le pagaron por el último encargo. Mmm... Verás, Freshy, que descanse en paz, y yo usábamos esta PDA para pasarnos dinero entre nosotros. En todo caso, ahora necesito el dinero con urgencia, pero Freshy no ha conseguido reunir tanto como esperaba, así que tengo que sacar dos de los grandes de donde sea. El problema es que ya he vaciado todos los escondites...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_3111">
		<text>Bueno, mala suerte.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_31111">
		<text>Espera... me queda este botiquín sin vender. ¿Me lo comprarías tú? Pensaba venderlo por tres mil, pero te lo dejo por dos mil. Es un chollazo, ¿qué me dices?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_32">
		<text>No, no la he cogido.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_321">
		<text>Escucha, Freshy y sus chicos han sido despedazados, que descansen en paz... pero sigo necesitando esa PDA con urgencia. ¿Me la puedes traer, por favor?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_messenger_hello_dialog_11">
		<text>A la mierda, ¡no con esas bestias ciegas acechando por allí!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_messenger_hello_dialog_21">
		<text>Bueno, colega, la vida de excavador es dura...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_11">
		<text>¿Cómo? ¿Qué quieres? ¿No ves que estoy descansando?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_21">
		<text>Mmm... Déjame en paz... déjame dormir...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_31">
		<text>¿Te envía Yoga? ¡Bueno, por fin! ¿Por qué has tardado tanto?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_41">
		<text>¡Sí, sí, ya voy! Voy a asegurarme de que no me topo con los hombres de Yoga y luego me largo de aquí.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_411">
		<text>Vamos, vamos.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_0">
		<text>Vale. Yoga me ha pedido que zanje las cosas contigo. Considera esto tu finiquito.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1">
		<text>Bueno, por fin... ¡Eh, tío, espera! ¿Yoga quiere matarme? ¡No... no... no me dispares! ¡Te pagaré más que Yoga!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_11">
		<text>¿Cuánto es eso?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_111">
		<text>Bueno, erm... No sé cuánto te ha prometido Yoga, pero tengo las coordenadas del escondite de un contrabandista muerto. ¡Ahí hay mercancías que valen por lo menos cinco de los grandes!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1111">
		<text>Mmm. Dame las coordenadas y desaparece, ¿entendido?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_11111">
		<text>¡Por supuesto, por supuesto! El escondite está en el maletero de un coche oxidado, ¡toma las coordenadas! ¡Gracias, tío! ¡Conozco un camino secreto, así que nadie me verá! Me... me voy, ¿vale?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_111111">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1112">
		<text>¿Un escondite desconocido con mercancías sin determinar? Eso no basta. Adiós.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_12">
		<text>No me interesa. Adiós.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_0">
		<text>Me han dicho que puedes preparar un encuentro con el contrabandista. </text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_1">
		<text>¿Así que te han enviado a por las armas? Sí, puedo organizar un encuentro. Mira, normalmente quedo con el tío cerca de uno de nuestros sitios de excavación, al oeste de aquí. Éstas son las coordenadas. Ahora el contrabandista debería estar por allí, así que ve para allá y le avisaré de que vas de camino. ¿Tienes dinero? Espléndido.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_11">
		<text>Entendido. Cuídate.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_bandits_0">
		<text>¿No temes a los bandidos?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_bandits_1">
		<text>Claro que sí, ¿pero qué puedo hacer? De algo hay que vivir. Aunque hemos aprendido a ser precavidos. Durante el día vendemos poca cosa para evitar atraer la atención. Y en todo caso, procuramos que no nos vean. Toda precaución es poca por aquí.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_goods_0">
		<text>¿Qué vendes?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_goods_1">
		<text>Solo chatarra. Vendo lo que desentierro, ¿sabes? Entre eso y algún negocio aquí y allá voy tirando... Ya te digo, ¡en la Zona el comercio es fundamental!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_1">
		<text>¡Eh! ¿Quieres comprar algo?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_market_0">
		<text>¿Dónde estamos?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_market_1">
		<text>Bueno, esto es el mercadillo, así que supongo que somos mercaderillos. Je, je, somos comerciantes, colega. Vendemos cositas aquí y allá. Seré sincero contigo, nuestra mercancía es malísima, pero oye, al menos seguimos en el negocio, ¿no? En fin, ¿has venido a comerciar o solo a hablar?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_traders_0">
		<text>¿Eres el único comerciante por aquí?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_traders_1">
		<text>¡Por supuesto que no! Aquí hay muchos tipos haciendo negocio, pero tenemos una regla: las ventas importantes solo se hacen al anochecer. Durante el día solo estoy yo vendiendo mi mercancía, que no es gran cosa, pero por la noche es cuando se venden las cosas gordas y se hacen buenos tratos.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_0">
		<text>Texto predeterminado</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_1">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_11">
		<text>¿Eh? ¿Qué está pasando? Maldición, me tenías preocupado. ¿No ves que estoy durmiendo?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_111">
		<text>Oh, perdona. Cuídate.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_0">
		<text>Texto predeterminado</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_1">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_11">
		<text>Eh, colega. Vamos, si quieres algo, no te cortes.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_111">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_rest_11">
		<text>Sí que has madrugado. Ahora mismo no es el momento de hablar de negocios serios, ¿sabes? Vuelve más tarde... adiós.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_rest_111">
		<text>Entendido.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_11">
		<text>¡Buenas tardes! ¿Te interesa algo en concreto?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_111">
		<text>Eso es. A ver que tienes.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_112">
		<text>No, solo he venido por el placer de tu compañía. Hasta luego.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21">
		<text>¿Qué es lo que quieres?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_211">
		<text>Me gustaría comerciar. ¿Qué me dices?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2111">
		<text>¿Comerciar? ¿Y quién dices que eres?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21111">
		<text>Eh, si no quieres mi dinero, no hay problema. Iré a ver a los comerciantes de arriba. Son lo bastante listos como para no hacer preguntas tontas.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_211111">
		<text>Espera, tío. ¿Los chicos de arriba han hecho negocios contigo? Mmm, bueno, ésos no hacen negocios con cualquiera. Bueno... tengo algunas mercancías. ¿Quieres verlas?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2111111">
		<text>Eso ya está mejor. A ver qué tienes.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21112">
		<text>No es asunto tuyo.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212">
		<text>Un buen trato. ¿Conoces algún comerciante por aquí?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211">
		<text>¿Ni uno?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212111">
		<text>Así es. </text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121111">
		<text>¿Estás seguro?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211111">
		<text>Estoy seguro.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212111111">
		<text>Tío, no soy un bandido, un militar ni un zombi. ¿Eres un comerciante o qué?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121111111">
		<text>Soy un comerciante. ¿Vas a mirar la mercancía o a hacer preguntas tontas?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211111111">
		<text>Me gustaría ver la mercancía.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21212">
		<text>Pues adiós.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_213">
		<text>De ti, nada.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_11">
		<text>¡Mira, tío! ¡Un disparo de esta preciosidad y el aire se llena de plumas! </text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_111">
		<text>Mmm... Será mejor que me vaya ya.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_12">
		<text>A ti tampoco te gustan los pajarracos, ¿eh? Tranquilo, ¡aquí tenemos a patadas!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_13">
		<text>¿A qué estás esperando? ¡Vamos, acaba con ellos, masácralos, adelante!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_break_0">
		<text>Hasta la vista.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_11">
		<text>Eh, hora de soltar el botín. Pero no lloriquees como si te hubieran robado. Recuerda, nos hemos ganado esto manteniendo la ley y el orden en el vertedero. ¿Está claro?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_111">
		<text>Oh, la ley y el orden son importantes. Toma.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_1111">
		<text>¡Bien dicho! Bueno, me llevo todo esto, ¿vale? Pero quédate con esa pistola, tío. No somos tan canallas de quitarle a alguien hasta la camisa. Nos lo agradecerás la próxima vez que te encuentres con algunos monstruos. Así que, ¡adiós y buena suerte!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_11111">
		<text>Sí, adiós.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_0">
		<text>He venido a por mi recompensa por limpiar el mercadillo.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_1">
		<text>Ah, sí. Ya me acuerdo. Aquí tienes.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_11">
		<text>Mmmm. ¿No te parece que es poco para un trabajo tan grande como éste?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_111">
		<text>Eso no lo decido yo. Te he pagado lo que me ha dicho el jefe, no creas que me he quedado con una parte de tu sueldo. Pero te comprendo, esta vez Yoga no ha sido muy generoso. Mira, ve a hablar con él. Los chicos saben que has trabajado mucho, así que si no quiere quedar como un mísero, tendrá que pagarte algo más.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11">
		<text>¡Eh! ¿Quieres comprar algo?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11111">
		<text>¿Dónde estamos?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111111">
		<text>Bueno, esto es el mercadillo, así que supongo que somos mercaderillos. Je, je, somos comerciantes, colega. Vendemos cositas aquí y allá. Seré sincero contigo, nuestra mercancía es malísima, pero oye, al menos seguimos en el negocio, ¿no? En fin, ¿has venido a comerciar o solo a hablar?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11112">
		<text>¿Qué vendes?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111121">
		<text>Solo chatarra. Vendo lo que desentierro, ¿sabes? Entre eso y algún negocio aquí y allá voy tirando... Ya te digo, ¡en la Zona el comercio es fundamental!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11113">
		<text>¿Eres el único comerciante por aquí?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111131">
		<text>¡Por supuesto que no! Aquí hay muchos tipos haciendo negocio, pero tenemos una regla: las ventas importantes solo se hacen al anochecer. Durante el día solo estoy yo vendiendo mi mercancía, que no es gran cosa, pero por la noche es cuando se venden las cosas gordas y se hacen buenos tratos.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11114">
		<text>¿No temes a los bandidos?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111141">
		<text>Claro que sí, ¿pero qué puedo hacer? De algo hay que vivir. Aunque hemos aprendido a ser precavidos. Durante el día vendemos poca cosa para evitar atraer la atención. Y en todo caso, procuramos que no nos vean. Toda precaución es poca por aquí.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11115">
		<text>Nada por ahora. Adiós.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_61">
		<text>Buena puntería, colega. Deberías jugar por dinero. ¿Te apetece disparar un poco más?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_12">
		<text>Bueno, saca la PDA, que es hora de repartir la pasta. Y no creas que es para nada: nos pagas para mantener el orden en el vertedero, ¿estamos?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_121">
		<text>Bueno, si es para mantener el orden, aquí tenéis.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_1211">
		<text>¡Guau, cuánta inteligencia para ser un perdedor! Así que me llevaré todo esto, ¿vale? Puedes quedarte con el equipo, no somos animales que te robamos las armas y las cosas. Nos lo agradecerás cuando te encuentres con algunos mutantes, créeme. Bueno, basta de hablar, vámonos.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_12111">
		<text>Tú... ve con cuidado.</text>
	</string>
</string_table>
