<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_0">
		<text>Muy bien, stalker, no te muevas. ¿Quién eres y qué haces aquí?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_11">
		<text>Probablemente ya esté muerto. Te sugiero que no pares mucho por aquí o correrás la misma suerte.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_1111">
		<text>Alguien no para de atacarnos. Y son muy profesionales. No tuvimos ninguna posibilidad. Controlamos todos los caminos que conducen al Valle Oscuro, pero no parece que eso detenga los ataques. Solo puedes relajarte en la base. Si tienes preguntas sobre Fang, la base de Libertad es el mejor lugar para hacerlas.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_51">
		<text>¿Así que ese perro te ha hecho sudar?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_11">
		<text>Eh, colega, ¿qué necesitas hoy?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_21">
		<text>¡Eh, colega! Buscas un buen trato, ¿eh?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11">
		<text>Vaya, vaya. Por fin nos vemos en persona. Me llamo Chekhov y soy el que manda por aquí. Las grabaciones de la PDA que encontraste aclaran un poco las cosas. Todas las salidas del valle fueron selladas, ¡pero nuestras avanzadillas seguían siendo atacadas! Algunas veces una patrulla dejaba la base y era aniquilada casi de inmediato. Los chicos empezaron a pensar que habíamos ofendido a la Zona de algún modo y que esto era una especie de castigo. Incluso intentamos usar amuletos de protección contra los fantasmas y todo... Pero ahora sabemos que no había nada de místico. El comandante estaba revelando todos nuestros movimientos. ¡Maldita rata!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111">
		<text>¡No esperaba que hiciera esto! ¡Le conocía desde hacía mucho tiempo! ¡Cazamos juntos nuestros primeros artefactos, hicimos de Libertad lo que es ahora! Le confié toda la planificación operativa, y va y la vende al enemigo...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111111">
		<text>Tan pronto como la conversación de la avanzadilla se retransmitió en nuestra frecuencia de radio, el comandante desapareció. Sabía que estaba jodido. Ahora lo que tenemos que hacer es encontrarlo. Sabe demasiado, por no decir todo. Todas las salidas del valle están aseguradas, así que no ha podido ir muy lejos. Estamos rastreando su PDA, está cerca del camino al Cordón. Hemos mandado algunos de nuestros pelotones.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111111 ">
		<text>Sí, recuerdo a ese stalker. Estaba muy interesado en piezas raras y cosas así. ¡Debía de saber que teníamos el mejor equipo de tecnología de toda la Zona! Le vendí la pieza que quería, ¿y por qué no? Pagaba bien y ni siquiera regateaba. Lo que no sé es para qué la quería. Esas piezas solo las usaban las viejas máquinas criptográficas del ejército. Se fue de la base inmediatamente y nadie lo ha visto desde entonces.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_31">
		<text>¡Gracias por tu ayuda! Tras el tiroteo en la granja, sabemos que los responsables de los ataques contra Libertad son mercenarios. La información de la PDA del comandante también lo confirma. La pregunta es: ¿por qué diablos lo están haciendo? Los mercenarios siempre se han mantenido neutrales y cooperaban con todas las facciones de la Zona. ¿Quién era el cliente de este trabajito? Tal vez fue Deber... o el ejército. Ahora mismo tengo más preguntas que respuestas, pero llegaré al fondo de esto, ya lo verás. </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_3111">
		<text>Has cumplido tu parte del trato, te hablaré de Fang. Estaba buscando componentes por aquí y sentí curiosidad por su interés en toda esa vieja basura. Cuando le pregunté, me dijo que me metiese en mis asuntos. ¡Pero yo no soy de los que se dan por vencido! Le pedí a uno de nuestros ingenieros que piratease la frecuencia de su PDA y pudimos monitorizarlo durante unos días. Al parecer, fue al vertedero. Te recomiendo que lo busques allí. Por cierto, tomé nota de la frecuencia de su PDA y ya te la he enviado. Tienes su ubicación marcada en tu PDA. </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41">
		<text>¿Estás listo para ayudar otra vez a la facción Libertad?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4111">
		<text>Sabemos mucho más, pero los mercenarios siguen atacándonos y estamos en las últimas. Todavía no sé cómo están entrando en el valle. Tenemos todos los caminos cubiertos con nuestras avanzadillas. Parece que hay un túnel en alguna parte que no conocemos. Así es como los mercenarios están entrando en el Valle Oscuro. ¡Tenemos que encontrar ese agujero y volarlo por los aires!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_71">
		<text>Mercenario, tenemos que hacernos con el control de las antenas.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_51">
		<text>¡Gracias por tu ayuda! La verdad es que no me lo esperaba, la mayoría de la gente de la Zona solo cuida de sí misma. Creo que les hemos dado una buena paliza a los mercenarios. El túnel que usaban para entrar en el Valle ha sido destruido, ¡pero los chicos van a volar todo el sitio por los aires para asegurarse de que no pueda entrar ni un ratón en nuestro valle sin que nos enteremos! Queda el problema de que alguien está contratando mercenarios para causarnos problemas, pero creo que pronto sabremos quién es. ¡En fin, aquí tienes tu recompensa!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_61">
		<text>¡Eh! ¿Qué te trae por aquí?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111111 ">
		<text>Sí, te ayudaré... si me ayudas a mí, claro. No te lo tomes personalmente, pero lo estamos pasando mal, y si las cosas no cambian, Libertad no tendrá suficientes hombres para defender la base del ataque de los bandidos. Ayúdame a descubrir quién nos está atacando y te daré información sobre Fang.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_121">
		<text>Encuentra al comandante y tráemelo vivo... o muerto. Haz eso y te diré dónde puedes encontrar a Fang. He enviado las coordenadas del comandante a tu PDA. </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111 ">
		<text>Hay un viejo triangulador en el valle. Fue construido por geodestas en la era soviética. El triangulador está compuesto por tres antenas. Cuando actives las tres, podrás monitorizar la superficie de todo el valle. Si funciona, descubriremos cómo están entrando los mercenarios en el valle.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111111 ">
		<text>Una de las antenas está aquí, en la base, pero las otras dos fueron capturadas por los mercenarios. ¡Ayúdanos a recuperar el control de esas antenas!</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_about_rule_0">
		<text>¿Cuáles son las reglas del campo de batalla?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_about_rule_1">
		<text>¿Reglas? Pues disparar bien y ya está. Tienes que ganar en cada ronda y eso depende de la suerte que tengas. Vamos, que vas a necesitar toda la suerte del mundo si tienes una escopeta oxidada y un jersey como protección y te enfrentas a un tipo con blindaje personal y un arma que puede derribar un mamut. Y a veces no te enfrentas a un tipo sino a dos o tres. Si te apuntas a esto solo hay dos posibles resultados. O ganas o acabas como un cadáver putrefacto, así de simple. Si ganas todas las rondas te pago una recompensa, pero si fallas, me debes. Así que, ¿quieres jugar?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_comeback_0">
		<text>Vuelve cuando estés dispuesto.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_darkvalley_0">
		<text>¿Dónde has estado aparte de en el Valle Oscuro?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_darkvalley_1">
		<text>Bueno, amigo mío, he estado en cada rincón de la Zona, te lo aseguro. ¡Menudas cosas he visto! Vagar por la Zona no siempre es fácil, de hecho casi nunca lo es. Por otra parte, aquí nadie lo tiene fácil, a no ser que te esté ayudando el Guía en persona. ¿Has oído hablar de él? ¿No? ¡Tío, fue el primer stalker! ¡El primero de todos! Fue la primera persona que caminó por la Zona y por eso lo llaman el Guía. Conoce este infierno como la palma de su mano e incluso si la Zona cambia tras una emisión, el Guía puede llevarte adonde quieras sin ningún problema. Ese tío tiene auténtico talento, como un sexto sentido o algo así. El problema es que es muy difícil encontrarlo y no ayuda a todo el mundo. Solo el Stalker Negro sabe por qué ayuda a algunos y no a otros. De lo que puedes estar seguro es que, si acepta llevarte a alguna parte, será un viaje tranquilo. Puedes relajarte y disfrutar de las vistas. En todo caso, me encantaría hablar con él. Seguro que sabe qué hay más allá del Radar, debe de haber estado allí en algún momento, sin duda.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_good_fight_0">
		<text>Buena pelea. Aquí tienes el dinero. ¿Te apetece otro pequeño tiroteo?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_good_luck_0">
		<text>Buena suerte, mercenario.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_loozer_0">
		<text>Mala suerte, colega. Tranquilo, lo harás mejor la próxima vez.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_money_back_0">
		<text>Vuelve cuando tengas más dinero.</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_barmen_0">
		<text>¿Cómo te hiciste tabernero?</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_barmen_1">
		<text>Ésa no es la pregunta correcta, colega. Deberías preguntar cómo Ganja, el tabernero, Ganja, el hombre de la pipa, Ganja, el hombre que ha estado en toda clase de juergas con toda clase de gente, acabó en la Zona. Pero no te voy a responder a eso, tronco. Es una historia negativa y yo soy un tío positivo. Acabé aquí, eso es lo que importa. Sentí la soledad cósmica, colega. Sí, tío, fue un mal rollo. Pero entonces noté vibraciones positivas... y provenían de Libertad. Sabía que era mi clase de gente. Tuve que elegir, pero no dudé. Encontré mi libertad y ahora vivo mejor que la mayoría de la gente en ese loco mundo fuera de la Zona. Aquí tengo suficiente para beber y fumar, tengo la Zona y gente que me cuenta sus historias sobre ella. ¡Maldición, esta hierba local es un asco! </text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_zone_0">
		<text>Vamos, comparte tus historias sobre la Zona.</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_zone_1">
		<text>Tronco, lo compartiré todo contigo: el pan, la hierba, el agua, el vodka y el cielo. Y la información también. Escucha con atención. En las profundidades de la Zona hay unos laboratorios secretos. Siguen activos, por lo que he oído. Extraño, ¿eh? ¿Cómo pudo la gente sobrevivir a la emisión y seguir adelante sin comida ni electricidad? A veces me pregunto si los que dirigen esos laboratorios son humanos. Tío, ¿y si son alienígenas con un intelecto frío y despiadado? Un colega me contó que una vez interceptó las comunicaciones de radio de un laboratorio cuando estaba en Yantar. Me dijo que eran tan extrañas y espeluznantes que apagó el receptor. Otro me dijo que había encontrado a una criatura semitransparente con un traje protector mucho más avanzado que el de los stalkers. Aquella cosa transparente le dijo: "Vete. Estamos trabajando. No nos interrumpas". Claro, que esto pasó cerca del Radar. Uno no puede creérselo todo, colega. Pero por otra parte, ¿quién sabe? A lo mejor la Zona ha convertido a esa gente en pura energía...</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_freedom_0">
		<text>¿Puedo unirme a Libertad?</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_freedom_1">
		<text>Ya te lo he dicho: ¿cómo sé quién eres realmente? ¿Y si te ha enviado alguien? En estos tiempos no podemos confiar en nadie, así que no vas a entrar así como así. Tenemos que probarte y asegurarnos de que no vienes aquí con malas intenciones. Pasa la prueba, haz un par de trabajos para el clan y luego Chekhov decidirá si Libertad te necesita o no.</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_news_0">
		<text>¿Qué hay?</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_news_1">
		<text>Esta mañana ha llovido. ¿Te vale eso como noticia? Mira, no tengo tiempo para hablar contigo, las cosas no están yendo bien. ¡Algunos cabrones están matando a mis hombres por todas partes! Así que hablar de noticias y charlar no está en mi lista de prioridades. ¿Y cómo sé que no eres uno de los canallas que se está cargando a mis muchachos? Si has venido para tener una agradable charla, estás en el lugar equivocado, colega.</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_benefit_0">
		<text>¿Tienes alguna información útil para un stalker?</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_benefit_1">
		<text>¿Útil? En este trabajo lo útil es lo que nos ayuda a sobrevivir. O algo que mate al enemigo. Te hablaré de los artefactos. ¿Qué es un artefacto? Es una concentración de energía anómala. También hay artefactos que pueden... este... ¿cuál es la maldita palabra? ¡Ge-ne-rar anomalías! Creo que así es como lo dice Chekhov. En fin, el único problema es que, después de que el artefacto genera la anomalía, ya no vale para nada. La anomalía no es muy poderosa ni dura mucho, pero basta para retrasar o detener a alguien que te esté persiguiendo. </text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_power_0">
		<text>¿Cuál es tu trabajo?</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_power_1">
		<text>Bueno, ¡mi mejor trabajo lo hago en la cocina con un tenedor! ¡Ja! Es una broma, colega. Soy un francotirador experto. Disparo muy bien y ayudo a los demás. Puedo modificar tu fusil de asalto. Cuando acabe con él, disparará como un SVD de la Spetsnaz. Y si consigues un auténtico fusil de francotirador, tío, tus enemigos van a empezar a dar grandes rodeos para evitarte, te lo aseguro. También te puedo arreglar el blindaje si hace falta. </text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_weapons_0">
		<text>Comparte tu experiencia conmigo. ¿Cuál es el mejor modo de mejorar las armas y la armadura?</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_weapons_1">
		<text>La experiencia es algo que tengo en abundancia. Te diré algo: no trates de mejorarlo todo a la vez. Si quieres tener el arma más potente posible y que también sea la más precisa, estás soñando. Si aumentas la potencia de disparo una vez, ¡la próxima vez haz lo mismo! Hay actualizaciones que no se pueden eliminar. Si decides convertir en fusil de francotirador un arma que has estado mejorando para que sea potente, ya será demasiado tarde. Así que tienes que pensártelo antes y pensártelo bien.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_hello_dialog_11">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_0">
		<text>¿Tienes algún trabajo para mí?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_1">
		<text>Desde hace un par de noches he estado viendo una especie de luz que viene del edificio abandonado de la gasolinera. Podría ser una antorcha o un fuego. ¿Por qué no echar un vistazo? Vamos, que si es algo maligno, podemos pasar. Pero, si se trata de esos cabrones del vertedero, tendremos que encargarnos de ellos. </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_11">
		<text>Está bien, iré a ver qué pasa. </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_12">
		<text>No me interesa.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_2">
		<text>¿Qué había en la estación de servicio?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_21">
		<text>Bandidos. Creo que te estaban vigilando. Al principio no eran muy amistosos, pero logré calmarlos un poco.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_212">
		<text>Vaya, qué raro. En fin, toma tu recompensa. ¡Gracias otra vez!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_213">
		<text>Avísame si ves más fantasmas.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_214">
		<text>Tenían esto, mira, échale un vistazo.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_215">
		<text>Muy interesante. Enséñale esta PDA a Lingov. Los bandidos reunían información, seguro que le interesará.\n</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_22">
		<text>Es tan radiactiva que voy a acabar brillando como una farola.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_3">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_1">
		<text>Soy un mercenario. Busco a un stalker llamado Fang.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_111">
		<text>¿Muerto? ¿Qué está pasando aquí?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_11111">
		<text>Gracias por la información.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_21">
		<text>Fuera de mi vista.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11">
		<text>Has elegido un mal sitio para pasear, colega. ¿No sabes que nos atacan día y noche? Estar en nuestra base ya es peligroso, pero llevar la chaqueta de Libertad te convertirá en un blanco...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111">
		<text>Estoy buscando a un stalker llamado Fang. ¿Has oído hablar de él?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_1111">
		<text>No lo conozco personalmente. Hace unos días vino un vagabundo a discutir unos asuntos turbios con nuestro jefe, sin testigos, por supuesto. A lo mejor era el tipo que buscas, pero no estoy seguro.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11111">
		<text>¿Cómo puedo ver al jefe de Libertad?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111111">
		<text>¡Ja! ¡Sí que eres impulsivo, colega! Mira, olvídate de ver al jefe mientras estemos en cuarentena. Después de todo, no eres más que un mercenario. Aunque claro... si me haces un favor, le hablaré bien de ti al jefe. ¿Qué me dices?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_1111111">
		<text>Vale, ¿qué tengo que hacer?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11111111">
		<text>Un pseudo perro tiene su guarida cerca de nuestra base y nos está amargando la vida. ¡Nos ataca en cuanto huele la comida del bar! Los chicos están nerviosos y asustados por ese maldito bicho. Ocúpate de este problema y, cuando vuelvas, hablamos.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111111111">
		<text>Considéralo hecho.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_511">
		<text>No importa. Lo que cuenta es que el bicho está muerto.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_5111">
		<text>Bien. Tu siguiente tarea es un poco más difícil. Mira, tenemos que llevar esta munición a nuestros muchachos de una remota avanzadilla. Ve a ver a Ashot. Te dirá exactamente lo que tienes que llevar y adónde.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_51111">
		<text>Entendido.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_512">
		<text>Ahora no.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_61">
		<text>¡Te he dicho que vayas a ver a Ashot!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_611">
		<text>Nos vemos.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_71">
		<text>¿Sigues aquí? ¿No me has oído? ¡Cada segundo cuenta! ¡Vete ya a la avanzadilla!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_711">
		<text>Nos vemos.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_hello_dialog_11">
		<text>Largo. Si tienes preguntas, habla con el comandante.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_hello_dialog_111">
		<text>Nos vemos.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_pda_hello_dialog_11">
		<text>¿Qué haces aquí? Nos atacarán en cualquier momento. Corre a nuestra base y dile al comandante que nos queda poca munición. Que nos mande más. </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_pda_hello_dialog_111">
		<text>Nos vemos.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11">
		<text>Hola, mercenario. ¿Te apetece ganar dinero?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_111">
		<text>Siempre.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_1111">
		<text>Un colega mío me había prometido traerme unos raros diagramas, pero no ha vuelto a la base. Ahora ha desaparecido y necesito esos diagramas antes del amanecer. El tiempo es oro, ya se sabe. ¿Quieres ayudarme?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11111">
		<text>Claro.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11112">
		<text>Negativo.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_1112">
		<text>Hay un trabajo que necesito que hagas, pero con discreción. Sin testigos, ¿vale? Ven a verme cuando oscurezca, a eso de las once. </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11121">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_112">
		<text>No, gracias.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_12">
		<text>¿Qué, te interesa hacerte rico?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21">
		<text>¿Qué hay del componente?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_211">
		<text>Aquí tienes, pero ya puedes olvidarte de tu amigo. Los chupasangres se lo han zampado de merienda.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_2111">
		<text>Pobre diablo. En fin, aquí tienes tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21111">
		<text>Si tienes dinero de sobra, dame un toque.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_212">
		<text>No tan rápido, todavía no lo tengo.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_2121">
		<text>Esperaré hasta la mañana, pero date prisa.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21211">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_31">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_311">
		<text>Adiós.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_41">
		<text>Te he dicho que vuelvas cuando oscurezca.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_51">
		<text>Llegas tarde. Ahora el cliente no nos pagará.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_511">
		<text>¡Mierda!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_clan_0">
		<text>¿Qué hace tu clan?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_clan_1">
		<text>Nuestro clan vive en la Zona y la estudia de forma práctica. Creo que la Zona es una oportunidad científica increíble para toda la humanidad. Durante varios años, ha producido una serie de artefactos que son unos fantásticos materiales de investigación, y hay más de ellos cada día. En cuanto a las anomalías, ¡no se pueden recrear las condiciones experimentales que generan en ningún laboratorio! Estoy seguro de que en pocos años veremos un gran salto en la ciencia y en otras áreas del conocimiento humano gracias a nuestra investigación de la Zona. Es un salto que afectará a todos... ¡incluso a aquellos cuyo contacto más cercano con la ciencia y la tecnología es su teléfono móvil!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_dolg_0">
		<text>¿Por qué te disgusta tanto Deber?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_dolg_1">
		<text>¿Disgustarme? Eso se queda corto. No tenemos nada en común y opino que su lucha contra la Zona solo hace que se vuelva más hostil. Es un hecho que cuando Deber comenzó su guerra santa contra la Zona, los mutantes y las anomalías aumentaron en número. En vez de estudiar la Zona e intentar convivir con ella, Deber está agravando el problema. Cuanto más ataca a la Zona, con más fuerza devuelve ésta el golpe. Si sigue así, esto conducirá a un desastre que acabará con todos nosotros. En resumen, Deber es una facción de típicos idiotas cabezas rapadas que no atienden a razones y que solo saben apretar el gatillo. Llevamos luchando desde que llegamos aquí y tarde o temprano solo quedará una facción.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_zone_0">
		<text>¿Sabes algo interesante acerca de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_zone_1">
		<text>Para decirte todo lo que sé necesitaría mucho más que un par de minutos. Un ejemplo de lo que estamos investigando son los stalkers que sienten intuitivamente a la Zona. Nunca llevan armas de metal ni dispositivos electrónicos. Incluso dicen que las armas y los dispositivos irritan a la Zona, que manda monstruos a atacar a los que los llevan y pone anomalías en su camino. Según ellos, para estar cómodo en la Zona, un hombre solo necesita su habilidad. Casi todos han sido afectados por la Zona de algún modo, ¡pero han sobrevivido e incluso han adquirido extrañas habilidades! Algunos conocen intuitivamente el camino para sortear anomalías mortales, otros pueden salir de los bosques más espesos y he oído que los hay capaces de mantener a los monstruos alejados de ellos. Se rumorea que uno de esos tipos está ahora en Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111">
		<text>Un desagradable giro de los acontecimientos.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111">
		<text>¿Y ahora dónde está el comandante?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111">
		<text>¿Ha estado aquí un stalker llamado Fang?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111111">
		<text>Sí, recuerdo a ese stalker. Estaba muy interesado en piezas raras y cosas así. ¡Debía de saber que teníamos el mejor equipo de tecnología de toda la Zona! Le vendí la pieza que quería, ¿y por qué no? Pagaba bien y ni siquiera regateaba. Lo que no sé es para qué la quería. Esas piezas solo las usaban las viejas máquinas criptográficas del ejército. Se fue de la base inmediatamente y nadie lo ha visto desde entonces.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111111111">
		<text>¿Sabes adónde puede haber ido Fang?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111111">
		<text>Sí, te ayudaré... si me ayudas a mí, claro. No te lo tomes personalmente, pero lo estamos pasando mal, y si las cosas no cambian, Libertad no tendrá suficientes hombres para defender la base del ataque de los bandidos. Ayúdame a descubrir quién nos está atacando y te daré información sobre Fang.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_12">
		<text>De acuerdo. ¿Qué tengo que hacer?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1211">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_21">
		<text>Escucha, mercenario, no te contaré nada sobre Fang hasta que no averigüe quién nos está atacando y desde dónde lo está haciendo. </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_311">
		<text>¿Qué me dices de Fang?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_31111">
		<text>Gracias por la información.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111">
		<text>¿Cómo vas a averiguar por dónde están entrando los mercenarios? ¡El valle es enorme! Es como buscar una aguja en un pajar. </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111">
		<text>Hay un viejo triangulador en el valle. Fue construido por geodestas en la era soviética. El triangulador está compuesto por tres antenas. Cuando actives las tres, podrás monitorizar la superficie de todo el valle. Si funciona, descubriremos cómo están entrando los mercenarios en el valle.\n</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4111111">
		<text>¿Qué tengo que hacer?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111111">
		<text>Una de las antenas está aquí, en la base, pero las otras dos fueron capturadas por los mercenarios. ¡Ayúdanos a recuperar el control de esas antenas!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111111">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_412">
		<text>En otra ocasión.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4121">
		<text>Bien, buena suerte, stalker.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_511">
		<text>Nos vemos.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_711">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_first_0">
		<text>Quiero unirme a vosotros.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_first_1">
		<text>Mira, para aceptarte tenemos que sentarnos, hablar y conocerte bien. Ahora no tengo tiempo para eso y no lo tendré hasta que no resuelva lo de los ataques contra mis hombres. Ayúdanos y hablaremos.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_0">
		<text>Quiero unirme a Libertad. ¿He hecho ya lo suficiente?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_1">
		<text>Puede que sí, puede que no. En todo caso, no puedo admitirte hasta que no cesen los ataques contra nuestros muchachos. Ayúdanos y hablaremos.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_2">
		<text>Claro. Quién sabe cuántos más de los nuestros habrían muerto de no ser por ti. Pero ahora no puedo dejar que te unas. No me preguntes por qué, di que soy supersticioso. ¡Cuando llegue el momento propicio, te recibiremos con los brazos abiertos! Ya me pondré en contacto contigo. Espero que por entonces no hayas cambiado de idea y sigas queriendo unirte a nosotros.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_3">
		<text>Parece que eres un stalker libre. Bien, la mayoría de mis muchachos también son antiguos stalkers. Nuestras facciones son bastante parecidas, pero tenemos nuestras diferencias. Tienes que comprender que, si te unes a Libertad, perderás todo lo que hayas conseguido con los stalkers. ¿Estás dispuesto a aceptar eso?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_4">
		<text>Corrígeme si me equivoco, pero perteneces a la alegre banda de Yoga, ¿verdad? Qué curioso... es raro que un bandido quiera luchar por Libertad. Pero en fin, si de verdad es lo que deseas y estás preparado para respetar la libertad de los demás y compartir los regalos de la Zona con toda la humanidad... estaremos encantados de acogerte. Claro, que entonces tendrás que comprometerte a no tener más tratos con Yoga. ¿De acuerdo?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5">
		<text>Ésa es una pregunta tonta, amigo. Estaré encantado de tener a un hombre de verdad como tú en el equipo, si es que quieres apuntarte, claro.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51">
		<text>Me apunto. ¡Ahora por fin puedo respirar el dulce aire de Libertad!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511">
		<text>Disfrútalo, colega, pero recuerda: la libertad es una necesidad que defendemos. ¿Conoces nuestras creencias?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5111">
		<text>Será mejor que me lo cuentes todo, por si se me ha pasado algo. </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51111">
		<text>Respetamos la libertad de nuestros luchadores y de otros stalkers. Creemos que la Zona está abierta a todos y que es un regalo para la humanidad. Representa la oportunidad de dar un gran salto hacia adelante, ¡una oportunidad para todos nosotros! Deber quiere destruir la Zona y quedarse con sus secretos. Debemos detenerlos. ¡Nuestro principal trabajo es combatir contra Deber! </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511111">
		<text>Entendido.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5112">
		<text>¡Sí, por supuesto!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51121">
		<text>Bien, ¡pues ya eres uno de los nuestros! La base de Libertad es tu casa. Enviaré un códec a tu PDA que te permitirá recibir transmisiones de radio de otros luchadores y unidades de Libertad. También podrás ver el estado actual de nuestra lucha contra Deber en la sección táctica. </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511211">
		<text>Los días de Deber están contados. Traeré la libertad a las masas.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_52">
		<text>Me lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_0">
		<text>El tabernero me sugirió que te enseñase esta PDA.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_1">
		<text>Ah, sí. Siempre he sospechado que los bandidos quieren nuestra base. Lo has hecho bien, compañero. Aquí tienes tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_11">
		<text>Nos vemos.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_111">
		<text>Me envía el comandante, vengo por la munición.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_1111">
		<text>Oh, así que ha encontrado a un héroe, después de todo...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_11111">
		<text>¿Por qué un "héroe"?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_111111">
		<text>Porque nadie tiene el coraje ni de asomarse fuera de la base. En dos días han atacado nuestras avanzadillas tres veces, quince hombres han muerto y nadie sabe quién ha sido. Sean quiénes sean, siempre van un paso por delante de nosotros. Conocen la posición exacta de nuestro pelotón y siempre ejecutan sus planes al milímetro. Tengo la sospecha de que tenemos un espía entre nosotros. En fin, aquí tienes el paquete para nuestros muchachos. He cargado las coordenadas en tu PDA. ¡Buena suerte!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_1111111">
		<text>Nos vemos.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_12">
		<text>Nada.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_31">
		<text>¡Eh, tío! ¡Corre a la avanzadilla, rápido! ¡Nuestros muchachos no podrán resistir mucho más sin munición!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_311">
		<text>Nos vemos.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_0">
		<text>¿Tienes trabajo para mí?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_1">
		<text>Los mutantes no paran de atacar nuestra base. Su guarida está cerca de aquí. Destrúyela, con suerte eso los calmará un poco.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_11">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_12">
		<text>Paso, no es mi tipo de trabajo.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_2">
		<text>¿Te has ocupado de los mutantes?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_21">
		<text>Los he matado bien muertos.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_211">
		<text>Aquí tienes tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_22">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_221">
		<text>Pues qué mal. Vuelve cuando esos cerditos estén fritos.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_3">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_clan_1">
		<text>¡Tío, Libertad consiste en no tener obligaciones! Todos hacemos lo que nos parece. ¿Quieres buscar artefactos? ¡Adelante! ¿Prefieres comerciar? Pues vale. ¡Incluso puedes inaugurar un club de ajedrez si eso es lo que te gusta! Nuestra regla básica es: sin límites... mientras no infrinjas los derechos de tus camaradas de Libertad. No somos una simple facción, compañero, ¡somos una comunidad de stalkers libres! Tenemos luchadores, pero también artistas. Y nuestros ingenieros son los mejores de toda la Zona, ¡pregúntale a cualquiera!</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_clan_111">
		<text>Así es la vida, compañero. Los que valoramos nuestra libertad personal y no queremos ser gobernados por un puñado de trajeados tenemos que mantenernos juntos para sobrevivir. Así es como funciona: los que están al mando en el exterior no quieren pisar la Zona. ¡Así que podemos hacer lo que nos dé la gana! Aquí encontrarás a gente que no ha encontrado su lugar en el mundo exterior.</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_zone_1">
		<text>¡Tío, la Zona es un regalo del cielo! Desde que fue concebida, la humanidad ha sufrido la carga de la enfermedad. Y ahora, ¡mira qué oportunidades! Los artefactos que curan las heridas, por ejemplo. ¡Revolucionarán la medicina! ¿Y qué me dices de las anomalías que desafían las leyes de la gravedad y la teoría de los campos magnéticos? Solía tardarse años en construir una instalación para un pequeño experimento, ¿verdad? ¡Pero ahora, la Zona es como un laboratorio de ciencia exterior que ya les gustaría a los centros de investigación!</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_zone_111">
		<text>Por supuesto que es peligrosa. Pero también lo es el fuego y lo usamos de todos modos, ¿verdad? Creo que si aprendemos a usar las riquezas de la Zona adecuadamente, ¡podemos cambiar el rumbo de la historia de la humanidad en la dirección correcta! Por eso estamos luchando por el libre acceso a la Zona. Es un bien público, no podemos permitir que solo unos pocos se aprovechen de ella.</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_nickname_0">
		<text>¿Por qué te pusieron de apodo "periodista"?</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_nickname_1">
		<text>Es algo de mi pasado. Solía ser periodista, y de los buenos. Vine a la Zona con una misión: escribir acerca de lo difícil que es la vida de los militares asignados aquí. El ejército me dio la bienvenida con una juerga que duró toda la noche, seguida de... Mmm... digamos que un safari nocturno. No recuerdo el viaje, había bebido mucho, pero hice algunas fotos. En algún momento perdí el conocimiento y, cuando me desperté, ya era por la mañana. Estaba tirado en el suelo y las huellas del vehículo acababan justo a mi lado. Es como si de repente, ¡zas!, el coche hubiese desaparecido. Había perdido mi bolsa y mis documentos, pero supongo que le caí bien a la Zona, ya que me dejó volver a encontrarme con gente. Esta vez era otro grupo, me encerraron en un sótano y dijeron que había entrado en la Zona de forma ilegal y que podría estar contaminado. Me dieron dos opciones: o me sentaba a esperar a que se resolviesen las cosas o les daba dinero para que me soltasen. Pasé muchos días en ese sótano hasta que vino Ashot y compró mi libertad. Ahora soy miembro de Libertad y le estaré agradecido a Ashot el resto de mi vida. Ahora somos buenos amigos, hemos pasado por mucho. Ruego a Dios y a la Zona que vivamos para pasar por mucho más. </text>
	</string>
	<string id="val_pressman_story_0">
		<text>¿Puedes contarme algo interesante?</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_story_1">
		<text>No sé si te habrás enterado, pero han empezado a aparecer nuevos mutantes en la Zona. ¿Sabes cómo? Bien, hay sitios donde ha aparecido un nuevo tipo de anomalía. Cualquier criatura que caiga en ella queda transformada. Lo más interesante es que ninguna de esas transformaciones hasta ahora ha sido letal. Puede que no sean letales en esencia. Si un humano cae en la anomalía, la criatura en la que se transforma conserva una parte de su consciencia. Imagínate que estás andando y de repente algo feísimo sale de entre los arbustos y se planta delante de ti. ¿Cómo sabes que no es un antiguo ser humano que necesita tu ayuda? Por eso los nuevos mutantes no viven mucho... el primer stalker con el que se topan acaba con ellos.</text>
	</string>
	<string id="val_questman_about_zone_0">
		<text>¿Sabes algo interesante acerca de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="val_questman_about_zone_1">
		<text>La gente cuenta muchas cosas. Algunos incluso dicen que todo lo que pasa en la Zona y la propia Zona es cosa de alienígenas. La teoría es que dejaron un módulo, el Monolito Negro, en algún lugar del centro. Ese monolito lo cambió todo a su alrededor. Una especie de experimento global con la humanidad. Para ellos sería como una instalación de pruebas de armas, ¿sabes? Los stalkers recogen artefactos y los venden, lo que significa que todos los centros de investigación científica deben de tener algunos. Y así es como el monolito negro esparce su influencia por el mundo. Nadie sabe cuáles serán las consecuencias. Quizá los artefactos solo son baratijas o puede que de verdad afecten a los humanos de algún modo. Quizá esta teoría es una sandez, ¿pero quién sabe si la Zona no está esparciendo artefactos por alguna razón? Si al menos tuviésemos algunas respuestas de la gente que ha estado más allá de ese maldito Radar... Podrían decirnos si de verdad hay un monolito en el centro o no. Eso aclararía las cosas un poco.</text>
	</string>
	<string id="val_questman_dissatisfied_0">
		<text>No pareces muy contento.</text>
	</string>
	<string id="val_questman_dissatisfied_1">
		<text>¿Y por qué tendría que estarlo? Si tuvieses que quedarte a vigilar una base sin defensas, tampoco estarías contento. ¿Tienes idea de lo mucho que queda por hacer aquí? Nuevas fortificaciones, edificios adicionales... Pero los mandamases no tienen tiempo para eso, no sé en qué están pensando. Diablos, ¡ni siquiera sé si hay alguien por aquí que piense en absoluto! Y encima este sitio es una mierda, está lejos de las posiciones importantes. Tío, yo arreglaría rápido todo esto, pero no creo que me dejen hacerlo.</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_freedom_0">
		<text>¿Qué tal es la vida en Libertad?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_freedom_1">
		<text>Está muy bien. Es el mejor hogar que podría desear. Mira, nunca tuve hermanos, pero aquí es como si todos fueran mis hermanos o amigos en los que puedo confiar. Me ayudan y yo los ayudo. Mira, soy comerciante y sé muchísimo sobre la Zona, más que la mayoría de los veteranos. Y lo que sé les ha salvado la vida a nuestros muchachos más de una vez. </text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_said_0">
		<text>¿Has oído algún rumor interesante últimamente?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_said_1">
		<text>¿Rumores? Vale, te voy a contar una historia. ¿Alguna vez has intentado dormir en las profundidades de la Zona? Pues te sugiero que no lo intentes, porque los horrores con los que vas a soñar son inimaginables. He oído un par de historias al respecto: a un tipo le dio un ataque al corazón mientras dormía, una muerte horrible. Otro se despertó medio loco. Todo lo que hace ahora es ocultarse de unos stalkers oscuros de los que no para de hablar. Así que ya lo sabes. Si tienes que dormir ahí fuera, será mejor que te pongas un casco forrado de aluminio por dentro. Dicen que todos los stalkers militares tienen cascos así y duermen sin ningún problema.</text>
	</string>
	<string id="val_trader_where_manufactured_0">
		<text>¿De dónde sacas tus mercancías?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_where_manufactured_1">
		<text>Bueno, tengo mis proveedores, pero no comparto esa información con cualquiera. Ya tengo bastantes problemas: soy demasiado amable. Soy bueno con la gente, amable con mis clientes y la selección de mercancías de mi tienda es mejor que la de un supermercado. Encima, mis precios son muy bajos, como las rebajas de mayo, así que soy un comerciante popular en la Zona. Aunque no con todo el mundo. Los hermanos Asubers del mercado negro me han puesto en su pequeña lista negra porque soy un competidor. ¿Sabes cuánto han ofrecido por mi cabeza? ¡Con ese dinero podrías irte de vacaciones todo un año con una chica diferente cada noche! A un par de tipos de por aquí les gustó la oferta de los Asubers... y a los buitres les gustó el festín que se dieron con ellos. Aquí los muchachos me protegen y yo también sé defenderme.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_hello_dialog_0">
		<text>¿Qué hay, tío?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_name">
		<text>Ganja</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_0">
		<text>He estado en la gasolinera. Los bandidos tienen una guarida allí. Parece que os han estado observando.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_1">
		<text>Vale, como si no tuviésemos bastante con los misterios, ahora resulta que también hay unos bandidos maquinando algo contra nosotros. En fin, aquí tienes tu recompensa y gracias por tu duro trabajo.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_11">
		<text>Si tienes otro trabajo, avísame.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_12">
		<text>Tenían esta baratija. Puede que te interese.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_121">
		<text>Muy bien. Los bandidos reunieron información en esta PDA. Enséñasela a Chekhov. Seguro que le interesa.</text>
	</string>
</string_table>
