<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_intro_1">
		<text>¡Qué hay! No se oyen muchos saludos por aquí. Hoy en día es más normal llevarse un balazo en la espalda.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_2">
		<text>¡Bienvenido! Da gusto volver a ver un ser humano en vez de más monstruos y juncos.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_3">
		<text>¡Hola! ¿Eres nuevo en los pantanos? Me metí aquí tras la emisión y me he perdido.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_4">
		<text>¡Una nueva cara en este basurero! ¡Bienvenido!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_5">
		<text>¡Hola! ¿Tienes un minuto? Estoy aburridísimo.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_6">
		<text>¡Genial, colega! ¡Pareces un buen tipo!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_7">
		<text>¿Te gusta el paisaje? Es siempre igual en ocho kilómetros a la redonda, la única variación son monstruos y ruinas. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_8">
		<text>Así que tú también has acabado en este maldito lugar, ¿eh? Será mejor que contrates un guía si quieres salir de aquí.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_9">
		<text>¡Eh! ¿Así que eres nuevo? Sigue mi consejo y ten cuidado en las ciénagas, te pueden comer entero. Tampoco te pasees por los caminos a no ser que quieras llevarte un balazo.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_10">
		<text>No llevo mucho tiempo aquí, pero ya estoy cansado y harto de este lugar. Por desgracia, salir no es tan fácil como entrar.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_11">
		<text>¡Hola, buen hombre! ¿Tú también te estás escondiendo? Todo el mundo a mi alrededor se esconde. Unos de su pasado, otros de sí mismos...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_12">
		<text>¿Es tu primera vez en los pantanos? Pues escucha. Ante todo, tienes que tener cuidado con los humanos. Las ciénagas y los monstruos son un peligro secundario. No te separes de los campos de juncos y vivirás más tiempo.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_0">
		<text>¡Malditos mosquitos! Eso sí que es una anomalía, ¡te pican a través del traje de goma! Y las otras atracciones locales no son mejores, créeme. Hay un monstruo del pantano que es lo peor que te puedes encontrar.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_1">
		<text>La Zona es un lugar difícil para sobrevivir en solitario, pero esta área es la peor. Estoy harto de estar asustado todo el día. Quiero unirme a una facción, pero no hay muchas opciones. O una banda o esos stalkers vestidos de azul. No me atraen mucho los bandidos. Por algo se llaman bandidos, ¿no? El día menos pensado te pueden apuñalar por la espalda y se acabó. Preferiría ir con esos stalkers. ¿Crees que me aceptarán? Aunque claro, tú no puedes saberlo.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_2">
		<text>Este sitio es principalmente el hogar de los traidores, los que no quieren ni los bandidos de la Zona. Un par de veces he visto patrullas stalkers con camuflaje azul. Se llaman Cielo Azul, Cielo Despejado o algo así. ¡Esos tipos son demasiado serios, deberían relajarse un poco! Mantienen la ubicación de su campamento en secreto. No me importaría ver qué están escondiendo allí.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_3">
		<text>¡Maldición! Tengo los calcetines mojados, los pies cubiertos de sanguijuelas y toda esta humedad me va a descomponer la ropa. ¡Qué no daría yo ahora por una chica guapa, un baño caliente, ropas secas y un vaso de coñac junto a la chimenea! Pero todo lo que me espera es un lingotazo de vodka junto a una fogata y los gimoteos de otros perdedores como yo. Y como no me una a alguna banda, puede que ni eso.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_4">
		<text>¿Has oído hablar de Cielo Despejado? Es un clan tan críptico que parecen agentes secretos o algo así. Solo sé de ellos por escuchas sueltas por la radio y las historias de otros stalkers.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_5">
		<text>Los pantanos son lo más bajo que puede caer un stalker. A los únicos que encontrarás aquí son a los que están huyendo de problemas más serios que las ciénagas, los mutantes o la tuberculosis. Fuera del pantano, la mayoría de ellos se estarían pudriendo en prisión o a dos metros bajo tierra. Yo no me llevaba bien con los militares, así que tuve que correr por la Zona durante un tiempo hasta que la emisión abrió el camino a este lugar. Es un buen sitio para esconderse.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_6">
		<text>Créeme, amigo, si hay algún lugar idóneo en la Tierra para perderse, es en los pantanos. Aquí puedes pasarte semanas yendo en círculos. Pero no te conviene. Si los monstruos no te pillan, las ciénagas lo harán. Y aquí tenemos de sobra. He estado por aquí desde que se descubrió cómo entrar y es el mejor escondite que existe. Siempre que sobrevivas...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_7">
		<text>Los pantanos están llenos de vida y no me refiero solo a los mutantes. Hay muchos stalkers: algunos se esconden de la ley, otros de sus compañeros. ¡Y han venido al lugar adecuado! Los huecos en los campos de anomalías se acaban de descubrir, así que hay mucho territorio sin explorar. Lo malo es que la vida es muy difícil. Hoy en día hay demasiadas manzanas podridas por aquí. Te dispararán sin pestañear para robarte.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_8">
		<text>¡Los monstruos, las ciénagas, toda la maldita Zona! ¡Estoy cansado y harto de vagar por aquí! No he venido aquí para cagarme en los pantalones cada vez que los juncos se agitan, que el agua chapotea o que un helicóptero surca el cielo. ¿No podríamos unirnos en una especie de clan e irnos a un lugar más seco? ¿No es mejor cuando tienes amigos que vigilen tu retaguardia y una fogata por la noche? Especialmente con sopa enlatada o una barbacoa de carne. ¡Añade un poco de música de guitarra y es el cielo en la Tierra!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_9">
		<text>Aquí es lo mismo todos los días: canallas ocultos entre los juncos, gente que se ahoga en las ciénagas y helicópteros que patrullan el cielo y disparan a los stalkers. Oh, y a veces hay unos tipos con camuflaje azul. Se llaman Cielo Despejado. Es muy interesante, son un clan antiguo, pero nadie había oído hablar de ellos hasta ahora.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_10">
		<text>Antes de la emisión, los stalkers se lo pensaban dos veces antes de venir aquí. Demasiadas anomalías y ciénagas, demasiada humedad y todavía más hedor. Luego hay monstruos, mosquitos que son incluso peores y esos malditos juncos por todas partes. ¿Para qué venir, eh? Todo cambió con la emisión. Las anomalías cambiaron y todas las facciones comenzaron a luchar por los nuevos territorios. Así que mucha gente vive mejor aquí, por raro que parezca. La mayoría son harapientos como yo que creen que algún día serán los amos del lugar.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_11">
		<text>¡Oh, tío, estoy harto de estos pantanos! Claro, por mí volvería a casa, pero hay algunos pecados por los que todavía no he pagado, no me preguntes más. No me importaría unirme a un clan, pero no hay ninguno por los alrededores, solo un montón de bandidos.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_12">
		<text>Estos pantanos no son ningún paraíso, eso está claro. Son más bien el sobaco del mundo, incluso para los estándares de la Zona. Pero por eso vine aquí. Hay gente que cree que le debo algo y está deseando cobrar. Así que aquí tengo más probabilidades de sobrevivir. ¡Entre tantos juncos, no me encontrarán ni en cien años!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_13">
		<text>Hace poco ha aparecido una nueva facción llamada Cielo Despejado. ¡No tengo ni idea de qué van, pero he visto a suficiente gente en mi vida para darme cuenta de que son unos cerebritos! ¿Sabes a lo que me refiero? Son científicos o algo así. Pero eso no significa que no sepan usar un arma. Y si un hombre tiene cerebro y un arma, me lo pensaría dos veces antes de interponerme en su camino.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_0">
		<text>Eh, no hagas muchas preguntas por aquí y vivirás más tiempo. Te lo digo por experiencia. Yo solía preguntar mucho hasta que me enteré de más cosas de las que debía. Ahora tengo que esconderme en esta cloaca. De hecho tuve suerte de acabar aquí, gracias a la emisión. Te puedes pasear durante semanas por estos pantanos sin ver un alma, salvo los jabalíes y los "carne".</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1">
		<text>¡Maldita sea! Vaya suerte que tengo. Solía disfrutar de la vida, pero ahora se está poniendo difícil. ¿Te crees que acabar en esta cloaca fue idea mía? Pues no, en la Zona me iba muy bien. Me estaba forrando. Pero tuve que largarme cuando a mis colegas se les ocurrió volverse contra mí. ¿Que por qué lo hicieron? Eso no es asunto tuyo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_2">
		<text>Perdí una mala partida de cartas con unos ladrones. Había apostado mi propia vida. No me apetecía pagar, así que salí a escape hasta llegar aquí. Encima, por el camino me metí en una trifulca con los militares. Ahora estoy atrapado aquí, tratando con todo tipo de gentuza.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_3">
		<text>Antes de venir aquí, estaba en la cárcel porque un hijo de puta me traicionó. Pudrirse en prisión no es exactamente mi idea de vivir a lo grande, así que un par de tipos y yo decidimos escaparnos. Nos cargamos a uno de los guardias, cogimos su arma y huimos a la Zona. Una vez aquí, ya no volvieron a verme. No quiero saber nada de esos tipos, están tan podridos como estos pantanos. Así que me escondo aquí.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_4">
		<text>¿A qué vienen tantas preguntas, eh? ¿Cómo sé que no eres un soplón? Vale, vale, cálmate. Sé que nadie puede encontrarme aquí. De acuerdo, te lo contaré. Fui lo bastante estúpido como para robarles a unos ladrones. Cuando me di cuenta de que harían cualquier cosa, y lo digo en serio, para recuperar su dinero, me vine derecho a la Zona. Pero esos cabrones codiciosos se enteraron y mandaron un par de asesinos a por mí. Gracias a Dios, tuve suerte y me libré de esos matones. Ahora estoy pensando en formar mi propia banda. Algún día nos haremos ricos, estoy seguro.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_5">
		<text>Me encantaban las películas de acción. Por eso viene a la Zona, como los héroes de Hollywood. Por supuesto, pronto surgieron problemas. Más y más problemas. Había enemigos por todas partes. En un momento dado, tuve que escapar a este agujero. Claro, morir aquí es fácil, pero también puedes desaparecer entre los juncos cuando quieras. Pero esto no es como en las películas, tan solo hay sangre y vísceras.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_6">
		<text>Es una historia sencilla: ofendí a un tipo importante que puso precio a mi cabeza. Fue cuando descubrí que la Zona tiene montones de cazarrecompensas. Tuve que escapar aquí para que no me delatasen. Tan pronto como las cosas se calmen, buscaré a ese canalla y hablaré con él de hombre a hombre.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_13">
		<text>¡Me alegro de verte!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_14">
		<text>¡Saludos!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_15">
		<text>¡Hola!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_16">
		<text>¿Sí?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_17">
		<text>¿Buscas ayuda?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_18">
		<text>¿Puedo ayudarte?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_19">
		<text>¡Bienvenido a los pantanos!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_20">
		<text>Sigue mi consejo. Ten cuidado con las ciénagas y con los monstruos.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_21">
		<text>¡Una nueva cara por aquí!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_22">
		<text>Sigue mi consejo, amigo, no te separes de los juncos.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_23">
		<text>Si quieres salir de estos pantanos, será mejor que primero encuentres un guía.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_14">
		<text>Durante mucho tiempo, los pantanos estaban cerrados a la mayoría de los stalkers. Vivíamos en paz explorando el territorio y manteniendo a raya a los monstruos. Pero la emisión lo cambió todo. Las anomalías cambiaron y comenzó a llegar gente nueva. La mayoría vino cruzando el Cordón. Supongo que huyen de algo para querer venir a un lugar como éste.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_15">
		<text>Los pantanos son un refugio para todo tipo de renegados. Por aquí viene gente de toda clase: solitarios, parias de varias facciones y simples criminales. Les damos la bienvenida a todos, a unos con los brazos abiertos y a otros con una patada.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_16">
		<text>¡Tenemos que hacer algo o será demasiado tarde! Parece que la Zona está despertando de un largo sueño. La última emisión fue tan fuerte que parecía el fin del mundo. No podemos atrincherarnos y esperar a que llegue un desastre de verdad. No quiero ni imaginarme lo que pasaría después. Digamos que la explosión original de Chernóbil sería como el petardo de un niño en comparación.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_17">
		<text>Investigamos actividad anómala. Los pantanos son el lugar perfecto para eso. Ya hemos encontrado una serie de puntos activos y encontramos más cada día. Ojalá tuviésemos más fondos...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_18">
		<text>Este lugar no es como la Zona. Tiene montones de monstruos, claro, pero pocas anomalías. Aparte de eso, es un pantano perfectamente normal, como cualquier otro.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_19">
		<text>Los pantanos solían ser un lugar pacífico. Nadie nos molestaba, nadie venía a buscar artefactos. Además, las probabilidades de morir aquí eran las mismas que en el resto de la Zona. Esta selva de juncos y ciénagas nunca le interesó a nadie. Pero los tiempos cambian. No sé qué está pasando fuera de los pantanos, pero está llegando mucha gente temeraria.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_20">
		<text>No hay mucho que contar. Hay pantanos, juncos y monstruos. Eso y mosquitos gigantes, por supuesto. El Cordón está al noroeste de aquí y Agroprom está al norte. Al sur y al oeste, más allá de la frontera de la Zona, hay terreno limpio.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_21">
		<text>Hasta ahora, éste solía ser un lugar tranquilo. Solo nosotros, los pantanos, los jabalíes y los "carne". Ahora se está llenando de indeseables. Aquí no viene la gente honrada. Vamos, vamos, no te ofendas. Tú eres la excepción.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_22">
		<text>Nuestra situación se la debemos solo a nuestros jefes, Lebedev y Beanpolev. Nuestro campamento es una antigua aldea que se inundó en la era soviética, cuando se construyó el embalse. No sale en los mapas, así que tratar de encontrarnos sin un guía es una idea muy estúpida.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_23">
		<text>Vinimos aquí para pasar desapercibidos. ¿Por qué? Teníamos nuestras razones. Lebedev o Beanpolev te las dirán, si les apetece. Aquí estamos ocultos incluso de los que vienen a los pantanos. Si quieres ir a la base, no vayas solo. Busca un guía. Así es mucho más seguro.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_24">
		<text>Este sitio es húmedo, miserable y apestoso. ¿Qué quieres saber? ¿Quieres oír cómo puedes ser arrastrado al fondo del pantano por un monstruo? ¿O cómo hundirte en las arenas movedizas en apenas un minuto?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_25">
		<text>Éste es un buen sitio para esconderse. ¿De quién? De cualquiera: bandidos, militares o quien quiera que te esté buscando. Solo tienes que meterte en los juncos y es como si hubieras desaparecido. Por supuesto, tienes que tener cuidado. Hay demasiados lugares traicioneros que esperan para atraparte. ¡Si das un paso en falso, ya puedes despedirte!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_26">
		<text>Podrías vagar por estas ciénagas durante días y nunca llegarías a ninguna parte. Todo parece igual: agua, juncos y un poco de vegetación. Supongo que por eso Lebedev y Beanpolev eligieron este sitio para acampar. Aquí ni el ejército con sus helicópteros puede vernos. Así es como hemos logrado hacer nuestro trabajo tranquilamente, sin que nadie nos moleste.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_27">
		<text>Llevamos aquí escondidos tanto tiempo que a veces tengo la sensación de que el mundo entero es un gran pantano. Una vez me dijeron que antes era terreno normal, con aldeas, campos y todo. Cuando empezaron a construir la presa para la estación hidroeléctrica, acabaron inundándolo. O calcularon mal o metieron la pata, pero había demasiada agua. Mucha gente ni siquiera fue evacuada a tiempo. Ahora es un pantano enorme.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_28">
		<text>Echa un vistazo a tu alrededor. Ya has visto todo lo que hay que ver en los pantanos. Es igual en todas partes: juncos, edificios a medio hundir y partes de tierra seca. Y olvídate de encontrar nuestra base, aunque sepas lo que estás buscando. Dado el número de gente que sabe de la existencia de Cielo Despejado, no nos preocupa que nos descubran.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_29">
		<text>Estamos aquí por una razón. Esto era la parte más inaccesible y desolada de la Zona antes de la emisión. Por supuesto, siempre puedes profundizar más hacia el centro, pero nadie sobreviviría a ese viaje. Esto es como los alrededores. El Cordón queda al este de aquí, Agroprom está al norte y las otras direcciones... ahí es donde acaba la Zona.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_30">
		<text>Sí, le preguntas a la persona adecuada. Nadie conoce los pantanos como Cielo Despejado. Llevamos aquí desde... je, ¿quién sabe? Es difícil seguir el paso del tiempo en un lugar como éste. Aquí el paso del tiempo es tan lóbrego como el escenario. Muy pronto perderás la cuenta de los días. En todo caso, si quieres salir de aquí, tendrás que buscarte un guía de Cielo Despejado. Indicarte la dirección sería inútil.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_7">
		<text>Éste es nuestro trabajo. La emisión nos mantiene ocupados. A decir verdad, en realidad no somos luchadores, pero en tiempos como éstos, si quieres sobrevivir, es mejor que sepas manejar un arma. Y tengo la sensación de que pronto tendré que usar la mía.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_8">
		<text>Estoy en una misión para Lebedev. Lo siento, pero mis labios están sellados. Asuntos privados del clan.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_9">
		<text>Me estoy preparando para mi próxima misión. Hoy en día hay demasiados canallas en los pantanos. Todos creen que la fuerza es la que manda. Se olvidan de que siempre hay alguien más fuerte.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_10">
		<text>No estoy haciendo nada, pero eso cambiará pronto. Cielo Despejado siempre tiene mucho trabajo que hacer, ahora más que nunca.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_11">
		<text>Me estoy preparando para una misión en lo más profundo de los pantanos. La Zona está inquieta, así que tenemos que actuar rápido. No olvides mis palabras, stalker: pronto habrá grandes cambios.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_12">
		<text>Como el resto de nosotros, exploro la Zona. Es lo más asombroso que la humanidad se haya encontrado nunca. No debemos combatir la Zona, debemos investigarla, tratar de comprenderla y convivir en paz. La Zona está aquí para quedarse, te lo aseguro.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_13">
		<text>Todos estamos haciendo lo mismo, investigación científica. La Zona debe ser estudiada. Cada día me asombra de un modo distinto. Hay tantas cosas maravillosas como terribles. Los artefactos son solo el principio. Los stalkers veteranos hablan de un Monolito en el centro de la Zona que puede concederte cualquier deseo. Yo lo que deseo es encontrarlo algún día.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_14">
		<text>Mis instrumentos han registrado una gran concentración de energía, lo que significa que tenemos buenas probabilidades de encontrar artefactos o anomalías. He hecho mediciones y se las he mandado a Beanpolev. Ahora estoy esperando más órdenes.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_15">
		<text>Ahora mismo nada, pero tengo montones de responsabilidades. Somos científicos, técnicos y soldados, todo en uno. Un día luchamos y al otro vamos a una expedición científica. Siempre es así.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_16">
		<text>Me uní a Cielo Despejado por accidente. Un día me estaba hundiendo en una ciénaga y esos tipos me rescataron y me llevaron a su base. Hablé con Lebedev y lo que decía tenía sentido. Sabe más sobre la Zona que cualquier otro. El clan tiene un objetivo digno, así que me uní a ellos y empecé a ayudarlos.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_17">
		<text>Soy un miembro antiguo, de los primeros que entraron en el clan. He estado estudiando la Zona en los pantanos desde el principio. Tomo medidas, dibujo gráficas, cuido del equipo y cosas así. Le he disparado a algunos monstruos. Por motivos científicos, por supuesto. En estos días tenemos que usar nuestras armas cada vez más.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_18">
		<text>Como todos los demás aquí, observamos y reunimos datos. Creo que Beanpolev y Lebedev han aprendido más sobre la Zona que todos nosotros juntos. Aunque rara vez nos cuentan nada a los soldados. Nosotros nos ocupamos de las prioridades inmediatas y ellos del plan general.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_19">
		<text>Espero noticias de nuestros muchachos. Están en una misión en lo más profundo de los pantanos. En tiempos como éstos, puede que necesiten nuestra ayuda.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_0">
		<text>Hay muchas novedades. La emisión, por ejemplo. Ha cambiado otras cosas además de la Zona. Todos hemos cambiado. Hay más furia en nosotros, o algo así. Un día eres amigo de alguien y, a la primera de cambio, te está apuntando a la cabeza con una pistola. Oh, no sé de qué estoy hablando. Será mejor que le preguntes a Lebedev.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_1">
		<text>Se están produciendo más y más emisiones. Nunca había visto nada parecido. La Zona se agita y lo cambia todo a nuestro alrededor. Los caminos conocidos están llenos de anomalías mortales y territorios que solían estar cerrados ahora están abiertos. Los pantanos también se están volviendo más accesibles. Seguro que pronto todas las facciones comenzarán a pelearse por las nuevas tierras.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_2">
		<text>¿Cómo voy a saber qué hay de nuevo? Vivir en estos pantanos es como vivir en otro planeta. Mejor pregúntale a alguien que no sea de aquí.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_3">
		<text>Dicen que la emisión ha abierto caminos a muchos lugares distintos, no solo a los pantanos. Los territorios habituales de los stalkers se han convertido en laberintos de anomalías y los lugares a los que antes no podía ir nadie ahora están abiertos y listos para saquear.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_4">
		<text>Según nuestras investigaciones, el aumento de frecuencia de las emisiones no nos depara nada bueno. La Zona se ha vuelto inestable. Estos cambios traerán disputas por las nuevas tierras que antes eran inaccesibles por las anomalías. Va a pasar algo, y no será nada bueno.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_5">
		<text>He oído que los stalkers del Cordón le dieron una buena paliza al ejército. No entiendo cómo, pero esos son los rumores. A ver qué más... Han encontrado un escondite de viejos vehículos, equipamiento y otras mercancías en el vertedero. Cosas que datan de 1986, cuando se produjo el accidente original. Antaño pensaron que estaba contaminado, pero ahora es valiosísimo. Se ha producido una auténtica fiebre del oro y obviamente han llegado muchos bandidos. Ahora tienen el vertedero bajo control y están exprimiendo a nuestros colegas stalkers.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_6">
		<text>La emisión ha traído noticias preocupantes. Fue seguida por unos días de calma, pero ahora vemos que era la calma que precede a la tempestad. Muchas facciones van a empezar a luchar, incluyendo la nuestra. Pero ellos luchan por la tierra y nuestra causa es muy, muy diferente.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_24">
		<text>¡Eh, colega!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_25">
		<text>¿Tienes preguntas? Yo te ayudaré.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_26">
		<text>Pregunta lo que quieras. Por ahora no me importa responder.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_27">
		<text>¡Hola, stalker! ¡Bienvenido al Cordón!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_28">
		<text>Hace mucho que no veía a un mercenario veterano en el Cordón. Eres uno de ellos, ¿verdad?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_29">
		<text>¡Hola, colega! ¡Bienvenido a nuestro territorio en los bosques!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_30">
		<text>¡Me alegro de ver a un hermano de armas!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_31">
		<text>¡Hola! No te separes de nosotros, los stalkers. Últimamente los bandidos y el ejército andan al acecho.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_31">
		<text>El Cordón es lo que es, la zona rural de la Zona. Tenemos pocas anomalías, casi ningún artefacto y los monstruos de aquí son básicamente inofensivos. Hay carreteras que llevan al vertedero y al Valle Oscuro. Podrías ir a los pantanos, ¿pero para qué demonios querrías ir allí?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_32">
		<text>Este sitio solía ser bastante tranquilo. Había una rutina establecida: los novatos no se metían en líos, los stalkers recogían artefactos para vendérselos a Sidorovich y el ejército proporcionaba "protección" contra los bandidos. Los militares eran gente decente en su mayoría. Pero luego todo cambió. Un montón de indeseables vinieron aquí desde el vertedero y empezaron a hacer negocios con el comandante. Ahora ya no hay orden y no se puede confiar en los militares. Pero a grandes males, grandes remedios. Los stalkers han unido sus fuerzas y el ejército ya no puede abusar de nosotros.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_33">
		<text>¿Estás de broma? No puede ser que un veterano como tú no haya oído hablar nunca del Cordón. Es el punto de inicio para la mayoría de los novatos. Conduce a los lugares más peligrosos, como el vertedero, el Valle Oscuro y los pantanos. Los únicos peligros que tenemos aquí son los bandidos y el ejército, que últimamente es todo un problema. Pero pronto lo solucionaremos. Los stalkers han decidido unir sus fuerzas para ocuparse de él.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_34">
		<text>Vale, te explico. Por allí, más allá de la avanzadilla, está el borde de la Zona. El pasado del que todos hemos venido. Allí no hay anomalías ni monstruos, pero eso ya lo sabes. Al oeste están los pantanos. Por allí se va a la aldea de novatos y al viejo depósito de transportes donde los militares tienen su base. Hay un campamento stalker pasado ese puente y más allá están los territorios de los bandidos y de Libertad: el vertedero y el Valle Oscuro. Eso es todo.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_35">
		<text>El ejército no son más que un hatajo de bribones. Su trabajo es sellar la Zona e impedir el acceso a ella. Pero, ¿alguna vez te has preguntado cómo conseguimos todo tipo de mercancías de fuera y cómo llegan los artefactos y otros objetos ilegales de la Zona al mundo exterior? Por supuesto, todo pasa por los militares y puedes estar seguro de que se están forrando con cada transacción. Antiguamente, si los untabas, mantenían su palabra, pero ya no. Les pagues o no, no es seguro contar con ellos. El problema es que los stalkers, en vez de dejarse amedrentar, han empezado a enfrentarse a los militares. Incluso se rumorea que han tomado como rehén al comandante de la avanzadilla.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_36">
		<text>Es lo mismo que en todas partes. Unos stalkers buscan botín y hay gente que quiere aprovecharse de ello. Nos jugamos la vida explorando anomalías y combatiendo a los monstruos por un pedazo de pan, ¿y para qué? Solo para que nos lo quiten de las manos. ¿No sabes de quién estoy hablando? Pues de los militares, por supuesto. Aunque hoy en día se están quietecitos porque tenemos a su comandante de rehén. No pueden informar al alto mando, eso supondría una inspección, y lo último que quieren es que sus trapos sucios salgan a la luz. Los tenemos cogidos por los huevos.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_37">
		<text>Los stalkers se han unido. Cuando las cosas se ponen feas, no tiene sentido seguir en solitario. Tenemos al ejército amenazándonos por un lado y a los bandidos presionándonos por otro. Así que, cogidos entre la espada y la pared, por fin hemos plantado cara. Que vengan si quieren, tenemos una respuesta.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_38">
		<text>Omitiré las típicas tonterías de los stalkers sobre las anomalías, la radiación y los monstruos para contarte las auténticas noticias. Los stalkers y el ejército se han peleado después de que a alguien le quitaran una cantidad tremenda de botín. En represalia, los stalkers han tomado al comandante del ejército como rehén. La moral de los soldados ha bajado muy deprisa. Por supuesto, su jefe fue lo bastante listo como para ocultarles la mercancía a sus hombres. Ahora están atascados: no pueden pedir ayuda de fuera y no pueden atacar a los stalkers sin perder a su comandante y el dinero. Aparte de eso, estamos viendo a más y más matones del vertedero. Creo que eso es todo. Cuídate.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_39">
		<text>Últimamente ha pasado de todo. Lo creas o no, los stalkers se han hecho con el control del Cordón por primera vez. Incluso han convertido la vieja granja en una base. ¿Quién se esperaba que pasase esto? Si las cosas siguen así, los stalkers gobernarán toda la Zona. Como debe ser.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_40">
		<text>Ahora la vida en el Cordón es bastante dura. Nos enfrentamos al ejército y a los bandidos, y ambos nos tienen hartos. Los militares nos hacen la vida imposible y los codiciosos canallas tienen los ojos puestos en nuestras tierras. De todos modos, aquí se sigue estando más a salvo que en otros sitios.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_41">
		<text>Las facciones de la Zona están en guerra entre sí, luchan por los nuevos territorios y campos de artefactos. El Cordón no es ninguna excepción. El ejército, los bandidos y los stalkers, esos somos nosotros, están midiendo sus fuerzas. Por ahora vamos ganando.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_42">
		<text>La Zona comienza en el Cordón. Cualquier novato empieza aquí y se pasa un mes o dos entrenando. A no ser que sea un completo imbécil, claro. Pero esto no son noticias para ti, ¿verdad, colega? No tienes pinta de novato.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_43">
		<text>Los militares y nosotros solíamos cooperar. Nosotros recogíamos artefactos y los pasábamos de contrabando y ellos hacían la vista gorda, por un precio. Entonces empezaron a volverse demasiado codiciosos. Empezaron a confiscarnos el botín e incluso a informar a los bandidos de nuestros movimientos. En otras palabras, la situación se volvió insostenible. Ahora tenemos una guerra en dos frentes, contra el ejército y los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_44">
		<text>Hace poco, nuestros muchachos descubrieron un artefacto realmente valioso. Murieron cinco para traerlo y los que sobrevivieron no tenían buen aspecto. El cliente debía de ser alguien importante, porque Sidorovich ha mantenido su identidad en secreto. Los chicos estuvieron a punto de conseguirlo, pero el comandante de la avanzadilla de repente decidió que quería más que la parte que le correspondía. El hijo de puta avisó a unos bandidos, que les tendieron una emboscada. Ahora hemos perdido a nuestros muchachos y el botín. Al principio queríamos cargarnos al comandante, pero luego decidimos tomarlo de rehén. Solo queremos lo que es nuestro y tarde o temprano nos dirá dónde está.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_20">
		<text>Soy como todo el mundo. Intento que las cosas salgan bien y ganar un poco de dinero con ello. ¡Estoy deseando que empecemos a dirigir las cosas en el Cordón! ¡Siempre he sabido que, en algún momento, el ejército y los bandidos iban a llevarse su merecido! Y además, ahora comerciar con los artefactos será mucho más fácil.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_21">
		<text>Por ahora voy a conseguir experiencia y a ahorrar un poco de dinero. Tan pronto como tenga suficiente, me compraré una buena arma y un traje blindado e iré directo al centro de la Zona. Se rumorea que unos tipos ya lo han conseguido y han encontrado al Genio. Ahí es adonde pienso ir. ¡Y cuando lo encuentre, no pienso equivocarme al pedir mi deseo, te lo aseguro!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_22">
		<text>Oí un montón de cuentos sobre la Zona y fui lo bastante idiota como para creérmelos. Pero, como aprendí rápidamente, las cosas son muy diferentes cuando estás dentro. Resulta que soy mucho más blando de lo que pensaba. Aquí morir es fácil y recoger los artefactos es difícil. Pero lo que de verdad me molesta es que no hay un solo sitio tranquilo en toda la maldita Zona. Incluso cuando duermo, lo hago con un ojo abierto.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_23">
		<text>La Zona me encantó. Solo estaba de paso, como una especie de turista, y me convertí en un adicto. Aquí la gente es auténtica, sea tu amiga o tu enemiga. El peligro, sentir que la muerte acecha en cada rincón, ¡eso es lo que nos hace sentir vivos! Y disfruto de cada minuto.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_24">
		<text>Estoy aquí para reunirme con un amigo mío. Va a traer un botín que hemos encontrado, solo que yo tomé un camino diferente y llegué aquí un poco antes. No, no puede haberse perdido. Está hecho todo un soldado. Supongo que ha dado un rodeo o algo así. O puede que se encontrase con algún amigo. En fin, no me preocupa, estará aquí en cualquier momento.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_25">
		<text>Un capullo me vendió el mapa de un escondite y estoy empezando a pensar que es falso. He peinado toda la zona y no hay ni un solo artefacto. ¡Cuando lo vuelva a ver, me lo cargo!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_26">
		<text>Me lo estoy tomando con calma después de la última misión de saqueo. Llegamos casi hasta la Barrera y pusimos unas defensas contra las bestias que vienen del centro. Teníamos un gran equipo: Shaggy Alex, Lesha Homeboy, Moldey... tipos estupendos. Conseguí un poco de botín, lo vendí a buen precio y decidí tomarme un descanso. Éste sitio es tan bueno para relajarse como cualquier otro.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>He oído que un grupo de stalkers se abrió paso hasta el centro de la Zona. Eso fue justo antes de la emisión. Me pregunto si lograron llegar a tiempo hasta el Genio...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Conseguir botín no solía ser tan difícil. Aunque escapes de las garras de los monstruos y cruces los campos de anomalías, todavía tienes que preocuparte de los bandidos y luego del ejército. Hoy en día no es raro volver de una misión con menos de lo que saliste. ¡Alguien tiene que hacer algo con esas sanguijuelas! Puede que los stalkers les den por fin una lección...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_9">
		<text>¿Has oído lo que pasa en el vertedero? Tan pronto como los stalkers descubrieron un equipo valioso y empezaron a desenterrarlo, los bandidos acudieron como moscas a la mierda. Incluso han puesto una base en la zona para exprimir mejor a nuestros compañeros stalkers. Hoy en día las cosas están muy mal. A los excavadores les roban y los matan cada dos por tres, y si alguien se queja, lo meten en un campo de concentración. Y ese destino puede ser peor que la muerte. A los prisioneros los obligan a cavar en las zonas más contaminadas. Los pobres diablos mueren a docenas por la radiación y las anomalías, y los bandidos se lucran gracias a sus muertes. En resumen, ten cuidado en el vertedero.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_10">
		<text>Hay una especie de Cauterizador al otro lado de la Barrera. Le fríe los sesos a cualquiera que se acerque y, ¡tachán!, ya tenemos un nuevo zombi. Parece que nadie ha logrado pasar con vida. También hay historias acerca de un Genio, pero no me creo ni una palabra.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_32">
		<text>¡Métete los buenos modales donde te quepan y ve al grano! ¿Qué es lo que quieres?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_33">
		<text>¡Lárgate, gamberro!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_34">
		<text>Imagina que te he devuelto el saludo. ¿Ahora qué?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_35">
		<text>¿Qué pasa, tío?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_36">
		<text>Eh, ¿tienes un cigarro?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_37">
		<text>¿Cómo va eso?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_38">
		<text>Tranqui con los saludos. ¿Qué estás buscando?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_39">
		<text>¡Cielo santo! ¿De dónde has venido? Vamos, habla.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_40">
		<text>Mira, ¡acaba de llegar alguien nuevo! ¿Cómo va eso?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_41">
		<text>¡Qué tal, colega! ¿Has venido a ganar dinero? Adelante, aquí hay trabajo para todos.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_42">
		<text>Hola a ti también. ¿Tienes alguna pregunta?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_43">
		<text>Que hay. Vamos a tener la fiesta en paz, nada de jaleos, ¿vale?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_44">
		<text>Me estoy ocultando de mi oficial de la condicional, ¿y tú?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_45">
		<text>¿Qué tal? Estoy tomándome unas vacaciones de la cárcel. ¿Y tú?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_46">
		<text>Vaya, vaya, da gusto ver que vienes solo y sin nadie que te persiga.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_47">
		<text>¡Qué hay, tío! Debes de estar en serios problemas para venir aquí.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_48">
		<text>¡Mira lo que tenemos aquí! El vertedero da la bienvenida a todos, salvo a la basura.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_49">
		<text>Vaya, ¡qué sorpresa! ¿De dónde eres, colega? Siéntate, hablemos un poco.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_50">
		<text>¡De puta madre! ¿Tienes algún cigarrillo para compartir?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_51">
		<text>¡Epa! Gracias a Dios que he visto que eras un hombre, por poco te disparo. Vale, cálmate y hablemos.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_52">
		<text>¡La repanocha! ¿No tienes miedo de andar solo?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_53">
		<text>¡Timmy, cuánto tiempo! Estaba pensando en ti.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_54">
		<text>Diantre, ¡mira quién está aquí! Vale, empieza a hablar.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_55">
		<text>Hola. Acércate y cuéntame algo nuevo.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_56">
		<text>¡La madre que parió al Cristo! ¡Una cara nueva en la Zona! ¡Mi casa es tu casa, amigo!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_57">
		<text>Eh, no metas tanto ruido, ¿quieres? Vamos a charlar rápido y te largas cuando te diga, ¿entendido?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_58">
		<text>¿Qué hay, colega? ¿Qué haces por aquí? Vamos, habla ya.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_59">
		<text>¡Hola, pringao! Ve al grano o lárgate de aquí.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_60">
		<text>Eh, pareces muy estirado. ¿Eres un poli o algo así?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_61">
		<text>¿De qué quieres hablar, capullín?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_45">
		<text>Esos stalkers son unos auténticos mariquitas. Esto no podría ser más fácil. Ellos van por ahí y nosotros solo tenemos que sacudirlos.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_46">
		<text>¿Me confundes con un punto de información? Esto no es ninguna biblioteca, macarra.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_47">
		<text>Será mejor que sigas andando, pringao. No hablo con gente como tú, pero puede que mi arma sí lo haga.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_48">
		<text>Si quieres historias, pídeselas a un "carne" o a un perro ciego. No hablo con forasteros, especialmente si son escoria como tú.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_49">
		<text>Ah, qué diablos. Te lo contaré todo. El jefe local se llama Yoga y es la autoridad de por aquí. Tiene su propia casa en la base, está llena de cosas caras. Luego está Borov. Es el tabernero y se las da de aristócrata. Más arriba está Agroprom, donde la chusma stalker y los muchachos de Deber nos defienden de los monstruos, je, je. Si vas por el otro lado, llegarás al mercado negro, donde la gente vende sus cosas. El mercado es más variado por la noche, pero también tiene más peligros, el mayor de los cuales son los hermanos Asubers. Más allá encontrarás a Libertad en el Valle Oscuro.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_50">
		<text>Tío, el vertedero es donde los rojos tiraron toda clase de basura contaminada. Transistores, rotores, motores... ya te haces a la idea. Por supuesto, no le sería útil a nadie de no ser por nuestra querida Zona. Te habrás dado cuenta de que no hay tiendas de hardware ni talleres mecánicos, pero de algún modo tenemos que arreglar nuestro equipamiento. ¡Por eso toda esa basura es como una mina de oro! En cuanto a la radiación, eso ya no le preocupa a nadie, así que todo el mundo viene aquí a conseguir sus cosas. Algunos desentierran la mercancía, otros comercian con ella y luego están los que cobran su cuota. Esos somos nosotros.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_51">
		<text>No me interesa enseñar a los novatos como tú. Todo lo que tienes que saber es: este depósito es nuestra base. Agroprom al oeste de aquí es el hogar de Deber y la chusma stalker. Al este se encuentra Libertad. Esos tipos no están mal, pero tenemos nuestros propios problemas con ellos. No te conviene ir al norte, desde la emisión no hay más que anomalías. Y al sur está el Cordón, donde combaten el ejército y los stalkers de medio pelo.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_52">
		<text>El vertedero es el mejor lugar de la Zona, te lo aseguro. Mientras seas fuerte y astuto, seguro que te irá bien aquí. En cuanto encuentran escondites de mercancías por aquí, los stalkers vienen como atraídos por un imán. Ahí es cuando empieza lo bueno, al menos para nosotros. Los stalkers vienen aquí, cavan en los agujeros más horrendos y básicamente nos dan su botín. Nosotros no tenemos que mover un dedo. Cobramos un impuesto a los que son manejables, pero a los que arman alboroto o se pasan de la raya los metemos en un campo de concentración como esclavos.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_53">
		<text>¡Esta fiesta es para tíos grandes! Nada de pringados, solo criminales profesionales y ganadores. Aunque claro, también tenemos secuaces. Después de todo, un autentico ladrón necesita subordinados que le hagan el trabajo sucio. Lo único que nos falta son mujeres.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_54">
		<text>Hemos hecho las leyes del vertedero y los demás tienen que cumplirlas. La regla básica es que debes compartir tu botín. Si no quieres, te obligamos. Y créeme, cualquiera que trate de desobedecer acaba arrepintiéndose muy pronto.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_55">
		<text>Aquí es adonde llevamos a nuestros excavadores stalker. Algunos tratan de pasarse de listos. Si quieres buscar botín, pues vale. ¡Pero no te olvides de que el vertedero es nuestro! Solo pedimos que nuestra hospitalidad sea recompensada. Así que no te quejes si te registran al entrar. Así funcionan aquí las cosas.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_56">
		<text>¡Eh, capullo, largo! Ve a hablar con los excavadores, ellos te dirán lo que necesites saber.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_57">
		<text>Nuestro trabajo es cobrarles a los pringados que vienen aquí. Ellos exprimen nuestra tierra para lucrarse y nosotros los exprimimos a ellos. Mantenemos el vertedero en orden y todo permanece en calma, ¿está claro?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_58">
		<text>Aquí es donde los hombres de verdad ganan dinero a lo grande. Y todo gracias a gente como tú, ¿qué te parece? A los pringados como tú que vienen aquí y no tienen ni donde caerse muertos los hacemos trabajar en nuestro beneficio. Esos macarras buscan botín en la basura y luego nuestros comerciantes lo venden. Así es como funcionamos por aquí.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_59">
		<text>¿Qué eres, una especie de periodista? ¿Vas a escribir sobre mí en el periódico de mañana? ¡Ja, ja, ja! Vale, escúchame bien. Somos los caballeros de la carretera y gobernamos en el vertedero. Si nos das nuestra parte no nos metemos en tus asuntos. Pero si no pagas, te meterás en problemas gordos. Esto es una especie de mina de oro. Los armatostes soviéticos enterrados aquí ahora valen una fortuna. Así que si tratas de jugárnosla o de ser un héroe, te mandaremos de cabeza al campo de concentración. Trabajar allí es tan divertido como ir a una mina de uranio, con todas esas anomalías y radiación. Pero oye, lo bueno es que tus problemas acaban pronto... igual que tu vida.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_60">
		<text>Somos los que mantenemos la ley y el orden en este lugar. Verás, hay demasiada gente que quiere aprovecharse de las riquezas del vertedero. Nosotros solo cobramos la cuota que nos corresponde. Proporcionamos unas condiciones de trabajo libres de riesgos y garantizamos la seguridad, pero eso tiene su precio, como comprenderás. ¿El campo de concentración? Bueno, es un lugar donde acaban los fracasados, prácticamente por su propio pie. Los de su calaña son inútiles y sobran, ¡nosotros solo aplicamos la selección natural!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_61">
		<text>Nosotros somos los que mandamos por aquí, ¿vale? Ya habíamos cumplido condena en este agujero antes de que cualquier stalker lo pisase por primera vez. ¡Ja, ja, ja! "Cumplir condena", qué gracioso, ¿eh? Menuda metáfora.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_27">
		<text>¿Quién eres, mi abogado? Si haces una pregunta así en la calle puede ser la última.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_28">
		<text>Cuanto menos sepas, mejor dormirás por la noche.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_29">
		<text>¿A ti qué te importa? Mis asuntos son míos y de nadie más.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_30">
		<text>¿Quieres que te vuele los sesos ahora, o te explico primero qué problema hay con tu pregunta?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_31">
		<text>Estoy haciendo grandes cosas aquí. Cuando veo un pringao, le saco la pasta, la reparto con los muchachos, le doy su parte a Yoga, por simple respeto, y ya está. A veces nos metemos en asuntos más serios, pero no esperes que hable sobre ello.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_32">
		<text>¿Quieres decir que qué hago en la Zona? Me oculto de unos antiguos colegas que eran unos metomentodos. En el mundo exterior no paraban de darme el sermón y de hacerme preguntas. Así que tuvimos una... discusión. Espero que no estés aquí para empezar con todo ese rollo de la moralidad, ¿verdad? ¿No? Bien, pues sigue andando.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_33">
		<text>¿Qué es tan difícil de comprender sobre esto? Es un paraíso para los tíos que saben lo que están haciendo. Es fácil manejar a los guardias y a los pringados, forrarse nunca fue tan fácil. Si haces bien tu trabajo, puedes ganar mucho dinero.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_34">
		<text>Solía currar como stalker. Un amigo y yo vagábamos por la Zona, buscando botín y sobreviviendo a duras penas. Un día nos topamos con un controlador y solo yo tuve la suerte de escapar. Me aseguré de que mi colega no quedase convertido en zombi, pero me prometí no volver nunca. Ahora estoy aquí con estos tipos. Las cosas te pueden ir bien con ellos mientras tengas cuidado. No son de los que perdonan y olvidan, tú ya me entiendes.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_35">
		<text>¿Y a ti qué te importa, eh? Solo con verte se nota que tienes tus propios problemas. Saber demasiado por aquí puede llevarte a una caja de madera bien rápido. Por cierto, si tienes madera de la buena, ¿me la vendes antes de que te metas en una anomalía? Ah, tranquilo, colega. Solo estoy bromeando.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_36">
		<text>Todos en el vertedero, incluido yo, estamos ocupados con lo mismo: ganar dinero para retirarnos pronto. Los excavadores curran, los stalkers peinan la tierra buscando botín y nosotros los exprimimos a cambio de mantener el orden en este lugar. Es un trabajo fácil, pero tiene sus inconvenientes.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_37">
		<text>Debes de creerte alguien importante para ir haciendo esas preguntas. Lo que hago y de lo que hablo son cosas diferentes.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_38">
		<text>Exprimo a los stalkers y a los excavadores. Cavan en nuestro vertedero buscando botín y yo me llevo mi parte.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_39">
		<text>Mis colegas y yo queremos ir al Valle Oscuro y darles una lección a esos tipos de Libertad. Lo que pasa es que no podemos hacerlo sin el permiso de Yoga, el jefe de por aquí. No me siento cómodo haciéndolo sin su permiso, así que por ahora solo lo estamos planeando.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_40">
		<text>Me uní a los bandidos por accidente. Se supone que iba a convertirme en stalker, pero no salió bien. Pero no importa. Voy a ahorrar un poco de dinero, conseguir algunos contactos y obtener mi parte del botín del vertedero.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_41">
		<text>¿Estás hablando conmigo? ¿Cómo se te ocurre preguntarme eso? Espera, que voy a llamar a los chicos. Vamos a enseñarte lo que hacemos con los cachorros desdentados que se creen que pueden morder.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_11">
		<text>He visto todo tipo de guaridas antes, pero ésta se lleva la palma. El vertedero es el corazón de la Zona. Hacemos nuestras propias leyes. Si quieres vivir, pagas. Y si no, acabas en el campo de concentración o con un trozo de plomo en el pecho. ¿Me explico con claridad?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_12">
		<text>¿De qué Zona estás hablando? ¿De ésta? Esto es como un patio de recreo comparado con algunos de los sitios en los que he estado. Un auténtico paraíso para un ladrón. ¿Alambre de espino y soldados armados? Bien, eso no es nada. Tenemos nuestro propio ejército. Podemos ir donde queramos, conseguir paquetes ilimitados del exterior y emborracharnos tanto como nos apetezca. ¡Es un chollo! El único problema es que no hay mujeres. Aquí no las quieren. A veces estoy tan cachondo que hasta las mutantes empiezan a parecerme atractivas...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_13">
		<text>Debes de ser muy valiente para preguntarme algo así. Ahora lárgate.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_62">
		<text>Has elegido un mal momento para aparecer en el vertedero, colega.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_63">
		<text>¡Eh, colega! No te imaginas lo harto que estoy de ver a esos bandidos.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_64">
		<text>¡Me alegro de verte, colega!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_65">
		<text>¡Buen rollo, tronco!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_66">
		<text>¡Buena suerte, compañero! ¡Evita las balas y las anomalías!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_67">
		<text>¡Me alegro de ver a un hermano de armas!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_62">
		<text>He oído que antes del primer accidente aquí había un foso enorme. Tras la explosión de la central nuclear, empezaron a traer vehículos contaminados, equipamiento y otra basura, y empezaron a tirarla en el foso. Había tanta que llenaron el foso completamente. Así que aquí estamos, excavando a ver qué encontramos.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_63">
		<text>Hay un campo de concentración no muy lejos de aquí donde los bandidos retienen a los stalkers como nosotros. Preferiría morir que acabar allí. Te hacen cavar 16 horas al día y te mandan a las partes más peligrosas y radiactivas de la Zona sin ninguna protección ni equipamiento. La comida es mala, te pegan... Ya te haces a la idea. Para ellos no eres más que ganado.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_64">
		<text>Aquí las cosas no son fáciles para los novatos. Las bestias de este lugar se te pueden comer de desayuno y a los comerciantes les encanta timar a los nuevos. Además, los bandidos dan problemas a todos y los demás stalkers no están demasiado interesados en compartir sus secretos contigo. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_65">
		<text>O los stalkers como nosotros unimos nuestras fuerzas en el vertedero, o los bandidos nos exprimirán todo lo que quieran y más. En cuanto les das problemas te mandan a su campo de concentración como esclavo. Nadie sobrevive mucho tiempo allí: si te pasas un día cavando en un área radiactiva te puedes dar por muerto. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_66">
		<text>Hoy en día los bandidos mandan en el vertedero. Nos tienen cogidos tan fuerte por las pelotas que no se puede ni mear sin su permiso. ¿Quieres entrar? Te costará. ¿Quieres salir? Te costará más. Incluso si encuentras algo valioso, eso no significa que puedas sacarlo del vertedero. Si te topas con un grupo de bandidos tienes dos opciones: o les das todo lo que tienes o te llevas un balazo. O peor, te pueden mandar a excavar en la basura hasta que acabes en una anomalía o te mate la radiación. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_67">
		<text>Este sitio solía ser un vertedero de basura radiactiva. Tiraban todo lo que brillaba en la oscuridad y a nadie le importaba un pimiento hasta que apareció la Zona. Ahora las latas de carne, las lámparas con transistores y las piezas de recambio valen su peso en oro, por eso los stalkers vienen aquí a cavar. Pero los bandidos espabilaron rápido y ahora son los que mandan en este gallinero. Al final, ellos se llevan la pasta y nosotros hacemos todo el trabajo por nada.  </text>
	</string>
	<string id="dm_about_68">
		<text>Aquí los bandidos lo controlan todo. Establecen las normas, cobran impuestos a los excavadores y se benefician del trabajo ajeno. Los stalkers buscan en la basura radiactiva y encuentran objetos de la era soviética, pero los bandidos se llevan todas las recompensas. Deberías saberlo, tuviste que pagar para entrar, ¿no? Bueno, pues cuando salgas te pedirán todavía más, ya lo verás.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_69">
		<text>Lo único bueno que puedes hacer en el vertedero es salir de él. Aquí no hay nada para un stalker honrado: incluso si tienes suerte y encuentras algo, los bandidos te lo quitarán o te llevarás una buena dosis de radiación al excavar en toda esa basura. Es mucho mejor ir al este, a Libertad, en el Valle Oscuro, o al oeste con Deber y los stalkers normales en Agroprom. Ésa es nuestra Zona, la de los stalkers. Esto es territorio criminal y aquí no hay nada para ti, créeme.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_70">
		<text>Aquí te puedes hacer rico, eso seguro. ¿Por qué no? El otro día oí que un stalker encontró un montón de cosas valiosas en el vertedero. No sé que fue exactamente lo que encontró, hay demasiadas versiones de la historia para saber cuál es la correcta, pero se hizo rico, sin duda. Yo también voy a encontrar algo y entonces compraré un equipamiento decente para ir más allá del territorio salvaje. Ahí es donde están los mejores artefactos. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_71">
		<text>¡Este vertedero y su estúpida fiebre del oro! ¡Lo peor que ha pasado nunca es que un cabrón con suerte encontrase algo valioso en esos montones de basura! Los criminales se hicieron rápido con el control del lugar y han sometido a los stalkers. Es una vergüenza que nuestra hermandad haya permitido que esta gentuza nos domine a nosotros y la Zona. Incluso tienen un campo de concentración donde meten a los más problemáticos. Allí te hacen cavar en los residuos radiactivos a cambio de comida. Tenemos que salir de aquí, créeme. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_72">
		<text>Escucha, colega, cuanto antes salgas de este sitio, mejor. Aquí no hay nada salvo los impuestos y la humillación a manos de los bandidos, un cuchillo en la espalda o una plaza en un campo de concentración. Yo que tú saldría de aquí, y rápido.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_73">
		<text>Este sitio es nuestra versión de Klondike. Mira, amigo, todo lo que hay en la Zona está bajo llave, los militares la tienen bien sellada. A veces lo pasas mal hasta para conseguir una lata de carne, imagínate las piezas de repuesto o el equipamiento. E incluso si los comerciantes tienen algo, no es barato. Este sitio es diferente. En esos montones de basura puedes encontrar cosas gratis. Aquí tiraron de todo tras el accidente en la central nuclear de Chernóbil. Claro, hay un poco de radiación, y hay que pagarles a los bandidos su parte por todo lo que encuentras... ¡pero es que hay mucho que encontrar! Así que, amigo, coge una pala, empieza a cavar y no pares hasta encontrar tu "veta de oro".</text>
	</string>
	<string id="dm_about_74">
		<text>Si todavía no sabes lo que es el vertedero, te puedo decir yo. Los stalkers desentierran cosas y los bandidos se las quitan. Incluso se han construido una base en el viejo depósito. Ahora que controlan todo el vertedero viven a lo grande. No hacen nada, solo exprimen a los excavadores y se hacen ricos. ¡Cabrones! Aquí también hay una especie de mercadillo. Los comerciantes les compran a los excavadores y venden objetos útiles, a veces únicos. La mayor parte del comercio se hace por la noche, así que mantén los ojos abiertos. A algunos comerciantes les encanta colarte un trozo de basura en la oscuridad. Son bastante hábiles en esos "tratos".</text>
	</string>
	<string id="dm_about_75">
		<text>Aquí es donde los que son codiciosos y fuertes se aprovechan de los que son codiciosos y tontos. Resulta que en estos montones de basura contaminada, además de un montón de porquería inútil, hay ciertos objetos muy valiosos en la Zona. Naturalmente, esto atrae a los tontos con grandes sueños de hacerse ricos. El problema es que aquí solo los fuertes se hacen ricos. Yo fui de los tontos y he pagado caro por mi necedad.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_42">
		<text>Principalmente cavo, pero hoy en día tienes que tener mucho cuidado, porque parece que todo el mundo quiere lo que no es suyo. Los bandidos solían ser el único problema, pero ahora los demás stalkers pueden ser igual de peligrosos. No es como en los viejos tiempos, cuando podías darle tu última lata de carne al stalker que tenías al lado en la confianza de que, si surgía la necesidad, él haría lo mismo por ti. Pero ahora... ¡Ugh!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_43">
		<text>No mucho. Como los demás excavadores, procuro sobrevivir y ganar lo suficiente para comprar un poco de pan, una lata de carne y algo de munición. Si tengo suerte me haré rico y saldré de este sitio, pero primero tengo que visitar al Genio. Hay algo que quiero desde hace mucho tiempo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_44">
		<text>Soy nuevo aquí. Todavía estoy intentando decidir qué quiero hacer. Tengo que tener mucho cuidado, en este sitio a los nuevos no los tratan como a personas. La gente habla de montañas de oro, pero no veo mucho dinero por aquí. Quizá debería olvidarme de todo esto y unirme a Deber.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_45">
		<text>Soy como todo el mundo: espero un milagro. Quizá desentierre algo tan valioso como para comprar mi libertad a los bandidos y que me deje lo suficiente para ser rico. ¿Qué te crees que estoy soñando? Pues ya ha pasado antes, puede pasar otra vez. He oído que un excavador encontró un montón de radios militares. Dicen que ahora es un respetado stalker, con dinero de sobra y un buen equipamiento. Pero nunca lo he visto, aquello pasó antes de que yo llegase aquí.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_46">
		<text>Estoy buscando algo valioso entre toda esta basura. Aquí hay un montón de cosas de la época soviética, desde latas de carne a motores diésel. Cosas que son muy valiosas en la Zona, solo necesitas paciencia y abundantes antídotos contra radiaciones.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_47">
		<text>Tengo una deuda pendiente. Si no encuentro un montón de botín para los bandidos, me convertirán en su esclavo y me harán excavar en los lugares más peligrosos, y eso no es divertido.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_48">
		<text>Me dirigía al Valle Oscuro cuando esos canallas se quedaron con mi dinero a la entrada. También tendré que pagar para salir. No quiero parecer un fracasado sin blanca ante mis compañeros stalkers, así que voy a intentar ganar un poco de dinero aquí antes de irme. El problema es que, cuanto más trabajo, mis deudas parecen hacerse más grandes. Pero no pasa nada, saldré de aquí pronto.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_49">
		<text>Quería reunirme con Deber en Agroprom. Un tipo me dijo que me ayudaría a llegar allí, pero en cuanto llegamos al vertedero, se largó con mi dinero. Ahora estoy trabajando por aquí, tratando de ganar lo suficiente como para comprar un equipamiento decente y armas. No es fácil, te lo aseguro. Los bandidos saben que dejar que los excavadores consigan armas no es buena idea, así que ponen dificultades. Conseguir un fusil y munición por aquí es muy complicado.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_50">
		<text>Un colega y yo nos dirigíamos a la Barrera para encontrarnos con unos stalkers que conocemos, pero paramos en el vertedero. Mi amigo fue lo bastante estúpido como para negarse a pagar y empezó a discutir con los bandidos. Ellos no discutieron, simplemente se lo llevaron como esclavo. Y aquí estoy ahora, trabajando como un negro para sacarlo y largarnos. Ya conozco el camino y tengo más experiencia, pero conseguir suficiente dinero para los dos no es fácil. Los impuestos son caros y conseguir armas y munición es casi imposible, ya que los bandidos las confiscan en los puntos de entrada.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_51">
		<text>Mi hermano se perdió en la Zona. Fui a buscarlo, pero los bandidos me detuvieron. He hablado con otros stalkers y me han dicho que mi hermano estuvo aquí hace algún tiempo. Ahora estoy intentando averiguar tanto como puedo. Con suerte lograré encontrarlo. Quién sabe, quizá siga vivo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_52">
		<text>Llevo muchísimo tiempo aquí tratando de encontrar algo más valioso que una vieja lata de carne. No he tenido suerte hasta ahora, pero Mitya Orejones encontró un motor de cinta transportadora y unos engranajes engrasados junto al lugar en el que yo estaba trabajando. Es un buen hallazgo, ¡sería incluso mejor si pudiese encontrar un vendedor! ¡Ja, ja! Ah, en fin. Pronto desenterraré algo útil.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_53">
		<text>Me dirigía a Agroprom, pero acabé aquí, atraído por la fiebre del oro. Encontré un par de objetos bastante buenos que se vendieron bien. Es mucho más fácil y seguro que buscar artefactos entre las anomalías. Lo principal es vigilar el contador de radiaciones, o acabarás brillando en la oscuridad como un árbol de navidad por el resto de tu corta vida.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_54">
		<text>Estoy buscando botín. Vinimos aquí en grupo desde el pueblo de novatos cuando escuchamos el rumor de que habían encontrado cosas valiosas en el vertedero. Pensamos que para cuando hubiésemos aprendido a encontrar artefactos nos habríamos perdido toda la diversión. En retrospectiva, deberíamos habernos quedado en el pueblo. Dos de nosotros murieron y otro está trabajando en el campo de concentración. Puede que ya lo haya matado la radiación. Tío, si pudiese conseguir un arma, les daría una lección a esos bandidos. Parecen estúpidos, pero han organizado bien este tinglado. Nos mantienen separados y conseguir armas es casi imposible. Puedes cavar todo lo que quieras, pero no puedes reunirte en grupos de más de tres. Los stalkers tendríamos que organizarnos y echar a esta gentuza de aquí.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_14">
		<text>Unos stalkers que estuvieron un tiempo en Agroprom me han dicho que Deber lo está pasando mal con los monstruos. Unas catacumbas se derrumbaron, o algo así, y empezaron a salir todo tipo de monstruos.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_15">
		<text>He estado en los almacenes militares con un colega. Las cosas se han puesto muy mal tras la emisión. El ejército sufrió muchas bajas. Libertad está tratando de conquistar su base y del centro de la Zona vienen combatientes de Monolith y monstruos que matan a todo el que encuentran. Puedes oír fragmentos de conversaciones en la radio, pero no hay modo de encontrar a nadie. En resumen, que cuanto más te adentras en la Zona, más gordos son los problemas.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_16">
		<text>Dicen que tras la emisión ya se puede ir a sitios que antes eran inaccesibles por las anomalías, como el Bosque Rojo y los pantanos. Al mismo tiempo, algunas zonas que antes eran seguras ahora son inaccesibles. Ya no se puede ir a Rostok. Antes de la emisión había muchos stalkers allí. Nadie sabe qué les ha pasado.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_68">
		<text>¡Eh!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_69">
		<text>Eh, mercenario. Si estás aquí para combatir contra los monstruos de la Zona, Deber es tu aliado.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_70">
		<text>¡Eh! Únete a Deber, la facción de los hombres de verdad.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_71">
		<text>Ten cuidado por aquí y no te separes de los caminos principales. Un paso en falso y acabarás de desayuno para algún monstruo.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_72">
		<text>¡Eh!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_73">
		<text>Hola, amigo. Te sugiero que estés alerta. Ser atacado tres o cuatro veces cada noche no es tan divertido como parece.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_74">
		<text>No es buen momento para estar aquí, stalker. Tenemos una auténtica guerra entre las manos.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_75">
		<text>¡Eh! Mantén los ojos abiertos, las bestias de por aquí son muy listas. ¡Baja la guardia y no sabrás lo que te ha golpeado!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_76">
		<text>Hola, amigo. Siempre es bueno encontrarse con un compañero stalker.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_77">
		<text>¿Qué tal? Te doy la bienvenida al estilo ucraniano.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_78">
		<text>¡Eh, tronco! No te cortes si quieres preguntar algo.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_76">
		<text>No hay mucho que decir. Mira a tu alrededor y verás todo lo que hay que saber.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_77">
		<text>Esos malditos monstruos nos atacan por todas partes. ¡Cuantos más matamos, más aparecen! En fin, ganaremos de todos modos. Solo necesitamos buenas armas y combatientes capaces de empuñarlas. Si tuviéramos eso, controlaríamos este sitio enseguida y vengaríamos a nuestros compañeros. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_78">
		<text>Este sitio está maldito, te lo digo yo. No solo Agroprom, sino toda la Zona. No paramos de luchar pero, ¿contra qué? ¡Los monstruos normales no pueden reproducirse tan deprisa! Un día los masacramos y al siguiente hay más.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_79">
		<text>Mira, aquí lo único que vas a llevarte es un balazo. Por la noche combatimos contra los mutantes que nos atacan en gran número. Nuestra base en el antiguo instituto de investigación es otra historia. Allí tienes un bar, un comerciante, un taller de reparaciones y otras cosas. Ve a verlo tú mismo. También puedes descansar y conseguir armas en el territorio neutral, siempre que te lleves bien con los lugareños. Su jefe se llama Orest, si no me equivoco. Si quieres salir de aquí, ve al este para ir al vertedero, al sur para ir a los pantanos o al norte para ir al lago Yantar y a la base de los científicos.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_80">
		<text>Aquí antes había un instituto de investigación llamado... bueno, se llama Instituto Agroprom. No sé para qué lo usaban antes, ahora es nuestra base. Nuestro comandante es el general Krylov, pero lo llamamos Comodoro. No delante de él, naturalmente. También hay una base neutral en la fábrica abandonada. Si vas al sur llegarás a los pantanos. Los bandidos han tomado el vertedero al este. Los cabrones se aprovechan de que estamos ocupados y ahora no podemos ocuparnos de ellos. Al norte está el lago Yantar. Dicen que allí hay una especie de emisiones que convierten a la gente en zombis. El hecho de que nos atacan en tropel parece confirmar esa teoría. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_81">
		<text>¿Quieres oír cuentos sobre las aventuras de los stalkers? Pues has venido al lugar equivocado, chaval. Aquí solo tenemos la dura realidad. Por la noche hay tantos monstruos que no ganamos para calzoncillos limpios. ¿Ves esos agujeros? Allí, esos que hay en el suelo. Pues bien, de ahí salen en cuanto se hace de noche, y te aseguro que no es bonito. No vienen solos, ni siquiera en docenas. Cuando vienen, te aseguro que son como una inundación. Matamos a tantos como podemos, pero parece que no sirve de mucho. Debe de haber una maldita incubadora subterránea en alguna parte. ¡Arrasar este sitio con una bomba nuclear no sería una mala idea!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_82">
		<text>¡Aquí las cosas se están poniendo feas, chaval, te lo aseguro! La semana pasada volvimos a nuestra base y dejamos aquí a algunos de nuestros muchachos. Por la noche los atacaron, que es lo normal, pero cuando volvimos por la mañana, no quedaba nadie. Ni rastro de nuestros hombres, no había cadáveres, ni siquiera de los monstruos. Solo sangre, trajes blindados destrozados y vacíos y marcas en el suelo. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_83">
		<text>Estoy cansado de este sitio. Llevo aquí solo Dios sabe cuántas semanas y las cosas solo empeoran con cada ataque de los monstruos. Siento que no me queda furia suficiente para combatirlos, y mucho menos munición. A veces solo quiero soltar mi arma y aplastar a esos cabrones con las manos desnudas. ¿Será que los monstruos nos están volviendo locos? En fin, los mataremos a todos tarde o temprano.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_84">
		<text>Una vez, tras una incursión, recibimos un mensaje de nuestros muchachos en Agroprom. "¡Socorro, no podemos contenerlos!" y por la radio oímos disparos, gritos y rugidos. A los pocos minutos enviamos veinte hombres para ayudarlos, pero para cuando llegamos aquí, todo estaba muy tranquilo, no se veía ni un alma. Solo una linterna que parpadeaba en el suelo. Cuando amaneció tratamos de seguir las huellas, pero conducían al subterráneo del instituto. No nos atrevimos a entrar porque el túnel una vez se derrumbó durante una incursión. Ni que decir tiene que no volvimos a ver a nuestros muchachos. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_85">
		<text>Métete las preguntas donde te quepan, colega. Ya me siento lo bastante mal. Estamos perdiendo amigos todas las noches, algunos en combate, otros simplemente desaparecen. A veces vas a relevar a una avanzadilla por la mañana y no hay nadie, solo las ascuas de una fogata y un silencio mortal. Es una visión aterradora, te lo aseguro. Así que ve a molestar a otro con tus preguntas. Los soldados de Deber no necesitamos tu ayuda para volvernos locos.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_86">
		<text>Tenemos avanzadillas por todas partes. Esas bestias nos atacan cada noche y no hace falta ni apuntar, ¡solo aprietas el gatillo y rezas! Salen de esos agujeros en el suelo y tratamos de mantenerlas a raya. ¿De dónde vienen? Ah, quién diablos lo sabe...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_87">
		<text>Los mutantes salen de debajo de Agroprom. Supongo que cuando nuestros chicos trataron de volar los pasadizos subterráneos, los túneles se derrumbaron en su guarida. Es imposible saber a cuántos hemos matado ya. Oye, ¿no serás de Libertad? Tu cara me recuerda mucho a la de un tipo que conocía... Bueno, cuídate. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_88">
		<text>Es tu primera vez en Agroprom, ¿eh? Bueno, pues escucha. Nuestra base está en el antiguo instituto de investigación. Stalkers neutrales controlan la vieja fábrica. A veces nos atacan los zombis del lago Yantar desde el norte y los monstruos que salen del subterráneo. Más al este encontrarás el vertedero. Si vas al sur llegarás a los pantanos.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_89">
		<text>Aquí tenemos una buena base, sin duda. Una galería de tiro, un zoo y el Átomo Pacífico, el bar local. Es todo lo que un hombre puede desear. Pero tampoco somos unos vagos, ¡la disciplina aquí es de primera!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_90">
		<text>Agroprom es un antiguo instituto de investigación. Obviamente, tras la aparición de la Zona, aquí ya no se investiga nada. Ja, ja. Usamos el edificio como base para luchar contra los engendros de la Zona. Mantenemos a raya a los monstruos que salen de debajo de la tierra. Luchamos para salvarles la vida a otros stalkers, a veces a costa de la nuestra. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_91">
		<text>Aquí las cosas solían ser más fáciles, ¿sabes? Claro, antes también había monstruos, pero no daban tantos problemas. Hoy en día las cosas están muy mal. Cada noche matamos docenas de esas bestias y, cuantas más matamos, más vienen la noche siguiente. Estamos cayendo como moscas.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_92">
		<text>Nosotros, quiero decir Deber, luchamos contra los monstruos que tratan de salir a la superficie, así que no tenemos mucho tiempo para hablar, seguro que lo comprendes. Puedes ir a la base neutral en la fábrica abandonada si no quieres problemas, o puedes quedarte y ayudarnos. Aquí los soldados con experiencia siempre son bienvenidos. Nuestro comandante te pagará bien por ayudar a Deber. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_55">
		<text>Eres un fisgón, ¿eh? ¿Quieres saber por qué nos enfrentamos a la Zona? ¡Porque es una guerra santa, ni más ni menos! O ganamos o perdemos, no hay un término medio, no se puede negociar con la Zona. En resumen, estás con nosotros o contra nosotros.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_56">
		<text>¿A ti qué te parece? No tengo nada mejor que hacer, así que me he aficionado a resolver problemas. Solo espera a que llegue la noche, es cuando vienen los problemas. Chico, esto es una guerra contra los mutantes, una auténtica guerra, con sangre y vísceras. Tenemos que luchar para acabar con la escoria mutante. Debe de haber un número limitado de ellos, ¿no?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_57">
		<text>Estoy combatiendo contra la Zona. ¿Quieres saber por qué? A ver, imagínate que un tío llega a tu casa, se aloja en un rincón y empieza a expulsaros a ti y a tu familia. ¿Qué harías en esa situación? Cogerías a ese hijo de puta y lo echarías fuera, ¿no? Pues eso es lo que Deber está haciendo aquí. Nuestra misión es acabar con la Zona y el mejor modo es la guerra abierta. ¿Es que tienes una idea mejor?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_58">
		<text>Estoy luchando contra las cosas que nos impiden dormir por la noche. Creo que el deber de todo stalker es destruir las manifestaciones de la Zona. No entiendo por qué hay gente que no quiere hacerlo. Si no tratas una úlcera, todo el cuerpo enferma, ¿no? Y entonces los mutantes se extenderán por todo el planeta. Imagina qué futuro les aguarda a los niños. Miran a la izquierda: un monstruo. Miran a la derecha: una anomalía. Y a elegir.  </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_59">
		<text>La Zona es maligna, chico. Un mal que se extiende por nuestro planeta como el hacha de un verdugo sobre el cuello de un condenado. El problema es que no todo el mundo lo ve así. Los pocos que lo entienden se han unido y han formado Deber, un grupo que trata de impedir que este mal siga extendiéndose. Ya has visto cuántos mutantes matamos cada día, imagínate qué pasaría si los dejamos salir de la Zona. En resumen, somos la última línea de defensa de la humanidad en este planeta, chico. Honestamente, no entiendo por qué hay gente que se opone a nosotros y no comprende los hechos básicos.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_60">
		<text>Estoy cumpliendo con mi deber con la humanidad. No son solo palabras bonitas, es la verdad. ¿De qué la estoy salvando? De la Zona y sus engendros. Tenemos que destruir esta fuente de maldad y de enfermedad antes de que nos destruya.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_61">
		<text>Lucho junto a mis camaradas contra los mutantes. Hoy en día hay muchísimos. Encima, a veces vienen manadas de zombis desde el lago Yantar y también tenemos que ocuparnos de ellas. Así que si quieres unirte al mejor clan de combatientes que existe, Deber es para ti.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_62">
		<text>Trato de decidir qué bestia llevarle al Inquisidor. Tiene un zoo en nuestra base donde guarda especímenes de la fauna local. Me encantaría meter a un controlador allí, pero probablemente nos convertiría a todos en zombis si capturásemos a uno. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_63">
		<text>Me uní a Deber hace poco, es la mejor decisión que he tomado nunca. Aquí la gente es muy profesional, es un clan disciplinado y bien organizado. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_64">
		<text>Soy nuevo y estoy intentando probar cosas nuevas. Solía vagar por la Zona por mi cuenta y ahora estoy aprendiendo a cubrirles las espaldas a los que comparten estos duros tiempos conmigo. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_65">
		<text>Hago lo que me ordenan hacer. Es como en el ejército, tenemos un comandante, oficiales y soldados. Todo está muy claro. Sigue las órdenes y quizá sobrevivas. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_66">
		<text>Combato contra esos malditos monstruos. ¿Qué puedo decir? Estoy cansado de que nos ataquen por la noche, pero en fin, sobreviviremos. En algún momento iremos al corazón de la Zona para acabar con esta abominación de una vez por todas.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_67">
		<text>Muchos de mis colegas estaban en Deber, así que yo también me uní. Tardé algunos meses en decidirme, no estaba seguro de que fuese la decisión correcta, ¡pero ahora me río de aquellas dudas! Estar en Deber es genial y mucho más seguro que vagar por la Zona en solitario.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_17">
		<text>Nada bueno. Las cosas empeoran cada día, especialmente tras la gran emisión. La Zona se ha despertado y es todavía más dura para los humanos. Los monstruos son más rápidos, furiosos y despiadados. Encima los clanes han empezado a luchar entre sí, esto no augura nada bueno. Algunos de nuestros grupos se han adentrado en la Zona, dicen que se han abierto caminos a nuevos territorios.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_18">
		<text>La Zona siempre es diferente. Siempre hay algo nuevo, pero también es caótica. Es hora de que Deber ponga un poco de orden en la Zona. Tan pronto como la emisión cambió la Zona, comenzó la lucha para controlar los territorios. Si conquistásemos los nuevos territorios, estableceríamos acceso equitativo para todos los grupos. Bueno, todos menos Libertad. En todo caso, la mitad de nuestros hombres ya se han adentrado en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_19">
		<text>He oído que hay un nuevo tipo de mutante en los pantanos. Dicen que parece un chupasangre, pero es aún más peligroso. Se mueve en silencio entre la maleza, buscando una presa, y entonces, ¡bam!, ya tiene un cadáver entre las garras. Lo peor es que solían vivir solo en los pantanos, pero ya han visto un par de ellos por aquí. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_20">
		<text>He oído que muchas anomalías y artefactos ya no pueden verse. Supongo que las emisiones llenan la Zona de energía anómala que da nuevas propiedades a los artefactos y a las anomalías. Yo que tú tendría cuidado, ya no se puede ir por la Zona como si tal cosa. Hoy en día un detector puede ser la diferencia entre la vida y la muerte. Si quieres enterarte bien de todo, consigue uno de los buenos. Recuerda eso y cuídate.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_79">
		<text>¡Eh, colega!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_80">
		<text>¿Qué hay, colega?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_81">
		<text>¡Guten tag! Nicht schiessen... Aquí todos somos amigos.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_82">
		<text>¿Quieres preguntarme algo, stalker?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_83">
		<text>¿Buscas consejo?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_84">
		<text>Hola, amigo.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_85">
		<text>¿Qué puedo hacer por ti?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_86">
		<text>Si es la primera vez que vienes al Valle Oscuro, hazle una visita a la base de Libertad. Ahí es donde empieza la diversión, especialmente cuando discuten Ashot y el mecánico.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_87">
		<text>¡Eh, colega!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_88">
		<text>¡Bienvenido, amigo!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_89">
		<text>¡Bienvenido a las tierras de los stalkers libres!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_93">
		<text>Éste es el mejor lugar de la Zona porque Libertad tiene su base aquí. ¿A quién le importan los mutantes y las anomalías? Tras un buen trago, ni los vórtices son un problema. ¡Y si lo que buscas es alcohol, has venido al lugar adecuado! </text>
	</string>
	<string id="dm_about_94">
		<text>El Valle Oscuro es un refugio para los stalkers libres. Aquí nadie te va a sermonear sobre el deber y el código. En la fábrica abandonada encontrarás al mejor clan de la Zona, ¡y puedes unirte a él! Aquí tenemos un buen sitio. Al oeste está el vertedero, el Cordón está al sur y al norte encontrarás los almacenes militares.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_95">
		<text>La principal atracción del valle es la base de Libertad. No tiene pérdida, es una fábrica enorme. Nadie puede reparar tu arma o tu blindaje como el tío Yar. Si buscas un buen chollo en equipamiento, ve a ver a Ashot. Pero si lo que quieres es descansar, visita el Trago de Libertad. El Trago es conocido en toda la Zona por servir grandes copas y es un buen sitio para conseguir trabajo, si lo deseas.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_96">
		<text>Ahora mismo tenemos problemas. Alguien está matando a nuestros hombres a docenas. Todos los miembros de Libertad que no están luchando han sido llamados urgentemente al valle para identificar al enemigo. También hemos empezado a vigilar las entradas. Hoy en día toda precaución es poca.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_97">
		<text>El valle está lleno de viejas fábricas desiertas. Incluso yo he oído que hay laboratorios subterráneos, también desiertos, por supuesto. En fin, no puedo estar seguro de lo que pasa bajo tierra, pero en la superficie hemos establecido nuestra base en una de esas fábricas. Pásate por nuestro bar cuando puedas. Te divertirás, te lo aseguro.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_98">
		<text>¿Acerca del Valle Oscuro? No sé qué decir. No se me da bien contar historias. ¿Por qué no le preguntas a Ashot o a Ganja? Son el comerciante y el tabernero de nuestra base, por si no lo sabías. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_99">
		<text>No hay nada especial acerca del valle. Aquí puedes encontrar un poco de todo: monstruos, anomalías y algunos artefactos, si sabes dónde mirar. Aparte de eso no es diferente de otros sitios, aunque los edificios desérticos pueden ser muy útiles. No hay sitio mejor para nuestra base. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_100">
		<text>Éste es un buen sitio para un stalker novato. Está cerca del Cordón y hay pocas anomalías. ¡Incluso hay pocos monstruos! No solo eso, si tienes suerte, puedes encontrar buen botín y venderlo en nuestra base, donde estarás a salvo. La parte más difícil es cruzar las avanzadillas militares y el vertedero sin que la radiación te fría las pelotas.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_101">
		<text>El Valle Oscuro permite a los novatos aprender la profesión de stalker y encontrar sus primeros artefactos. Los profesionales experimentados pueden descansar de la pesadilla que es la Zona "real" y recuperar sus fuerzas antes de volver. Ambos pueden relajarse en el Trago de Libertad, reparar su equipamiento o regatear con Ashot en su tienda, todo sin salir de nuestra base.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_102">
		<text>Lo más interesante es el Trago de Libertad. Es un bar muy chulo cuyo propietario se llama Ganja. Adecuado, ¿no crees? Puedes descansar tanto dentro del local como fuera. No sé qué más contarte, no hay mucho más que me interese por aquí.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_103">
		<text>Hay un técnico en la base de Libertad que puede hacerte un arma antiaérea a partir de tu oxidado AK. Te lo digo yo, tío, es un genio, y el comerciante también es simpático.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_104">
		<text>Últimamente está pasando algo raro. Alguien está matando a nuestros muchachos silenciosamente, y los mata bien muertos. Tenemos todos los caminos del valle cubiertos con avanzadillas, pero no está sirviendo de nada. De vez en cuando, uno de nuestros grupos es aniquilado tan deprisa que todo ha terminado para cuando llegamos allí. Y no tenemos ni idea de quién es. Incluso hemos empezado a sospechar de los nuestros. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_105">
		<text>Hoy en día el valle es como un avispero. Todo el mundo está nervioso y los nuevos son objeto de sospechas. Resulta que alguien ha estado eliminando a nuestras avanzadillas y no tenemos ni idea de quién es. Por eso es difícil confiar en nadie, ni siquiera en los tuyos. Los chicos están enfadados porque todos hemos perdido amigos en esos ataques.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_106">
		<text>¿Y por qué quieres saberlo? No te lo tomes como algo personal, es que últimamente unos cabrones nos han estado volviendo locos: atacan a nuestras avanzadillas y patrullas y, para cuando llegan los refuerzos, todo lo que encuentran son los cadáveres de nuestros muchachos. No hay pistas ni nada. Por eso estamos buscando traidores en nuestras propias filas. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_174">
		<text>Ahora mismo no está pasando nada bueno. Alguien está atacando a los luchadores de Libertad, pero nadie sabe quién es. Esos atacantes siempre golpean en nuestros puntos débiles, como si lo supieran de antemano. Tío, da miedo pensar en cuántos hemos perdido ya, y no podemos hacer nada. Tan solo podemos esperar y, en cuanto nos relajamos un poco, recibimos una llamada de auxilio de una de nuestras avanzadillas. Cuando llegamos allí, lo único que encontramos son cadáveres. Los de nuestros muchachos. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_175">
		<text>Creo que en Libertad hay un espía. Alguien está informando a nuestros enemigos y se están aprovechando de ello. Atacan en silencio, matan a nuestros muchachos y desaparecen sin dejar rastro. Hemos tenido muchas bajas y eso nos ha impedido conquistar los almacenes militares. En fin, eso ya no importa. Si alguna vez pillo a ese espía voy a hacerle pagar por cada amigo que he perdido, con intereses. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_176">
		<text>Si me preguntas por cosas en general, este sitio no es muy diferente de cualquier otro en la Zona. Buscamos botín, morimos y hacemos planes para el futuro. Si me preguntas por cosas específicas, te puedo decir que últimamente no van muy bien. Por eso no hablamos mucho con los forasteros. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_68">
		<text>Todo lo que un stalker puede hacer: buscar botín, matar mutantes y pasarlo bien con los colegas de la base cuando consigo un poco de dinero extra. A veces entierro a mis amigos cuando queda suficiente de ellos para enterrar. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_69">
		<text>Estoy esperando a un capullo que antes era mi amigo. Encontramos un botín juntos y nos topamos con una jauría de pseudoperros al volver. Comencé a dispararles y no me di cuenta de que el cabrón se largaba con mi mochila. Me dejó solo y se llevó mi parte. ¡Escapé con vida por los pelos! Así que estoy esperándolo para hacérselo pagar. Tendrá que venir por aquí tarde o temprano. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_70">
		<text>Llevaba tiempo queriendo unirme a Libertad, pero nunca me decidía a hacerlo. Ahora soy un miembro hecho y derecho del grupo. Y ahórrate tus chistes sobre "miembros derechos", ¿vale? No, no soy inseguro, es que estoy harto de las mismas bromas idiotas. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_71">
		<text>Pues ahora estoy hablando contigo, ¿a ti qué te parece? Ahora en serio, soy un stalker. Si sabes lo que hacen los stalkers, ya sabes lo que hago yo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_72">
		<text>Bueno, es un concepto difícil de entender pero... ¡vivo aquí! También trabajo aquí como stalker. Y tenemos una base. ¿Quizá has oído hablar de un clan llamado Libertad? El Valle Oscuro es nuestro territorio. ¿Qué crees que hace un miembro de Libertad en territorio de Libertad?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_73">
		<text>Trato de sacar artefactos de las anomalías, sin perder la vida en el intento.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_74">
		<text>Estoy tratando de cazar a un perro. ¡No te rías! ¡Es un canalla de lo más astuto! Se arrastra hasta el campamento por la noche y aúlla. Si intentas dispararle sale corriendo, luego da la vuelta y vuelve a empezar. Llevo tres días sin dormir. ¡Si descubro dónde vive, lo estrangularé con mis propias manos!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_75">
		<text>Los muchachos y yo estamos vigilando esta área para evitar un ataque sorpresa. ¿Seguramente habrás oído que alguien ha estado atacando a nuestras avanzadillas y patrullas? Es indignante, esos tipos eran buenos stalkers.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_76">
		<text>No hay mucho que hacer en la Zona: buscar botín, luchar o explorar sus secretos. Bueno, eso y asegurarme de que todos tengan acceso a esos secretos. Eso es lo que estoy haciendo. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_77">
		<text>¿Alguna vez has oído hablar del artefacto Medusa? Bueno, mi misión es encontrar esa joyita y vendérsela a Ashot para ganar una fortuna. Ahora déjame solo mientras pienso en dónde puedo encontrar uno.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_78">
		<text>¿Sabías que Libertad también está estudiando la Zona? No somos científicos, cierto, pero nosotros también queremos saber qué ha creado este milagro de la naturaleza. Todo lo que hay aquí es un regalo para la humanidad: las anomalías, los artefactos y las misteriosas emisiones. ¿Tú de qué estabas hablando? Ah, sí, me preguntabas qué estoy haciendo yo aquí. Estoy reuniendo datos para una investigación: hago mediciones de la radiación, la temperatura y la humedad en el ambiente, y anoto la presencia de monstruos y de anomalías. Ahora, si me disculpas, tengo que seguir haciendo justamente eso.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_79">
		<text>Por si no te habías dado cuenta, ésta es nuestra base y todo lo que hago está directamente relacionado con ese hecho. Aunque parezca que no estoy haciendo nada, de hecho cumplo con dos tareas importantes: doy la impresión de que tenemos mucha gente y permito que otro luchador descanse.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_80">
		<text>Estoy buscando aventuras en la Zona y en el Valle Oscuro hay de sobra. Todo se lo debo a Libertad y me da igual lo pomposo que suene. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_107">
		<text>La fuerza principal del valle es Libertad. Ahora bien, últimamente están teniendo muchas bajas. De vez en cuando sus avanzadillas son aniquiladas. Los defensores mueren y nadie sabe quiénes son los atacantes ni cómo eluden a las patrullas de Libertad. Estaba pensando en unirme al clan, pero morir por nada no forma parte de mis planes, así que no tengo prisa.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_108">
		<text>Este lugar no es diferente de cualquier otro. Ni mejor ni peor. Anomalías, monstruos, radiación y edificios soviéticos desvencijados. Granjas, fábricas y cosas así. La única diferencia es la base de Libertad. Esos tipos son muy enrollados, pero últimamente están nerviosos. No puedo culparlos dados sus recientes problemas. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_109">
		<text>Hasta hace poco, el Valle Oscuro era uno de los sitios más agradables de la Zona, si es que la palabra "agradable" puede usarse para describirlo. El valle era tan peligroso como cualquier otro lugar, pero siempre había suficientes artefactos para todos, no había bandidos, ni militares ni un Cauterizador cerebral. Sin embargo, alguien ha empezado a atacar a Libertad y las cosas ya no son como eran. No es raro que alguien reciba un balazo perdido que iba dirigido contra un miembro del clan. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_110">
		<text>El Valle Oscuro está apartado de los principales caminos al centro de la Zona. Los únicos lugares a los que puedes llegar desde aquí son el Cordón y el vertedero. Probablemente por eso no hay un flujo continuo de personas yendo y viniendo, como en otros sitios, y es por eso que Libertad eligió esta área para su base. No creo que pueda contarte nada sobre el clan que todavía no sepas.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_111">
		<text>Ésta es una de las mejores áreas de la Zona para un stalker neutral. Este sitio está libre de militares, de bandidos y de los mutantes más peligrosos. Todo lo que tienes que hacer es buscar botín y evitar las anomalías, en eso consiste ser un stalker.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_112">
		<text>He visto lugares que hacen que el Valle Oscuro parezca un parvulario. Pseudoperros y anomalías, ¡ja! ¡Si pasas tanto tiempo como yo vagando por la Zona sabrás a qué me refiero! Ya verás cuando un controlador se te suba a la cabeza o cuando un chupasangre se te tire encima por sorpresa. Ahí es cuando te cagas en los pantalones sin ningún reparo. Y eso no es ni la mitad. ¿Has oído hablar del Cauterizador cerebral? Esa cosa es todo un problema. No puedes verla ni tocarla, ni desde luego matarla, pero te puede hacer cosas horribles.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_113">
		<text>Puede que Libertad lo controle todo por aquí, pero no se pasan como los bandidos. Puedes andar por el valle sin restricciones y buscar artefactos, y no tienes que pagar cuotas ni impuestos a nadie. El mejor sitio de la Zona con diferencia, en mi opinión.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_114">
		<text>Los tipos de Libertad te pueden contar más que yo. ¿Por qué no vas a preguntarles a su base? No llevo mucho por aquí y no me separo de los caminos que conozco. Lo único que sé es cómo ir del vertedero a la base de Libertad, y desde allí a la granja que hay al sur.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_115">
		<text>Las primeras semanas pensarás que es el mejor sitio de toda la Zona. Es relativamente seguro y los chicos de Libertad son buenos tipos. Puedes hacerte amigo de ellos y no te timarán en un trato. Sin embargo, pasado un tiempo, te aburres porque el valle está bastante alejado de los caminos principales y nunca pasa gran cosa. Es un buen sitio para descansar antes de volver al caos de la Zona, pero vivir aquí te volverá débil y perezoso. Para mí, el vertedero al oeste es una opción mejor, o puedes ir al Cordón a cabrear a los militares. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_116">
		<text>Si eres listo y sano, aquí puedes ganar mucha pasta haciendo misiones para Libertad, o simplemente buscando botín. Libertad no tiene una reserva común como los bandidos o un fondo de asistencia como Deber. Aquí te quedas con lo que ganes, lo que encuentres es tuyo. Puedes hacer donaciones voluntarias en los días festivos o para el cumpleaños del comandante, pero si hay algo que no te gusta, siempre puedes irte al Cordón o, si te sientes especialmente generoso y dispuesto a "donar" tu dinero a los bandidos, al vertedero, al oeste. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_117">
		<text>Si no quieres tener que combatir contra controladores y chupasangres, entonces el Valle Oscuro es el sitio ideal para ti. Los únicos monstruos aquí son los jabalíes, los cerdos mutantes y los perros. En cuanto a las anomalías, permanece alerta y rodéalas. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_81">
		<text>Vine al valle a buscar artefactos, pero resulta que Libertad tiene aquí su base. Esos tíos me caen bien y quería unirme a ellos, pero ahora no aceptan a nadie por culpa de los ataques a sus avanzadillas. Están enfadados y sospechan de todos, y te registran con rayos-X. Estoy de broma, claro, ¿de dónde van a sacar una máquina de rayos-X por aquí? En fin, que están muy preocupados, así que han puesto mi solicitud en espera.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_82">
		<text>He venido a unirme a Libertad. Últimamente necesitan a gente nueva, pero son muy cuidadosos en la selección, parece que tienen un problema de espionaje.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_83">
		<text>Estoy buscando botín y éste es uno de los lugares más seguros. Aquí no tienes que preocuparte por impuestos desorbitados como en el vertedero, hordas de mutantes como en Agroprom y además no hay un militar corrupto en kilómetros a la redonda. Los monstruos y las anomalías no son de lo peor, especialmente en comparación con otros sitios.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_84">
		<text>Cazo mutantes. Los comerciantes y los científicos pagan bien por algunos de sus órganos. ¿No me crees? Ve a preguntarles tú mismo. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_85">
		<text>Éste es mi hogar. Los chicos y yo hemos montado una especie de campamento. Venimos a descansar aquí entre viaje y viaje a la Zona, este sitio no está mal para eso.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_86">
		<text>Vine aquí para escapar de las dificultades de otras partes de la Zona. El ejército nos trata como si fuéramos basura en los almacenes y en el Cordón, los bandidos hacen lo que les da la gana en el vertedero y Deber en Agroprom trata de lavarte el cerebro para que luches contra cualquiera que no sean ellos. Aquí eres libre y tienes los mismos derechos que los demás. Y lo que más me gusta, es fácil emborracharse.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_87">
		<text>Me separé de mi grupo en el vertedero. Tuvimos una discusión con los bandidos porque no queríamos pagar sus cuotas y esas cosas se las toman muy a pecho. Les dimos una buena paliza, pero cuando llegaron sus refuerzos tuvimos que largarnos. Yo fui al oeste y acabé aquí, en el Valle Oscuro. No quiero arriesgarme a volver a cruzar el vertedero, así que espero a que alguno de los otros llegue aquí. Luego decidiremos qué hacer. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_88">
		<text>No llevo mucho en la Zona, los únicos sitios que he visto a parte de éste son el Cordón y el vertedero. Estoy familiarizándome con el lugar y de paso busco algo de botín para vender.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_89">
		<text>Me dijeron que en el Valle Oscuro puedes encontrar mucho botín y vendérselo al comerciante de Libertad. Llevo aquí algún tiempo pero no he encontrado gran cosa. Supongo que tengo mala suerte, o puede que esté buscando en los sitios equivocados. No lo sé.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_90">
		<text>Ashot tiene buena protección blindada a la venta, pero estoy un poco corto de dinero. Así que he decidido buscar botín, porque a un tipo listo siempre le va bien en el valle. El problema es que siempre me quedo corto. A veces gasto demasiado en munición o en antídotos contra radiaciones y a veces me gasto todo el dinero en alcohol en el Trago de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_21">
		<text>Todo parece nuevo tras la emisión. Los caminos seguros y conocidos ya no lo son, y tienes que buscar nuevas rutas en el pantano. Por otro lado, ahora se puede llegar a nuevas partes de la Zona, ¿quién sabe qué secretos podrán descubrirse allí? Incluso dicen que hay una pequeña ciudad en lo más profundo de la Zona, intacta desde la era soviética. En cuanto nuestro jefe se enteró, mandó una gran expedición a comprobarlo. Luego descubrió que Deber también había mandado un grupo, así que les dijo a nuestros chicos que se apresuraran. Si todo sale bien, puedes estar seguro de que tendré algo nuevo que contarte.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_22">
		<text>Dicen que las emisiones que sacudieron la Zona recientemente se debieron a un grupo de stalkers que fueron capaces de superar el Cauterizador cerebral e ir al centro de la Zona. ¡Imagínatelo, ir más allá del Cauterizador! Diablos, incluso volvieron de una pieza. Me pregunto qué causa las emisiones. ¿Será una reacción vengativa de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_23">
		<text>Las anomalías se han hecho más mortales. Ya no son pequeñas bolsas de energía anómala, se han vuelto mucho más grandes y dañinas. Hoy en día, tantear el terreno lanzando tornillos ya no es suficiente. Si quieres sobrevivir a la radiación y a los vapores tóxicos, tienes que ponerte un buen equipo de protección y pensártelo dos veces antes de dar cada paso.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_90">
		<text>¡Cuidado con los zombis que vienen de la fábrica! ¡Son una horda!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_91">
		<text>Caray, tío. Te pareces tanto a un zombi que casi te vuelo la cabeza.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_92">
		<text>Bienvenido al lago Yantar, donde también puedes pescar. ¡Ja, ja! ¿Lo coges? ¡Es una rima! ¡Ja, ja!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_93">
		<text>Bienvenido a Yantar, colega.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_94">
		<text>Vas por buen camino, stalker. Tu ayuda nos vendría bien.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_95">
		<text>¡Eh, colega!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_118">
		<text>Acuérdate de mantenerte alejado de la fábrica, porque nadie sale de allí con vida. Diablos, empiezas a volverte loco antes de llegar a la entrada, solo la Zona sabe qué pasa ahí dentro.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_119">
		<text>Tío, ese sitio acojona que te cagas. Los zombis nos atacan desde la fábrica una y otra vez y los matamos a docenas, pero nadie que haya ido allí a investigar ha vuelto para contarlo. Yo mismo intenté acercarme una vez a la fábrica, pero en cuanto lo hice, ¡sentí que se me freía el cerebro! No podía moverme, estaba mareado y oía cosas en mi cabeza. ¡Casi me cago en los pantalones! Salí pitando, pero los ruidos en mi cabeza duraron todo el día. Los que fueron allí antes que yo deben de estar muertos.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_120">
		<text>Aquí antes había un lago llamado Yantar, pero hoy en día es un gran charco de desperdicios apestosos. Los científicos tienen un campamento en la orilla. Investigan en sus búnkeres y hacen expediciones de vez en cuando. A veces incluso nos dan trabajo. Si tienes suerte puedes encontrar un artefacto o dos, o quitarle un arma a un zombi muerto. Esos sí que no faltan: zombis. El problema es que aunque vienen de la vieja fábrica, nosotros no podemos acercarnos a ella. En cuanto vas por allí hay algo que te jode la cabeza. Todos los valientes que fueron a explorarla han desaparecido y ahora solo quedan los cautos. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_121">
		<text>No entiendo este sitio. Un amigo mío y yo intentamos entrar en la fábrica porque es una de las pocas partes de la zona sin explorar, pensábamos que habría un buen botín en su interior. ¡Ja! En cuanto llegamos a la puerta sufrí un mareo, empecé a oír extraños ruidos, susurros, y a ver cosas. Mi colega estaba detrás de mí y nos salvó. En cuanto vio que me caía, me agarró y nos sacó de allí. Para colmo, a la vuelta nuestros compañeros stalkers casi nos confunden con zombis y nos acribillan. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_122">
		<text>Los científicos tienen un campamento junto al lago seco y los stalkers están luchando contra incontables hordas de zombis desde posiciones fortificadas. Nadie sabe qué está pasando en la vieja fábrica, pero en cuanto te acercas comienzas a oír ruidos y voces en tu cabeza, a sentirte débil y mareado. Ni los científicos saben por qué.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_123">
		<text>Esta zona se llama Yantar. Antiguamente era un lago, pero si lo que buscas es un lugar de vacaciones, estás en el sitio equivocado. Ahora todo lo que hay es un charco de barro, radiación y montones de zombis. Por si fuera poco, prueba a visitar la vieja fábrica. No llegarás muy lejos, la gente se vuelve loca antes de cruzar la puerta. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_124">
		<text>Por aquí el sitio más peligroso es la fábrica. La zona de sus alrededores ha sido afectada por algún tipo de emisión desconocida y todos los que han ido por allí cuentan extrañas historias acerca de voces y ruido que oyen en sus cabezas. Algunos intentaron entrar y se volvieron locos. Los que lo lograron nunca salieron.  </text>
	</string>
	<string id="dm_about_125">
		<text>Estamos cooperando con los científicos. Los defendemos de los zombis que vienen de la fábrica abandonada y ellos nos dan fármacos, equipo y a veces hasta trabajo. Pocos van a la fábrica porque hay una especie de emisión que te fríe el cerebro. Por otra parte, los que han logrado volver durante los periodos de baja actividad han traído botín muy valioso.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_126">
		<text>Estoy seguro de que hay algo muy valioso dentro de la fábrica. Apuesto a que Sakharov y sus científicos pagarían bien por ello. El problema es que no es fácil entrar y nadie lo ha conseguido hasta ahora. Una de dos, o los zombis te dan la bienvenida, o te pasa algo raro en la cabeza cuando te acercas. Ves cosas y te mareas. Si no das la vuelta rápido, es tu fin. He perdido a algunos amigos así. ¡Tenían demasiadas ganas de descubrir los secretos de la fábrica!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_127">
		<text>Antes del primer accidente aquí había un lago llamado Yantar. Cuando estaban construyendo la fábrica se cargaron algo bajo tierra y el lago se secó, quedó convertido en un charco maloliente. Ahora los científicos tienen un campamento junto a lo que queda del lago y la fábrica sigue dando problemas. Te vuelves medio loco cuando te acercas y no puedes ni pensar. Los únicos que todavía intentan entrar son unos suicidas. Lo normal es limitarse a matar a los stalkers zombis que vienen de la fábrica y ayudar a los científicos. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_128">
		<text>Aquí en el lago Yantar, los científicos están investigando la Zona. Lo más interesante es la fábrica, mucha gente ha desaparecido por culpa de sus emisiones. Nadie que haya logrado entrar ha vuelto a salir y no tenemos ni idea de lo que les pasa.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_129">
		<text>Aquí los científicos tienen una base y los stalkers usan posiciones fortificadas para disparar a los zombis. Al sur está Agroprom, donde Deber combate contra los mutantes. Al norte encontrarás el Bosque Rojo. No sabemos qué hay allí, nadie ha vuelto para contarlo. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_91">
		<text>Estoy ayudando a los científicos con su investigación. No directamente, claro. Los muchachos y yo los defendemos contra los zombis, escoltamos sus expediciones y le llevamos a Sakharov diversos artefactos, órganos de mutantes y cualquier otra basura que nos pida. Los científicos están estudiando las emisiones de la fábrica que le fríen el cerebro a la gente. En cuanto descubran cómo protegerse contra ellas, todo el mundo irá a buscar botín a la fábrica, ya lo verás.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_92">
		<text>Estoy esperando a que los científicos descubran un modo de protegernos de las emisiones que nos impiden entrar en la fábrica. ¿Cómo nos lo impiden? Ve allí y lo verás tú mismo. Algo te jode tanto la cabeza que no sabes ni cómo sostener el arma. Muchos stalkers han ido allí y nunca han vuelto. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_93">
		<text>Me he ofrecido voluntario para ayudar a los científicos. Eso supone defenderlos contra una oleada tras otra de ataques de zombis. Es un buen trato, ellos nos dan vendajes, medicamentos y munición. Este sitio no está mal mientras no llames la atención. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_94">
		<text>Un stalker veterano me vendió un mapa con todos los escondites de la Zona. Los he memorizado y he quemado el mapa, así que matarme no te servirá de nada. De todos modos, ya he saqueado todos los escondites fuera de la fábrica, estaban justo donde decía el mapa, pero los mejores están dentro de la instalación. En cuanto Sakharov y su equipo averigüen cómo protegerse de las emisiones, iré disparado a por ellos.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_95">
		<text>Estoy realizando unas mediciones para Sakharov. Le faltan ayudantes, por eso paga a los stalkers para que le hagan ese trabajo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_96">
		<text>Un comerciante que conozco me dijo que un amigo mío de mis tiempos en el ejército anda por aquí. He venido a buscarlo. Cuando volvamos a reunirnos, trabajaremos juntos en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_97">
		<text>Tío, estoy cansado. Cansado de buscar botín en la Zona, cansado de combatir contra monstruos y cansado de competir con los bandidos para sobrevivir. Me estoy tomando un respiro. Todo lo que tengo que hacer es disparar a algún zombi de vez en cuando y los científicos me pagan por ello. Voy pasar aquí algún tiempo y luego iré a lugares más peligrosos. Por norma general en la Zona, cuanto mayor es el peligro, mejor el botín.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_98">
		<text>Tras la emisión decidí dar una vuelta por la Zona a ver qué había de nuevo. He estado en todas partes, desde los pantanos al Cauterizador, y he visto más de lo que puedes imaginar. Vine aquí a vender un poco de botín y me encontré con unos buenos tipos. Ahora luchamos juntos.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_99">
		<text>Me estoy recuperando de nuestro último tiroteo. Había tantos zombis que apenas logramos acabar con ellos. Si hubiesen sido gente normal, ahora no estaría aquí hablando contigo. Por suerte, los zombis son tontos de remate, no usan tácticas ni nada. Incluso así, fue una auténtica batalla y me llevé una bala perdida. Pero es una herida superficial, así que me recuperaré.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_100">
		<text>Quiero entrar en la fábrica, pero no me decido a hacerlo. Por un lado la idea me aterra, pero también quiero saber qué hay dentro. Alguien descubrirá sus secretos tarde o temprano, ¿por qué no voy a ser yo?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_101">
		<text>Estoy tratando de ahorrar para comprar una buena arma. Trabajo para los científicos, tengo que impedir que los zombis se acerquen a su campamento. En cuanto tenga lo suficiente, compraré el arma que quiero y vagaré por la Zona.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_102">
		<text>Vine desde Agroprom tras pasar algún tiempo luchando en el clan de Orest. Era hora de cambiar de escenario. Ahora me gustaría explorar el Bosque Rojo, pero no se puede entrar por culpa del Cauterizador cerebral de la fábrica. Solo acercarse ya es toda una misión.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_103">
		<text>Estaba ayudando a Deber a ocuparse de los mutantes en Agroprom cuando un montón de zombis vinieron de Yantar. Se formó un grupo para ocuparse del problema y me ofrecí voluntario. En fin, vinimos aquí, limpiamos todo en nuestro camino y los muchachos de Deber regresaron. Yo vi un buen traje protector a la venta en el laboratorio de los científicos y decidí quedarme y ahorrar para comprarlo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_104">
		<text>¡DÉJAME EN PAZ! ¡¿Cómo?! No, no es a ti. Me estoy volviendo loco, tío. Fui lo bastante estúpido como para acercarme a la fábrica, quería ver cómo era por mí mismo. Ahora tengo la cabeza jodida... gracias a Dios que los chicos me sacaron de allí. Mientras hablo contigo oigo unas voces susurrantes. ¡Cállate, maldita sea! No, tú no. Este... olvídalo.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_24">
		<text>He oído que un grupo de stalkers trató de llegar al centro de la Zona. Unos dicen que lo lograron, otros que no, pero todos piensan que hay un vínculo entre su viaje y la última emisión. ¿Crees que encontraron al Genio y pidieron algo?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_25">
		<text>Oí que toda una facción desapareció en la Zona. ¿Te suena de algo Monolith? Bueno, solían proteger la Zona de los demás, pero fueron al centro justo antes de la emisión. Nadie ha oído hablar de ellos desde entonces, pero recientemente unos stalkers muy agresivos han estado atacando desde el Cauterizador y matan a todos sin mediar palabras. Lo sé porque vi a algunos alrededor de los almacenes militares y creo que podrían ser los miembros de Monolith desaparecidos. No me sorprendería, porque los uniformes parecían muy similares. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_26">
		<text>Todo ha cambiado después de la emisión. Ahora es como una Zona diferente. Los clanes se pelean, los monstruos salen de cada agujero, se están descubriendo nuevos territorios y los caminos a las áreas conocidas están bloqueados por anomalías. Incluso estamos viendo nuevos artefactos. ¿Qué puedo decir? Vuelvo a sentirme como un novato.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_27">
		<text>El otro día oí que el ejército está teniendo muchos problemas en los almacenes tras la emisión. Al parecer, a Libertad se le ha antojado su territorio y ahora todo lo que puede hacer es esconderse en su base y rezar. Los militares están debilitados, pero saben que su base es la clave. El otro rumor es que los de Monolith han vuelto del centro. Todos pensábamos que habían muerto. Tío, me encantaría encontrarme con uno y preguntarle cómo es el centro.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_28">
		<text>He oído que ha aparecido un camino al Bosque Rojo detrás del lago Yantar. Están circulando todo tipo de historias al respecto, como que el bosque se volvió rojo y neblinoso en un solo día. Desde entonces se le considera un sitio muy peligroso. Mucha gente ha desaparecido en su interior, y tras un tiempo, incluso los caminos que llevan allí han desaparecido. Yo me lo pensaría dos veces antes de visitarlo.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_29">
		<text>Tío, están pasando tantas cosas que es difícil mantenerse al día. Pensaba que Yantar era lo más lejos que habíamos explorado de la Zona, pero la emisión fue tan potente que se han abierto caminos al Bosque Rojo y a Limansk, el pueblo perdido. Algunos de nuestros chicos fueron allí cruzando la fábrica, pero no sé si lograron superarla. También he oído que Deber y Libertad, dos de los clanes más poderosos de la Zona, están combatiendo por el control de Limansk.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_96">
		<text>¿Otra vez tú? ¿Qué hay de nuevo?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_97">
		<text>Te saludo con decisión, stalker.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_98">
		<text>¡Hola, joven!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_99">
		<text>¡Hola! ¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_100">
		<text>¿Buscas trabajo o quieres comerciar?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_101">
		<text>Seguramente quieres información. Responderé a tus preguntas lo mejor que pueda.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_102">
		<text>¿Qué tal te va, colega?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_103">
		<text>Libertad saluda a un stalker verdaderamente libre.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_104">
		<text>¡Eh, stalker!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_105">
		<text>Parece que tienes muchas preguntas. ¡Adelante con ellas! </text>
	</string>
	<string id="dm_about_130">
		<text>Ésta es un área clave de la Zona. Desde aquí puedes llegar al Cauterizador, al Bosque Rojo, a Limansk y más allá. Aunque nadie sabe qué habrá allí. Por aquí también hay una vieja base militar establecida por el ejército antes de la gran emisión. Hoy en día solo tienen unas 20 personas defendiéndola y capturarla nos otorgaría el control sobre los territorios adyacentes. Tenemos que ayudar a los militares a evacuarla, ya sabes a lo que me refiero...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_131">
		<text>El camino al norte se puede considerar bloqueado por el Cauterizador cerebral. Aunque eso no les impide a los combatientes de Monolith venir aquí, y últimamente no son muy amistosos. Disparan primero y ni se molestan en preguntar después. Si te diriges al sur llegarás al Valle Oscuro y al oeste encontrarás el Bosque Rojo. No es el lugar más agradable de la Zona, pero al menos no hay tantos tiroteos. También han encontrado un camino a Limansk detrás del bosque. Es una ciudad pequeña, pero estratégicamente importante, por eso Deber y nuestros muchachos se matan entre sí por conquistarla.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_132">
		<text>Aquí antes había una base militar y almacenes del ejército, pero la emisión les causó muchas bajas. Los supervivientes ya no son tan engreídos, se ocultan de los stalkers en su base y no se atreven a dar la cara. Han solicitado un equipo de evacuación a su cuartel general, pero nadie viene a ayudarlos. Supongo que también tienen problemas fuera de la Zona. Eso, o no están recibiendo la señal de socorro. Casi me compadezco por esos cabrones. Son unas ratas, pero hasta las ratas deberían cuidar de los suyos.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_133">
		<text>El ejército controló los almacenes durante mucho tiempo, pero la última emisión lo cambió todo. Fue tan potente que solo sobrevivieron unos pocos, principalmente los que se escondieron dentro de la base. Todos los que estaban fuera murieron. ¿Cómo lo sé? Pues verás, Libertad también tiene un servicio de espionaje y ahora controlamos la situación. Los stalkers solitarios se han unido para rechazar a los monstruos que vienen del Cauterizador cerebral. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_134">
		<text>Cuando llegamos aquí la primera vez fue el caos. Los militares dejaron de defender la Barrera y se atrincheraron en su base. El problema es que hay que proteger la Barrera en todo momento, o vienen todo tipo de monstruos y empiezan a matar a la gente. Por eso intentamos defenderla y necesitamos toda la ayuda que podamos. Si la Barrera cae, todos lo vamos a pagar.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_135">
		<text>En la colina hay una antigua base militar y esperamos controlarla muy pronto. Un poco más abajo hay una pequeña granja, solo un par de edificios; y también hay una cabaña en el pantano radiactivo. Otras cosas que encontrarás por aquí son un par de aldeas desiertas y nuestras avanzadillas. Las principales están en carreteras que conducen al Bosque Rojo y al Valle Oscuro. Los stalkers defienden la Barrera por su cuenta e intentan rechazar a los mutantes y a los miembros de Monolith. Es increíble, ¡nunca había visto a los stalkers sumar sus fuerzas para algo que no sea ganar dinero!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_136">
		<text>Si vas al norte está la Barrera, donde los stalkers tratan de detener a los mutantes que vienen del Cauterizador. A la derecha de la Barrera hay un pantano con una cabaña elevada. Es mejor que no te acerques por allí, porque la radiación es muy elevada. Más allá del pantano está la base militar. Nuestra avanzadilla del oeste protege el camino al Bosque Rojo y a Limansk, donde ahora se dirige la mayoría del clan, y la avanzadilla del sur protege el camino al Valle Oscuro.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_137">
		<text>Por aquí todo está cambiando, y lo hace rápido. Los almacenes militares pronto serán almacenes de Libertad. Nuestras avanzadillas y posiciones fortificadas defendidas por stalkers solitarios protegen pasajes clave a esta zona. La Barrera del norte impide que los monstruos y los mutantes salgan del centro de la Zona. Por suerte, los stalkers la están protegiendo. Lo estaríamos pasando muy mal de no ser por ellos. Nuestra avanzadilla del oeste cubre el camino a Limansk a través del Bosque Rojo. La del sur protege el paso al Valle Oscuro, donde tenemos nuestra base principal. Ahora este sitio está lleno de todo tipo de stalkers que disfrutan de la libertad que les proporcionamos al tener al ejército encerrado en su base. Creo que hay algunos artefactos y otras cosas para saquear en los pueblos desiertos y en las granjas.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_138">
		<text>Cuando el ejército perdió el control de esta área, vinieron un montón de stalkers que querían cruzar el Cauterizador cerebral. ¡Idiotas! Te aseguro que superar el Cauterizador es imposible. No ha vuelto ni una de las personas que lo han intentado. Libertad está aquí para expulsar al ejército y establecer una base. Después de todo, si vamos a defender la Barrera, necesitaremos una base cercana.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_139">
		<text>Este sitio es el hogar de una auténtica hermandad stalker. Los mejores se han reunido cerca de los almacenes militares y quieren cruzar el Cauterizador cerebral. La moral está por las nubes y todo el mundo tiene un deseo, o veinte, para cuando lleguen al centro y encuentren al Genio. ¡Idiotas! Fueron lo bastante listos como para llegar a los almacenes, pero no tienen seso suficiente para comprender que lo único que les aguarda más allá del Cauterizador es la muerte. Lo que tendrían que hacer es ayudarnos a defender la Barrera. ¡Si cae, lo único que podrá salvarnos es el Genio!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_140">
		<text>Las cosas están cambiando muy deprisa. Los fanáticos de Monolith y los mutantes atacan en oleadas desde el Cauterizador. Luego hay unos fragmentos de transmisiones de radio que son espeluznantes. Mucha gente desapareció durante la emisión, pero creo que en vez de morir, simplemente se perdieron. Para ellos es como si nada hubiese cambiado, pero no pueden salir. Quizá es una nueva anomalía de la que no se puede escapar. ¿Quién sabe? Lo siento por esos tipos, pero no tengo ni idea de cómo ayudarlos.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_105">
		<text>Todo lo que tenemos que hacer es defender la Barrera y expulsar a los militares de su base. Nuestro jefe es muy listo, nunca se me ocurrió que defender la Barrera sería mucho más fácil con una base cerca. Por eso, él es el jefe de Libertad y yo estoy aquí hablando contigo. Por otra parte, no sufro sus dolores de cabeza y puedo emborracharme todo lo que quiera, ¡a nadie le importa!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_106">
		<text>Defendemos la Barrera lo mejor que podemos. El ejército dejó de defenderla tras la emisión y se colaron tantos monstruos que nos cagamos en los pantalones hasta los que estamos en el Valle Oscuro. Por eso nuestro jefe organizó la expedición. La otra noticia es que los miembros de Monolith han vuelto desde más allá de la Barrera. Supongo que no estaban tan "desaparecidos" como pensábamos. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_107">
		<text>Estoy buscando a nuestro pelotón de reconocimiento. Iban en esta dirección antes de la emisión y nadie los ha vuelto a ver desde entonces. De vez en cuando recibimos fragmentos de sus comunicaciones. Piden ayuda y dicen que se están quedando sin provisiones. Es muy raro, tío. El pelotón desaparecido está cerca, pueden incluso ver la torre de la base militar, pero vayan adonde vayan, no avanzan nada. Es como si estuviesen atascados en una cinta de Möbius. Y aquí estoy, tirándome de los pelos, pensando qué hacer. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_108">
		<text>Hemos preparado un pequeño trato para los militares. Les damos nuestras balas y nos quedamos con su base. A mí me parece justo. Los muchachos y yo estamos "negociando" lo mejor que podemos.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_109">
		<text>Cuando no estamos luchando, lo que no ocurre a menudo, suelo pasar el rato contando historias y chistes en el campamento, compartiendo una botella o dos con los muchachos. Cuando hayamos terminado nuestros asuntos aquí y en Limansk, dos áreas inexploradas de la Zona, quizá encontremos un modo de llegar a su centro. De ahí es de donde vienen los miembros de Monolith.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_110">
		<text>Me estoy divirtiendo: bebo y me lo paso bien con mis colegas contando chistes. ¿Quién sabe qué pasará mañana, dentro de una hora o incluso dentro de un minuto? Podría entrar en una anomalía o recibir un balazo. Es mejor disfrutar mientras se sigue vivo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_111">
		<text>He decidido ser un héroe. Dada la situación de Libertad en este momento, es fácil ascender en el clan y hacer historia mediante tus logros en la batalla. Solo tienes que ser un héroe listo, a no ser que quieras una medalla póstuma. No hace falta esconderse detrás de los demás, pero tampoco ir por ahí pidiendo un balazo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_112">
		<text>He venido al Valle Oscuro como voluntario para presionar a los militares. Quería un poco de acción y cambiar de escenario. Estaba harto de estar sentado en el mismo sitio.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_113">
		<text>Estoy completando las tareas que me ha asignado el comandante. ¿Qué, pensabas que Deber es el único clan que puede obedecer órdenes? Nosotros también podemos ser disciplinados cuando hace falta. Tienes que ser idiota para pensar que Libertad está lleno de yonquis y borrachos. Si eso fuera verdad, nuestro clan estaría muerto y enterrado hace mucho.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_114">
		<text>Todos se fueron a luchar, ¿qué podía hacer? ¡No soy un cobarde y mucho menos un traidor! Estamos luchando por una causa común. Hay momentos para hacer el tonto y momentos para ponerse serio. Y hoy en día no puedes relajarte ni un segundo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_115">
		<text>Luchar. ¿Contra quién? Bueno, contra todos los que están contra nosotros. No solo somos un montón de anarquistas. En nuestro clan tenemos un orden y no hacemos el idiota. Quizá no sea tan evidente como con el ejército o Deber, porque nos unimos al clan para disfrutar de la libertad y la igualdad, pero siempre nos unimos para hacer el trabajo. Así que prepárate, amigo, vas a ver la auténtica Libertad en acción.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_30">
		<text>Libertad está pasando por un mal momento. Para cuando nos recuperamos de los ataques de los bandidos y encontramos al espía, Limansk apareció tras el Bosque Rojo y el ejército comenzó a perder el control de los almacenes. Así que empezamos varias luchas a la vez y ahora tenemos enemigos en todos los frentes. Espero que no hayamos dispersado demasiado nuestras fuerzas.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_31">
		<text>Tras la emisión, parece que la Zona se ha dividido en burbujas. Muchos han desaparecido y parece que están atascados en una burbuja espacial sin salida. ¡Vayan adonde vayan, no pueden moverse! Algunos buenos tipos se han quedado encerrados en esas burbujas y, si vas a un terreno elevado, puedes recibir fragmentos de radio de sus llamadas de socorro. Será mejor que tengas cuidado si no quieres acabar como ellos.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_32">
		<text>Tras la emisión, resulta que muchos importantes caminos al centro de la Zona pasan por los almacenes. El otro día nuestros grupos avanzados llegaron a Limansk, una ciudad de la que nadie había oído hablar antes. Quizá se pueda ir desde allí a otros lugares, ¡pero lo que de verdad me gustaría es que alguien resolviese el secreto del Cauterizador y abriese el camino al norte!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_33">
		<text>Recientemente hemos pillado a un espía que estaba informando a los bandidos para que masacrasen a nuestros muchachos como a ganado. ¡Adivina quién era! Eso es, ¡nuestro comandante! Parece que no te sorprende, ¿quién te lo ha contado? En fin, ¡es un hijo de puta por traicionar así a su clan! ¡Es una pena que no me lo cargase yo mismo!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_34">
		<text>Tío, la Zona va de ser libre, ¡y el nombre de mi clan estará en boca de todos! Vamos a ocuparnos de Deber en Limansk y a conquistar esta base. Después de eso, deberíamos poder cruzar el Cauterizador e ir al norte. Si los de Monolith lo consiguieron, ¿por qué nosotros no? No sé lo que encontraron allí pero, por el modo en que luchan, debe de ser algo importante.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_35">
		<text>Colega, ¡se avecinan grandes cambios! Los almacenes militares y toda esta área pronto serán propiedad de Libertad. Nuestras avanzadillas ya cubren todos los caminos principales y pronto podremos establecernos en la base militar. Hay un camino que conduce al norte, directo al centro de la Zona. En cuanto nos ocupemos del Cauterizador cerebral, seremos los primeros en descubrir la verdad sobre ese... Genio.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_106">
		<text>¡Hola, forastero!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_107">
		<text>¡Hola y bienvenido, forastero!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_108">
		<text>¡Eh!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_141">
		<text>Ésta es la última parte habitable de la Zona antes del Cauterizador cerebral. Solo los locos van más lejos y ninguno vuelve. Los alrededores de los almacenes están infestados de monstruos sedientos de sangre y peligros mortales, pero nadie sabe qué hay más allá. Hace poco se descubrió un camino a áreas inexploradas en el Bosque Rojo. He oído que han descubierto una pequeña ciudad, pero yo no la he visto. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_142">
		<text>Yo diría que lo más importante aquí es la base militar. Libertad está combatiendo contra el ejército por su control, porque el ejército ha quedado muy tocado tras la última emisión. También hay un par de pueblos. No son nada especial, pero puedes encontrar algo de botín en las ruinas de las viejas cabañas. Al norte está la Barrera, construida por los stalkers para detener a los monstruos que vienen del Cauterizador cerebral. Si quieres salir de este sitio, ve al sur, al Valle Oscuro. Si quieres ver a Deber combatir contra la mayoría de las fuerzas de Libertad por los nuevos territorios, entonces ve al oeste, al Bosque Rojo.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_143">
		<text>Aquí lo principal es que un pequeño grupo de stalkers están tratando de rechazar a los monstruos y a los zombis que vienen del Cauterizador. Las fuerzas principales de Libertad y Deber están combatiendo en algún lugar más allá del Bosque Rojo. He oído que allí han descubierto un camino que lleva a una pequeña ciudad de antes de la Zona llamada Limansk.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_144">
		<text>Este sitio se está poniendo al rojo, tío. Tras la gran emisión, los stalkers encontraron un camino a Limansk a través del Bosque Rojo. El camino cruza los almacenes militares, y Deber y Libertad se pusieron en marcha en cuanto se enteraron. Además, las cosas también se están poniendo chungas en la Barrera, porque las oleadas de monstruos ya no son el único problema. Lo creas o no, los miembros de Monolith también están atacando desde allí. ¡Yo no me lo creí cuando me lo contaron!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_145">
		<text>La Zona está cambiando tan rápido que ya no sé lo que es verdad o no. Además, no llevo aquí mucho tiempo, así que ando un poco escaso de información. Dicen que hay algo llamado el Cauterizador cerebral al norte de aquí, y he oído que el Bosque Rojo y Limansk están al oeste, donde parece que Libertad y Deber están combatiendo entre sí. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_146">
		<text>Cuando llegamos aquí, Libertad ya estaba dándoles duro a los militares, y ni siquiera parecía estar esforzándose mucho. Ahora tenemos un dilema. No queremos decantarnos por un bando, pero el otro no parece que tenga nada para nosotros. Je, de todos modos no hemos venido aquí por eso.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_147">
		<text>Todo lo que está pasando aquí es por la base del ejército. Su posición en el área es muy importante y es el mejor lugar para controlar los territorios adyacentes. Las granjas y los pueblos que verás por aquí son insignificantes en comparación. Por eso Libertad quiere conquistarla, ya tienen avanzadillas en los caminos que llevan al Valle Oscuro y al Bosque Rojo. Está claro que saben lo que están haciendo. Ahora hay stalkers solitarios defendiendo la avanzadilla del norte, tratando de rechazar el ataque de los mutantes, pero tengo la sensación de que Libertad tomará el territorio en cuanto se ocupen de la base.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_148">
		<text>Parece que este territorio pertenecerá pronto a Libertad. Han redoblado sus esfuerzos desde que solventaron sus problemas internos. Tienen hombres aquí y en Limansk, y todavía controlan el Valle Oscuro. Digo "todavía" porque han dispersado mucho sus fuerzas: están luchando para conquistar Limansk y la base militar, y también tienen que defender su cuartel general en el Valle Oscuro. Tengo el presentimiento de que los bandidos pronto empezarán a expulsarlos de allí. Piénsalo: solo hace falta que un bandido listo comprenda cuál es la situación y le saque ventaja. Eso es lo que yo haría en su lugar.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_149">
		<text>Este sitio está afectado por una magia muy rara, colega. Todo lo que hacemos es ir en círculos buscando a nuestros amigos desaparecidos, pero hasta ahora solo hemos encontrado monstruos. Si subes a terreno elevado a veces oyes fragmentos de sus llamadas de radio, pero es imposible entender lo que dicen. ¡Y eso no es todo! ¿Cómo explicas la aparición de miembros de Monolith más allá de la Barrera? Una vez vi a uno de ellos. Estaba herido, con los ojos vidriosos y murmuraba las mismas palabras una y otra vez: "¡Defended el Monolito!". No creo que pudiese sentir dolor, porque no paraba de intentar agarrar a mi colega por el cuello hasta que le vaciamos encima un par de cargadores. ¿Qué es lo que quieren? ¿Por qué han vuelto tras la emisión? Solo tengo preguntas, amigo mío...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_116">
		<text>Estamos buscando a nuestros muchachos, que fueron vistos por aquí antes de la emisión. A veces oímos fragmentos de transmisiones de radio en las cimas de las colinas pero, salvo por eso, ¡no hay rastro de ellos! No tengo ni idea de dónde empezar a buscarlos.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_117">
		<text>Estamos en una especie de misión de rescate para salvar a uno de nuestros pelotones. La emisión los pilló por esta área y hemos perdido el contacto con ellos. Nos han enviado a encontrar a nuestros muchachos... o a lo que quede de ellos.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_118">
		<text>Hoy en día todo el mundo se dirige al centro de la Zona para intentar descubrir sus secretos. A mí también me gustarían unas respuestas, estoy tratando de averiguar cómo cruzar el Cauterizador cerebral. Ahora se encuentran nuevos caminos todo el rato, a lo mejor alguno conduce al corazón de la Zona. No voy a ser el primero que se tire a explorar un nuevo camino, ¡no soy tan tonto! Pero no me importaría saber qué está pasando. A lo mejor alguien encuentra un modo de averiguar la verdad, después de todo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_119">
		<text>Estoy vigilando lo que pasa, aunque nuestro trabajo principal en este sitio es encontrar al pelotón desaparecido. La emisión los pilló aquí fuera y no los hemos visto desde entonces. Tratan de establecer comunicaciones de vez en cuando, pero sin resultado. ¡Hemos buscado en este sitio por todas partes y nada! ¡Es para volverse loco, tío!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_120">
		<text>No somos diferentes de los demás. Esperamos que algún listo encuentre el modo de cruzar el Cauterizador cerebral. En cuanto eso suceda, iremos al centro de la Zona y conseguiremos los mejores artefactos. No ser los primeros en llegar allí no es tan malo como parece, porque es más probable que sobrevivamos. No es que sea cobarde, solo soy precavido. Lo comprenderás cuando tengas mi edad.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_121">
		<text>Estamos persiguiendo fantasmas. ¿No me crees? Bueno, a decir verdad, ¡yo tampoco me lo habría creído! Básicamente, estamos escuchando fragmentos de las conversaciones de un pelotón desaparecido, incluso reconocemos las voces, pero no podemos encontrar a nuestros muchachos, hablar con ellos o averiguar de dónde viene la señal. Por eso digo que estamos persiguiendo fantasmas. ¡Maldita sea la emisión!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_122">
		<text>Estoy esperando a que el jefe dé la orden. Subordinación y todo eso. Estamos aquí para salvar al grupo de Leshiy, ¡pero es un poco duro, porque no podemos ni encontrar a esos pobres diablos! Para empeorar las cosas, hemos perdido a nuestro operario de radio en el pueblo cerca del depósito de agua. Fuimos allí para mejorar la recepción de la señal de radio, pero un calamar invisible se lo cargó. No pudimos hacer nada porque no estamos entrenados para combatir contra monstruos. Hoy en día, nuestros principales enemigos son otras personas.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_123">
		<text>El grupo de Leshiy completó un trabajo muy importante justo antes de la emisión. Encontraron un artefacto muy raro. Incluso habíamos contactado con un cliente para decirle que la mercancía iba de camino, pero Leshiy nunca volvió. Somos mercenarios y tenemos un código. Sin él, no somos nada. Los contratos hay que cumplirlos. Punto. ¡Si la pifiamos en un trabajo, arruinamos nuestra reputación y ningún cliente serio volverá a trabajar con nosotros! Entonces volveríamos a vagar por la Zona como meros stalkers. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_36">
		<text>Ojalá supiese algo sobre ello. Somos mercenarios, colega. Vamos a la Zona a cumplir una misión específica y confiamos en la planificación cuidadosa y en la preparación para alcanzar nuestros objetivos. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_37">
		<text>He oído que un clan stalker llamado Monolith que había desaparecido ha vuelto a aparecer. Un día dejaron de perder el tiempo, como lo pierden todos en este lugar, y fueron al centro de la Zona para buscar al Genio. Nadie ha oído nada de ellos en mucho tiempo y ahora han vuelto. El caso es que nadie se alegra de verlos, porque todo lo que hacen es gritar consignas estúpidas y atacar a todos los que ven.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_38">
		<text>Hace poco se ha descubierto el camino a Limansk a través del Bosque Rojo y Libertad ya ha llegado allí. Deber intenta hacer lo mismo. Creo que se ha montado un baño de sangre, porque ambos desean controlar esa ciudad y ninguno dejará que el otro clan se haga con ella. Libertad está en plan expansionista, ¡también quiere conquistar la base militar! No soy amigo del ejército, pero lo siento por ellos. Tuvieron muchas bajas con la emisión y ahora los stalkers los tienen acorralados.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_39">
		<text>He oído que Deber está teniendo problemas para ocuparse de los mutantes en Agroprom. Al parecer, se cargaron algo bajo tierra y ahora no pueden contener a los monstruos. Durante un tiempo fue un paraíso comercial con toda esa demanda de munición. En todo caso, ¡he oído que un stalker los ayudo inundando los subterráneos él solo! No sé si será verdad, pero si lo es, ese stalker es todo un tío. No hay mucha gente en este sitio que pueda ir a una guarida mutante, hacerle un corte de mangas a la Zona y salir con vida. Si alguna vez me encuentro con ese stalker en persona, me compraré un sombrero para quitármelo.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_109">
		<text>Es un honor conocerte.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_110">
		<text>¡Saludos, hombretón!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_111">
		<text>Bienvenido a los almacenes.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_150">
		<text>Ésta es la última área de la Zona que ha sido explorada por stalkers. Aquí puedes encontrar los almacenes militares, pero si sigues avanzando, te toparás con el Cauterizador cerebral. ¡Dicen que cualquiera afectado por él se vuelve loco! Pero todo es especulación, ¡porque nadie que haya ido allí ha vuelto para contarlo! El camino al Cauterizador desde los almacenes está bloqueado por la Barrera, que se usa para detener las oleadas de monstruos que vienen del centro. Tras la gran emisión, también han empezado a aparecer miembros de Monolith. Me pregunto qué están buscando en esta parte de la Zona... ¿quizá han venido a matar a aquellos que amenazan su monolito ficticio?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_151">
		<text>El ejército ha mostrado su auténtica naturaleza tras la emisión: han abandonado sus avanzadillas y se han escondido en su base como ratas. Por otra parte, ahora solo quedan 20 de ellos, dado que eran los más próximos al centro, así que tampoco puedes culparlos. Cuando el ejército perdió el control de los almacenes, esto empezó a llenarse de gente: stalkers, mercenarios, Deber y Libertad. Menos mal que los stalkers tuvieron la sensatez de unir sus fuerzas para proteger la Barrera. Si las oleadas de mutantes y de miembros de Monolith no son detenidas, todos sufriremos las consecuencias, incluido el ejército en el Cordón. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_152">
		<text>Probablemente ya te han hablado de la base militar y de la Barrera. Bien, por aquí no hay mucho más, salvo un par de pueblos y una granja. No son gran cosa, pero una casa desierta puede usarse como escondrijo o como base de operaciones, siempre que no la haya ocupado antes un mutante. Ten cuidado, hay unos cuantos de esos por aquí.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_153">
		<text>Han hecho falta un par de minutos de emisión activa para que los almacenes militares se hayan convertido en propiedad de los stalkers. Esos soldaditos arrogantes ahora se ocultan de Libertad dentro de su base y no se atreven a salir. Monolith, por otra parte, parece que no le teme a nadie. Pensábamos que habían muerto hace tiempo, pero están vivitos y coleando. ¡Vienen desde el Cauterizador y disparan a todo el que ven!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_154">
		<text>Está pasando algo muy extraño por aquí. Ahora que el ejército ha quedado debilitado por la emisión, hay una horda de stalkers de todo tipo. Todos esperan llegar al centro de la Zona. Unos quieren hacerse con raros artefactos, otros visitar al Genio o incluso encontrar un monolito alienígena. A mí me parece que se han vuelto locos, ¿será que el Cauterizador ya les está friendo los sesos?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_155">
		<text>Te puedo informar con todo detalle, porque he estado en todos los rincones de esta área en mi búsqueda de artefactos. El punto de referencia principal es la base militar. Está en una colina y se la ve desde una buena distancia. Al norte está la Barrera y al sur el Valle Oscuro. Si eliges ir al oeste cruzando el pueblo llegarás al Bosque Rojo. También hay un par de granjas y una cabaña en el pantano, pero yo que tú no me acercaría. La radiación allí es mortal. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_156">
		<text>Los militares se han dejado un montón de cosas valiosas. El problema es que Libertad se las va a quedar todas, porque van a conquistar la base militar. Todo lo que tenemos aquí son barricadas en el camino al Cauterizador y los artefactos que hay en los alrededores. Oh, también hay un par de pueblos abandonados donde puedes albergarte en la casa que quieras. Si tienes suerte, incluso puedes conseguir un compañero de habitación invisible con tentáculos y todo.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_157">
		<text>Libertad va a "resolver" el problema militar de una vez por todas, y entonces este sitio será tan bueno como el Valle Oscuro. Mientras, tenemos nuestra propia misión: proteger la Barrera. En cuanto vi lo que se nos viene encima desde el otro lado de la Barrera, perdí todo mi interés por las aventuras. Que sean otros los idiotas que mueran tratando de cruzar el Cauterizador.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_158">
		<text>Nos enteramos de lo de la Barrera en la base de Libertad en el Valle Oscuro. El rumor decía que los militares habían sido expulsados y que los stalkers habían unido sus fuerzas para defender el área contra Monolith. Salimos un pelotón entero para ayudar a nuestros compañeros, pero al final, yo fui el único que llegó hasta aquí. Algunos tuvieron que desviarse, otros murieron por el camino y otros siguieron avanzando...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_159">
		<text>Los militares están perdiendo el control de este lugar con rapidez. Hace poco los stalkers conquistaron los almacenes y ahora controlan la mayoría de los puntos principales del área junto con Libertad. Unimos fuerzas para vigilar la Barrera y rechazar los ataques de los locos miembros de Monolith y de los horribles mutantes que vienen desde el Cauterizador. Libertad controla las partes oeste y sur de esta área y asedian la base militar. Oh, también hemos visto algunos mercenarios por aquí, estaban buscando a uno de sus pelotones perdidos o algo así.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_124">
		<text>Adivina. Busco botín. El ejército ya no manda aquí, así que cogemos lo que queremos. También me estoy preparando para ir al centro de la Zona. Obviamente, tengo que ayudar a defender la Barrera de vez en cuando, pero también es por mi propia seguridad. A veces incluso puedes recoger una buena arma y munición cuando acaba el tiroteo. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_125">
		<text>He venido a luchar en la Barrera. Un amigo mío en el bar de Deber me dijo que aquí se habían montado las defensas contra los mutantes. Me dijo que aquí siempre hay alguien a quien disparar, ¡así que salí en mitad de la noche para unirme y divertirme un poco!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_126">
		<text>Siempre me han atraído los nuevos territorios. O sea, vine a la Zona porque me cansé de la monótona rutina del exterior y por aquí siempre hay secretos que descubrir. La otra razón es el dinero. Necesitas comida y munición, pero solo puedes conseguir dinero si encuentras botín. También espero que alguien encuentre el modo de cruzar el Cauterizador, porque en cuanto lo haga, seré el primero en ir al centro de la Zona. Yo solo deseo una cosa: que la Zona desaparezca.  </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_127">
		<text>Trato de alcanzar a Libertad. Quería ir a Limansk con ellos, pero llegué tarde al Valle Oscuro y ya se habían ido. Ashot me dijo que iban a usar este camino, pero para cuando llegué aquí, ya habían cruzado el Bosque Rojo. ¡Ahora nunca podré alcanzarlos! No voy a seguir ese camino yo solo y no sé de otros grupos que vayan a ir próximamente.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_128">
		<text>Estoy descansando un poco antes de ir al Bosque Rojo. Quiero saber qué hay allí, al otro lado de Limansk. ¿Y qué si otros no han vuelto? Quizá no lo hayan hecho porque han encontrado algo. O sea, fíjate en los miembros de Monolith: no se sabía nada de ellos durante meses y de repente aparecen otra vez. Solo Dios sabe lo que habrán encontrado allí.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_129">
		<text>Acabo de volver del Bosque Rojo con las manos vacías. Traté de cruzarlo con unos amigos, pero nos asustamos sin ningún motivo. Tío, nos cagamos tanto, que no paramos de correr hasta llegar a la Barrera. Es un milagro que ninguno de nosotros haya pisado una anomalía. ¡Lo más raro es que todavía no sabemos qué nos asustó! En fin, ese bosque es muy raro.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_130">
		<text>Quiero ver toda la Zona. Ya he llegado hasta los almacenes, pero antes he visitado el Cordón, los pantanos, Agroprom y el Valle Oscuro. Incluso pasé algún tiempo como esclavo de los bandidos en el vertedero. En cuanto explore este sitio me iré a otra parte.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_131">
		<text>No quedan muchos territorios que todavía no estén controlados por clanes o facciones, y un stalker solitario no puede hacer mucho en Agroprom o el vertedero. Fíjate en Limansk: la han encontrado hace poco, pero mira cuánta gente va para allá. En los almacenes es diferente porque la situación no está clara: ya no pertenecen al ejército, pero tampoco son propiedad de Libertad. Además de eso, esta área está muy cerca de los nuevos territorios, y si llegas allí no te faltará dinero. Es donde están los artefactos más raros.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_132">
		<text>Estoy buscando un artefacto valioso. Me lo ha pedido Sidorovich y no lo encontré ni en el Cordón ni en el Valle Oscuro. Buscar botín en el vertedero no vale la pena y hay dos clanes stalkers limpiándolo todo en Agroprom, especialmente después de que un héroe inundase los subterráneos. Deber ya no tiene que pasarse todo el tiempo luchando contra los mutantes. Pero puede que encuentre lo que estoy buscando en medio de todo este caos.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_133">
		<text>Me enviaron aquí desde el Valle Oscuro para entregar un importante mensaje al comandante de un pelotón de Libertad. Recibí mi recompensa y decidí quedarme por aquí. ¿Por qué no? Aquí la gente es bastante maja y por ahora nadie trata de imponer sus reglas a los demás. Claro, hay muchos tiroteos y anomalías, y los miembros de Monolith nos mantienen despiertos por la noche, ¡pero qué puedes esperar de la Zona!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_134">
		<text>Estoy planeando ir al norte y cruzar el Cauterizador. Dicen que los miembros de Monolith lo lograron y que otros stalkers llegaron al Genio y volvieron de una pieza. Nadie sabe por qué han vuelto. Puede que se quedaran sin munición o que recibiesen una dosis de radiación. Da lo mismo. Si otros lo han logrado, yo también, ¡y me da igual lo que diga la gente!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_135">
		<text>Parece que llevas mucho tiempo en la Zona, stalker. Ya deberías haber aprendido que hacer preguntas como ésa no es muy sensato. No es asunto tuyo. Si quisiera compartir algo así, lo haría yo mismo. Con la persona de mi elección. Prueba con otra pregunta.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_40">
		<text>Después de que los miembros de Monolith empezasen a venir desde más allá de la Barrera, se nos ocurrió coger a uno con vida para descubrir cómo cruzar el Cauterizador y llegar al centro de la Zona. Tío, nos costó muchas vidas y munición, pero lo logramos. Cogimos a un tipo al que habían disparado medio cargador en el pecho, pero que seguía bastante activo: gruñía, se resistía y trataba de agarrar a nuestro jefe. Le preguntamos por las buenas y por las malas, pero no nos contó nada, solo gritaba: "Defended el Monolito" una y otra vez... Creo que a esos tipos les ha pasado algo en el otro lado. Así que no averiguamos cómo cruzar el Cauterizador pero, por otro lado, si vienen de más allá de la Barrera, tiene que haber un modo, ¿no? ¿A ti qué te parece?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_41">
		<text>Las últimas noticias es que han encontrado un camino a la ciudad de Limansk más allá del Bosque Rojo, y ahora Deber y Libertad se están matando entre sí por ella. Debe de ser un sitio muy valioso si están dispuestos a iniciar semejante baño de sangre por controlarlo.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_42">
		<text>He oído que un mercenario ayudó a los stalkers en el Cordón a resolver el problema que tenían con el ejército. Ahora los militares ya no los molestan porque temen su reacción. Y a juzgar por la descripción de ese mercenario... ¡creo que eres tú! No seas tímido, colega, ¡choca esos cinco! ¡Eres la caña!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_43">
		<text>Ahora las emisiones se producen tan a menudo que son un auténtico problema. Hace tiempo que no pasaba esto. Se producen una detrás de otra y la Zona cambia cada vez. A veces puedes encontrar nuevas anomalías después de una emisión y a veces descubres un camino que cruza un campo de anomalías ya existente. Así es como encontraron el camino a Limansk, aunque la mayoría de los stalkers jamás habían oído hablar de ella. Toda esta situación está causando muchas muertes y no solo por las emisiones. Se ha desatado una auténtica guerra por el control de los nuevos territorios, es terrible.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_44">
		<text>¿Qué novedades va a haber aquí? Piensa en esto como si se tratara del jardín de infancia, o incluso la guardería. Por otra parte, si no te quedas a aprender los fundamentos y vas directamente a la Zona, morirás en un abrir y cerrar de ojos. Los listos se quedan aquí un tiempo antes de ir a otra parte. Además, puedes conseguir algunas armas y equipamiento dignos. Todo el mundo lo hace.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_136">
		<text>Nada. Trato de sobrevivir. Eso es todo.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_160">
		<text>¿Puedes creerlo? ¡Hace tan solo una hora casi me meto en un lío! Hace seis meses esto era un remanso de paz, pero ahora, ¡esos militares están detrás de cada arbusto! Es una locura, tío...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_45">
		<text>¿Qué? ¿Qué quieres saber? Te diré lo siguiente: los de Deber quizá sean polis, pero saben cómo mantener el orden, eso seguro. Aún así, no me caen demasiado bien. Se creen los amos de todo: "no cojas esto, no toques aquello". ¡Y no solo eso, sino que ya han determinado de antemano lo que puedes decir en el exterior y lo que se supone que es confidencial! Incluso he oído que quieren destruir la Zona poco a poco. Bueno, eso no me sorprende viniendo de antiguos soldados... Son todos unos soñadores. El problema es que parece que los apoyan desde arriba.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_161">
		<text>Este sector ahora lo controla Deber, y las reglas de Deber son ley en este territorio. Controlamos las fronteras de la zona y calmamos a los impulsivos: esos pobres locos llegan aquí en grupo, y mueren todos el primer día.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_162">
		<text>Vamos al campamento; allí te enterarás de todos los rumores. Los novatos como tú se pasan por ahí para pillar consejos o descansar un rato. Hay soldados por ahí, pero no te preocupes demasiado. Tampoco te interpongas en su camino: pueden disparar y no se lo piensan dos veces. Cerca del comerciante hay un lugar agradable y tranquilo donde puedes descansar. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_46">
		<text>¿Sabes que Deber está reclutando a nuevos miembros? Lo pensé durante un minuto, pero luego decidí pasar del tema. Es como volver al ejército: disciplina y todo eso. Ya serví durante dos años y eso fue más que suficiente para toda la vida.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_137">
		<text>Estaba pensando en ir a Yantar, pero cambié de idea. Allí los cerebritos han instalado una base científica en toda regla. Están todo el día investigando quién sabe qué, mientras los zombis campan a sus anchas por los alrededores del laboratorio. Qué idílico, ¿eh?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_47">
		<text>Hace poco hemos limpiado el área de Yantar, ¡y la hemos dejado bien limpia! Allí hay laboratorios de investigación, pero también montones de zombis, así que de vez en cuando tenemos que ayudar a los científicos.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_48">
		<text>¿Sabes qué? Que los tipos de Deber, los de Libertad y los saqueadores se maten por esta tierra. ¿A mí qué más me da? Al diablo con todo...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_138">
		<text>Stalker, ahora trabajamos aquí. No solo está lleno de mutantes, también hay mercenarios capullos y los memos de Libertad dándonos problemas.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_49">
		<text>Nada. No sé nada. Cojo lo que puedo cuando puedo para ganarme el pan. No quiero profundizar en la Zona, ¡al diablo con ella! En casa no hay trabajo y tengo que mantener a mi esposa. De algún modo hay que vivir, ¿sabes? Aquí en el vertedero, si estás atento cada día, puedes encontrar algunos artefactos básicos. Y eso basta para pagarse la comida y la bebida.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_50">
		<text>Bueno, algunos se abastecen en el vertedero y recogen trastos, otros se adentran aún más en la Zona. Naturalmente, allí puedes encontrar cosas mucho mejores, pero no todo el mundo quiere ir. No es un lugar para novatos; y si no tienes un buen equipo, es una causa perdida. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_141">
		<text>¿Y a ti qué más te da? No molestes a la gente con preguntas estúpidas y nadie te molestará a ti.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_51">
		<text>¡Me encantan nuestros científicos! Son divertidísimos. Normalmente no salen fuera del búnker, pero cuando lo hacen, como el otro día, ¡madre mía, la que se organiza! ¡Tropas por todas partes, helicópteros y vehículos blindados! Puede que la próxima vez traigan un acorazado o, al menos, un tren blindado.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_52">
		<text>¿Novedades? No hay nada nuevo, solo la mierda de siempre. ¡Es increíble el morro que tienen los bandidos! Nos jugamos la vida con las anomalías para buscar artefactos y ellos se quedan con las recompensas... ¡Capullos! No vayas al vertedero, ahí es donde mandan ellos.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_139">
		<text>Estoy atrapado aquí. Quiero irme a casa, pero no me dejan. Ésas son las novedades. Los tipos que van al interior de la Zona, los profesionales, hablan de todo. A veces traen botines que se te hace la boca agua. Dicen que allí hay riqueza por todas partes. Pero son pocos los que van y menos los que vuelven.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_53">
		<text>Bueno, no estoy muy al día de las últimas novedades.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_54">
		<text>¿Has oído los rumores de que la Zona está creciendo? Creo que son verdad, el otro día vi unos mutantes terroríficos cerca del perímetro, de los que antes solo había cerca del centro de la Zona. Qué mal rollo, ¿eh?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_55">
		<text>Puede que sea verdad que hay chupasangres en la frontera de la Zona pero, ¿qué tiene eso que ver con su crecimiento? ¿Solo porque un grupo ha llegado hasta la frontera? Supongo que se nos habrán colado. ¡No me extraña, porque a veces trabajamos día y noche! De todos modos, lo estamos haciendo bastante bien, fuera del perímetro no oyes a nadie gritando: "¡Socorro, hay mutantes por todas partes!", ¿verdad?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_167">
		<text>Ten cuidado porque esos muertos vivientes han inundado todo el territorio. No tienen cerebro y son muy agresivos. Nos asedian constantemente, día y noche. Así que este lugar es muy peligroso, jovencito.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_168">
		<text>No sé qué decirte... Aquí siempre ocurre algo, pero es lo normal. Fuera no piensan así, claro, pero estamos en una zona anómala, después de todo.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_56">
		<text>¿Rumores? Te lo diré sin rumores: pronto habrá más orden. Purgaremos la zona de mutantes y también de algunos idiotas...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_57">
		<text>¿Has oído lo que dicen que van a hacer con nosotros los tipos de Deber? "Pulverizarnos", y eso es lo mínimo. Todo esto me preocupa... Sobre todo porque se dice que se han rearmado con lo último en equipo.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_58">
		<text>Novedades, ¿eh? ¿A quién le importa lo que diga la gente? No te puedes creer todo lo que oyes, o te volverás loco. Por ejemplo, dicen que un stalker experimentado volvió del centro, que trajo algo nunca visto y que se forró. Bueno, ¡pues me puedo inventar cien historias como ésa!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_12">
		<text>Muchas gracias.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_169">
		<text>¿Qué haces andando por ahí sin protección? Te has cansado de vivir, ¿no? Aquí hay anomalías detrás de cada arbusto. No puedes ni mear sin protección, porque acabas totalmente irradiado.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_170">
		<text>Parece como si aún no conocieras bien esto, así que te daré un consejo amistoso: no te acerques a los militares. En cuanto los veas, lárgate a toda prisa, porque son unos descerebrados. Primero te acribillan y luego miran tu documentación a ver quién eras.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_112">
		<text>Buenos días.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_113">
		<text>Buenos días.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_114">
		<text>Eh, ¿qué hay?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_115">
		<text>¡Eh, colega!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_116">
		<text>Eh.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_117">
		<text>¡Eh, hola!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_118">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_119">
		<text>¡Saludos!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_120">
		<text>Hola, stalker.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_121">
		<text>Saludos, stalker.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_122">
		<text>¡Eh, tú, stalker!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_123">
		<text>¿Qué hay?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_124">
		<text>¡Vaya, mira quién está aquí!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_125">
		<text>¿Y quién es éste que tenemos aquí?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_126">
		<text>Hola, tío.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_165">
		<text>Es como cruzar un campo de minas, solo que peor. Aquí pasa cada cosa... ¡no puedes despistarte ni un momento!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_171">
		<text>Te sugiero que estés atento y que no te relajes. En cuanto te relajes, serás hombre muerto.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_172">
		<text>¡Aquí tienes que andar atento todo el rato, incluso mientras duermes! En cualquier momento te puede pasar una desgracia.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_173">
		<text>¡Ten cuidado con esos cabrones! ¡Son como un enjambre de langostas!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_0">
		<text>¡Socorro, amigo!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_1">
		<text>¡Que alguien me ayude!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>¡Guardias! ¡Estoy herido! ¡Venid aquí!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>¡Socorro! ¡Me muero!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>¡Chicos, necesito un botiquín!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>¡Un botiquín, por favor!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>¡Chicos, necesito primeros auxilios! ¡Rápido!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>¡Necesito un botiquín!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>¡Que alguien me dé un botiquín!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Amigo, necesito un botiquín... ¡un botiquín!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>¡Ayuda, tío!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>Eh, amigo, pásame un botiquín, ¿quieres?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_59">
		<text>He oído que los stalkers del Cordón les dieron una buena paliza a los soldados y encerraron a su jefe. Una jaula es todo lo que se merece. ¡Menudo sinvergüenza!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_60">
		<text>¡Esto de las emisiones es un marrón! ¡Si no te fríen en el acto, te pueden matar de mil formas diferentes! Ahora algunos sitios estupendos se han llenado de malditas anomalías. ¡Vayas a donde vayas, tienes miedo de caer en una!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_61">
		<text>Ahora hay una fibra del oro... ¿o es una fiebre? En fin, los stalkers cavan en montañas de basura radiactiva, encuentran botines útiles aquí y allá y nosotros nos aseguramos de que nadie dé problemas.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_62">
		<text>Hace pocos días Kolyan y sus muchachos fueron alcanzados por una emisión, de modo que ahora otro lleva sus botas, tú ya me entiendes. Eso es lo que pasa por vagar fuera de la base. Si te quedas en el campamento, estás a salvo.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_63">
		<text>Una gentuza stalker en Agroprom ha formado una especie de banda. Esos astutos cabrones tendieron una trampa a algunos de nuestros muchachos y los ataron. No tuvieron el valor de matarlos, saben que iríamos a por ellos para vengar a nuestros muchachos.</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_attack_point_enemy">
		<text>¿Cómo? El enemigo se acerca y tú me vienes con ésas.</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_attack_point_friend">
		<text>¿Qué quieres? Vamos a reunirnos con nuestros muchachos, tienen un campamento cerca de aquí.</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_attack_point_none">
		<text>Hay un bonito lugar desocupado por aquí cerca, ahí es adonde vamos.</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_stay_point_enemy_near">
		<text>¿Qué pasa contigo? Aquí estamos, vigilando el campamento, con toda clase de enemigos cerca. Y tú venga a molestar con preguntas.</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_stay_point_none_near">
		<text>¿Qué problema tienes? Estamos aquí sentados, descansando un poco. Hace una noche bonita y tranquila...</text>
	</string>
	<string id="dm_actor_news_1">
		<text>¿Algo nuevo?</text>
	</string>
	<string id="dm_actor_news_2">
		<text>¿Qué hay?</text>
	</string>
	<string id="dm_actor_news_3">
		<text>¿Has oído alguna noticia?</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_1">
		<text>Si quieres noticias, búscate una televisión. Aquí solo tenemos el curro diario. Aburriiiiiido...</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_2">
		<text>¡Que te den! Quieres noticias, ¿eh? ¡Pues coge un periódico del quiosco, está a la vuelta de la esquina!</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_3">
		<text>Claro, tenemos montones de noticias. Suficientes para contentar a un novato toda una semana. Luego ya todo es un rollo.</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_4">
		<text>Si te enteras de algo nuevo, avísame, ¿vale? ¡Ja! Oye, mejor vamos a comerciar. ¿Tienes algo de valor?</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_1">
		<text>¿Qué puede haber aquí de nuevo? ¡Es la misma mierda de siempre!</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_2">
		<text>¡Qué bueno, colega! No creerás de verdad que tenemos muchas noticias en este agujero de mierda, ¿verdad?</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_3">
		<text>La vida es una mierda... pero eso no es una noticia.</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_4">
		<text>¡A la mierda las noticias! Oye, ¿tienes algo para comerciar?</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_1">
		<text>¿Noticias, dices? Bueno, estamos trabajando como burros. Con suerte, pronto podremos caminar por la Zona con normalidad sin toparnos con una anomalía a cada paso.</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_2">
		<text>No he oído ninguna noticia. Es lo mismo todos los días: ve allí, vigila esto... Esperemos que valga la pena.</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_3">
		<text>Aquí solo hay una noticia: a la Zona no le gustan las bromas. La estudiamos, pero puede devorarnos en cualquier momento. Oye, ¿tienes algún artefacto útil?</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_4">
		<text>No sé, no se me ocurre ninguna. ¿Pero qué te parece si comerciamos?</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_1">
		<text>¡No tengo tiempo de escuchar noticias! Al final uno siempre se entera de las noticias si son importantes. Aquí solo corremos como hámsteres en una rueda de ejercicios.</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_2">
		<text>No he oído ninguna noticia, gracias a Dios. Aquí las noticias siempre son malas, tú ya me entiendes. Así que toca madera y que no nos pase nada.</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_3">
		<text>¿Por qué te interesan las noticias? ¡Tú cuídate y procura que no te maten! Por cierto, ¿tienes algo para comerciar?</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_4">
		<text>¿Cómo lo voy a saber? Oye, ¿quieres comerciar un poco? Vamos a reunir nuestras pertenencias y que cada uno coja lo que le guste, ¿eh?</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_1">
		<text>En cuanto limpiemos este lugar, eso serán grandes noticias. Hasta entonces, todo es trabajo y nada de diversión.</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_2">
		<text>Sigues en la Zona, ésa es la noticia. Mira, no entiendo a los stalkers. ¿De verdad es tan divertido orinar en los arbustos sin quitarte el blindaje ni soltar el arma?</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_3">
		<text>Aquí no tenemos muchas noticias, amigo. Tendrás que volver al exterior para eso. Lo que nos gusta es comerciar. A ver, ¿tienes algo valioso para vender?</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_4">
		<text>Noticias, ¿eh? Otro grupo de idiotas se metió en una anomalía, las bestias despedazaron a alguien... lo mismo de siempre. Oye, ¿tienes botín? ¿Algo para vender?</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_1">
		<text>Tío, ¿para qué diablos necesitas noticias? ¡Relájate! Tómatelo con calma y diviértete...</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_2">
		<text>Tenemos mucho sol, aire fresco y hierba... hierba de la buena. ¡Vamos, tío, deja de preocuparte y disfruta!</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_3">
		<text>Como si por aquí hubiese buenas noticias... No sigo las noticias y punto. Ahora dime, ¿tienes algo para comerciar? Hagamos negocios.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_4">
		<text>Mira, tío, no lo sé. Aquí no nos llegan las noticias. Pensemos en algo más práctico. Por ejemplo, si tienes algo para vender, te lo puedo comprar...</text>
	</string>
</string_table>
