<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11">
		<text>Buenos días, mercenario. ¿Qué necesitas?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_12">
		<text>Eh, mercenario, te están esperando en la guarida.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1111">
		<text>No he visto a mucha gente dispuesta a bajar ahí. ¿Tienes idea de lo que te espera?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_111111">
		<text>"No debería ser demasiado peligroso..." ¡Ja! Las cosas han cambiado mucho desde que decidimos bloquear ese túnel auxiliar. Supongo que nos hemos pasado con los explosivos: la detonación derribó algunas paredes y abrió nuevas cavernas. ¡Nos inundó un enjambre de mutantes antes de poder decir "chupasangre"! Muchos de nuestros muchachos nunca regresaron a la superficie.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11111111">
		<text>Ordené que sellaran todas las salidas. Funcionó, pero solo por un rato. Los mutantes empezaron a cavar agujeros y a salir del suelo. Para cuando habíamos tapado un hoyo, ya habían abierto otro. Parece que tienen una sola meta: acabar con nosotros a toda costa.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1111111111">
		<text>Te ayudaré a bajar ahí, pero a cambio, quiero un favor. Mira, el mapa muestra una estación de bombeo que drena las aguas subterráneas. Si apagas la bomba y abres la válvula del depósito, el agua inundará las cuevas rápidamente y nos libraremos de los mutantes.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_1">
		<text>Nuestra facción se llama Deber. ¿Me preguntas por qué? Bien, es sencillo. Si no lo hacemos nosotros, ¿quién lo hará? Combatir la Zona y a todas sus manifestaciones es nuestra responsabilidad. Muchos de nuestros miembros actuales comenzaron como simples stalkers, para ganar dinero, pero tras ver los horrores de la Zona, se dieron cuenta de que había que hacer algo. ¡Es mejor sacrificar la vida, si es necesario, que ver nuestro hogar invadido por los mutantes! Es una vergüenza que muchos stalkers no lo vean así. Y es una vergüenza aún mayor que tengamos que luchar contra esos idiotas para impedir que la Zona se extienda.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_111">
		<text>El Instituto Agroprom es una buena ubicación estratégica, por no mencionar sus túneles subterráneos. En cualquier caso, hace tiempo desplegamos allí un programa de investigación para estudiar la Zona. Primero estudiamos la anatomía y la fisiología de los mutantes. En otras palabras, buscábamos métodos más fáciles para matarlos. Fue una investigación larga y pesada, hasta que al final encontramos por casualidad unos materiales en la instalación subterránea del instituto... Unos materiales muy interesantes.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_11111">
		<text>Experimentos secretos para controlar la conciencia, llevados a cabo en la era soviética. ¿No es increíble? Esos tipos habían avanzado mucho en sus investigaciones, incluso habían logrado implantar órdenes simples en las mentes de los animales. Por eso sospechamos que algo, o alguien, puede controlar a los mutantes. Por desgracia, todos nuestros datos confirman esta teoría. Tan pronto como quemamos una guarida de mutantes, contraatacan con chupasangres o con una jauría de pseudoperros. Cuanto más rápido los destruimos, más rápido vuelven al ataque. Apuesto a que no es por casualidad. No creo en las casualidades que se repiten. Hay algo detrás de todo esto. Estoy seguro.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_0">
		<text>Eh... ¿Qué te crees que estás haciendo?</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_011">
		<text>Pues sigue.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_012">
		<text>¿Y?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_13">
		<text>Eh, ¿qué te trae por aquí?</text>
	</string>
	<string id="agr_barman_join_duty_11">
		<text>Mejor pregúntale a Krylov. Lo encontrarás en la segunda planta del edificio central. Estarás de acuerdo conmigo: no es bueno dejar entrar a un forastero en tu casa y sincerarte con él. Nuestro jefe hablará contigo y verá si se puede confiar en ti.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_01">
		<text>Necesito ver a tu jefe.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_0111">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_0122">
		<text>Entendido.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_around_0">
		<text>¿Cuáles son las últimas noticias?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_around_1">
		<text>¿Noticias? Bueno, toda una facción ha desaparecido. Y no es que hayan sido eliminados por otra facción o por monstruos. Es que simplemente ya no están. Eran unos tipos muy extraños, estaban fascinados por la Zona. Creían que la Zona estaba viva y que en su centro había un Monolito, un Genio. Así que se declararon protectores de este Monolito. Y un buen día, toda la facción se fue al centro. Sí, derechos al Genio. Se dirigieron al Cauterizador, cruzaron la Barrera y nadie los ha vuelto a ver desde entonces.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_jelanie_0">
		<text>¿Y qué opinas tú del Genio?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_jelanie_1">
		<text>Creo que existe. Y deberíamos despejar un camino hasta él. Un solo clan quizá no tenga suficiente fuerza para hacerlo. Pero si todos los clanes se unen, puede que logremos cruzar el Cauterizador. Tal y como están las cosas, cada facción sabe algo, pero morirán antes de revelarlo a otra. Se aferran a sus secretos. Añade a eso un imbécil como Mitay y la cosa ya no hay por donde cogerla. Sidorovich es el único que reúne información metódicamente. Anda que no es tozudo, je. Pero por otro lado, tratándose de Sidorovich, no puedes esperar que nada te salga gratis.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_you_0">
		<text>Háblame de ti.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_you_1">
		<text>Vengo de una ciudad pequeña. Completé el instituto y serví en el ejército. Cuando salí no había trabajos y no tenía sentido ir a la universidad. En resumen, pasé por el campamento militar y acabé aquí. De hecho, primero estuve en el Cordón. Un día uno de nuestros coroneles decidió que necesitaba un raro artefacto para curarse. No le gustaba la idea de contratar stalkers, así que le asignó el trabajo a nuestro pelotón. El mapa que nos dieron era de hacía treinta años. Qué cabrones. En pocas horas, la mitad de los nuestros ya habían muerto por las anomalías. Luego vinieron los perros y después los chupasangres. Al final del día solo quedábamos el sargento y yo. Gracias a Dios teníamos botiquines y logramos arrastrarnos hasta la base de Deber. Tenía la pierna destrozada, fue una suerte que no me la amputasen. En fin, los tipos de Deber nos curaron y nos mostraron el camino de vuelta. Son hombres de verdad que llevan una vida sencilla y decente. Hice muchos amigos durante mi estancia allí. En todo caso, en cuanto terminó mi servicio, cogí mis cosas y volví a la Zona. Encontré la base de Deber, pedí unirme a ellos y me aceptaron.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_zone_0">
		<text>¿Qué sabes de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_zone_1">
		<text>No mucho, para serte sincero. Llevo poco tiempo aquí. Pero una vez hablé con un veterano y fue una conversación muy interesante. Acerca del comienzo de la Zona, los primeros viajes que se hicieron y los primeros hallazgos. La muerte horrible de alguien en una anomalía servía de lección para los demás. Los científicos empezaron a fabricar los primeros trajes de protección y detectores de anomalías. Cada innovación se hacía a costa de la salud o de la muerte de alguien. A veces los científicos encontraban a un stalker agonizante, lo curaban y empezaban a preguntarle: ¿dónde te hiciste esta herida, quién o qué la causó? Y entonces tomaban notas y añadían más capas de protección a un traje o ajustaban la escala de algún sensor. \nEnsayo y error, decía el veterano. El modo más difícil, pero también el más efectivo. Sí, los primeros stalkers lo tuvieron chungo, no como nosotros. Ahora con un buen traje de protección y un arma tienes todo lo que necesitas.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_2">
		<text>Así que eres lo bastante valiente para ir bajo tierra, ¿eh? Piénsatelo bien, ya hemos perdido más de una docena de nuestros mejores soldados ahí abajo. Ese agujero está lleno de monstruos y no podemos hacer nada contra ellos. De hecho, el general Krylov ha ordenado soldar todas las entradas y salidas.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_3">
		<text>Trataré de bajar e inundar las cuevas. Volver con vida también estaría bien.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_4">
		<text>Ah, bueno, pues si lo consigues, Deber estará en deuda contigo. Aquí tenemos uno de los agujeros que los monstruos todavía usan para salir a la superficie. Te llevará al subterráneo. Ten cuidado y no pierdas tu munición. Buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_5">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_many_word_0">
		<text>¿Siempre hablas tanto?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_many_word_1">
		<text>¿Siempre eres tan fisgón? La curiosidad mató al gato, recuérdalo.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_upgrade_0">
		<text>¿Qué actualizaciones de armas son tu especialidad?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_upgrade_1">
		<text>Todo tipo. Casi todas. Los técnicos de Deber son los mejores de la Zona, ¿vale? Puedo actualizar tu ametralladora mejor que nadie y hacerte un blindaje mejor que nadie. En resumen, conozco mi oficio.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_like_parametrs_0">
		<text>¿Qué me sugieres actualizar en esta arma?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_like_parametrs_1">
		<text>El cliente siempre tiene la razón, trabajaré en lo que quieras. Puedo mejorarte un arma de asalto. O un arma de francotirador, aunque ésas no se pueden trastear tanto. O puedes dejarlas tal y como están.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1">
		<text>Eh, ¿por qué no? ¿Cuáles son las reglas?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_100">
		<text>Eh, mercenario. ¿Quieres comprobar si tienes buena puntería?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_11">
		<text>Tienes tres opciones: práctica, desafío de puntuación o desafío de francotirador.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_111">
		<text>Háblame de la práctica.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1111">
		<text>No puede ser más simple. Primero eliges tu arma y luego la distancia del blanco. Tendrás un número limitado de disparos, el objetivo es anotar tantos puntos como puedas. Naturalmente, en el modo práctica no puedes ganar nada, pero puedes batir el récord.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_11111">
		<text>Entendido. Háblame de las otras reglas.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_112">
		<text>Háblame del desafío de puntuación.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1121">
		<text>Primero eliges tu arma y luego la distancia del blanco. Tendrás un número limitado de disparos y una puntuación objetivo que alcanzar. Aquí jugamos por dinero. Haces una apuesta. Si llegas a la puntuación objetivo, te pago. Si no, me quedo con la apuesta.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_113">
		<text>Háblame del desafío de francotirador.\n</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1131">
		<text>Primero, eliges tu arma. Los objetivos aparecerán al azar. Tendrás un número limitado de disparos y deberás dar en la diana de cada blanco. Éste es el desafío más difícil, así que trata de no arruinarte. Las apuestas funcionan igual. Si le das a todos los blancos, te pago. Si no, me quedo la apuesta.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2">
		<text>Basta de charla, vamos a jugar.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_200">
		<text>¿Has acabado? ¡Buen trabajo!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21">
		<text>Otra cosa. Deja tus cosas conmigo antes de empezar. Todo tiene que ser justo. No puedes usar nada salvo mi arma. No te preocupes, recuperarás tus cosas cuando acabes.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211">
		<text>Me gustaría practicar.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111">
		<text>Buena elección. Te acuerdas de las reglas, ¿verdad?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21110">
		<text>predeterminado</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211101">
		<text>Sí.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111011">
		<text>Vale, ¡suerte!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211102">
		<text>Por desgracia, no tengo suficiente dinero.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111021">
		<text>No hay problema. Vuelve cuando estés listo.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211103">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21111">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21112">
		<text>Sí, vamos.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121">
		<text>Elige un arma.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111211">
		<text>PMm.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21112111">
		<text>Elige la distancia del blanco.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121111">
		<text>30 metros.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121112">
		<text>40 metros.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121113">
		<text>50 metros.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121114">
		<text>60 metros.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121115">
		<text>70 metros.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111212">
		<text>Martha.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111213">
		<text>Akm 74/2U.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111214">
		<text>Viper 5.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111215">
		<text>Akm 74/2.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111216">
		<text>TR 301.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_212">
		<text>Quiero hacer el desafío de puntuación.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_213">
		<text>Quiero hacer el desafío de francotirador.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_3">
		<text>No tengo tiempo para juegos. Quizá más tarde.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_300">
		<text>¡Deja de arrastrar los pies! Espabila y vuelve.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_3000">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_4">
		<text>¿Cuál es mi puntuación?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_41">
		<text>predeterminado 2</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_fight_0">
		<text>Y si te doy una paliza, ¿eso te enseñaría modales?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_fight_1">
		<text>Y si llamo a mis muchachos, ¿te cagarías en los pantalones? No, en serio, sigue así y mis chicos estarán encantados de darte una lección, ¿entendido? ¡No conoces a nadie y nadie te conoce! ¡Te estás buscando una paliza de las buenas! Quedarás como un zombi. Mierda, ¿por qué tengo que tratar con la escoria todos los días? Hay montones de cabrones que tratan de amargarme el día, ¡les da igual que esté intentando sacar adelante un negocio! ¡Con clientes como tú, llegaré a los cien años antes de sacar algún beneficio!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_freetime_0">
		<text>¿Qué hace la gente por aquí para divertirse?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_freetime_1">
		<text>Para que te enteres, estoy ocupado. No tengo tiempo para divertirme, mucho menos para charlar con tipos como tú. Mi tiempo es limitado, ¿vale? Y el de los demás también. Si lo que quieres es divertirte, piérdete, prueba suerte en la base de Libertad, lo que sea. Éste no es lugar para emborracharse, ¿te enteras?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_original_weapons_0">
		<text>¿Tienes algo especial a la venta?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_original_weapons_1">
		<text>¿Qué pasa, eres ciego? Un consejo para retrasados: todo lo que ves aquí está a la venta. Esto no es un supermercado, unos grandes almacenes, ni nada parecido. Si quieres algo, pagas tranquilamente, lo coges y te vas. No hace falta más. Sigue andando y no me hagas perder el tiempo. Estoy harto de esos tipos que vienen diciendo "enséñame esto", "explícame aquello", como si les debiera algo. No me des el rollo, ¿vale?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_0">
		<text>¿Hay algo más de valor?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_1">
		<text>Puedo venderte información sobre un buen escondite.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_2">
		<text>Adelante.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_22">
		<text>No hace falta.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_3">
		<text>La ubicación del escondite está en tu PDA.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_bad_trader_0">
		<text>¿Quién es ese idiota que trabaja en tu tienda?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_bad_trader_1">
		<text>No le hagas caso, es el idiota local, Mitay. Tal y como diría un profesor, "¡no es más que un puerco común!". No hay jardín sin cardos y Mitay es nuestro cardo oficial. Sería perfecto para el zoo del inquisidor. Completaría la colección como su mejor monstruo de feria. A veces me gustaría que un pseudoperro lo adoptase... pero la verdad es que es más útil como comerciante. Cuando va al bar, se pasa más tiempo recibiendo palizas que bebiendo. Aunque ese tipo de maltrato puede mandarte a la trena, a la mayoría no les importa.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_military_0">
		<text>Oye, ¿es verdad que eres amigo de los militares?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_military_1">
		<text>No puedo hablar de eso. Aquí tenemos disciplina, después de todo. Nuestro general Krylov solía ser un militar. He oído algunas historias de cuando se formó la Zona, el gobierno organizó aquí una operación militar. Los enviaron al centro de la Zona con orden de destruirla con explosivos nucleares. ¿Te imaginas lo que eso significa? Los enviaron sin protección, sin detectores, sin información de qué esperar de la Zona. La mayoría murió en anomalías o víctimas de una emisión. Los pocos supervivientes fueron abandonados a una muerte lenta. El general Krylov es uno de esos pocos. No sé de quién es amigo, pero odia a los militares desde que enviaron a sus compañeros y a él a la muerte. Aunque tiene algunas conexiones con la Spetsnaz. La Spetsnaz solo tiene hombres de verdad. A veces su camino se cruza con el de Deber. Eso es todo, considéralo la versión resumida.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_story_0">
		<text>¿Alguna historia interesante que contar?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_story_1">
		<text>Pues sí, y de las buenas. ¿Has oído hablar del Doctor? En teoría vive en una remota ciénaga. ¿Nunca has oído hablar de él? Pues es una de las leyendas más antiguas de la Zona. Es un doctor capaz de revivir a los muertos, incluso aunque estén hechos pedazos. ¡Nadie sabe cómo lo hace, pero es un hecho! No he visto a ninguno de esos resucitados, pero conozco a gente que sí lo ha hecho. Ahora la parte más interesante. Dicen que el Doctor es uno de los stalkers originales. En teoría logró llegar hasta el Genio. ¿Y sabes lo que pidió? La capacidad de ayudar a todos los seres vivos. Su deseo fue concedido, pero ya no ve la diferencia entre humanos y mutantes. Si yo hiriese a un chupasangre, el Doctor lo curaría. Y viceversa. Oh, y es casi imposible de encontrar, suele aparecer por su cuenta. Cuando lo hace, lo acompaña un perro de Chernóbil domesticado. Los que los han visto dicen que son todo un espectáculo.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_0">
		<text>¿Cómo acabaste en la Zona?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_1">
		<text>Me dieron una orden. ¿Tú qué crees? Yo era el jefe de un batallón de las fuerzas especiales. No, no de la Spetsnaz. Nuestra misión era... esto... eso no necesitas saberlo. Todo mi batallón fue abatido cuando la Zona nos recibió con una emisión. Ni siquiera íbamos en vehículos, saltamos en paracaídas casi en el centro. Yo fui el único superviviente. ¿Cómo? Ni idea. Supongo que no me había llegado la hora. Pero te aseguro que fue toda una experiencia. Anomalías, monstruos por todas partes... y apenas suficientes balas para pegarte un tiro. Cuando se me acabaron las provisiones, comí cosas tan asquerosas que casi vomito solo de recordarlo. Me pasé un mes vagando por el área, corriendo de un tocón a otro. Entonces me encontré con gente. Varias unidades militares, la mayoría muy tocadas. Así es como empezó Deber.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_12">
		<text>¿Quién es ese idiota que trabaja en tu tienda?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_122">
		<text>No le hagas caso, es el idiota local, Mitay. Tal y como diría un profesor, "¡no es más que un puerco común!". No hay jardín sin cardos y Mitay es nuestro cardo oficial. Sería perfecto para el zoo del inquisidor. Completaría la colección como su mejor monstruo de feria. A veces me gustaría que un pseudoperro lo adoptase... pero la verdad es que es más útil como comerciante. Cuando va al bar, se pasa más tiempo recibiendo palizas que bebiendo. Aunque ese tipo de maltrato puede mandarte a la trena, a la mayoría no les importa.\n</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_133">
		<text>La verdad es que la mayoría de los miembros de Deber son antiguos militares. Creo que ya conoces nuestra historia: casi todos los de la primera oleada murieron y los que sobrevivieron fundaron el clan. Nos hemos mantenido en este lado del perímetro, pero algunos de nosotros todavía conocemos a algunas personas que siguen de servicio. Naturalmente, nos llevamos mejor con ellos que con otros clanes. Por eso todos creen que estamos conchabados con el ejército. En fin, ésa es la explicación.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_animals_0">
		<text>¿Quién coge los animales para ti?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_animals_1">
		<text>Solía tener que hacerlo yo mismo. ¡Era un jaleo, te lo aseguro! Casi palmo un par de veces. Luego se me unieron algunos tipos, uno a uno. Es una gran experiencia, muy emocionante. Además, imagínate las historias que puedes contar: eh, tío, tú habrás matado a ese monstruo, ¡pero yo lo he cogido con vida! Un par de jerbos se me murieron hace poco. Dos chicos se ofrecieron voluntarios para cazar uno de reemplazo. Eran valientes, pero ingenuos. Ataron algo de carne con un cordón y se acercaron al jerbo. Lo hicieron casi todo bien. Uno atrajo a unos pocos mientras el otro mantenía la manada a raya con disparos. Cazaron la presa, pero en cuanto se dieron la vuelta para irse, ¡toda la manada empezó a perseguirlos! Corrieron media maratón hasta llegar a la base, donde nuestros muchachos los ayudaron con sus disparos. Esos dos héroes se bebieron una botella entera de alcohol para relajarse.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_zoo_0">
		<text>¿Para qué es este zoo?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_zoo_1">
		<text>¿Te acuerdas de esa vieja película de las cucarachas gigantes mutantes? "¡Antes de matar a un insecto, estúdialo bien!". ¿No? Je, je. Bueno, este sitio es algo parecido. Antes de que un novato se enfrente a un perro ciego ahí fuera, es mejor que lo vea en una jaula. ¡Como mínimo se ahorrará unos pantalones limpios! Observará a la bestia, estudiará sus hábitos y, cuando llegue el momento, cuando su vida dependa de ello, su mano será firme. Y lo mismo con las otras bestias. Además, la Zona no tiene muchos entretenimientos, así que mi pequeña feria de monstruos resulta útil.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_0">
		<text>¿Tienes algún trabajo para mí?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_1">
		<text>Claro. Estamos buscando el mapa de migraciones.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_11">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_2">
		<text>Sí.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_22">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_0">
		<text>Vengo por el trabajo.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_1">
		<text>¿Has terminado el trabajo?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_2">
		<text>Sí.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_22">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_3">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_0">
		<text>Háblame de tu facción.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_11">
		<text>¿Qué es lo que hacéis?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_1111">
		<text>¿De qué estás hablando?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_0">
		<text>Háblame de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_1">
		<text>La Zona es como una úlcera en el cuerpo del planeta. Algunos idiotas dicen que es un regalo, que nos trae todas esas cosas divertidas para jugar... ¡Mira a tu alrededor! Un mutante nos ataca por la noche. ¿Eso te parece un regalo? Una anomalía te hace pedazos. ¿También es un regalo? No señor, la Zona es una enfermedad y, si no empezamos a combatirla ahora, ¡nos consumirá a todos!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_11">
		<text>Pero vosotros usáis artefactos, ¿verdad?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_111">
		<text>Dicen que en la guerra todo vale. No veo nada de malo en usar los recursos del enemigo contra él. O sea, no los recogemos para nuestra ganancia personal, ¿verdad? Un artefacto medio vale dos o tres armas nuevas con su munición, y tres armas valen una docena de mutantes muertos al día.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_1111">
		<text>¿Pero cómo se derrota a la Zona?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_11111">
		<text>Eso es lo complicado. Pero si abandonamos nuestra lucha, la Zona se lo tragará todo. ¡Nuestro deber es seguir luchando! Tal y como yo lo veo, es una guerra por nuestro derecho a vivir en este planeta. Hemos estudiado la Zona durante meses y te puedo decir algo seguro: está viva. Y como está viva, tiene que tener un punto débil. Solo tenemos que encontrarlo.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_first_join_0">
		<text>Me quiero unir a tu facción.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_first_join_1">
		<text>No te conocemos, así que no podemos aceptarte. Ayúdanos y hablaremos.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_first_join_2">
		<text>Bien.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_111">
		<text>Tengo que encontrar una entrada al subterráneo de Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11111">
		<text>Es un subterráneo igual que cualquier otro. No debería ser demasiado peligroso bajar allí.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1111111">
		<text>¿Y ahora qué?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_111111111">
		<text>¿Y ahora cómo voy al subterráneo?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11111111111">
		<text>Estoy de acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1222">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_12222">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_122222">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1222222">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_14">
		<text>Mercenario, has cumplido con tu deber. Toma, de mi parte. Te vendrá bien en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_144">
		<text>¡Gracias por esta recompensa! ¡Es un honor servir a Deber!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_145">
		<text>¡Esto no lo necesito!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_15">
		<text>¡Hola! ¿Qué puedo hacer por ti?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_0">
		<text>Me gustaría unirme a Deber.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_33">
		<text>No hay más reclutamientos hasta que no neutralicemos la amenaza mutante, ¿entendido? No quiero reclutar más hombres solo para engordar la lista de bajas. Si de verdad quieres ser un soldado de Deber, demuestra lo que vales. Ve a luchar contra los mutantes.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44">
		<text>Eres un stalker libre, ¿verdad? Je, ¿así que ahora estás de acuerdo en que la Zona es un tumor para este planeta? Bien. Deber siempre acepta a aquellos que son fieles a sus ideales. Uno de nuestros ideales es la disciplina. Tras tu reclutamiento, ya no podrás hacer el vago. ¿Estás listo para unirte a nosotros?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_444">
		<text>Estoy listo. ¡Espero sus órdenes, señor!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_4444">
		<text>Descansa. Usa el lavabo si quieres, pero nada de fumar. Deber necesita soldados saludables. ¿Conoces la cadena de mando de Deber?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44444">
		<text>¡No, señor!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_444444">
		<text>Ante todo, seguimos una disciplina rigurosa y una subordinación estricta. Las órdenes no se discuten, solo se siguen. El objetivo principal del clan es combatir a los engendros de la Zona y a esos anarquistas de Libertad. Lo ideal sería librar al mundo de monstruos, anomalías y miembros de Libertad. Si no lo hacemos, mañana la Zona podría entrar en nuestros hogares y llevarse a nuestros seres queridos. Nuestro deber es librar al mundo de esta úlcera. ¿Ha quedado claro, soldado?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_4444444">
		<text>¡Sí, señor! Listo para servir en Deber.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44444444">
		<text>Excelente. Enhorabuena, soldado. ¡Ya eres miembro de Deber! Ahora tu PDA tiene una sección táctica que muestra la situación actual contra Libertad. También he cargado un códec que te permitirá escuchar nuestras comunicaciones de radio internas y recibir mis órdenes. Bien, creo que eso es todo. ¡A trabajar! </text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_444444444">
		<text>¡Sí, señor!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44445">
		<text>¡Sí, señor!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_55">
		<text>Eres un bandido, ¿verdad? No te molestes en decirme nada. Para mí, todos los de tu calaña sois bandidos. Bien, así que has decidido salir del agujero y unirte a las fuerzas de élite. Una decisión admirable. He oído que Yoga es muy duro con sus hombres. Bien, eso te ayudará a acostumbrarte a nuestra rutina. Pero recuerda, los miembros de Deber solo obedecen a los comandantes de Deber. Tendrás que cortar tu relación con Yoga. ¿Estás listo para hacer eso?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_66">
		<text>Eso está mejor. Has demostrado ser un auténtico soldado y necesitamos a más como tú. ¿Estás listo para unirte a Deber?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_66666666">
		<text>Sí, señor. Listo para servir en Deber.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_77">
		<text>Ya eres miembro de Deber.</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_join_duty_11">
		<text>Para eso tendrás que ver al comandante.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_about_agroprom_0">
		<text>Veo que te has adaptado bien a este sitio, ¿pero para qué es todo esto?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_about_agroprom_1">
		<text>Mercenario, aquí tenemos un trabajo que hacer. Deber no nos paga por estar de brazos cruzados. No pueden mantener todo el territorio bajo control ellos solos. Los mutantes han estado presionándolos, así que nos han pedido apoyo. Ahora los estamos ayudando a defender este sitio. Si nos ayudas, seguro que el comandante te recompensará por ello.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_11">
		<text>Bueno, te explico. Atacan nuestra base continuamente. Estábamos acostumbrados a los mutantes, pero los bandidos nos han cogido por sorpresa. Antes nunca se habían atrevido a entrar en el territorio de Deber, y ahora han montado un campamento en un túnel del ferrocarril cerca del camino al vertedero. Apenas podemos contener sus ataques, pero si lograses expulsarlos de ese túnel, la situación mejoraría mucho. ¿Puedes ayudarnos?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_111">
		<text>No hay problema, te ayudaré.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_1111">
		<text>Gracias, me alegro de que estés con nosotros.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_112">
		<text>No tengo tiempo para esto.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_1122">
		<text>Qué mal.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_22">
		<text>¿Y bien? ¡Mis hombres esperan!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_222">
		<text>Voy de camino...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_33">
		<text>Gracias por ayudarnos contra esos capullos. No creo que vuelvan a por más.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_44">
		<text>¿Qué necesitas?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_11">
		<text>Lo primero de todo, ¡gracias, tío! Te debemos una, de no ser por ti, habrían acabado con nosotros tarde o temprano. El único problema que nos queda es que los bandidos se han atrincherado junto a una de las entradas al laberinto subterráneo. Mis muchachos creen que los bandidos han encontrado un pasadizo secreto que conduce hasta aquí desde el vertedero. Hace tiempo que bajamos por esa escotilla y estoy seguro de que no tiene escalera. Eso significa que los bandidos están ayudando a sus amigos a salir a la superficie. Tu misión es eliminarlos. ¿Puedes ayudarnos?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_111">
		<text>No hay problema, te ayudaré.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_1111">
		<text>Gracias, me alegro de que estés con nosotros.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_1112">
		<text>Qué mal.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_112">
		<text>No tengo tiempo para esto.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_22">
		<text>¿Y bien? ¡Mis hombres esperan!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_222">
		<text>Voy de camino...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_33">
		<text>Gracias por ayudarnos contra esos capullos. No creo que vuelvan por un tiempo.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_44">
		<text>¿Qué necesitas?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_11">
		<text>Mercenario, ¿alguna vez te has ocupado de los mutantes? Tenemos un problema: un gran número de mutantes han aparecido al norte de nuestra base y no paran de atacarnos perros y snorks, como si alguien los estuviese azuzando contra nosotros. No sé si será una coincidencia o qué, pero ya estamos hartos de esos ataques. Creo que tenemos que contraatacar. Si matamos suficientes mutantes y perseguimos al resto, eso nos dará el respiro que tanto necesitamos. La mayoría de mis hombres se cagan en los pantalones con solo ver a un snork, pero tú eres un buen combatiente. ¿Puedes hacernos este favor y limpiar la guarida de mutantes?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_111">
		<text>No hay problema, te ayudaré.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_1111">
		<text>Gracias, me alegro de que estés con nosotros.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_1112">
		<text>Qué mal.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_112">
		<text>No tengo tiempo para esto.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_22">
		<text>¿Y bien? ¡Mis hombres esperan!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_222">
		<text>Voy de camino...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_33">
		<text>Gracias por ayudarnos a destruir esa guarida de mutantes. No creo que vuelvan por un tiempo.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_44">
		<text>¿Qué necesitas?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_contact_0">
		<text>¿Qué tal os lleváis con las otras facciones?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_contact_1">
		<text>Todavía no tenemos ni amigos fieles ni enemigos enconados. Nos llevamos bien con todo el mundo, salvo con los bandidos, por supuesto. No compartimos los objetivos de las otras facciones, pero ésa no es razón para pelearse, ¿verdad? De eso trata la Zona: vivir y dejar vivir. Así que eso hacemos. Nuestras acciones dependen de cómo se porten los otros clanes con nosotros.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_join_0">
		<text>¿Por qué no te has unido todavía a ninguna facción?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_join_1">
		<text>Supongo que todos tenemos caminos distintos. Deber trata de destruir la Zona, Libertad trata de destruir a Deber y los bandidos aprovechan cualquier oportunidad para ganar más dinero. Yo ya me he hartado de todo eso. He viajado por la Zona por mi cuenta e incluso he estado con Libertad algún tiempo. Pero en cuanto empezaron a hablar de cargarse a Deber, hice las maletas y me largué. En Deber son todavía peores. Son buena gente individualmente, pero si los juntas, se convierten en unos fanáticos. Así que, ¿qué trato de decir? Que los stalkers no deberían matarse los unos a los otros según el clan al que pertenezcan, deberían vivir sus vidas pacíficamente. Buscar botín y sobrevivir. En eso consiste la Zona. Eso es lo que creemos la mayoría de nuestros muchachos y yo.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_you_0">
		<text>Háblame de ti.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_you_1">
		<text>Soy un tipo normal y corriente, no soy distinto de los demás. Aunque siempre he sido un vagabundo. Cuando tenía diez años me fui a China para estudiar las artes marciales Shaolin. Tres días más tarde me sacaron del tren y mi padre me dio una buena paliza. Cuando me hice mayor no paraba de viajar. Hice autoestop por Europa y pasé el invierno con los chukchas. Luego apareció la Zona. Por aquel entonces tenía una amiga llamada Leska, a la que también le gustaban las emociones fuertes. Bueno, ella pensaba que éramos amigos, mis sentimientos eran otros. El caso es que un día estaba buscando a Leska y unos amigos me dijeron que se había ido a la Zona. Cogí mis cosas, una pistola con balas de goma y me vine derecho hacia aquí. Conseguí llegar gracias a mi experiencia como viajero. Pasé meses buscándola y enseñándole su foto a todo el mundo. Finalmente, un stalker me dijo que tropas internacionales habían arrestado a Leska cuando viajaba con un guaperas cerca de la frontera de la Zona. Les soltaron un sermón y los mandaron a casa. Así que pensé: que Dios te bendiga, Leska. No volví a casa. Y ahora estoy atascado en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_zone_0">
		<text>Háblame de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_zone_1">
		<text>Antes de que la Zona se convirtiese en lo que es ahora, ya era un sitio bastante sombrío, justo después del desastre original de 1986. Por entonces todo era confidencial, pero poco a poco empezaron a esparcirse los rumores, cada uno más espeluznante que el anterior. Algunos vieron mutantes no muy lejos de la central nuclear de Chernóbil, otros se toparon con fantasmas en las aldeas abandonadas. Tras muchos años en calma, pasó algo realmente malo. Unos idiotas extranjeros vinieron a hacer turismo a la Zona. La mayoría eran hombres, pero también había mujeres. Aristócratas aburridos que venían a disfrutar de un ambiente apocalíptico. No sé a quién sobornaron, pero un autobús lleno de gente fue directo al interior de la Zona. Y desapareció junto con sus escoltas policiales. Aquel incidente dio mucho de qué hablar y se prohibió totalmente el acceso a la Zona. Sin embargo, los primeros stalkers que vinieron aquí dijeron haber visto unos zombis muy extraños que parecían murmurar algo en inglés. Para mí está claro...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_about_gun_and_armor_upgrades_0">
		<text>Dime lo que sepas sobre actualizar las armas y los blindajes.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_about_gun_and_armor_upgrades_1">
		<text>No soy un experto en blindajes. Pero sé bastante sobre armas. Mira, colega: si estás pensando en actualizar un arma normal, no te molestes. Ésas son como los zapatos que compras en el mercadillo, los usas hoy y vienes a por otro par mañana. Las armas comunes abundan en la zona y no valen de mucho. Lo que te interesa es actualizar las armas raras y de alta calidad. Da gusto trabajar con ellas. Tienen un montón de opciones de mejora y un arma así te durará mucho. Mi consejo es que solo inviertas en las armas especiales y fiables.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_0">
		<text>¿Tienes trabajo para mí?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_1">
		<text>¿Necesitas más actualizaciones?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_11">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_2">
		<text>Sí</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_22">
		<text>No</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_3">
		<text>Pues tráeme la PDA.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_4">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_44">
		<text>Cambié de idea.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_0">
		<text>Vengo por el trabajo.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_1">
		<text>¿Ha habido suerte? ¿Conseguiste mi PDA?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_2">
		<text>Aquí tienes tu PDA.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_22">
		<text>Todavía no.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_222">
		<text>Estoy esperando.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_3">
		<text>Excelente. Ahora puedes tener nuevas actualizaciones.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_what_is_you_doing_0">
		<text>¿Qué puedes hacer?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_what_is_you_doing_1">
		<text>No soy un maestro, pero mi trabajo no está mal. Todos lo dicen. Lo que mejor se me da es mejorar pistolas, pero también puedo trabajar con fusiles y escopetas. Todo lo que sé es que las armas disparan, los monstruos mueren y los stalkers me lo agradecen.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_3">
		<text>¡Mercenario! Buen trabajo, ahora tenemos que despejar el camino a Yantar. Coge uno de nuestros trajes blindados, te protegerá de las anomalías y de otros peligros de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_33">
		<text>Todavía no hay resultados, mercenario.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_333">
		<text>Nos vamos a Yantar. No hay tiempo para hablar.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_4">
		<text>Me alegro de haber ayudado a tu grupo.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_5">
		<text>Nos vamos a Yantar. Adiós y buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_about_zone_0">
		<text>¿Qué piensas de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_about_zone_1">
		<text>La Zona es una prueba. Lo que opines de ella determina las pruebas a las que serás sometido. Si crees que es maligna, un símbolo de libertad total o una estricta niñera, te dará justo lo que esperas de ella. Personalmente veo varios aspectos de la Zona, pero para mí, por encima de todo, es un lugar de poder. Pero todavía no he comprendido la esencia de la Zona y del poder que hay en ella.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_0">
		<text>¿Tienes trabajo para mí?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_1">
		<text>Bien, hay una cosa. Reúno información sobre la Zona. De hecho, me interesan sus secretos, secretos que pueden ayudar a los stalkers a sobrevivir. Cosas como atravesar una anomalía sin protección, ¿sabes? En fin, un día un stalker vino a verme, ¡decía que podía meterse en una anomalía química sin protección y sin sufrir daños! A cambio de este secreto, quería que le dijese cuál es el mejor lugar para buscar valiosos artefactos, así que le dije que fuese al pantano y buscase una casa. La que hay en mitad de una anomalía. Le dije que si me demostraba que había estado allí, intercambiaríamos nuestros secretos. Se fue y en diez minutos estaba pidiendo ayuda. Por desgracia, la gente tiene sus propios problemas de los que ocuparse, así que nadie fue a socorrerlo. Obviamente, estaba equivocado acerca de su secreto, pero me interesa saber cómo pensaba que podría evitar sufrir daños en las anomalías químicas. Tráeme su PDA y te recompensaré.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_11">
		<text>Lo siento, pero ahora no necesito nada.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_2">
		<text>Vale, estoy de acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_22">
		<text>Quizá en otra ocasión.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_3">
		<text>Genial. Estaré esperando esa PDA. Si de repente te sientes mal dentro de una anomalía, no te molestes en pedir auxilio, porque nadie te va a ayudar. En vez de andar en círculos alrededor de la casa, métete en el agua. La anomalía es más débil ahí, ¿vale?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_0">
		<text>Vengo por el trabajo.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_1">
		<text>¿Ha habido suerte? ¿Conseguiste la PDA?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_2">
		<text>Sí, aquí está.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_22">
		<text>Todavía no.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_3">
		<text>Buen trabajo, aquí tienes una recompensa por tu valentía.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_what_is_you_doing_0">
		<text>¿Qué haces aquí?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_what_is_you_doing_1">
		<text>Aprendo. Acerca del mundo que me rodea y de mí mismo. Dicen que solo hay una verdad, pero que muchos caminos conducen a ella. Así que pruebo esos caminos. Miro dentro de la Zona, la escucho y observo la fauna local. ¿Y sabes qué? Ya no necesito armas ni blindaje. La Zona no me ve como un enemigo, no intenta destruirme a cada paso. Incluso los monstruos me dejan en paz. Por eso creo que los stalkers se crean sus propios problemas al invadir la Zona armados hasta los dientes. En mi opinión, la perdición del hombre es su propio orgullo. Mira todos esos dichos acerca de que el hombre es el rey de la naturaleza. ¿Y si no lo es? ¿Y si los humanos son solo una pequeña parte de la naturaleza? Nadie parece tener tiempo para pararse a pensar sobre todo esto, pero deberíamos hacerlo.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_who_are_you_0">
		<text>¿Quién eres?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_who_are_you_1">
		<text>Un hombre. Homo Sapiens. Una criatura con libertad de escoger. ¿Escoger qué? El consumo o el conocimiento. Si te centras solo en consumir algo, lo vas a pagar tarde o temprano. Eso es lo que me pasó a mí. Me pasé varios años como stalker. Contaba los días por los cargadores gastados y el botín que encontraba. Un día miré atrás y no vi nada allí. Solo cargadores vacíos, el botín obtenido y las botellas de vodka. Me sentí fatal y amargado. Y entonces tuve una revelación. Es como si me hubiese librado de toda esa basura para convertirme en lo que soy ahora. Un ermitaño. Bueno, algunos también me llaman chamán y tampoco se equivocan.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_1">
		<text>Buenos días. ¿Te gustaría probar tu habilidad como francotirador?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_2">
		<text>No está mal, ¡no está nada mal! Aquí tienes tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_3">
		<text>La vida es así. Un día tienes mala suerte y al siguiente todo te sale bien. Vuelve a intentarlo cuando quieras.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_4">
		<text>Pásate otra vez si te apetece volver a disparar.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_dolg_0">
		<text>¿Qué puedes contarme de Deber?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_dolg_1">
		<text>Sé lo que quieres decir: que Deber está de parte del ejército, ¿verdad? Lo dice todo el mundo, pero no es verdad. No, yo solía pensar eso hasta que vi un enfrentamiento entre ambos. Estaba vagando por ahí, buscando botín, cuando oí disparos. Me acerqué con cuidado y utilicé mis prismáticos. Los soldados de Deber y los del ejército se disparaban entre sí desde poco más de 30 metros. No tengo ni idea de cómo acabó aquello porque me largué, pero te aseguro que no era nada fraternal. Aunque hay otro problema. Nuestros chicos han visto a unos stalkers de negro de colegueo con la Spetsnaz. Se piensa uno lo peor, ¿verdad?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_prisoner_0">
		<text>¿Quiénes son esos tipos del sótano?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_prisoner_1">
		<text>Algunos de nuestros muchachos estaban trayendo su botín de vuelta a la base, cruzando el vertedero. Solo pasaban por el borde, ya sabes cómo es ese sitio. De repente, unos bandidos aparecen a unos 30 metros de ellos y les dicen: "¡Os hemos pillado, idiotas, tirad vuestras armas y entregadnos el botín!". El jefe del grupo, Iroquois, les dice: "¡Venid a quitárnoslo!". Entonces empieza a disparar y el grupo a correr de árbol en árbol, con los bandidos detrás. Y así, corriendo en zigzag, llegaron hasta Agroprom, donde nuestros muchachos les dieron una cálida bienvenida a los bandidos. Ahora tenemos a esos tipos en custodia, pero no sabemos qué hacer con ellos.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_select_0">
		<text>No tienes mucha variedad, ¿eh?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_select_1">
		<text>Si quieres variedad, vete a un centro comercial. Este sitio está lleno de gente que ha venido a ayudar a Deber a combatir contra los mutantes por dinero. Vine con ciertas expectativas de demanda. Me traje lo que pude y el resto lo intercambié aquí. Y eso es todo lo que tengo por ahora.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_trader_0">
		<text>¿Cómo te hiciste comerciante?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_trader_1">
		<text>Verás, la gente necesita armas, munición, botiquines y cosas así, de modo que se las proporciono. Deber paga bien a los stalkers, así que el negocio marcha. Pero ojalá me trajesen más objetos únicos, la mayoría del botín es de segunda.</text>
	</string>
	<string id="agr_trader_join_duty_11">
		<text>¿Te parezco un reclutador del clan? ¡Ve a ver al comandante en su oficina y pregúntale a él!</text>
	</string>
	<string id="agr_weaponmaster_join_duty_11">
		<text>Es fácil. ¿Ves ese edificio de allí? Ve a la segunda planta para ver a Krylov. Te pondrá a prueba con los clásicos métodos de la Spetsnaz y serás uno de nosotros.</text>
	</string>
	<string id="agr_zooman_join_duty_11">
		<text>Ve a ver a Krylov en la segunda planta de nuestro cuartel general. Háblale de ti. Te entrevistará y te hará una "prueba de lealtad". Si todo sale bien, serás uno de los nuestros.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_0">
		<text>¿Cómo puedo ayudarte?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11">
		<text>Eh, mercenario. ¿Quieres comprobar si tienes buena puntería?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111">
		<text>Sí.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111">
		<text>¿Recuerdas las reglas?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111">
		<text>Empecemos a disparar.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111">
		<text>Otra cosa. Deja tus cosas conmigo antes de empezar. Todo tiene que ser justo. No puedes usar nada salvo mi arma. No te preocupes, recuperarás tus cosas cuando acabes.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111">
		<text>Elige el modo de juego.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111111">
		<text>Quiero practicar.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111111">
		<text>Elige tu arma.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111111">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111111111">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111111111">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111111111">
		<text>¡Buena suerte!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111111112">
		<text>Por desgracia, no tengo suficiente dinero.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111111121">
		<text>No hay problema. ¿Quieres elegir otro modo?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111112">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111113">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111114">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111115">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111116">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111112">
		<text>Probaré el desafío de puntuación.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111113">
		<text>Probaré el desafío de precisión.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11112">
		<text>No, dímelas.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112">
		<text>¿Cuáles son las reglas?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121">
		<text>Tienes tres opciones: práctica, desafío de puntuación o desafío de precisión.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11211">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112111">
		<text>En todos los modos eliges un arma y tienes 10 segundos para prepararte. Los blancos aparecen al azar.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121111">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11211111">
		<text>El modo práctica es fácil: el blanco es abatido tras tres disparos. Tu objetivo es anotar tantos puntos como puedas. Como puedes imaginarte, al practicar no ganarás dinero, pero es un buen modo de probar tus habilidades.\n</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112111111">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121111111">
		<text>El siguiente modo es el desafío de puntuación. Cada blanco aparece durante solo dos segundos y debes intentar acertarlo para ganar tantos puntos como puedas. El tiempo es limitado, así que no lo pierdas apuntando demasiado. Aquí jugamos por dinero. Si alcanzas la puntuación objetivo, te pago. Si no, me pagas.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11211111111">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112111111111">
		<text>El último modo es el desafío de precisión. Aquí debes dar en la diana exacta de cada blanco. Tu objetivo es abatir tantos blancos como puedas dentro del límite de tiempo. Es el modo más difícil, así que intenta no arruinarte. Las apuestas son como siempre. Si aciertas el número de blancos estipulado, te pago. Si no, me quedo con tu apuesta.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121111111111">
		<text>De acuerdo. Vamos a jugar.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_113">
		<text>Ahora no tengo tiempo de juegos. Quizá luego.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1131">
		<text>De acuerdo, como quieras.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_21">
		<text>¿Has acabado? ¡Buen trabajo!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_211">
		<text>¿Cuál es mi puntuación?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_2111">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_211111">
		<text>¿Quieres volver a intentarlo?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_2111111">
		<text>Sí.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_31">
		<text>¡Deja de perder el tiempo! Vuelve cuando hayas acabado de disparar.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_311">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_answer_bad">
		<text>Je, tenía yo razón. He ganado esta apuesta, pero no desesperes. Tendrás más suerte la próxima vez.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_answer_good">
		<text>¡Me he equivocado contigo! Toma tu dinero. Te lo has ganado con todas las de la ley.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_cot_phrase_part_1">
		<text>Tu tiempo es limitado y debes acertar como mínimo a</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_cot_phrase_part_2">
		<text>Apuesto es que no lograrás:</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tht_answer_bad">
		<text>Practica un poco más, todavía no estás preparado para jugar por dinero. Has anotado menos de</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tht_answer_good">
		<text>Estás listo para jugar por dinero. Has anotado más de</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tht_phrase">
		<text>¡Buena suerte con tus disparos! Tienes que anotar al menos</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tss_phrase_part_1">
		<text>Tu tiempo es limitado y debes anotar al menos</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tss_phrase_part_2">
		<text>Apuesto es que no lograrás:</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_10">
		<text>Claro, Orest. Si quieres verlo, lo encontrarás en la planta superior del edificio central.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_2">
		<text>Buenos días, soldado.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_3">
		<text>¿Qué ocurre aquí?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_4">
		<text>Al igual que Deber, estamos intentando contener los ataques de los mutantes y de la escoria como los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_5">
		<text>Es la primera vez que oigo que los stalkers ayudan a Deber.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_6">
		<text>No solo ayudamos. Cuando los mutantes salieron de sus agujeros e inundaron Agroprom, Deber ya no pudo contener sus constantes ataques. Nos pidieron ayuda y no somos tan orgullosos como para rechazar un trabajo. Así que hacemos un buen equipo.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_7">
		<text>Las cosas empiezan a tener sentido. Veo que incluso tenéis una pequeña base.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_8">
		<text>Sí, todos los que acuden a la llamada de socorro de Deber se reúnen aquí. Es más seguro y, además, así Krylov nos toma más en serio.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_9">
		<text>¿Quién es el jefe aquí?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_0">
		<text>¿Cómo puedo ayudarte?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_2">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_3">
		<text>¿Qué ocurre aquí?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_4">
		<text>Ni lo sé. Vine recientemente esperando ganar un poco de pasta. No me importa cuál sea el trabajo mientras esté bien pagado.\n</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_5">
		<text>¿Quién es el jefe aquí?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_6">
		<text>Orest. Búscalo en la planta superior del edificio central. Nuestro comerciante y nuestro técnico también están allí. Como debe ser.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_0">
		<text>¿Cómo puedo ayudarte?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_guard_dialog_2">
		<text>Hola, mercenario.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_guard_dialog_3">
		<text>¿Qué ocurre aquí?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_guard_dialog_4">
		<text>No tengo tiempo de charla, mercenario. Si tienes preguntas, ve a ver a Orest. Está en la planta superior del edificio central.</text>
	</string>
</string_table>
