<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>"Medusa"</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>Este artefacto gravitatorio absorbe las partículas radiactivas y reduce los efectos de la radiación en el cuerpo. Muy común en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flowe_name">
		<text>"Flor de piedra"</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flowe_descr">
		<text>Una piedra deformada por una fuerza gravitacional extrema. Este artefacto tiene propiedades parecidas al granito, puede proporcionar una protección moderada contra las emisiones psíquicas y es radiactivo.</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>"Estrella nocturna"</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>Este reluciente artefacto puede generar un campo local dirigido con una gravedad baja. Reduce el peso de las mochilas cuando está cerca de ellas. Se suele usar para aumentar la carga máxima. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>"Torcedor"</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>Este artefacto de forma extraña aparece en lugares con una actividad gravitatoria aumentada. Actúa como una especie de esponja que absorbe los elementos radiactivos. De ese modo proporciona protección contra la radiación exterior y las partículas radiactivas que ya hayan llegado al cuerpo.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>"Gravi"</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>El Gravi se forma con sustancias metálicas expuestas a la gravitación prolongada. Esto lo hace capaz de mantener un campo gravitatorio que ayuda a los stalkers a transportar cargas mayores. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>"Pez de colores"</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>Pez de colores es el resultado de la superinteracción de campos gravitacionales. Produce su propio campo gravitacional dirigido fuerte y aumenta de modo significativo la capacidad de carga de los stalkers, razón por la que está muy demandado. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>"Sangre petrificada"</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>Una formación rojiza de trozos extraños comprimidos y polimerizados de plantas, tierra y huesos. Puede neutralizar en parte los venenos químicos. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>"Bola de carne"</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>Este artefacto orgánico está formado de tejidos animales mutados y fosilizados. Rezuma un fluido viscoso que neutraliza parcialmente los efectos químicos nocivos en la piel humana. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>"Alma"</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>Un artefacto orgánico único con propiedades igualmente únicas. Aumenta la velocidad general de recuperación del cuerpo. Gracias a su razonable precio y a su apariencia atractiva, es un objeto valioso para los coleccionistas. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>"Kolobok"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>Un artefacto raro y caro que se forma en áreas de actividad química. Muy valorado por su habilidad de aumentar el bienestar general del cuerpo. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>"Burbuja"</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>Un compuesto de varias formaciones orgánicas huecas. Este artefacto emite una sustancia gaseosa que puede neutralizar las partículas radiactivas dentro del cuerpo. Es extremadamente valioso.</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_name">
		<text>"Luciérnaga"</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_descr">
		<text>Luciérnaga emite un tipo desconocido de energía que aumenta considerablemente la curación de los seres vivos, llegando a veces incluso a resucitar a los muertos en segundos. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>"Bola de fuego"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>Aunque Bola de fuego es un artefacto térmico, puede manejarse sin temor a quemarse. Puede mantener una temperatura de 75 grados dentro de un pequeño radio, independientemente de la temperatura ambiente. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>"Cristal"</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>Este artefacto se forma en áreas anómalas con intensa actividad térmica. Consume el exceso de calor sin aumentar su temperatura. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>"Abalorios de madre"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>La naturaleza térmica de Abalorios de madre ya no es un secreto, pero su forma todavía intriga a los científicos. Las emisiones producidas por los impulsos en sus secciones más densas aumentan el metabolismo de los seres vivos, lo que ayuda a curar las heridas más deprisa. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>"Ojo"</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>Este artefacto se parece a un ojo humano. Aumenta considerablemente el metabolismo del cuerpo y ayuda a curar las heridas más deprisa. Los stalkers experimentados dicen que también trae suerte. Sea cierto o no, lo que está claro es que trae dinero. Emite radiación. </text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>"Llama"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>Este raro artefacto se forma en áreas de gran actividad térmica. Emite potentes emisiones infrarrojas que aumentan el proceso metabólico. Las heridas se cierran ante tus propios ojos. Es extremadamente valioso, pero emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>"Bengala"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>Un brillante representante de la familia electrostática de artefactos. Puede suavizar las fluctuaciones en la densidad del campo eléctrico. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_name">
		<text>"Destello"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_descr">
		<text>Gracias a sus moléculas fuertemente cristalizadas, este artefacto electrostático es un poderoso absorbente de la electricidad y es capaz de proteger al portador de descargas eléctricas de hasta 5.000 voltios. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>"Claro de luna"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>Este artefacto electrostático único puede resonar bajo la influencia de las ondas psíquicas. Los stalkers han aprendido a ajustar el artefacto para que resuene en la fase opuesta y absorba las emisiones psíquicas. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>"Batería"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>El origen de este objeto es un enigma científico. Solo se sabe que su composición incluye elementos dieléctricos, pero ningún investigador ha identificado todavía las condiciones físicas exactas para su formación. Es popular en la Zona y valorado por sus residentes y visitantes por sus cualidades curativas. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>"Concha"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>Antiguamente se creía que este artefacto era basura y que no servía para nada. Sin embargo, los científicos han descubierto recientemente que, en contacto constante con el cuerpo, tiene un estupendo efecto estimulador en el sistema nervioso y recupera la energía de su portador. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>"Copo de nieve"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>A primera vista, este artefacto parece un Kolobok. Algunos dicen que de hecho es un Kolobok cuyas propiedades han sido reforzadas por la exposición a un potente campo eléctrico. Tiene propiedades de estimulación eléctrica excelentes y aumenta considerablemente la vitalidad de su portador. Emite radiación.</text>
	</string>
</string_table>
