<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="red_artefact_huntesr_capture_smart_name">
		<text>Protege a los stalkers que van al área anómala.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_huntesr_capture_smart_text">
		<text>Protege a los stalkers que van al área anómala.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_huntesr_defend_smart_name">
		<text>Defiende a los stalkers en el área anómala.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_huntesr_defend_smart_text">
		<text>Defiende a los stalkers en el área anómala.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_allyes_attack_name">
		<text>Cubre a los mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_allyes_attack_text">
		<text>Los mercenarios están atacando a los bandidos al otro lado del río. Proporciona fuego de cobertura y ayúdalos a llegar a la posición.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_allyes_name">
		<text>Mata a los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_allyes_text">
		<text>Hay demasiados bandidos y les están impidiendo a los mercenarios bajar el puente. Mata a tantos bandidos como puedas.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_bridge_name">
		<text>Cubre a los mercenarios cerca del panel de control.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_bridge_text">
		<text>Un mercenario llegado a una posición cerca del panel de control del puente. Proporciona fuego de cobertura mientras el mercenario baja el puente.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_go_to_positon_name">
		<text>Ve al punto de disparo.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_go_to_positon_text">
		<text>Ve al punto de disparo en la primera planta de la casa de guardia. Es el mejor sitio para disparar a los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_kill_sniper_name">
		<text>Elimina a los francotiradores de la colina.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_kill_sniper_text">
		<text>Los francotiradores tienen cubierto el panel de control del puente. Los mercenarios no podrán bajar el puente si siguen así. Elimina a los francotiradores de la colina.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_talk_with_comander_name">
		<text>Habla con Lebedev.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_talk_with_comander_text">
		<text>El puente ha sido bajado y la carretera a Limansk está despejada. Habla con Lebedev.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_wait_for_allyes_name">
		<text>Espera a que llegue el pelotón stalker</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_wait_for_allyes_text">
		<text>Espera a que llegue el pelotón stalker.</text>
	</string>
	<string id="red_bring_compass_name">
		<text>Lleva la Brújula a Forester.</text>
	</string>
	<string id="red_bring_compass_text">
		<text>Forester logró salir de una burbuja espacial hace varios días gracias a la Brújula. El artefacto puede ayudar a sacar a los mercenarios de su burbuja. Tráele la Brújula a Forester.</text>
	</string>
	<string id="red_find_compass_name">
		<text>Encuentra el artefacto Brújula.</text>
	</string>
	<string id="red_find_compass_text">
		<text>Forester encontró un artefacto único en una anomalía espacial, que es muy similar a la burbuja en la que están atrapados los mercenarios cerca de los almacenes militares. Los bandidos atracaron a Forester cuando volvía y le quitaron el artefacto. Encuentra la Brújula.</text>
	</string>
	<string id="red_find_forester_name">
		<text>Habla con Forester.</text>
	</string>
	<string id="red_find_forester_text">
		<text>Forester vive en la cabaña abandonada. Puede ayudarte a encontrar un modo de llegar a Limansk. Habla con Forester.</text>
	</string>
	<string id="red_find_teleport_name">
		<text>Encuentra la anomalía espacial.</text>
	</string>
	<string id="red_find_teleport_text">
		<text>La PDA del grupo desaparecido tenía unas notas acerca de un camino que cruza el Bosque Rojo. En sus profundidades hay una anomalía espacial que conduce a la vieja cabaña en las afueras del bosque. Allí es donde vive Forester. Encuentra la anomalía espacial.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalker_bring_map_name">
		<text>Entrega la PDA con el mapa del Bosque Rojo.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalker_bring_map_text">
		<text>Entrega la PDA con el mapa del Bosque Rojo.</text>
	</string>
	<string id="red_go_to_signal_sos_name">
		<text>Responde a la señal de socorro.</text>
	</string>
	<string id="red_go_to_signal_sos_text">
		<text>No se conoce el camino que atraviesa el Bosque Rojo hasta Forester. Hay una señal de socorro que viene del Bosque Rojo. Responde a la señal.</text>
	</string>
	<string id="red_help_with_bridge_name">
		<text>Ayuda a Cielo Despejado a conquistar el puente.</text>
	</string>
	<string id="red_help_with_bridge_text">
		<text>Un pelotón de mercenarios se acerca al puente de Limansk. Saldrán en la orilla del río donde están los bandidos, así que pronto habrá un tiroteo en el puente. Ayuda a Cielo Despejado a bajar el puente de Limansk.</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_destroy_ambush_name">
		<text>Neutraliza la emboscada.</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_destroy_ambush_text">
		<text>A Strelok lo cubre un grupo de stalkers. Neutraliza la emboscada.</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_strelok_name">
		<text>Detén a Strelok.</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_strelok_text">
		<text>Strelok ha ido al túnel. Ve tras él y asegúrate de que no avance al centro de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_talk_csky_name">
		<text>Detén a Strelok.</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_talk_csky_text">
		<text>Strelok está muy cerca, a menos de cien metros. Persíguelo.</text>
	</string>
	<string id="red_stalker_reinforced_name">
		<text>Conquista la vieja mina.</text>
	</string>
	<string id="red_stalker_reinforced_text">
		<text>Conquista la vieja mina. El área tiene un gran nivel de actividad anómala y muchos artefactos raros.</text>
	</string>
	<string id="red_go_to_military_base_name">
		<text>Ve a la base del ejército</text>
	</string>
	<string id="red_go_to_military_base_text">
		<text>La base del ejército tiene un potente transmisor que podemos usar para mandar una señal al grupo atrapado en la burbuja espacial cerca de Limansk. Ve a los almacenes militares.</text>
	</string>
	<string id="red_find_enter_to_anomal_place_name">
		<text>Encuentra el camino al área anómala</text>
	</string>
	<string id="red_find_enter_to_anomal_place_text">
		<text>La PDA del grupo desaparecido tenía unas notas acerca de un camino que cruza el Bosque Rojo. En sus profundidades hay una anomalía espacial que conduce a la vieja cabaña en las afueras del bosque. Allí es donde vive Forester. Encuentra la anomalía espacial.</text>
	</string>
	<string id="red_find_signals_on_military_name">
		<text>Recibe el mensaje de radio.</text>
	</string>
	<string id="red_find_signals_on_military_text">
		<text>Forester recibe fragmentos incomprensibles de comunicaciones de radio de un grupo sin identificar que está atrapado en una extraña anomalía muy cerca de Limansk. Puede que el grupo conozca un camino alternativo a Limansk. Ve a los almacenes militares y encuentra un lugar adecuado para recibir una señal más nítida.</text>
	</string>
	<string id="red_take_red_forest_map_pda_name">
		<text>Recoge la PDA.</text>
	</string>
	<string id="red_take_red_forest_map_pda_text">
		<text>La PDA de un stalker muerto sigue activa. Puede que contenga información valiosa sobre el Bosque Rojo. Recoge esa PDA.</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_1_name">
		<text>Recupera la PDA con el mapa del Bosque Rojo</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_1_text">
		<text>Mercenario, nos vendría bien tu ayuda. Necesitamos un mapa preciso del Bosque Rojo. He oído de varios grupos de stalkers que intentaron explorarlo, pero casi todos desaparecieron. Encuentra sus notas y tráemelas.</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_2_name">
		<text>Recupera la ametralladora del tanque</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_2_text">
		<text>Tengo un trabajo para ti. Guardabosques me ha dicho que hay un viejo tanque soviético en el corazón del bosque. Aparte de que apareció tras la potente emisión, nadie sabe cómo llegó allí. La cuestión es que el tanque está casi intacto. Obviamente, no podrás traerlo hasta aquí, pero basta con que desmontes la ametralladora que lleva. Tráeme la ametralladora y te recompensaré bien por tus desvelos.</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_3_name">
		<text>Recupera el dispositivo experimental</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_3_text">
		<text>Hay algo que puedes traerme. Estábamos probando un prototipo para los científicos, un pequeño dispositivo utilizado para medir la fuerza de las anomalías. De momento no sirve de mucho: les costó dos días enseñarnos a usarlo. Recogíamos información en la antigua mina cuando algo ocurrió, algo nos atacó... Empezó a tirarnos toda clase de mierdas, y yo fui el único que salí con vida. El aparato se quedó allí, con los chicos; se hundieron en las anomalías y ya no salieron de allí. Esa cosa que nos atacó probablemente siga allí abajo, por lo que no será fácil recuperarla. Pero, si lo consigues, ganarás una buena recompensa.</text>
	</string>
</string_table>
