<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_defend_bandit_base_name">
		<text>Defiende la base de los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="gar_defend_bandit_base_text">
		<text>Defiende la base de los bandidos del ataque enemigo.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bring_money_name">
		<text>Lleva a Napr dos mil cuando anochezca.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bring_money_text">
		<text>Cómprale a Wild Napr un botiquín en el mercadillo por 2.000. En el mercadillo las compras importantes como ésta solo se hacen por la noche.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bring_old_pda_name">
		<text>Llévale a Wild Napr la vieja PDA.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bring_old_pda_text">
		<text>Llévale a Wild Napr en el mercadillo la vieja PDA. Está debajo de un fondo falso en la caja de herramientas que hay en el campamento destruido de Freshy.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_destroy_ambush_name">
		<text>Mata al traidor.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_destroy_ambush_text">
		<text>Mata a Stringov por haberte conducido a una emboscada.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_destroy_flea_market_name">
		<text>Conquista el mercadillo junto con los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_destroy_flea_market_text">
		<text>Masacra a los excavadores en el mercadillo para darles una lección a los demás y asegúrate de que uno de los bandidos se queda allí para vigilarlo.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_old_pda_box_name">
		<text>Coge la vieja PDA de la caja de herramientas.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_old_pda_box_text">
		<text>Coge la vieja PDA en el campamento de Freshy y llévasela a Wild Napr. La PDA debería estar debajo del fondo falso de la caja de herramientas.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_old_pda_name">
		<text>Coge la vieja PDA del campamento de Freshy.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_old_pda_text">
		<text>Coge la vieja PDA de Freshy en el campamento y llévasela a Wild Napr. Si Freshy no está, la encontrarás bajo el fondo falso de la caja de herramientas.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_traitor_pda_name">
		<text>Coge las cosas del cuerpo de Stringov.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_traitor_pda_text">
		<text>Registra el cuerpo de Stringov y llévate lo que tenga de valor.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_weapons_name">
		<text>Llévale 2.000 a Stringov</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_weapons_text">
		<text>Llévale 2.000 a Stringov para comprarle unas armas de contrabando.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_kill_digger_traitor_name">
		<text>Elimina al tipo conocido como Stringov.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_kill_digger_traitor_text">
		<text>Mata a un tipo llamado Stringov por orden de Yoga.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_kill_smuggler_name">
		<text>Elimina al contrabandista y a los excavadores</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_kill_smuggler_text">
		<text>Mata al contrabandista y a los excavadores que quieren comprarle armas.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_killer_pseudodogs_name">
		<text>Destruye a los cazadores nocturnos.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_killer_pseudodogs_text">
		<text>Busca y mata a las criaturas que dan caza a los excavadores. Puedes empezar a buscar en el lugar donde atacaron al último grupo de supervivientes. Es probable que solo puedas encontrarlos por la noche.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_liberate_conc_camp_name">
		<text>Elimina a los guardias en el campo de concentración de los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_liberate_conc_camp_text">
		<text>Libera a los prisioneros con el pelotón de excavadores tras eliminar a los guardias en el campo de concentración de los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_meet_with_digger_fighters_name">
		<text>Reúnete con el pelotón de excavadores.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_meet_with_digger_fighters_text">
		<text>Reúnete con el pelotón de excavadores y encabeza el ataque contra el campo de concentración de los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_speak_with_quester_name">
		<text>Habla con Wild Napr.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_speak_with_quester_text">
		<text>Averigua de qué importante negocio quiere hablar Wild Napr contigo en el mercadillo.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_digger_name">
		<text>Obtén información del mensajero excavador.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_digger_text">
		<text>Habla con el mensajero excavador para averiguar adónde ha ido Fang.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_pda_signal_cellar_name">
		<text>Busca a Fang.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_pda_signal_cellar_text">
		<text>Busca a Fang en el sótano siguiendo la señal de su PDA.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_pda_signal_name">
		<text>Dale alcance a Fang</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_pda_signal_text">
		<text>Dale alcance a Fang siguiendo la señal de su PDA.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_find_cache_name">
		<text>Encuentra el escondite.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_find_cache_text">
		<text>Encuentra el escondite del grupo de Fang.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_find_diggers_name">
		<text>Obtén información sobre Fang de los excavadores.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_find_diggers_text">
		<text>Trata de averiguar dónde está Fang preguntándole a los excavadores a los que fue a ver según el comerciante.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_get_pda_name">
		<text>Recoge la PDA de Fang.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_get_pda_text">
		<text>Recoge la PDA que Fang dejó caer.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_go_to_freedom_name">
		<text>Sigue a Fang al Valle Oscuro</text>
	</string>
	<string id="gar_story_go_to_freedom_text">
		<text>Sigue a Fang al Valle Oscuro.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_kill_dogs_name">
		<text>Mata a los perros ciegos.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_kill_dogs_text">
		<text>Mata a los perros ciegos que han acorralado al mensajero excavador en el valle.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_search_digger_bodies_name">
		<text>Registra el cadáver del excavador.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_search_digger_bodies_text">
		<text>Registra el cadáver del excavador y busca información sobre Fang.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bandit_reward_name">
		<text>Recoge tu recompensa de Tooth.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bandit_reward_text">
		<text>Ve a ver a Tooth el comerciante y cobra la recompensa por limpiar el mercadillo.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bandit_secret_name">
		<text>Coge el arma del escondite en la anomalía.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bandit_secret_text">
		<text>Coge el arma de la que hablaba Yoga del escondite en la anomalía.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_captive_reward_name">
		<text>Coge el botín del escondite</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_captive_reward_text">
		<text>Coge el botín del viejo escondite usado por los excavadores que fueron liberados del campo de concentración.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_more_reward_name">
		<text>Pídele a Yoga una recompensa.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_more_reward_text">
		<text>Pídele una recompensa adicional a Yoga por limpiar el mercadillo.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_aceg_scientific_outfit_name">
		<text>Encuentra información sobre el blindaje personal reforzado</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_aceg_scientific_outfit_text">
		<text>Llévale a Limpid una botella de alcohol e información sobre el blindaje personal reforzado del ejército. A cambio instalará algo parecido en un blindaje personal.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_bdfh_scientific_outfit_name">
		<text>Encuentra información sobre la protección en un traje</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_bdfh_scientific_outfit_text">
		<text>Limpid nunca ha oído hablar de las emisiones psíquicas, pero si le proporcionas toda la información necesaria, puede instalar un sistema en un traje que proteja al usuario de esas emisiones.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_fh_scientific_outfit_name">
		<text>Encuentra información sobre un módulo de respiración de ciclo cerrado</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_fh_scientific_outfit_text">
		<text>Limpid, el técnico bandido, puede hacer cualquier tipo de modificación, pero para instalar un módulo de respiración de ciclo cerrado en un traje necesita información adicional.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_redemption_name">
		<text>Recupera tus objetos</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_redemption_text">
		<text>Recupera los objetos que te cogieron los bandidos cerca del mercadillo.</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_1_name">
		<text>Recupera el Chaser 13</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_1_text">
		<text>Bueno, ésta es la historia: uno de nuestros colegas fichó a un excavador bastante malo y se lo llevó a dar un paseo entre varias anomalías. La diñaron en un Gravi y, no es que me importe demasiado, pero a ese tipo le prestamos un Chaser para el trabajo y ahí sigue. Si pudieras recuperarlo, estaría muy bien.</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_2_name">
		<text>Encuentra el arma modificada</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_2_text">
		<text>Eh, hermano, hay algo que puedes hacer por mí. Pasamos por casa de Limpid, que estaba haciendo un arma realmente buena para algún tipo, con todo tipo de modificaciones y esas mierdas. Bueno, pues ese tipo y nuestro jefe no se llevan demasiado bien, así que Yoga nos dijo que nos deshiciéramos de él. Así que lo llevamos hasta unas cuantas anomalías y se acabó, pero esa arma sigue allí. Tráemela, y te juro que Tooth no te escatimará la recompensa.</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_3_name">
		<text>Entrega una botella de vodka cosacos</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_3_text">
		<text>Colega, ayúdame y tráeme algo de priba, ¿quieres? Pero que no sea esa mierda que beben todos los demás. Escondí un par de botellas de las buenas en un lugar guapo, pero ahora no puedo ir ahí. Me las coges, y asegúrate de que nadie te vea, ¿vale?</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_4_name">
		<text>Recupera la chaqueta del novato</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_4_text">
		<text>Un chico del Cordón se pasó por aquí el otro día, uno de esos molestos novatos. Les habló a Dios y a su madre de su chaqueta mágica, de la que decía que podía aguantar cualquier anomalía. Dicen que ni cuando los bandidos lo capturaron se pudo callar, hasta que lo encerraron en un Gravi. Bueno, pues el pobre cabrón tenía razón: la chaqueta sobrevivió a la anomalía sin sufrir un rasguño. Me vendría bien tenerla, si consigues traérmela.</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_5_name">
		<text>Recupera la pistola grabada</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_5_text">
		<text>Sí, podrías ayudarme con algo. Yo tenía una pistola, nada especial, pero me la había dado mi abuelo. La cagué y la perdí... Nos emborrachamos y decidimos dar un susto a los bandidos por la noche. Cuando se puso el sol, nos acercamos a un campamento que habíamos visto de día y empezamos a imitar voces de mutantes. Resultó que no eran bandidos, sino dos chupasangres, que nos atacaron. Apenas conseguí salir con vida, y ahí se me cayó la pistola.</text>
	</string>
</string_table>
