<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="yan_actor_destroy_wave1">
		<text>El lugar donde aparecen los zombis.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_destroy_wave1_name">
		<text>No dejes que los zombis se acerquen a los stalkers en el tejado.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_destroy_wave1_text">
		<text>Cubre a los stalkers en el tejado mientras trabajan con la válvula de la instalación. ¡No dejes que los zombis se acerquen al pelotón de reparación en el tejado!</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_destroy_wave2">
		<text>El lugar donde aparecen los zombis.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_destroy_wave2_name">
		<text>No dejes que los zombis se acerquen a los stalkers en el hangar.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_destroy_wave2_text">
		<text>Cubre a los stalkers en el hangar mientras trabajan con la válvula de la instalación. ¡No dejes que los zombis se acerquen al pelotón de reparación en el hangar!</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_defence">
		<text>Defiende la base de los científicos.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_defence_name">
		<text>Defiende la base de los científicos.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_defence_text">
		<text>Defiende la base de los científicos.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_science">
		<text>Mientras los zombis ataquen, las puertas del búnker de los científicos están bloqueadas. Rechaza el ataque de los zombis para entrar en el búnker y ver a los científicos.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_science_name">
		<text>Habla con Sakharov.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_science_text">
		<text>Strelok ha salido para ver a los científicos en Yantar. Ve a Yantar y habla con el profesor Sakharov. Puede que sepa dónde encontrar a Strelok.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_red_forest">
		<text>El camino al Bosque Rojo está abierto.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_red_forest_name">
		<text>Ve al Bosque Rojo.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_red_forest_text">
		<text>Se ha reparado y estabilizado la estación de refrigeración, así que las emisiones psíquicas están al mínimo. El camino al Bosque Rojo es seguro. Ve al Bosque Rojo. Strelok se dirige allí.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_stalker">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_stalker_name">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_stalker_text">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="yan_main_quest_line">
		<text>No dejes que el equipo de reparación muera.</text>
	</string>
	<string id="yan_main_quest_line_name">
		<text>¡Mantén tu posición!</text>
	</string>
	<string id="yan_main_quest_line_text">
		<text>¡Mantén tu posición!</text>
	</string>
	<string id="yan_otnesti_doc_saharavy">
		<text>Lleva los documentos a Sakharov. </text>
	</string>
	<string id="yan_otnesti_doc_saharavy_name">
		<text>Lleva los documentos a Sakharov.</text>
	</string>
	<string id="yan_otnesti_doc_saharavy_text">
		<text>Lleva los documentos a Sakharov. Le ayudarán a comprender por qué Yantar tiene unos niveles de emisión psíquica tan fuertes.</text>
	</string>
	<string id="yan_proriv_k_ystanovke">
		<text>Lucha y ábrete paso hasta la estación de refrigeración.</text>
	</string>
	<string id="yan_proriv_k_ystanovke_name">
		<text>Lucha y ábrete paso hasta la fábrica.</text>
	</string>
	<string id="yan_proriv_k_ystanovke_text">
		<text>El área alrededor de la fábrica está llena de zombis. Únete a Lefty y a su grupo para luchar y entrar. Date prisa, el nivel del campo psíquico puede volverse crítico en cualquier momento.</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_doc">
		<text>Encuentra los documentos.</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_doc_name">
		<text>Encuentra la PDA con los documentos.</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_doc_text">
		<text>Un grupo de stalkers ha encontrado documentos importantes en el área de la fábrica. Puede que ayuden a Sakharov a determinar la causa del potente campo psíquico en Yantar. La señal del grupo desapareció cerca de la salida de la fábrica. Encuentra la PDA con los documentos.</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_levsha">
		<text>Reúnete con Lefty.</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_levsha_name">
		<text>Reúnete con el grupo de Lefty.</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_levsha_text">
		<text>Un grupo de stalkers se prepara para luchar y abrirse paso por la fábrica mientras las emisiones psíquicas estén al mínimo. Reúnete con Lefty, el comandante del grupo.</text>
	</string>
	<string id="yan_repair_defend">
		<text>Toma una posición en el tejado del hangar.</text>
	</string>
	<string id="yan_repair_defend_name">
		<text>Sigue al stalker hasta el tejado del hangar.</text>
	</string>
	<string id="yan_repair_defend_text">
		<text>Lefty ha ordenado a todos que vayan a sus posiciones. Sigue al stalker al tejado y ve a la tuya.</text>
	</string>
	<string id="yan_recover_item_1_name">
		<text>Recupera la Flor Escarlata</text>
	</string>
	<string id="yan_recover_item_1_text">
		<text>Ayúdame, mercenario. En la Zona hay un artefacto al que llamamos la Flor Escarlata. A un stalker no le sirve para nada, pero las mujeres se vuelven locas por ella. Se acerca el día de mi cita y creo que triunfaré si consigo una. Por eso aún sigo en la maldita Zona: han detectado una flor por aquí cerca. El artefacto parece una flor mágica que brilla noche y día. Tráemela y te recompensaré generosamente.</text>
	</string>
	<string id="yan_recover_item_2_name">
		<text>Recupera la granada de recuerdo</text>
	</string>
	<string id="yan_recover_item_2_text">
		<text>Mercenario, necesito algo. He perdido un recuerdo, que parece una granada... pero que no es una granada... bueno, sí que es una granada, pero de las de entrenamiento. Es igual, recupérala... Creo que sé dónde puedes encontrarla. Estaba en la fábrica cuando ocurrió... se me fue la cabeza y casi olvidé quién soy. Cuando recuperé la conciencia, estaba aquí, así que imagino que la granada aún debe de estar en la fábrica. ¡Consíguemela!</text>
	</string>
</string_table>
