<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="agr_additional_quest_1_name">
		<text>Encuentra el botín del stalker muerto.</text>
	</string>
	<string id="agr_additional_quest_1_text">
		<text>Encuentra el botín del stalker muerto.</text>
	</string>
	<string id="agr_additional_quest_3_name">
		<text>Encuentra al stalker desaparecido.</text>
	</string>
	<string id="agr_additional_quest_3_text">
		<text>Encuentra al stalker desaparecido.</text>
	</string>
	<string id="agr_at_blokpost_name">
		<text>Habla con el jefe de Deber.</text>
	</string>
	<string id="agr_at_blokpost_text">
		<text>Habla con el jefe de Deber. Puede que el general Krylov sepa dónde está la entrada al subterráneo de Agroprom. Los stalkers que llegaron al centro de la Zona tienen ahí un escondite.</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_1_name">
		<text>Destruye el campamento de bandidos.</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_1_text">
		<text>Hay que destruir el campamento de bandidos en el túnel. Los bandidos lo están usando para organizar ataques contra el campamento de los stalkers.</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_2_name">
		<text>Acaba con el pelotón de bandidos.</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_2_text">
		<text>Un pelotón de bandidos vigila una de las salidas del subterráneo y ayuda a los suyos a salir a la superficie de vez en cuando. Hay que destruir a ese pelotón.</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_3_name">
		<text>Destruye la guarida de mutantes.</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_3_text">
		<text>El yermo que hay delante de la base de los stalkers está lleno de monstruos, es un área salvaje y peligrosa. Hay que destruir la guarida de mutantes.</text>
	</string>
	<string id="agr_defend_duty_base_1_name">
		<text>Defiende la base de Deber.</text>
	</string>
	<string id="agr_defend_duty_base_1_text">
		<text>Han atacado la base de Deber. Ayuda a rechazar el ataque y serás recompensado.</text>
	</string>
	<string id="agr_defend_stalkers_base_1_name">
		<text>Defiende la base de los stalkers.</text>
	</string>
	<string id="agr_defend_stalkers_base_1_text">
		<text>La base de los stalkers está en peligro. Ayuda a los stalkers a rechazar el ataque y serás recompensado.</text>
	</string>
	<string id="agr_go_in_hole_name">
		<text>Desciende al subterráneo de Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="agr_go_in_hole_text">
		<text>Tienes que bajar al subterráneo de Agroprom. El único camino es cruzando el agujero de mutantes.</text>
	</string>
	<string id="agr_go_out_hole_name">
		<text>Habla con Sakharov.</text>
	</string>
	<string id="agr_go_out_hole_text">
		<text>Las comunicaciones del grupo de Strelok que encontraste en el escondite del subterráneo aclaran las cosas. Strelok fue a ver a los científicos de Yantar. Ve a Yantar y habla con el profesor Sakharov. Puede que sepa dónde buscar a Strelok</text>
	</string>
	<string id="agr_go_to_hole_name">
		<text>Llega al agujero.</text>
	</string>
	<string id="agr_go_to_hole_text">
		<text>Los soldados de Deber han sellado las entradas y las salidas del subterráneo. El único modo de entrar en el subterráneo es mediante los agujeros que los monstruos usan para salir a la superficie. Tienes que llegar al agujero.</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_1_name">
		<text>Encuentra la PDA.</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_1_text">
		<text>Encuentra la PDA.</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_2_name">
		<text>Entrega la PDA.</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_2_text">
		<text>Entrega la PDA.</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_for_secret_trader_1_name">
		<text>Encuentra la PDA.</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_for_secret_trader_1_text">
		<text>Encuentra la PDA.</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_for_secret_trader_2_name">
		<text>Entrega la PDA.</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_for_secret_trader_2_text">
		<text>Entrega la PDA.</text>
	</string>
	<string id="agr_no_task_name">
		<text>Encuentra el escondite del grupo de stalkers.</text>
	</string>
	<string id="agr_no_task_text">
		<text>La PDA de Fang contenía las coordenadas del escondite de un grupo de stalkers que llegó al centro de la Zona, lo que provocó un desastre. Es un descubrimiento muy importante porque podría haber información muy valiosa en ese escondite. Tienes que encontrar la PDA en el escondite. </text>
	</string>
	<string id="agr_pda_map_animals_1_name">
		<text>Encuentra el mapa de migraciones.</text>
	</string>
	<string id="agr_pda_map_animals_1_text">
		<text>Encuentra el mapa que muestra las rutas migratorias de las especies de monstruos raras de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="agr_pda_map_animals_2_name">
		<text>Entrega el mapa de migraciones.</text>
	</string>
	<string id="agr_pda_map_animals_2_text">
		<text>Entrega el mapa de migraciones al Inquisidor.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_1_name">
		<text>Ayuda a los stalkers.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_1_text">
		<text>Un grupo de stalkers está intentando llegar hasta los científicos de Yantar cruzando el cenagal. Ayúdalos a sobrevivir.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_2_name">
		<text>Cobra la recompensa.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_2_text">
		<text>Cobra la recompensa de Platonov.</text>
	</string>
	<string id="agr_start_name">
		<text>Habla con el comandante de la avanzadilla.</text>
	</string>
	<string id="agr_start_text">
		<text>Obtén información del comandante de la avanzadilla sobre la situación en Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="agr_take_reward_name">
		<text>Recibe la recompensa de Krylov.</text>
	</string>
	<string id="agr_take_reward_text">
		<text>Has inundado el subterráneo y los ataques de los mutantes contra Deber cesarán durante algún tiempo. El general Krylov te recompensará generosamente por completar la misión con éxito. Recibe la recompensa de Krylov.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ab_pkm_name">
		<text>Encuentra información acerca del equilibrado de las piezas automáticas de una ametralladora</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ab_pkm_text">
		<text>El técnico Thunderov busca un modo de aumentar la cadencia de disparo de una ametralladora equilibrando sus partes automáticas. Pagará bien por la información relacionada.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_abcd_pkm_name">
		<text>Encuentra información acerca de la modificación de la salida de aire de una ametralladora</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_abcd_pkm_text">
		<text>Thunderov está a punto de perfeccionar las características de una ametralladora. Solo necesita tiempo libre y cierta información técnica sobre la salida de aire.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ac_desert_eagle_name">
		<text>Encuentra información sobre el cañón perforado de una pistola</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ac_desert_eagle_text">
		<text>El técnico stalker en Agroprom está buscando información detallada sobre los cañones perforados de las pistolas de alto calibre.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ac_spas12_name">
		<text>Encuentra información sobre los mecanismos de recarga de las escopetas de combate</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ac_spas12_text">
		<text>El técnico stalker en Agroprom está buscando información detallada sobre los mecanismos de recarga de las escopetas de combate.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_bd_desert_eagle_name">
		<text>Encuentra información sobre la modificación del cañón de una pistola</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_bd_desert_eagle_text">
		<text>El técnico stalker carece de la experiencia necesaria para modificar el cañón de una pistola potente. Pagará por la información relacionada.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_cd_pkm_name">
		<text>Encuentra información sobre los cañones perforados de las ametralladoras</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_cd_pkm_text">
		<text>El técnico de Deber está trabajando en un cañón perforado mejorado para ametralladoras, pero le falta información técnica.</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_monster_group_name">
		<text>Acaba con la guarida mutante</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_monster_group_text">
		<text>De vez en cuando pequeñas manadas de mutantes atacan a los stalkers de la fábrica. Para acabar con estos ataques, puedes eliminar a estos monstruos en su guarida al norte de la fábrica.</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_1_name">
		<text>Recupera la escopeta del miembro de Deber</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_1_text">
		<text>El otro día teníamos la misión de limpiar un área de mutantes, y dimos con uno realmente grande. El combate duró al menos una hora, y no parecía que el bicho fuera a morir, aunque casi ya no teníamos munición. Di la orden de retirada y me quedé rezagado mientras los chicos se replegaban. Disparé toda la munición y luego le tiré la escopeta al muy hijo de puta. ¿Y sabes qué pasó? Que ese pedazo de mierda empezó a comerse el arma y a pasar de mí. Tráeme la escopeta, ¡al fin y al cabo me salvó la vida!</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_2_name">
		<text>Recupera la PDA con información secreta</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_2_text">
		<text>Mercenario, los bandidos me han asaltado en el vertedero. Se lo han llevado todo: dinero, armas, munición y pertrechos médicos. Y lo peor de todo es que me han cogido la PDA, que contenía información sobre los emplazamientos de los bandidos en el vertedero. Si no le llevo esa información a Krylov, me enterrará vivo. ¡Ayúdame a recuperarla!</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_3_name">
		<text>Recupera el maletín del miembro de Deber</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_3_text">
		<text>Mercenario, cuando los mutantes empezaron a aparecer en el subterráneo tuvimos que abandonar las posiciones y retroceder. Me vi obligado a dejar allí mi maletín con las armas, la munición, las medicinas y el detector. No tuve tiempo de pensar en él, tenía que salvarme. Ayúdame a recuperarlo.</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_4_name">
		<text>Recupera el fusil de asalto del miembro de Deber</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_4_text">
		<text>Tuve una discusión con un guía por una tontería y ya no me llevará a ver a los stalkers. Dice que ni tan siquiera quiere volver a verme, y no me apetece rondar por la Zona por mi cuenta. Me dejé mi arma con los stalkers cuando fui a visitarlos la semana pasada. Habían ascendido a uno de nuestros colegas y lo celebramos con un montón de priba. Pillé una buena: los chicos consiguieron llevarme hasta el barracón, pero se olvidaron de mi fusil. ¿Podrías traérmelo? Un soldado no es nada sin un arma.</text>
	</string>
</string_table>
