<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="val_bandit_spy_name">
		<text>Acaba con la posible amenaza en la gasolinera</text>
	</string>
	<string id="val_bandit_spy_text">
		<text>Por la noche se han visto unas tenues luces en la gasolinera abandonada. Investiga el lugar y acaba con cualquier posible amenaza.</text>
	</string>
	<string id="val_bring_to_fang_name">
		<text>Sigue la señal de la PDA de Fang.</text>
	</string>
	<string id="val_bring_to_fang_text">
		<text>El técnico de Libertad ha descifrado la frecuencia de la PDA de Fang. Ahora puedes seguir los movimientos de Fang. Según la señal, Fang se encuentra ahora en el vertedero. Sigue la señal de la PDA de Fang.</text>
	</string>
	<string id="val_check_blockpost_name">
		<text>Descubre lo que ha pasado en la avanzadilla.</text>
	</string>
	<string id="val_check_blockpost_text">
		<text>Parece que han vuelto a atacar una avanzadilla de Libertad. Descubre lo que ha pasado y busca supervivientes en la avanzadilla.</text>
	</string>
	<string id="val_come_back_comendant_to_revard_name">
		<text>Recibe órdenes del comandante.</text>
	</string>
	<string id="val_come_back_comendant_to_revard_text">
		<text>Recibe órdenes del comandante.</text>
	</string>
	<string id="val_come_to_comendant_name">
		<text>Habla con el comandante.</text>
	</string>
	<string id="val_come_to_comendant_text">
		<text>Pregúntale al comandante acerca de Fang.</text>
	</string>
	<string id="val_come_to_freedom_base_name">
		<text>Encuentra la base de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="val_come_to_freedom_base_text">
		<text>Según la información proporcionada por los excavadores, Fang fue al Valle Oscuro para buscar el resto de los componentes. Encuentra la base de Libertad y pregunta allí por Fang.</text>
	</string>
	<string id="val_come_to_freedom_blokpost_name">
		<text>Habla con el comandante de la avanzadilla.</text>
	</string>
	<string id="val_come_to_freedom_blokpost_text">
		<text>Habla con el comandante de la avanzadilla.</text>
	</string>
	<string id="val_deliver_ammo_name">
		<text>Entrega la munición a la avanzadilla.</text>
	</string>
	<string id="val_deliver_ammo_text">
		<text>Entrega la munición a la avanzadilla.</text>
	</string>
	<string id="val_deliver_pda_name">
		<text>Entrega la PDA a Chekhov.</text>
	</string>
	<string id="val_deliver_pda_text">
		<text>La PDA del comandante tiene mucha información que puede ayudar a Libertad a averiguar la identidad de sus atacantes y cómo están entrando en el Valle Oscuro. Entrega la PDA al jefe de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="val_destroy_boar_guard_9_2_name">
		<text>Destruye la guarida de los jabalís.</text>
	</string>
	<string id="val_destroy_boar_guard_9_2_text">
		<text>Destruye la guarida de los jabalís.</text>
	</string>
	<string id="val_destroy_killer_base_name">
		<text>Elimina a los mercenarios</text>
	</string>
	<string id="val_destroy_killer_base_text">
		<text>La base principal de los mercenarios ha sido descubierta. Ayuda a Libertad a destruirla. Esto permitirá a Libertad detener los ataques y establecer un control completo sobre el Valle Oscuro.</text>
	</string>
	<string id="val_find_pda_name">
		<text>Encuentra la PDA activa.</text>
	</string>
	<string id="val_find_pda_text">
		<text>La PDA de uno de los luchadores de Libertad sigue activa. Encuentra la PDA, puede que tenga información valiosa.</text>
	</string>
	<string id="val_go_to_freedom_leader_name">
		<text>Lleva la PDA a Chekhov.</text>
	</string>
	<string id="val_go_to_freedom_leader_text">
		<text>La PDA de uno de los luchadores de Libertad muertos en la avanzadilla contiene la grabación de una conversación entre los atacantes. Ayudará a identificarlos. Lleva la PDA a Chekhov.</text>
	</string>
	<string id="val_go_to_trader_name">
		<text>Coge la munición de Ashot.</text>
	</string>
	<string id="val_go_to_trader_text">
		<text>Coge la munición de Ashot para la avanzadilla de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="val_help_freedom_name">
		<text>Ayuda a Libertad a eliminar a los mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="val_help_freedom_text">
		<text>Ayuda a Libertad a eliminar a los mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="val_kill_flesh_name">
		<text>Mata al pseudo perro</text>
	</string>
	<string id="val_kill_flesh_text">
		<text>Mata al pseudo perro, que no para de causar problemas en la base de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="val_kill_komendant_name">
		<text>Mata al comandante</text>
	</string>
	<string id="val_kill_komendant_text">
		<text>La PDA en la avanzadilla contenía la grabación de una conversación entre los atacantes. La conversación mencionaba que el comandante les vendió la información que les ha permitido realizar ataques rápidos y por sorpresa contra las patrullas de Libertad. Encuentra al traidor y entrégalo a Chekhov, vivo o muerto.</text>
	</string>
	<string id="val_night_bloodsucker_name">
		<text>Encuentra al amigo del técnico.</text>
	</string>
	<string id="val_night_bloodsucker_reward_name">
		<text>Llévale el componente al técnico.</text>
	</string>
	<string id="val_night_bloodsucker_reward_text">
		<text>Llévale el componente al técnico.</text>
	</string>
	<string id="val_night_bloodsucker_text">
		<text>Encuentra al amigo del técnico.</text>
	</string>
	<string id="val_pursuit_comendant_name">
		<text>Encuentra al comandante.</text>
	</string>
	<string id="val_pursuit_comendant_text">
		<text>Encuentra al comandante.</text>
	</string>
	<string id="val_reply_to_sos_name">
		<text>Responde a la señal de socorro.</text>
	</string>
	<string id="val_reply_to_sos_text">
		<text>Ayuda a rechazar el ataque.</text>
	</string>
	<string id="val_strike_antenna_name">
		<text>Captura las antenas</text>
	</string>
	<string id="val_strike_antenna_text">
		<text>Captura y conserva las antenas para escanear el área.</text>
	</string>
	<string id="val_strike_antenna_two_name">
		<text>Captura las antenas.</text>
	</string>
	<string id="val_strike_antenna_two_text">
		<text>Captura y conserva las antenas para escanear el área.</text>
	</string>
	<string id="val_take_pda_name">
		<text>Coge la PDA del comandante.</text>
	</string>
	<string id="val_take_pda_text">
		<text>Los amigos del comandante lo mataron cuando Libertad empezó a buscarlo. Su PDA contiene información importante sobre la gente a la que ayudó.</text>
	</string>
	<string id="val_test">
		<text>Ayuda</text>
	</string>
	<string id="st_val_bandit_spy_kill_name">
		<text>Acaba con el grupo de bandidos.</text>
	</string>
	<string id="st_val_bandit_spy_kill_text">
		<text>Has localizado a un grupo de bandidos en la gasolinera abandonada. Acaba con ellos.</text>
	</string>
	<string id="st_val_bandit_spy_return_name">
		<text>Vuelve a recoger la recompensa.</text>
	</string>
	<string id="st_val_bandit_spy_return_text">
		<text>Has localizado y eliminado un grupo de bandidos dentro de la gasolinera abandonada. Ve a contárselo al tabernero.</text>
	</string>
	<string id="st_val_find_flesh_up_ab_svu_name">
		<text>Encuentra información sobre los cañones de los fusiles de francotirador</text>
	</string>
	<string id="st_val_find_flesh_up_ab_svu_text">
		<text>La especialidad del técnico de Libertad, Yar, son las armas de precisión. Está buscando información acerca de los cañones de los fusiles de francotirador.</text>
	</string>
	<string id="st_val_find_flesh_up_abcd_svu_name">
		<text>Encuentra información sobre un estabilizador electrónico para los fusiles de francotirador</text>
	</string>
	<string id="st_val_find_flesh_up_abcd_svu_text">
		<text>Yar, el técnico, te pagará bien por información detallada sobre el mecanismo de estabilización electrónica para los fusiles de francotirador.</text>
	</string>
	<string id="st_val_find_flesh_up_cd_svu_name">
		<text>Encuentra información sobre los cañones perforados para fusiles de francotirador</text>
	</string>
	<string id="st_val_find_flesh_up_cd_svu_text">
		<text>Yar, el técnico, necesita información acerca del funcionamiento de los cañones perforados de los fusiles de francotirador potentes. Así podrá hacer uno similar.</text>
	</string>
	<string id="val_recover_item_1_name">
		<text>Recupera la mira 8x</text>
	</string>
	<string id="val_recover_item_1_text">
		<text>Por aquí corría un tipo con una mira realmente buena en el arma, de ésas que no se encuentran en la Zona. Lo intenté una y otra vez, pero no quiso vendérmela. Partió con una de las patrullas hacia el Cordón, pero nunca regresó, por lo que me imagino que ese stalker la diñó en algún sitio por aquí cerca. Tráeme esa mira para que pueda regalársela a Chekhov y así quizá me ascienda a comandante.</text>
	</string>
	<string id="val_recover_item_2_name">
		<text>Recupera la unidad USB con películas</text>
	</string>
	<string id="val_recover_item_2_text">
		<text>Ayúdame, colega. Ganja y yo estábamos en su puesto, viendo una peli en su portátil cuando el comandante nos pilló y empezó a meterme ese rollo sobre los deberes de estar de guardia y todo eso. Quería romper en pedazos el ordenador, pero lo detuvimos, así que cogió la unidad USB que tenía la peli y la tiró por la verja, a la zona radioactiva. Recupera esa unidad y Ganja te recompensará. </text>
	</string>
	<string id="val_recover_item_3_name">
		<text>Recupera la guitarra de Serega</text>
	</string>
	<string id="val_recover_item_3_text">
		<text>Alguien le ha robado la guitarra a Serega, ¿te das cuenta? Es el único que sabe tocarla por aquí, y encima lo hace bien, a diferencia de los demás. Al parecer, el ladrón fue muy rápido y el muy mamón la escondió en algún lugar. Recupera esa guitarra porque Serega se niega a tocar otra, ¿vale?</text>
	</string>
</string_table>
