<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mar_capture_plant">
		<text>Conquista la central.</text>
	</string>
	<string id="mar_capture_plant_text">
		<text>Conquista la central que se usa para extraer sustancias anómalas del fondo de los pantanos.</text>
	</string>
	<string id="mar_capture_tower">
		<text>Captura la torre de guardia.</text>
	</string>
	<string id="mar_capture_tower_text">
		<text>Ayuda al pelotón de Cielo Despejado a conquistar la torre de guardia de los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="mar_defend_tower">
		<text>Rechaza el ataque bandido contra la torre.</text>
	</string>
	<string id="mar_defend_tower_text">
		<text>Rechaza el contraataque bandido contra la torre de guardia.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_capture_bandit_base">
		<text>Conquista la granja del noreste.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_capture_bandit_base_text">
		<text>Elimina a los bandidos de la granja del noreste de los pantanos y conquístala.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_capture_levelchangers">
		<text>Conquista los accesos a los caminos al mundo exterior.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_capture_levelchangers_text">
		<text>Conquista las posiciones adyacentes de los caminos al Cordón y Agroprom para asegurarlos.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_empower_csky">
		<text>Refuerza la presencia de Cielo Despejado en los pantanos.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_empower_csky_text">
		<text>Elimina las fuerzas enemigas para reforzar la presencia de Cielo Despejado en los pantanos.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_go_to_escape">
		<text>Ve al cordón con el guía.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_go_to_escape_text">
		<text>Encuéntrate con el guía y ve con él al Cordón.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_go_to_marsh">
		<text>Ve a los grandes pantanos con el guía.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_go_to_marsh_text">
		<text>Pídele al guía que te lleve a los grandes pantanos.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_take_control_over_marsh">
		<text>Conquista los pantanos.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_take_control_over_marsh_text">
		<text>Conquista los pantanos para que los caminos sean seguros para los guías.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_barman">
		<text>Habla con el tabernero.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_barman_text">
		<text>Pregúntale al tabernero sobre la base de Cielo Despejado.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_commander_1">
		<text>Habla con Lebedev.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_commander_1_text">
		<text>Descubre lo que quería Lebedev.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_commander_2">
		<text>Pregúntale a Lebedev qué pasó.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_commander_2_text">
		<text>Pregúntale a Lebedev qué pasó tras la segunda emisión.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_commander_3">
		<text>Llega a un acuerdo de cooperación con Lebedev.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_commander_3_text">
		<text>Llega a un acuerdo con Lebedev para que te ayude a salir de los pantanos.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_guide">
		<text>Ve a la avanzadilla con el guía.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_guide_text">
		<text>Pídele al guía que te lleve a la avanzadilla.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_sidorovych">
		<text>Habla con Sidorovich.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_sidorovych_text">
		<text>Pregúntale a Sidorovich por el stalker que estaba interesado en los extraños componentes. Es la única pista que Cielo Despejado tiene del por qué de las emisiones de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_trader">
		<text>Consigue el equipamiento del comerciante.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_trader_text">
		<text>Consigue un set de equipamiento del comerciante.</text>
	</string>
	<string id="mar_tutorial_help">
		<text>Ayuda a la avanzadilla.</text>
	</string>
	<string id="mar_tutorial_help_text">
		<text>Responde a la señal de ayuda de la avanzadilla de Cielo Despejado.</text>
	</string>
	<string id="mar_tutorial_kill_boars">
		<text>Mata a los jabalís.</text>
	</string>
	<string id="mar_tutorial_kill_boars_text">
		<text>Elimina a los jabalís que atacan la avanzadilla de Cielo Despejado.</text>
	</string>
	<string id="mar_tutorial_return_to_base">
		<text>Vuelve a la base de Cielo Despejado.</text>
	</string>
	<string id="mar_tutorial_return_to_base_text">
		<text>Ponte a cubierto dentro de la base de Cielo Despejado antes de que llegue la emisión.</text>
	</string>
	<string id="mar_tutorial_tower_top">
		<text>Sube a la torre.</text>
	</string>
	<string id="mar_tutorial_tower_top_text">
		<text>Sube a la torre para escapar de los monstruos.</text>
	</string>
	<string id="st_bring_item_1_name">
		<text>Entrega las granadas.</text>
	</string>
	<string id="st_bring_item_1_text">
		<text>El pelotón de Cielo Despejado ha solicitado unas granadas.</text>
	</string>
	<string id="st_bring_item_2_name">
		<text>Entrega los suministros médicos.</text>
	</string>
	<string id="st_bring_item_2_text">
		<text>El pelotón de Cielo Despejado necesita unos suministros médicos desesperadamente.</text>
	</string>
	<string id="st_bring_item_3_name">
		<text>Entrega la munición.</text>
	</string>
	<string id="st_bring_item_3_text">
		<text>El pelotón de Cielo Despejado necesita unos cartuchos de escopeta.</text>
	</string>
	<string id="st_bring_item_4_name">
		<text>Entrega la munición.</text>
	</string>
	<string id="st_bring_item_4_text">
		<text>El pelotón de Cielo Despejado necesita munición de pistola.</text>
	</string>
	<string id="st_bring_item_5_name">
		<text>Entrega la munición.</text>
	</string>
	<string id="st_bring_item_5_text">
		<text>El pelotón de Cielo Despejado necesita munición de fusil de asalto.</text>
	</string>
	<string id="st_recover_item_1_name">
		<text>Devuelve la PMm.</text>
	</string>
	<string id="st_recover_item_1_text">
		<text>Un pelotón de Cielo Despejado se metió en una guarida de jabalís en una misión nocturna. Probablemente sea demasiado tarde para salvar a los hombres, pero el comandante del pelotón tenía una PMm modificada. La pistola será útil para la facción. Devuélvela.</text>
	</string>
	<string id="st_recover_item_2_name">
		<text>Devuelve el AK74/2u.</text>
	</string>
	<string id="st_recover_item_2_text">
		<text>Hace unos días los renegados atacaron a un pelotón de Cielo Despejado cuando estaban comprando un envío de armas a los militares. Los renegados capturaron la mayoría de las armas, pero el mejor fusil de asalto estaba escondido. Ve a recuperarlo.</text>
	</string>
	<string id="st_recover_item_3_name">
		<text>Consigue el artefacto.</text>
	</string>
	<string id="st_recover_item_3_text">
		<text>Un pelotón de Cielo Despejado recibió una señal de socorro de un stalker que había encontrado un raro artefacto, pero que no sabía cómo salir de un área anómala. El pelotón no pudo llegar hasta él a tiempo y perdió la señal. Tienes que conseguir ese artefacto.</text>
	</string>
	<string id="st_recover_item_4_name">
		<text>Devuelve la PDA.</text>
	</string>
	<string id="st_recover_item_4_text">
		<text>Uno de nuestros mejores exploradores ha desaparecido durante una misión de reconocimiento nocturno. Tienes que recuperar al menos su PDA para que la información recogida no se desperdicie.</text>
	</string>
	<string id="st_recover_item_5_name">
		<text>Devuelve el traje.</text>
	</string>
	<string id="st_recover_item_5_text">
		<text>Los renegados acaban de capturar la pequeña central de los pantanos cuando estaban realizando un experimento. Se estaba tratando un traje con gelatina anómala. Devuelve el traje para que nuestros científicos puedan evaluar el experimento.</text>
	</string>
	<string id="st_sim_sos_name">
		<text>Ayuda</text>
	</string>
	<string id="st_mar_find_flesh_up_a_novice_outfit_name">
		<text>Encuentra información sobre el blindaje personal kevlar</text>
	</string>
	<string id="st_mar_find_flesh_up_a_novice_outfit_text">
		<text>Gray necesita información sobre el blindaje personal kevlar para mejorar el blindaje.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_find_flesh_up_ac_mp5_name">
		<text>Encuentra información sobre los cañones perforados</text>
	</string>
	<string id="st_mar_find_flesh_up_ac_mp5_text">
		<text>Gray quiere instalar un cañón perforado especial, pero no sabe lo bastante acerca de su funcionamiento. Encuentra la información relacionada y llévasela.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_find_flesh_up_bd_mp5_name">
		<text>Encuentra información sobre la modificación del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_mar_find_flesh_up_bd_mp5_text">
		<text>Gray quiere modificar el cañón de un arma para mejorar sus características, pero le faltan datos.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_leader_notify_actor">
		<text>Mercenario, ¡concéntrate! Nuestro objetivo es hacernos con los pantanos. Si no sabes qué hacer, mira la lista de tareas activas en tu PDA.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_quest_scout_pda_desc">
		<text>PDA con información sobre los pantanos reunida por un explorador de Cielo Despejado.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_quest_scout_pda_name">
		<text>PDA del explorador de CD</text>
	</string>
</string_table>
