<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_val_box_01_2">
		<text>Caja en el sótano</text>
	</string>
	<string id="st_val_box_01_2_descr">
		<text>He dejado mis cosas en el sótano, cerca de las puertas, con un cartel de peligro. Ahora no tengo tiempo, pero luego las recogeré.</text>
	</string>
	<string id="st_val_electric_box_01">
		<text>Escondite en la sala de mandos</text>
	</string>
	<string id="st_val_electric_box_01_descr">
		<text>He preparado un bonito escondite en la sala de mandos, en la segunda planta de la fábrica abandonada. Esperaré a tener más artefactos y luego los venderé todos.</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_o1_base_free">
		<text>Escondite en el extremo cerrado del colector</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_o1_base_free_descr">
		<text>Encontré casualmente el extremo cerrado del colector debajo de la base. Parecía un buen escondite, así que metí varias cosas en la parte en cruz de la tubería.</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_02">
		<text>Escondite de la tubería</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_02_descr">
		<text>Hice un escondite dentro de una tubería de la primera planta de la fábrica abandonada, cerca de las escaleras.</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_02_0000">
		<text>Tubería debajo de la cisterna</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_02_0000_descr">
		<text>Cuando pasaba por la granja me empezó a perseguir una jauría de perros, así que metí mis cosas dentro de la tubería debajo de la cisterna y huí. Las recuperaré en cuanto pueda.</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_valve_01_01">
		<text>Escondite de la fábrica</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_valve_01_01_descr">
		<text>Hay un escondite estupendo en la fábrica abandonada. Está al otro lado de la entrada, en la pieza en cruz con la válvula. Es fácil confundirla con otras que se le parecen.</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_01">
		<text>Mochila en la cabaña</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_01_descr">
		<text>Debería recuperar mi mochila del asiento delantero del camión volcado. Tuve que meterla allí el otro día para que no me alcanzasen.</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_01_free_base">
		<text>Escondite bajo el edificio</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_01_free_base_descr">
		<text>Será mejor que no me olvide del edificio en el que metí el botín. La entrada del colector está cerca, pero no basta para identificar el edificio.</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02">
		<text>Mochila en el árbol</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_descr">
		<text>Todo el mundo esconde el botín bajo tierra, pero yo lo he puesto en un árbol. ¡Seguro que nadie mira allí!</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_02">
		<text>Escondite secreto bajo el tejado</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_02_descr">
		<text>Mi escondite está a salvo. Si alguien viene a buscarlo, tendría que saltar por las vigas como si fuese una ardilla.</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_03">
		<text>Escondite en el depósito</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_03_descr">
		<text>Le dije a mi compañero que perdí la mochila por el camino y el tonto se lo creyó. En realidad la he escondido en lo alto del depósito de agua. Sigue allí, esperándome.</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_2">
		<text>Mochila en el ascensor</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_2_descr">
		<text>Con tanto tiroteo, no he tenido mucho tiempo de esconder mis cosas. Las he metido en el "tubo" que hay bajo las tablas de madera. Iré a por ellas cuando pueda.</text>
	</string>
	<string id="st_val_instrument_case_01">
		<text>Maletín de cerrajero</text>
	</string>
	<string id="st_val_instrument_case_01_descr">
		<text>Encontré un viejo maletín de cerrajero y metí dentro mi botín. Lo moveré a un escondite mejor en cuanto pueda.</text>
	</string>
	<string id="st_val_seif_01">
		<text>Caja fuerte en la fábrica</text>
	</string>
	<string id="st_val_seif_01_descr">
		<text>Si alguien está leyendo esto, eso significa que estoy a dos metros bajo tierra. Esto es lo que quiero que sepas del escondite en la caja fuerte: ¡espero que nunca la abras, capullo!</text>
	</string>
	<string id="st_val_seif_02_descr">
		<text>No estaba seguro de salir de allí con vida, así que escondí mis cosas en una caja fuerte oxidada en la granja desierta. Es hora de recuperarlas.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_log_01">
		<text>Tocón en la isla</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_log_01_descr">
		<text>Un colega mío tenía algunas cosas chulas cuando lo atacaron en los pantanos. No sobrevivió, pero me dijo que había escondido parte del botín en un tocón podrido cerca de una antena. Debería ir a recogerlo.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_log_01_1">
		<text>Tronco podrido</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_log_01_1_descr">
		<text>No confío en mi compañero. Creo que intentará robarme, así que he escondido mi botín. El escondite está cerca del puente de la isla, en un tronco de árbol. Espero que no lo encuentre.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01">
		<text>Tocón podrido</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_descr">
		<text>El otro día estaba huyendo de los jabalíes y metí mis cosas en el agujero de un tocón, cerca de la vieja granja.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_0000">
		<text>Tocón cerca de la colina</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_0000_descr">
		<text>He guardado el botín al pie de la colina, bajo un viejo tocón. Es un buen escondite, espero seguir teniendo suerte para ampliarlo.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_1">
		<text>Tocón cerca de la plataforma de madera</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_1_descr">
		<text>He visto varias veces a Kolya acercarse a ese tocón en la isla. Seguro que tiene un escondite allí. Le dejaré acumular más botín antes de ir a comprobarlo.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_zaz968">
		<text>Viejo coche ZAZ</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_zaz968_descr">
		<text>¡Esos idiotas se están devanando los sesos tratando de descubrir dónde están sus cosas! ¡Ja, ja, ja! Las he estado escondiendo en ese viejo coche ZAZ cerca de los pantanos. Seguro que nadie las buscará allí.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_electric_box_01">
		<text>Panel eléctrico en la fábrica</text>
	</string>
	<string id="st_yan_electric_box_01_descr">
		<text>He examinado la PDA de Andrey y he visto que cuando el "pulverizador cerebral" empezó a actuar, escondió su botín en un panel eléctrico oxidado de la fábrica.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_electric_box_02">
		<text>Panel dentro de la sala del transformador</text>
	</string>
	<string id="st_yan_electric_box_02_descr">
		<text>Cuando toda la fábrica empezó a desconectarse, metí mis cosas dentro del panel de la sala del transformador.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_instrument_case_01">
		<text>Maletín en la fábrica</text>
	</string>
	<string id="st_yan_instrument_case_01_descr">
		<text>Encontré una especie de maletín en el hangar. Hacia ruido al agitarlo, pero no tuve tiempo de mirar dentro. Lo dejé allí hasta la próxima vez.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_instrument_case_01_0000">
		<text>Un pequeño maletín en el camión</text>
	</string>
	<string id="st_yan_instrument_case_01_0000_descr">
		<text>Un bonito escondite para el botín, justo entre la cabina y el remolque. Los zombis y la radiación proporcionan protección natural.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_pipe_01">
		<text>Escondite junto a la valla</text>
	</string>
	<string id="st_yan_pipe_01_descr">
		<text>He escondido algunas cosas en la intersección de tuberías junto al coche de construcción, junto a la valla.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_pipe_02">
		<text>Algunas baratijas dentro de una tubería</text>
	</string>
	<string id="st_yan_pipe_02_descr">
		<text>Me llevé lo más valioso y puse el resto dentro de una tubería en la sala con un agujero en la pared.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_01">
		<text>Mochila cerca de la entrada</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_01_descr">
		<text>Tuve que dejar una mochila llena de botín en las ruinas junto a la entrada. Me pregunto si alguien las habrá descubierto ya...</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02">
		<text>Escondite en un respiradero</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_descr">
		<text>Eh, Tony, acuérdate de las coordenadas y del punto de referencia. La mochila está dentro del respiradero junto a la pared rota del recinto. Saludos, Búho.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_0000">
		<text>Mochila bajo el asiento</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_0000_descr">
		<text>No tuve tiempo de pensar, así que metí el botín bajo el asiento del conductor en el vehículo UAZ oxidado.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_0001">
		<text>Escondite en la caja de cambios de la grúa</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_0001_descr">
		<text>Solo Dios sabe por qué puse mi escondite allí arriba. ¡Ahora no puedo alcanzarlo!</text>
	</string>
	<string id="st_yan_seif_01">
		<text>Escondite en la caja fuerte</text>
	</string>
	<string id="st_yan_seif_01_descr">
		<text>El mejor escondite de la Zona me pertenece. Es una caja fuerte dentro de la fábrica.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01">
		<text>Tronco hueco</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_descr">
		<text>Escondí mis cosas en un tronco hueco junto a la "espina".</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_0000">
		<text>Tronco cerca de la colina</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_0000_descr">
		<text>Con todos esos zombis viniendo de la fábrica, no he tenido otra elección que esconder el botín. Lo he metido en un tronco al pie de la colina.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_stump_01">
		<text>Tocón cerca de la torre</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_stump_01_descr">
		<text>Tengo otro escondite en el agujero de un tocón, en esa colina con la torre de alto voltaje. ¡Todos se creen que voy allí por la vista, qué idiotas!</text>
	</string>
	<string id="gar_equipment_pipe_01_ss">
		<text>Boca de tubería</text>
	</string>
	<string id="gar_equipment_pipe_01_ss_descr">
		<text>Tengo un escondite en la boca de una tubería, en ese montón de basura radiactiva.</text>
	</string>
	<string id="gar_equipment_pipe_02_ss">
		<text>Tubería cerca del vehículo</text>
	</string>
	<string id="gar_equipment_pipe_02_ss_descr">
		<text>Junto al vehículo estropeado en el depósito de chatarra hay una tubería con mi botín.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_cross_1">
		<text>Bajo la cruz</text>
	</string>
	<string id="st_agr_cross_1_descr">
		<text>Agroprom, arbustos, cruz. Tumba bajo la cruz.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_electric_box_02">
		<text>Panel eléctrico en el taller</text>
	</string>
	<string id="st_agr_electric_box_02_descr">
		<text>El cabrón del deshidratador nos quita todo el botín. Maldito sea. Voy a esconder mis cosas dentro del panel eléctrico de la segunda planta.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01">
		<text>Tractor</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0000">
		<text>Coche en el garaje</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0000_descr">
		<text>He escondido mis cosas en el maletero del 4X4 del comandante. Mientras no vaya a ninguna parte, mi botín estará a salvo.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0001">
		<text>Caja bajo el vagón de tren</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0001_descr">
		<text>Caja de herramientas bajo un vagón de tren en Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0002">
		<text>Autobús en la parada</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0002_descr">
		<text>Caja de herramientas en una parada de autobús, cerca de la base neutral.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_descr">
		<text>Cuando Timmy arregló el tractor, lo cargamos y fuimos a dar un paseo por la noche. Nos topamos con un chupasangre y tuvimos que huir rápidamente. Nos dejamos la caja de herramientas atrás.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_pipe_02">
		<text>Tubería en los escombros</text>
	</string>
	<string id="st_agr_pipe_02_descr">
		<text>Escondite: entrada bloqueada al subterráneo, dentro de la tubería con forma de L.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_01">
		<text>Mochila sin dueño</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_01_0000">
		<text>Base stalker</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_01_0000_descr">
		<text>Tuve que esconder mi mochila en las ramas de un árbol, o todos sabrían que fui yo el que se cargó a Vitaly. El camino más corto para llegar allí es mediante las tuberías de la base neutral.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_01_descr">
		<text>Vi una en un árbol cerca de la base de Deber, pero no tuve tiempo para trepar a por ella.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02">
		<text>Tubería en los pantanos</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_0000">
		<text>Mochila perdida</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_0000_descr">
		<text>Me dejé olvidada la mochila en las rocas en las que descansamos a la vuelta de una excursión. Volveré a recogerla cuando tenga tiempo.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_0001">
		<text>Mochila de Rigman</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_0001_descr">
		<text>Me subí a lo alto de esa torre hasta que nuestros muchachos ahuyentaran a los perros. Tuve que dejar mi mochila en los arbustos.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_descr">
		<text>Mi escondite está en una tubería en los pantanos. El botín está en la mochila.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_seif_01">
		<text>Caja fuerte en los arbustos</text>
	</string>
	<string id="st_agr_seif_01_descr">
		<text>Intentamos arrastrar la caja fuerte por el barranco. Había tanto barro por culpa de la lluvia que no parábamos de resbalar y caernos, así que la abandonamos.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_trees_log_01">
		<text>Tronco aislado</text>
	</string>
	<string id="st_agr_trees_log_01_0000">
		<text>Huevos de pascua</text>
	</string>
	<string id="st_agr_trees_log_01_0000_descr">
		<text>Para celebrar la pascua, Tony nos hizo preparar unos escondites para el clan. Metí uno de esos "huevos de pascua" en un tronco.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_trees_log_01_descr">
		<text>Nadie va a buscar mi escondite en el tronco que hay en mitad del campo.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_1">
		<text>Tubería en la sala de control</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_1_descr">
		<text>Cuando empezaron a llegar monstruos al área, escondí mis cosas en una tubería y me largué.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_2">
		<text>Mochila en una anomalía</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_2_descr">
		<text>Estaba cruzando un puente y se me cayó la mochila en un área contaminada. Traté de recuperarla, pero no lo logré.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_3">
		<text>Armario abandonado</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_3_descr">
		<text>Siempre me ha gustado ese armario. Es espacioso. Cuando empezaron a salir mutantes de sus agujeros, tuvimos que retirarnos y dejarlo atrás.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_4">
		<text>Mochila cerca del cadáver</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_4_descr">
		<text>Unos feroces mutantes que parecían ratas o jerbos despedazaron a mi compañero. Escapé por los pelos, menos mal que había escaleras cerca.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_5">
		<text>Mochila bajo las escaleras</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_5_descr">
		<text>Vi una gran mochila negra en el agua bajo las escaleras. Iría a por ella si no fuese por esa aterradora anomalía.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_cross_2">
		<text>Bajo una cruz en la colina</text>
	</string>
	<string id="st_esc_cross_2_descr">
		<text>Escondí mi botín bajo una tumba de stalker falsa en la colina.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_instrument_case_01_ramp">
		<text>Cofre sobre el puente</text>
	</string>
	<string id="st_esc_instrument_case_01_ramp_descr">
		<text>Metí mi botín en un cofre en la intersección de las vigas del puente. Tío, menudo trabajo trepar ahí arriba...</text>
	</string>
	<string id="st_esc_pipe_02_in_crater">
		<text>Tubería bajo un árbol caído</text>
	</string>
	<string id="st_esc_pipe_02_in_crater_descr">
		<text>Acampamos no muy lejos de la aldea de novatos. Oculté mis cosas bajo un árbol caído. Las recogeré después.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_pipe_03_in_crater">
		<text>Tubería en el túnel</text>
	</string>
	<string id="st_esc_pipe_03_in_crater_descr">
		<text>Estábamos intentando encontrar anomalías con todo tipo de basura y tiré accidentalmente una tubería sin botín. Todavía está allí, acumulando polvo.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_in_chimney">
		<text>Mochila en el tubo de estufa</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_in_chimney_descr">
		<text>Tuve que esconder la mochila dentro de la chimenea de la casa. Fue complicado subir hasta allí.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_natree">
		<text>Escondite en el árbol</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_natree_descr">
		<text>Estaba vigilando el aparcamiento desde un árbol y decidí dejar allí mi mochila. El modo más fácil de trepar es mediante la rama en el lateral de la colina.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_pod_train">
		<text>Bajo la locomotora</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_pod_train_descr">
		<text>Mi comandante nos ordenó ayudar al grupo de Nikolaev cuanto antes. Metí mi mochila bajo la locomotora, junto al terraplén.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_02_inbush">
		<text>Mochila tras un arbusto</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_02_inbush_descr">
		<text>Una noche nos topamos con los bandidos y tuvimos un tiroteo. Pronto nos vimos obligados a huir, así que metí mi mochila entre unas rocas, detrás de un arbusto.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_02_natree">
		<text>Mochila bajo la leña</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_02_natree_descr">
		<text>Acumulé algo de leña para ocultar mi escondite, que está junto a un edificio de dos plantas al otro lado de la granja.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03">
		<text>Caja fuerte en la tubería</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03_0000">
		<text>Caja fuerte en la base</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03_0000_desc">
		<text>Zil guarda sus cosas en una caja fuerte en la base neutral del Cordón.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03_descr">
		<text>Kolyan y yo tenemos un escondite en una caja fuerte en el depósito de chatarra junto a la aldea de novatos.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_log_01">
		<text>Escondite en un tronco</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_log_01_descr">
		<text>Me atacaron los perros, así que no tuve mucha elección. Oculté el botín en un tronco agrietado en mitad del campo y huí del campamento.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_log_02">
		<text>Escondite en un tronco</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_log_02_descr">
		<text>Conseguí las coordenadas del escondite de un stalker. Está en un tronco detrás de la granja.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_01">
		<text>Tocón en el bosque de abetos</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_01_descr">
		<text>Mi compañero y yo escondimos el poco botín que teníamos en un viejo tocón junto a unos abetos.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_01_penb_syn_trader">
		<text>Tocón junto al pueblo</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_01_penb_syn_trader_descr">
		<text>No me alejé mucho para esconder mi botín. Elegí el primer tocón con agujero que encontré junto a la aldea de novatos. Allí es donde escondo lo que encuentro.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_02">
		<text>Tocón en el bosque</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_02_descr">
		<text>Sidorovich nos pidió hacer un escondite junto a la avanzadilla que conduce al exterior, supongo que para algún novato. Lo escondí todo bajo un tocón cerca de la colina.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_03">
		<text>Tocón en el Cordón</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_03_descr">
		<text>Cuando volvía al vertedero, lo escondí todo dentro de un tocón en el bosque para que los bandidos no pudiesen quitarme nada.</text>
	</string>
	<string id="st_found_new_treasure">
		<text>Información de escondite recibida:</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_01">
		<text>Panel eléctrico en la basura</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_01_descr">
		<text>Escondí algunas cosas para venderlas más tarde en el mercadillo. Están en el panel eléctrico junto a la cabina de la grúa caída.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_02">
		<text>Panel bajo el cobertizo</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_02_descr">
		<text>Estoy deseando vender lo que he escondido dentro de un panel bajo un cobertizo, no muy lejos de aquí.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_02_ss">
		<text>Panel eléctrico en el depósito de chatarra</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_02_ss_descr">
		<text>El botín está bajo un panel eléctrico en un montón de basura.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_pipe_02">
		<text>Tubería en el vertedero</text>
	</string>
	<string id="st_gar_pipe_02_descr">
		<text>He metido mis cosas en una tubería cortada para que nadie me las quite.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_pipe_05">
		<text>Tubería a pie de grúa</text>
	</string>
	<string id="st_gar_pipe_05_descr">
		<text>Hay una tubería al pie de una grúa derrumbada. Ahí es donde he metido mis cosas, para cuando las necesite.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02">
		<text>Mochila bajo un abeto</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_1_ss">
		<text>Mochila en la cabina de la grúa</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_1_ss_descr">
		<text>Escondí mi mochila en la cabina de la grúa cuando todavía no se había derrumbado. Ahora no puedo recuperarla.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_descr">
		<text>Hasta que no mejoren las cosas, dejaré mi mochila y todo lo que hay dentro bajo este abeto.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_ss">
		<text>Escondite contra mis enemigos</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_ss_descr">
		<text>Metí mi mochila en un montón de basura radiactiva para que mis enemigos no la encuentren.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_03">
		<text>Escondite en depósito de chatarra</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_03_descr">
		<text>Metí mis cosas bajo un bloque de cemento cerca del cementerio de vehículos contaminado. Será mejor que la recupere rápido, o alguien lo hará antes que yo.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_04">
		<text>Techo de la locomotora</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_04_descr">
		<text>Dejé mi mochila en lo alto de la locomotora. Es fácil acceder a ella desde el terraplén, pero no es tan fácil de ver.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_seif_01">
		<text>Caja fuerte en el charco</text>
	</string>
	<string id="st_gar_seif_01_descr">
		<text>No creo que nadie vaya a cavar en un charco como ése para sacar una caja fuerte medio hundida. Es un buen escondite temporal.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_seif_03">
		<text>Caja fuerte bajo soporte</text>
	</string>
	<string id="st_gar_seif_03_descr">
		<text>Metí el botín en una caja fuerte cerca de una señal de peligro de radiación. ¡Un ladrón tendría que ser suicida para intentar abrirla!</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_01">
		<text>Agujero dentro de un tronco</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_01_descr">
		<text>Usé un agujero en un tronco no muy lejos del campo de concentración como caja fuerte.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_02">
		<text>Tronco tras un roble</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_02_descr">
		<text>Kolyan me dio cierta información: dijo que Weedy guarda su botín en un agujero en un tronco detrás del roble seco.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_03">
		<text>Tronco en los arbustos</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_03_descr">
		<text>Metí mi botín en un tronco y lo arrastré a unos arbustos. Ahí estará a salvo y escondido.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_01">
		<text>Botín de Lamsters</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_01_descr">
		<text>Uno de los excavadores pensó en escaparse con su botín, pero Shepherd y sus muchachos tenían otras ideas. Se cargaron al tío, pero no encontraron el botín. Solo yo vi el tocón que los excavadores usaron como escondite.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_03">
		<text>Escondite solitario</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_03_descr">
		<text>Encontré un tocón solitario y vacío para usarlo como escondite, en caso de que uno de nuestros muchachos decida intentar robarme.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_04">
		<text>Escondite cerca de la base</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_04_descr">
		<text>No sé los demás, pero yo he escondido mis cosas bajo las narices de Yoga: junto a la valla, bajo un viejo tocón.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_zaz968">
		<text>Coche ZAZ blanco</text>
	</string>
	<string id="st_gar_zaz968_descr">
		<text>Algún día Yoga ya no gobernará el vertedero. Entonces sacaré mi botín de ese coche ZAZ blanco y me iré de aquí.</text>
	</string>
	<string id="st_hos_electric_box_02">
		<text>Panel eléctrico en el hospital</text>
	</string>
	<string id="st_hos_electric_box_02_descr">
		<text>Nuestro grupo tiene un escondite en el panel eléctrico de la primera planta del hospital.</text>
	</string>
	<string id="st_hos_rucksack_01">
		<text>Mochila bajo las escaleras</text>
	</string>
	<string id="st_hos_rucksack_01_descr">
		<text>Cuando atacábamos la segunda planta tuvimos que deshacernos de todo lo que no necesitásemos.</text>
	</string>
	<string id="st_hos_seif_01">
		<text>Barricadas en el vestíbulo</text>
	</string>
	<string id="st_hos_seif_01_descr">
		<text>Me metí en un duro tiroteo en el vestíbulo de la segunda planta del hospital. Tuve que esconder mi botín en una vieja caja fuerte en las barricadas.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_electric_box_01">
		<text>Tubería en la alcantarilla</text>
	</string>
	<string id="st_lim_electric_box_01_2">
		<text>Panel eléctrico en Radiowave</text>
	</string>
	<string id="st_lim_electric_box_01_2_descr">
		<text>Cuando estábamos asaltando el edificio del instituto, me encontré con el escondite de alguien en el panel eléctrico del balcón, pero teníamos demasiada prisa para pararnos a cogerlo.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_electric_box_01_descr">
		<text>Descubrí el escondite de alguien en la tubería de la alcantarilla. Lo cogeré cuando volvamos por allí.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_instrument_case_01">
		<text>Maletín en recoveco</text>
	</string>
	<string id="st_lim_instrument_case_01_1">
		<text>Maletín en ático</text>
	</string>
	<string id="st_lim_instrument_case_01_1_descr">
		<text>Pasamos dos días rechazando ataques. Al final nos hicieron retirarnos al tejado, pero entonces llegaron nuestros refuerzos. Vi un maletín en el ático, pero me olvidé de llevármelo.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_instrument_case_01_descr">
		<text>Pasábamos por un patio trasero cuando vi una pequeña caja de herramientas detrás de la valla.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02">
		<text>Tubería bajo el coche UAZ</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_01">
		<text>Tras los garajes</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_01_descr">
		<text>Vi el escondite de alguien tras los garajes, pero no tuve tiempo de examinarlo. Está dentro de una gran tubería tras el árbol.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_2">
		<text>Tubería en contenedor</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_2_descr">
		<text>Nos acorralaron en un patio trasero. Había un contenedor de basura y creo que vi algo en él, dentro de una tubería. En cuanto acabemos aquí, pienso volver allí y echar un vistazo.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_descr">
		<text>Había un saco con algo dentro debajo de un coche UAZ. No tuve tiempo de examinarlo, pero quizá lo haga luego. Si sobrevivo...</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_01">
		<text>Mochila bajo guantera</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_01_descr">
		<text>Metí la mochila del pobre Tin Can bajo el salpicadero de un viejo coche Moskvich.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_1">
		<text>Mochila en la valla</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_12">
		<text>Mochila del herido</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_12_descr">
		<text>A Sanek le pegaron un tiro cuando escalábamos un muro. Tuvimos que dejar su mochila para salvarlo.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_1_descr">
		<text>Me perseguían, así que dejé mi mochila cerca de una valla en estas coordenadas.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_2">
		<text>Mochila del muerto</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_2_descr">
		<text>Un novato a mi lado fue alcanzado por una granada y murió. Dan cogió su mochila y la lanzó debajo del puente. A un muerto no le sirve de nada, pero a nosotros sí.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_seif_03">
		<text>Caja fuerte en el garaje</text>
	</string>
	<string id="st_lim_seif_03_descr">
		<text>Estábamos registrando los garajes para buscar una salida y encontramos una caja fuerte. Deberíamos intentar abrirla alguna vez.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_trees_log_01">
		<text>Tronco medio enterrado</text>
	</string>
	<string id="st_lim_trees_log_01_descr">
		<text>Antes de cargarnos a ese capullo, lo vimos trasteando cerca de ese tronco tras el mirador.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_trees_stump_01_1">
		<text>Paquete en el tocón</text>
	</string>
	<string id="st_lim_trees_stump_01_1_descr">
		<text>Vi una especie de paquete en el agujero de un tocón cuando nos preparábamos para atacar.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0000">
		<text>Escondite cerca del búnker</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0000_descr">
		<text>La banda de Squint me perseguía, así que hundí el botín en un pantano no muy lejos del aparcamiento abandonado, cerca de la escotilla de un búnker.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0001">
		<text>Caja pequeña bajo la torre</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0001_descr">
		<text>Estoy reuniendo todo mi botín en un escondite que tengo bajo una de las torres de alto voltaje.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0003">
		<text>Caja en la cabina del coche ZIL</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0003_descr">
		<text>Alex trajo una caja de cerrajero de alguna parte. La llenamos de botín y la metimos en la cabina de un ZIL oxidado.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0004">
		<text>Tubería en la estación</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0004_descr">
		<text>Escondí algo en la boca de una tubería junto a una válvula, en la vieja estación de bombeo en medio del pantano.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0005">
		<text>Tubería en el pantano</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0005_descr">
		<text>Estaba harto de acarrear mis cosas por el pantano, así que las dejé en una península, en una tubería con una válvula. Pensé que aligeraría mi carga, y el escondite estará a salvo en esos juncos.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0006">
		<text>Mochila en los pantanos</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0006_descr">
		<text>Escapé por los pelos de una de las bestias del pantano. Mientras corría se me cayó la mochila, pero no me apetece volver allí a por ella.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0007">
		<text>Caja fuerte sumergida</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0007_descr">
		<text>Hay una caja fuerte sumergida en el agua, no muy lejos del puente derrumbado. He puesto todas mis cosas y mi confianza en ese escondite.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0008">
		<text>Mochila en los juncos</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0008_descr">
		<text>Tiré mi mochila entre los juncos mientras luchaba contra unos jabalís. No tengo ningún punto de referencia, solo las coordenadas del lugar.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0009">
		<text>Artefactos abandonados</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0009_descr">
		<text>Timé a un idiota y me quedé con su mochila llena de botín. Luego decidí meterla un tiempo entre los juncos para que no me pillasen.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0010">
		<text>Tocón cerca del árbol</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0010_descr">
		<text>Decidí esconder mi botín en un tocón junto al árbol seco. Lo recogeré cuando me vaya de los pantanos.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0011">
		<text>Tronco cerca de la torre</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0011_descr">
		<text>Un tronco agrietado no muy lejos de la torre de alto voltaje.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0012">
		<text>Cementerio con máscara antigas</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0012_descr">
		<text>Me fío más de los muertos que de los vivos. Mi botín está en el cementerio, en la tumba con la máscara antigas más a la izquierda.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0013">
		<text>Cruz de madera</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0013_descr">
		<text>He guardado algo para emergencias. Está en la tumba con la única cruz de madera en el cementerio de la iglesia.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0014">
		<text>Montón de leña de la iglesia</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0014_descr">
		<text>Por favor, Dios, guarda mis cosas por mí. Las he escondido en un tronco agrietado en el montón de leña.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0015">
		<text>Escondite en los juncos</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0015_descr">
		<text>Dejé mi mochila en los juncos, no muy lejos de la iglesia. Ahora no puedo encontrarla, ni siquiera con las coordenadas exactas en mi PDA.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0016">
		<text>Caja fuerte en el barro</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0016_descr">
		<text>Metí todo mi botín en una caja fuerte en la orilla de un pantano cerca de la iglesia. ¡No la encontraréis, saqueadores!</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0017">
		<text>Caja bajo una estufa</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0017_descr">
		<text>¿Qué tienen en común una estufa y una tía buena? ¡Si las trabajas lo suficiente, te llevas una sensación ardiente! Ja, ja. En fin, he escondido mi caja con botín en una estufa de ésas.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0018">
		<text>Botín en un coche ZAZ</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0018_descr">
		<text>Pasamos media noche en aquel coche ZAZ medio hundido hasta que nuestros muchachos nos rescataron. No sé quién llegaría primero, así que escondí mis cosas por allí. Debería volver a desenterrarlas mientras todavía sea de día.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0019">
		<text>Tocón cerca del ferrocarril</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0019_descr">
		<text>Oí disparos cuando pasábamos por el ferrocarril. Metí mis cosas dentro de un tocón tras unas piedras, por si acaso.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0020">
		<text>Tubería de la cisterna</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0020_descr">
		<text>Mis chicos y yo guardamos nuestras cosas al final de una tubería, la que tiene una válvula, que va desde la cisterna a los pantanos.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0021">
		<text>Mochila cerca del colchón</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0021_descr">
		<text>El tonto de Lekha durmió en un colchón en el bote hundido y se olvidó allí la mochila.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0022">
		<text>Caja en la cocina</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0022_descr">
		<text>He guardado algunas cosas para venderlas más tarde, están en una caja azul de la cocina de verano.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0023">
		<text>Botín en un tronco</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0023_descr">
		<text>Antes de ir a otro lugar de los pantanos, tuve que descargar la mochila. Metí una parte del botín dentro de un tronco agrietado.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0024">
		<text>Escondite en panel</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0024_descr">
		<text>El panel fuera de la sala del transformador de la granja. ¡Peligro! ¡No acercarse!</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0025">
		<text>Unidad de control eléctrica en el aparcamiento</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0025_descr">
		<text>Cuando me uní a la banda de Gris, metí algo de botín en la unidad de control eléctrica del aparcamiento. ¿Quién sabe? Puede que algún día sea útil.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0026">
		<text>Mochila en el camino</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0026_descr">
		<text>Me encontré con un cerdo mutante en un camino y todo lo que tenía para defenderme era un cuchillo. Tiré la mochila y salté a por él. Unos tipos me encontraron más a tarde, a kilómetro y medio de distancia. Debería volver allí alguna vez.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0027">
		<text>Tocón cerca de un árbol joven</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0027_descr">
		<text>Que Garfio exprima a los tontos. Yo he estado guardando mi botín bajo un tocón cerca de un árbol joven.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0028">
		<text>Caja fuerte detrás de un árbol seco</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0028_descr">
		<text>Estoy guardando botín para cambiarlo por medicinas para mi hijo, lo guardo en una caja fuerte detrás de un árbol seco. En cuanto tenga lo suficiente, iré al exterior.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0029">
		<text>Escondite en los arbustos</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0029_descr">
		<text>Salí de los pantanos demasiado cansado para caminar, así que deje mis cosas en el camino, entre los arbustos.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0030">
		<text>Escondite en un camión</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0030_descr">
		<text>En una caja de herramientas bajo una caravana KAMAZ, al otro lado del puente.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0031">
		<text>En mitad de un pantano</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0031_descr">
		<text>Dejé una caja con botín en mitad de un pantano, en un bloque de cemento con barras de metal. La recogeré cuando vaya al exterior.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0032">
		<text>Caja pequeña dentro de una estufa</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0032_descr">
		<text>Mi botín está en un cofre, el cofre está en una estufa, la estufa está en una casa quemada y la casa está en los pantanos.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0033">
		<text>Caja fuerte en los juncos</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0033_descr">
		<text>No sé qué hacía una caja fuerte como esa en los pantanos, pero era un buen escondite. Guardaré mis cosas allí por ahora.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0034">
		<text>Tronco en el pantano</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0034_descr">
		<text>Nuestro jefe nos dijo que no nos llevásemos muchas cosas. Escondí las mías bajo un tocón junto al depósito de agua, en los arbustos bajo un árbol.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0035">
		<text>Sierra en el pantano</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0035_descr">
		<text>Estaba cruzando los pantanos cuando vi una sierra podrida cerca de una plataforma de madera. Pensé que sería un buen escondite para mis "tesoros".</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0036">
		<text>Mochila en la isla</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0036_descr">
		<text>Una criatura del pantano me estuvo persiguiendo por todas partes. Tras unos pocos kilómetros de persecución, me cansé tanto que tuve que dejar la mochila en una de las islas.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0037">
		<text>Escotilla cerca de la estación</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0037_descr">
		<text>Enterré mis cosas bajo una de las escotillas cerca de la estación, así los ladrones no me las podrán quitar.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0038">
		<text>Escondite en la tubería</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0038_descr">
		<text>Esa mochila negra en la gran tubería es todo lo que queda de Mitka.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0039">
		<text>Caja de herramientas en la cabina</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0039_descr">
		<text>Encontré una caja de herramientas en el pantano, puse ahí todas mis cosas y la escondí en la cabina de una grúa. Esperaré a que las cosas mejoren antes de recogerla.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0040">
		<text>Mochila bajo el vagón de tren</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0040_descr">
		<text>Estaba intentando huir, así que aligeré la carga. Metí la mochila bajo el vagón de tren en el ferrocarril.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0041">
		<text>En la cornisa de la bóveda</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0041_descr">
		<text>Dejé mi mochila en la cornisa de la bóveda de la iglesia. Debía de parecer una cabra montés saltando por el tejado.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0042">
		<text>Bajo el puente</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0042_descr">
		<text>Nos escondimos bajo el puente y nuestros perseguidores pasaron de largo. Dejé mi mochila allí debajo, junto a una viga.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0043">
		<text>Entre rocas</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0043_descr">
		<text>Tiré mi mochila en una grieta entre tres rocas, no quería parecer un blanco para los codiciosos.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0044">
		<text>Sierra bajo las piedras</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0044_descr">
		<text>Seguí buscando un lugar seguro para mi botín y encontré una sierra con un agujero bajo unas rocas en los juncos.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_cross_1">
		<text>Escondite en tumba</text>
	</string>
	<string id="st_mil_cross_1_descr">
		<text>Enterré mis cosas bajo la cruz de una tumba. Que descansen en paz hasta que vuelva a por ellas.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_cross_2">
		<text>Cruz cerca del árbol</text>
	</string>
	<string id="st_mil_cross_2_descr">
		<text>Hice un escondite en la tumba junto a un árbol.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_instrument_case_01">
		<text>Caja en estufa</text>
	</string>
	<string id="st_mil_instrument_case_01_descr">
		<text>He metido una pequeña caja en una estufa en una cabaña desvencijada. Guardaré allí mis cosas a medida que las vaya encontrando.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_pipe_02">
		<text>Tubería en la entrada de la base</text>
	</string>
	<string id="st_mil_pipe_02_descr">
		<text>Escondí mis cosas delante de las narices del alférez. Están dentro de una tubería detrás de la caseta de guardia, en la entrada de la base.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_01">
		<text>Mochila cerca de la chimenea</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_01_0000">
		<text>Escondite en coche Moskvich</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_01_0000_descr">
		<text>Cuando vuelva Max, le daré su mochila. Mientras, la dejaré en ese viejo Moskvich.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_01_descr">
		<text>Dejé mi mochila junto a una chimenea en el desván de una casa desvencijada. Volvería a por ella de no ser por ese chupasangre del pueblo.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02">
		<text>Mochila bajo la caravana</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0000">
		<text>Escondite bajo el puente</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0000_descr">
		<text>La mochila está en un vagón de tren bajo el puente en la base del ejército.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0001">
		<text>Grieta en el túnel</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0001_descr">
		<text>Tiré mi mochila en la grieta que hay sobre el túnel cuando comenzaron los problemas, pero se enganchó en una barra de metal. Fue una pena irse sin ella, debería volver a recogerla.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0002">
		<text>Escondie en el baño</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0002_descr">
		<text>No creo que nadie busque un escondite en el baño del pueblo. Pero ahí es donde está el mío, así que no me preocupa.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0003">
		<text>Escondite cerca de la valla</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0003_descr">
		<text>Escondí la mochila del pobre Kolyan detrás del hangar. Ya tenía bastante con llevar mis cosas.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0004">
		<text>Mochila debajo del árbol</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0004_descr">
		<text>En cuanto vi aquel monstruo junto al depósito de agua, metí rápidamente mi mochila bajo un árbol caído como si quemase. Hoy en día correr ligero de carga te puede salvar la vida.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0005">
		<text>Mochila en el sótano</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0005_descr">
		<text>Estaba tan mareado después de la emisión que tiré mi mochila en un sótano. Volveré a por ella en cuanto me recupere.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0006">
		<text>Mochila olvidada</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0006_descr">
		<text>Una explosión destrozó una pared y quedé atrapado por los escombros. Tuve que dejar mi mochila para salir de allí y empezar a disparar, y me divertí tanto que acabé olvidándome de la mochila. Probablemente siga ahí abajo...</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0007">
		<text>Escondite en la cocina</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0007_descr">
		<text>Una mochila verde en la estufa de la cocina de una de las casas del pueblo abandonado. Coordenadas grabadas.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0008">
		<text>Escondite bajo la roca</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0008_descr">
		<text>El otro día iba corriendo y dejé una mochila llena de botín en los arbustos entre dos rocas.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_descr">
		<text>Vi a un tipo lanzar su mochila bajo una caravana justo antes de que llegase una emisión. Debería ir a echar un vistazo.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_01_0001">
		<text>Tronco bajo las rocas</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_01_0001_descr">
		<text>Al borde de unas rocas hay un tronco. Dentro, oculto a ojos curiosos, está mi escondite.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01">
		<text>Tronco agrietado</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_0000">
		<text>Escondite en trineo de campesino</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_0000_descr">
		<text>Escondite en un enorme tronco junto a un trineo de campesino.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_0001">
		<text>Tronco bajo las rocas</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_0001_descr">
		<text>Al borde de unas rocas hay un tronco. Dentro, oculto a ojos curiosos, está mi escondite.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_descr">
		<text>Escondí mis cosas en un tronco bajo un pino, junto a la torre caída.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01">
		<text>Tocón detrás los bloques de cemento</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_0000">
		<text>Tocón junto a la valla</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_0000_descr">
		<text>Vityok dice que dejó mi parte del botín en el agujero de un tocón que hay entre la valla de la base militar y el pequeño pantano.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_0001">
		<text>Tocón junto a la valla</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_0001_descr">
		<text>Vityok dice que dejó mi parte del botín en el agujero de un tocón que hay entre la valla de la base militar y el pequeño pantano.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_descr">
		<text>Un tocón entre dos rocas, tras un montón de bloques de cemento.</text>
	</string>
	<string id="st_red_box_01_0000">
		<text>Caja azul</text>
	</string>
	<string id="st_red_box_01_0000_descr">
		<text>Mi botín está en una caja azul en la segunda planta del edificio cerca del arbusto.</text>
	</string>
	<string id="st_red_pipe_02">
		<text>Tubería en vagoneta</text>
	</string>
	<string id="st_red_pipe_02_descr">
		<text>Metí mis cosas dentro de una tubería y la escondí en una vagoneta oxidada de la vieja cantera.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01">
		<text>Mochila negra</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_1_0000">
		<text>Mochila en la rama de un árbol</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_1_0000_descr">
		<text>Me escondí de un monstruo en un árbol. No vi a la bestia, pero podía oírla. Dejé la mochila en una rama, bajé de un salto y corrí para salvarme.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_descr">
		<text>Mierda, he perdido mi mochila negra cuando corría para salir del bosque. Sé dónde está, pero no pienso volver a no ser que arrasen el sitio con napalm.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_on_tree">
		<text>Árbol junto a la valla</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_on_tree_descr">
		<text>Un maldito chupasangre me estuvo persiguiendo hasta la valla de la reserva y me tuve que subir a un árbol. Si no hubiese dejado la mochila en ese árbol, nunca habría logrado saltar hasta la valla.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_under_stone_2">
		<text>Mochila en cueva</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_under_stone_2_descr">
		<text>Me arrastré al interior de una cueva por la noche para dormir. Me desperté cuando un chupasangre tiraba de mi bolsa. Salí de allí corriendo como un campeón, pero el chupasangre se quedó con mi mochila.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_under_stone_3">
		<text>Roca cerca del barranco</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_under_stone_3_descr">
		<text>Varios perros me acorralaron junto a un barranco, así que tiré mi mochila entre unas rocas y traté de escapar.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02">
		<text>Mochila en los arbustos</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_0000">
		<text>Mochila en el bosque</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_0000_descr">
		<text>Fue como estar dentro de una película de terror. No sé cómo perdí mi mochila, pero recuerdo que solo había un lugar donde se me pudo haber caído.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_0001">
		<text>Mochila bajo las rocas</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_0001_descr">
		<text>La mochila de Kolya pesaba demasiado, así que la escondí bajo unas rocas a la salida del puente de Limansk.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_4">
		<text>Botín maldito</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_4_descr">
		<text>¡Vaya historial que tiene esa mochila! Todos los que la han tenido han muerto. La tiré y espero no volver a verla.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_5">
		<text>Lugar extraño</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_5_descr">
		<text>Me dormí junto a una roca, con la mochila como almohada. Por la mañana, me encontré en un lugar totalmente diferente. Intenté encontrar aquella roca, pero solo pude andar en círculos.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_6">
		<text>Mochila bajo desprendimiento</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_6_descr">
		<text>Unas rocas se desprendieron del barranco y me cayeron encima cuando salía del Bosque Rojo. Luego algo oscuro salió de detrás de ellas y comenzó a acercarse a mí. Escapé por poco, pero no me quedó más remedio que tirar mis cosas por el camino.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_descr">
		<text>No sé cómo, pero perdí mi mochila cuando cruzábamos los arbustos.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_in_stone">
		<text>Mochila perdida</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_in_stone_descr">
		<text>Ese idiota de Abe perdió mi mochila entre las rocas, más o menos por aquí. Ahora tiene demasiado miedo para volver a por ella. ¡Pues vaya un amigo!</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_in_tonnel">
		<text>Escondite en galería de la mina</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_in_tonnel_descr">
		<text>Escondí mis artefactos al final de la galería de una mina abandonada.</text>
	</string>
	<string id="st_red_sekret_trees_stump_01_0000">
		<text>Tocón en el campo</text>
	</string>
	<string id="st_red_sekret_trees_stump_01_0000_descr">
		<text>Me perdí en el Bosque Rojo y tiré todas mis cosas aquí, dentro de un agujero en un tocón.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_log_01">
		<text>Cosas dentro del agujero de un árbol</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_log_01_descr">
		<text>Cuando volvíamos a Limansk, Látigo y yo escondimos nuestras cosas en el agujero de un árbol caído, cerca de la salida de la reserva.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01">
		<text>Tocón agujereado</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_0000">
		<text>Tocón delante del bosque</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_0000_descr">
		<text>No sabemos lo que nos aguarda en el bosque, así que he escondido nuestros extras en un tocón podrido.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_2_0000">
		<text>Tocón cerca del barranco</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_2_0000_descr">
		<text>Escondimos nuestras cosas cerca de aquella anomalía infernal. Nuestro objetivo es la propia anomalía. Es tan increíble que seguro que tiene artefactos muy valiosos.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_3">
		<text>Tocón grande</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_3_descr">
		<text>Seva me habló de un gran tocón hueco en el Bosque Rojo. Trataré de localizarlo a ver qué hay dentro.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_4">
		<text>Escondite en el tocón</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_4_descr">
		<text>Gene y yo escondimos algunas cosas en un tocón en el Bosque Rojo.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_7">
		<text>Tocón cerca del barranco</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_7_descr">
		<text>Me di con un tocón cuando caía al barranco, así que escondí allí mis cosas por ahora.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_descr">
		<text>Oí unos gritos y aullidos, así que metí mis cosas en el tocón agujereado más cercano y me largué.</text>
	</string>
	<string id="st_red_zaz968">
		<text>Coche ZAZ en el arbusto</text>
	</string>
	<string id="st_red_zaz968_descr">
		<text>Guardé mi botín bajo el asiento de ese coche ZAZ junto a la entrada de la mina. Lo recogeré antes de ir a ver a Sidorovich.</text>
	</string>
	<string id="st_val_seif_02">
		<text>Caja fuerte en la granja</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_0001">
		<text>Tronco detrás de los garajes</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_0001_descr">
		<text>Escondí mi parte del botín en un tronco cerca de los garajes, junto a la fábrica de Yantar. Fue el mejor sitio que pude encontrar.</text>
	</string>
	<string id="val_equipment_rucksack_01_02">
		<text>Escondite bajo el abeto joven</text>
	</string>
	<string id="val_equipment_rucksack_01_02_descr">
		<text>Metí mi mochila en una tubería, bajo un abeto joven, no muy lejos del pantano.</text>
	</string>
	<string id="esc_treasure_weapon_prisoner_descr">
		<text>Hay una pequeña caja fuerte oculta en una tubería de cemento. Tiene cosas que he guardado para una emergencia.</text>
	</string>
	<string id="esc_treasure_weapon_prisoner_name">
		<text>Escondite del mayor Khaletskiy</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_digger_reward">
		<text>Viejo escondite</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_digger_reward_descr">
		<text>Los excavadores solían guardar su botín en este escondite.</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_old_pda">
		<text>Caja de herramientas</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_old_pda_descr">
		<text>La vieja PDA está debajo de un fondo falso en la caja de herramientas.</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_reward_in_anomaly">
		<text>Escondite en anomalía</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_reward_in_anomaly_descr">
		<text>Si Yoga no estaba mintiendo, hay un escondite en medio de las anomalías con un arma especial.</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_smuggler_weapons">
		<text>Maletero del coche</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_smuggler_weapons_descr">
		<text>Según Stringov, en el viejo maletero del coche hay unas mercancías del contrabandista.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03_0000_descr">
		<text>Zil guarda sus cosas en una caja fuerte en la base neutral del Cordón.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_10">
		<text>Escondite en los pantanos</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_10_descr">
		<text>Hay un escondite muy valioso en la planta recicladora de los pantanos. Sea lo que sea lo que tiene, ahora es tuyo.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_11">
		<text>Caja fuerte con recompensa</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_11_descr">
		<text>Tío, estas llaves abren una caja fuerte con algo valioso dentro. O eso me han dicho...</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_12">
		<text>Recompensa</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_12_descr">
		<text>Nuestros escondites secretos para tu dinero. Los vendemos solo para ti.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_13">
		<text>Caja pequeña</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_13_descr">
		<text>En ese caso, aquí tienes las coordenadas de una caja con dinero. La encontrarás detrás del cubo de basura, cerca de la pared.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_14">
		<text>Caja fuerte bajo el puente</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_14_descr">
		<text>No te aburriré con mis historias. Encontrarás el escondite en la caja fuerte bajo el puente.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_6">
		<text>Mochila como pago</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_6_descr">
		<text>Los contenidos de esta mochila, cuyas coordenadas estoy cargando en tu PDA, valen más que el dinero que me estás pagando.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_7">
		<text>Caja fuerte con clave</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_7_descr">
		<text>Toma como pago el botín oculto en esta caja fuerte en los pantanos.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_8">
		<text>Botín como pago</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_8_descr">
		<text>El botín que encontrarás en la mochila negra bajo las rocas es tuyo. Consideremos esta transacción zanjada.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_9">
		<text>Caja pequeña en la torre</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_9_descr">
		<text>Una fuente de confianza me habló de un botín en un escondite abandonado bajo una torre.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_15">
		<text>Mochila del soldado muerto</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_15_descr">
		<text>Recibirás bastante más de lo que has pagado. Tu recompensa está dentro de una mochila junto al cadáver de un soldado.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_3">
		<text>Molestia extra</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_3_descr">
		<text>Tómate la molestia de encontrar la mochila del soldado muerto. Tus gastos quedarán cubiertos con intereses.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_16">
		<text>Difícil recompensa</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_16_descr">
		<text>Te recompensaré con información acerca de un botín valioso pero difícil. Ten mucho cuidado, un consejo que el propietario anterior no siguió...</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_1">
		<text>Mochila del cadáver</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_1_descr">
		<text>Te diré dónde hay un botín: en la mochila a la espalda de un cadáver.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_2">
		<text>Paracaidista</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_2_descr">
		<text>El cadáver está en estas coordenadas. En su mochila encontrarás lo que se te debe.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_4">
		<text>Cadáver de combatiente</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_4_descr">
		<text>Aquí tienes la información: un joven combatiente que "descansa" en los arbustos tiene una mochila para ti.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_5">
		<text>Mochila bajo la tubería</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_5_descr">
		<text>Toma estas coordenadas. Indican una mochila junto al cadáver de un stalker bajo la tubería.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q10_n">
		<text>Tocón bajo alambrada</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q10_n_descr">
		<text>Vale, colega, para cobrar tu recompensa, busca en un tocón no muy lejos de la alambrada.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q1_n">
		<text>Caja verde</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q1_n_descr">
		<text>Te he guardado este botín. Está en la caja del ejército al borde del Cordón. ¡Te lo doy de todo corazón!</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q2_n">
		<text>Pequeña mochila solitaria</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q2_n_descr">
		<text>¡Tu generosidad será recompensada con esplendidez! Je, je, je. Aquí tienes un escondite de mi parte. Quédate con todo lo que tenga.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q3_t_l">
		<text>Camino a los pantanos</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q3_t_l_descr">
		<text>Tú me pagas y yo te doy mi escondite. Lo encontrarás a lo largo de la carretera a los pantanos, junto a un cadáver.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q4_t_a">
		<text>Recompensa para un héroe</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q4_t_a_descr">
		<text>Tu compra te espera dentro de una mochila junto al cadáver de un stalker desafortunado. Búscalo cerca de la vieja locomotora eléctrica.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q5_n">
		<text>Compensación</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q5_n_descr">
		<text>Encontrarás el escondite en estas coordenadas, dentro de la mochila que hay bajo un árbol.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q6_n">
		<text>Paso permitido</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q6_n_descr">
		<text>Mi parte del trato está dentro del cuadro eléctrico del ascensor. Ve tranquilo, no hay corriente. Aunque no puedo estar igual de seguro acerca de una anomalía...</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q7_n">
		<text>Caja bajo el vagón de tren</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q7_n_descr">
		<text>Tu "premio" es el contenido de una caja debajo de un vagón de tren.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q8_n">
		<text>Tumba falsa</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q8_n_descr">
		<text>No se debe cavar en las tumbas. Pero mi escondite está en una tumba falsa, así que no perturbarás a los muertos.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q9_t_a">
		<text>Caja detrás del depósito de chatarra</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q9_t_a_descr">
		<text>Te pagaré con los contenidos de la caja que hay junto a una anomalía tras el depósito de chatarra del Cordón. Hay otro chaval cerca que intenta cogerla, pero no te preocupes por él. Ya no puede hacer nada.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q10_n">
		<text>Tocón al borde del vertedero</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q10_n_descr">
		<text>Te diré algo. Tu compensación te espera dentro del tocón al borde del vertedero.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q1_n">
		<text>Mochila negra en los escombros</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q1_n_descr">
		<text>Lo que te debo está dentro de una mochila negra, en la grúa de construcción destrozada.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q2_n">
		<text>Tubería cortada</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q2_n_descr">
		<text>Yo ya tengo mi dinero, pero tú tendrás que ir a por un escondite dentro de una tubería cortada.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q3_n">
		<text>Cuadro eléctrico en los escombros</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q3_n_descr">
		<text>Hace tiempo preparé un escondite para mí, pero ahora te lo tendré que dar. En fin.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q4_n">
		<text>Caja pequeña en la basura contaminada</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q4_n_descr">
		<text>Te voy a dar las coordenadas de una pequeña caja con botín. Pero procura que no se te frían las pelotas, la radiación por allí es brutal.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q5_n">
		<text>Caja cerca de la pala del bulldozer</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q5_n_descr">
		<text>Encontrarás lo que acabas de comprar en la base de una pala de bulldozer.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q6_t_l">
		<text>Mochila del muerto</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q6_t_l_descr">
		<text>No te dan miedo los fantasmas, ¿verdad? Entonces busca un botín en la mochila que hay junto a un cadáver.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q7_t_l">
		<text>Cadáver junto a la excavadora</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q7_t_l_descr">
		<text>El cadáver que hay junto a la excavadora volcada te obsequiará con los contenidos de su mochila.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q8_t_a">
		<text>Cadáver en el vertedero</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q8_t_a_descr">
		<text>Supongo que tendrás que sudar un poco para recibir lo que te debo. El botín está dentro de la mochila de una víctima de anomalía.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q9_n">
		<text>Camino a Agroprom</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q9_n_descr">
		<text>Busca una pequeña caja dentro del coche UAZ en el camino a Agroprom. Creo que apreciarás sus contenidos.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q10_n">
		<text>Caja fuerte en el hangar</text>
	</string>
	<string id="st_val_q10_n_descr">
		<text>Cumplo mi palabra. El botín prometido te aguarda en una caja fuerte en la vieja fábrica.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q11_t_l">
		<text>Cadáver cerca de las rocas</text>
	</string>
	<string id="st_val_q11_t_l_descr">
		<text>Acabas de comprar los contenidos de una mochila que hay en un cadáver cerca de las rocas.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q1_n">
		<text>Bajo la cisterna</text>
	</string>
	<string id="st_val_q1_n_descr">
		<text>Mi botín, corrijo, ahora es tu botín, está dentro de la mochila bajo la cisterna.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q2_n">
		<text>Arbustos cerca del abeto</text>
	</string>
	<string id="st_val_q2_n_descr">
		<text>Cuando volvía de mi excursión afortunada, escondí mi botín en unos arbustos. Te lo puedes quedar.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q3_t_a">
		<text>Cadáver del soldado</text>
	</string>
	<string id="st_val_q3_t_a_descr">
		<text>Apunta: botín muy valioso - cadáver de soldado - junto a una anomalía.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q4_n">
		<text>Botín en los arbustos</text>
	</string>
	<string id="st_val_q4_n_descr">
		<text>Siempre zanjo mis cuentas. Y ahora mis cuentas me dicen que te dé las coordenadas de mi botín.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q5_n">
		<text>Caja fuerte en la base de Libertad</text>
	</string>
	<string id="st_val_q5_n_descr">
		<text>En el edificio de tres plantas de la base de Libertad hay una caja fuerte que tiene algo valioso para los cazadores de tesoros.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q6_n">
		<text>Caja en lo alto de la torre</text>
	</string>
	<string id="st_val_q6_n_descr">
		<text>Te agradezco tu interés y satisfaré tu curiosidad con los contenidos de una caja azul en lo alto de una torre más allá de la base de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q7_n">
		<text>Tumba de Stalker</text>
	</string>
	<string id="st_val_q7_n_descr">
		<text>Acabas de comprar lo que hay debajo de la cruz de una tumba de stalker junto a un viejo árbol.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q8_n">
		<text>Caja bajo el asiento</text>
	</string>
	<string id="st_val_q8_n_descr">
		<text>Bajo el asiento del conductor de un LAZ rojo encontrarás una caja. Échale un vistazo si quieres. O no. Tú mismo.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q9_n">
		<text>Tocón cerca de la valla</text>
	</string>
	<string id="st_val_q9_n_descr">
		<text>Para situaciones como ésta tengo un botín oculto en el tocón de un árbol que hay cerca de la valla.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q10_t_l">
		<text>Mercancía confiscada cerca de una anomalía</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q10_t_l_descr">
		<text>Hay un soldado que se topó con una anomalía. La mochila con el botín que confiscó a los stalkers sigue allí, a su lado. Si tienes suerte, puede ser tuya.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q1_n">
		<text>En la valla cerca de la alambrada</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q1_n_descr">
		<text>Vale, te pagaré con un escondite secreto: hay una mochila de stalker en una valla. La torre de alto voltaje te servirá de punto de referencia.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q2_n">
		<text>Bajo un árbol desenraizado</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q2_n_descr">
		<text>¡Lo siento, en la Zona no tenemos almacenes! Así que date prisa y recupera el botín que hay bajo un árbol desenraizado antes de que alguien se te adelante.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q3_t_a">
		<text>Cadáver en área radiactiva</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q3_t_a_descr">
		<text>Quieres grandes escondites y eso es lo que yo tengo. Serán tuyos si te atreves a ir un área radiactiva. Tu premio está junto a un cadáver.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q4_n">
		<text>Cilindros en una tumba</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q4_n_descr">
		<text>El honor vale más que el dinero, así que ve a recuperar un botín que hay dentro de unos cilindros en una tumba anónima.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q5_n">
		<text>Esquina de la valla</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q5_n_descr">
		<text>Después de la última emisión, Valka Squint, que Dios bendiga su alma, ocultó algo dentro de un viejo tocón en la esquina de una valla.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q6_n">
		<text>Cuadro de mandos</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q6_n_descr">
		<text>Mi botín, eh, perdona, tu botín, está dentro del cuadro de mandos de la base de Deber.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q7_n">
		<text>Tronco cerca del árbol</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q7_n_descr">
		<text>El otro día unos tipos me hablaron de un escondite que pertenece a mis enemigos. Vacíalo, ¿quieres?</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q8_t_a">
		<text>Cadáver en autobús</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q8_t_a_descr">
		<text>Esos soldados iban tan deprisa en su autobús que se metieron de lleno en una anomalía. Todos murieron, así que puedes quedarte con su botín.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q9_n">
		<text>Caja fuerte bajo el desprendimiento</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q9_n_descr">
		<text>He medio enterrado una caja fuerte con mi botín en el fondo de un barranco. Vamos a imaginar que la puse allí para ti.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q1_n">
		<text>Travesaño bajo las escaleras</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q1_n_descr">
		<text>Sé de un escondite en un sitio muy siniestro. Por otra parte, puedes estar seguro de que no lo han saqueado. Búscalo en el sótano, bajo las escaleras.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q2_n">
		<text>Caja bajo tierra</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q2_n_descr">
		<text>Al fondo de las escaleras de caracol encontrarás una caja perdida con botín. Pero ten cuidado y no perturbes a los muchos habitantes subterráneos.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q3_t_a">
		<text>Bajo tierra</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q3_t_a_descr">
		<text>Hay un sitio donde puedes encontrar la mochila de un soldado. Se metió en una anomalía en el subterráneo de Agroprom. ¡Procura que no te pase lo mismo!</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q4_n">
		<text>Tubería en el colector</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q4_n_descr">
		<text>Me he enterado por la PDA de un stalker de que hay un botín oculto en el subterráneo de Agroprom. Aquí tienes las coordenadas.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q8_t_l">
		<text>Cadáver en el lago</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q8_t_l_descr">
		<text>Busca la mochila de un soldado que está nadando plácidamente en el lago.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q1_n">
		<text>Caja en el tejado de la sala de calderas</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q1_n_descr">
		<text>Hay un pequeño escondite dentro de una caja azul en el tejado de una sala de calderas. El sitio está lleno de zombis, así que ten cuidado.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q2_n">
		<text>Caja en vagón de tren</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q2_n_descr">
		<text>Genial, toma las coordenadas de una caja dentro de un vagón de tren en la fábrica. Ve allí y sabrás qué hacer.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q3_t_l">
		<text>Mochila en la tubería de desagüe</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q3_t_l_descr">
		<text>Busca la mochila en la tubería de desagüe y estaremos en paz. Hay un stalker neutral muerto a su lado, así que encontrarás el sitio fácilmente.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q4_n">
		<text>Caja en la base de los científicos</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q4_n_descr">
		<text>¡Excelente! Coge todo lo que encuentres dentro de la caja que hay en el maletero de un UAZ en la base de los científicos.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q5_n">
		<text>Cabina con cuadro de mandos</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q5_n_descr">
		<text>Te pagaré con las coordenadas de un escondite que hay en la cabina cerca de la fábrica.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q6_n">
		<text>Boca de la cisterna</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q6_n_descr">
		<text>Hay algo escondido en la boca de la cisterna en la fábrica. No sé qué es exactamente.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q7_n">
		<text>Cabina de camión MAZ</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q7_n_descr">
		<text>Encontrarás el botín en la cabina de un camión MAZ, dentro de una caja.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q9_n">
		<text>Tocón al otro lado del campamento de los científicos</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q9_n_descr">
		<text>Busca el escondite bajo el tocón al otro lado del campamento de los científicos.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q10_n">
		<text>Tubería en la mina</text>
	</string>
	<string id="st_red_q10_n_descr">
		<text>Sé que hay algo valioso en este escondite del Bosque Rojo.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q1_t_l">
		<text>Stalker muerto</text>
	</string>
	<string id="st_red_q1_t_l_descr">
		<text>He visto en la PDA de un stalker muerto que su mochila tenía algo interesante. Aquí tienes las coordenadas.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q2_t_a">
		<text>Escondite peligroso</text>
	</string>
	<string id="st_red_q2_t_a_descr">
		<text>Ya le di las coordenadas de este escondite a otro, pero nunca llegó a recogerlo. Murió en una anomalía cercana.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q3_n">
		<text>Válvula roja</text>
	</string>
	<string id="st_red_q3_n_descr">
		<text>El escondite está detrás de una válvula roja del sistema de tuberías de la mina. Sus contenidos no me interesan en absoluto.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q4_n">
		<text>Autobús</text>
	</string>
	<string id="st_red_q4_n_descr">
		<text>Un amigo mío tenía un escondite en el asiento de atrás de este autobús. Ya no está con nosotros, así que no le importará si lo saqueas.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q5_n">
		<text>Tubería en los escombros</text>
	</string>
	<string id="st_red_q5_n_descr">
		<text>Me he enterado de la ubicación del escondite de un prisionero. Está en un trozo de tubería, en los escombros tras el APC.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q6_n">
		<text>Caja con mochila</text>
	</string>
	<string id="st_red_q6_n_descr">
		<text>¡Tu tesoro es fabuloso! Vale, toma nota: la recompensa está en la mochila, la mochila está en la caja, la caja está en el puente, el puente está al otro lado del Bosque Rojo.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q7_t_a">
		<text>Mochila de un pobre diablo</text>
	</string>
	<string id="st_red_q7_t_a_descr">
		<text>Un pobre diablo me traía una mochila con botín a través del Bosque Rojo, pero murió. Si la encuentras, es todo tuya.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q8_n">
		<text>Caja fuerte cerca del vagón</text>
	</string>
	<string id="st_red_q8_n_descr">
		<text>Mi información es totalmente fiable. Un vagabundo ocultó algo valioso en la caja fuerte cerca del vagón volcado.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q9_n">
		<text>Viejo tocón</text>
	</string>
	<string id="st_red_q9_n_descr">
		<text>Hay un escondite en el tocón agujereado. No es nada especial, solo un sitio discreto que no encontrarás sin mis coordenadas. Por eso te las doy.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q10_n">
		<text>Escondite en los bosques</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q10_n_descr">
		<text>Hay una mochila oculta bajo las rocas en los bosques y voy a pasarle las coordenadas a un buen hombre.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q1_t_l">
		<text>Mochila bajo el cadáver</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q1_t_l_descr">
		<text>Quizá no sea un auténtico escondite, pero debería haber un botín valioso en la mochila en el depósito de agua.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q2_n">
		<text>Escondite debajo del árbol desenraizado</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q2_n_descr">
		<text>Confía en mí, hay un escondite debajo del árbol desenraizado.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q3_n">
		<text>Caja fuerte de la abuela</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q3_n_descr">
		<text>No sé cómo llegó esa caja fuerte a la estufa, pero mis fuentes me aseguran que no está vacía.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q4_n">
		<text>Escondite de la tumba</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q4_n_descr">
		<text>Dicen que puedes hacerte rico si buscas bajo la cruz en estas coordenadas.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q5_n">
		<text>Caja en la base militar</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q5_n_descr">
		<text>Si logras colarte en la base militar, encontrarás tu recompensa en una caja en el ático.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q6_n_a">
		<text>Caja fuerte en el armario</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q6_n_a_descr">
		<text>Mis fuentes me dicen que hay algo en la caja fuerte en los barracones militares.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q7_n_a">
		<text>Caja fuerte pequeña</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q7_n_a_descr">
		<text>El capitán Yeltyshev llevaba una caja fuerte consigo todo el rato, hasta que lo asignaron a otro lugar. ¿Por qué no vas y miras qué tiene?</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q8_n_a">
		<text>Montón de basura</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q8_n_a_descr">
		<text>Java metió sus cosas en un montón de basura a propósito, pero luego se olvidó del lugar. Pero yo tomé nota y ahora te voy a dar las coordenadas.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q9_n_a">
		<text>Caja con secreto</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q9_n_a_descr">
		<text>Detrás de la cabina del MAZ del ejército hay una pequeña caja con un secreto. El que te estoy vendiendo.</text>
	</string>
</string_table>
