	<string id="bar_ecolog_research_corrupted">
		<text>Já, profesor Kruglov, pro dobro lidstva mažu všechny zprávy o našem výzkumu. Nebezpeèné znalosti se nesmí dostat do rukou nespolehlivých lidí, kteøí by je použili pro své zloèinecké úèely. Ti, kdo ètou tuto zprávu, by mìli vìdìt, že naši skupinu sestøelili nad divokou oblastí Žoldáci vedení nechvalnì proslulým zabijákem jménem Vlkodav. A pokud ètete tuto zprávu, už jsme pravdìpodobnì mrtví.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_research_normal">
		<text>... jak se ukázalo, záøení zasahuje pøedevším pokroèilé èásti kognitivní aktivity. Podle experimentù jsou emisemi zasažitelní pouze lidé a zvíøata s rozvinutými kognitivními procesy, jako jsou psi a konì. Pouze lidé se dostávají do stavu transu, u zvíøat je úèinek omezen na silný pocit strachu. Podle tìchto výsledkù by se dalo èekat, že s velkou pravdìpodobností je záøení smìrováno na lidský mozek. Rozsáhlé studie na "dobrovolnících" prokázaly, že subjekty opustí trans po chemické terapii. Také jsme vyvinuli experimentální zaøízení, které do urèité míry dokáže lidský mozek pøed záøením ochránit. Podle našich výpoètù se zdroj záøení nachází ve støedu Jantarového jezera. Sám zdroj je pravdìpodobnì umìlé povahy, takže existuje možnost, jak ho vypojit. Hrozí také nebezpeèí, že se ke zdroji dostanou zloèinci a získají nad ním kontrolu.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_agroprom_documents_name">
		<text>Vojenské dokumenty</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_darklab_documents_name">
		<text>Laboratoø X18</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_x16_documents_name">
		<text>Takže vypalovaè postavili lidi?</text>
	</string>
	<string id="journal_before_darklab_documents_name">
		<text>Barman</text>
	</string>
	<string id="journal_before_radar_task_name">
		<text>Po hovoru s Magorem</text>
	</string>
	<string id="rostok_tunel_gordon_diary">
		<text>12. 01. 2012 \n Sakra s mými šéfy... nenechají starého chlapa na pokoji. Nejdøív Black Mesa, pak nìjaké divné mìsto v Rusku. A teï nekoneèné ukrajinské plánì. Jdi do toho a bav se dobøe. \n \n 20. 03. 2012 \n Dostal jsem se do Zóny. To tady opravdu nejsou medvìdi? Tak s kým budu bojovat? Moc se mi tady nedaøí. Musel jsem vymìnit své oblíbené páèidlo za plechovku masa. \n \n 26. 04. 2012 \n Zaèala expanze. Barman mi øekl, že se mám schovat a nevystrkovat nos. Vyhnal jsem z opuštìného tunelu krysy. Doufám, že tady pøeèkám špatné poèasí.</text>
	</string>
