<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_0">
		<text>Potøebuju odpovìdi na pár otázek.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1">
		<text>Jen se ptej, zkusím ti pomoct.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_11">
		<text>Kde jsou moje vìci?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_111">
		<text>Šéf si zabavený vìci vìtšinou nechává. Má pokoj v horním patøe. Když mì chytili, tak tam odnesli moje vìci.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1111">
		<text>Díky!</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_12">
		<text>Jak se odsud dostanu?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_121">
		<text>Když mì sem vedli, všiml jsem si pod schodama v pøízemí kanálový møíže...\nKdyby se ti podaøilo otevøít celu, mohli bychom se kanálem dostat pryè... \nNejlíp bude jít na západ a pak se mùžeš tunelem dostat ke Svobodì.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1211">
		<text>Díky za informaci.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_14">
		<text>Kdo nás zajal?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_141">
		<text>Držej nás tady Žoldáci. Nikdo doopravdy neví, co jsou zaè, ale povídá se, že pracujou pro nìjakou cizí tajnou službu. Umístìní týhle základny je pøísnì tajný - nikdo neví, jak se do Mrtvýho mìsta dostat. O tuhle informaci má zájem spousta lidí, pøedevším Svoboda a Povinnost.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1411">
		<text>Pokraèuj.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_14111">
		<text>Pokud se ti podaøí sehnat mapu Mrtvýho mìsta, bylo by možný na nì zaútoèit. Žoldáci nebo banditi nejspíš nìjakou mají. Zkus ji sehnat.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_141111">
		<text>Díky za informaci.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_15">
		<text>Co víš o tomhle místì?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_151">
		<text>Mìsto je rozdìlený na dvì èásti. My jsme v Žoldácký. Na jihu, za námìstím, je území banditù. Zahrabali se v budovì školy jihozápadnì od mìsta. Mezi základnama je znièená pìtipatrová budova a pár ještì stojících domù. Pokud se nìco posere, mùžeš se tam schovat a poèkat, až se to pøežene. U banditù je taky pár pìtipatrovejch budov a nìkolik menších barákù. Budova døívìjšího národního výboru je na druhý stranì námìstí.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1511">
		<text>Díky za informaci.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_16">
		<text>Kdo tomu tady šéfuje?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_161">
		<text>Pìknej hnusák jménem Dušman. Nìkolikrát jsem ho vidìl, jak se hrabe ve složce s nìjakejma papírama. Urèitì je tam nìco zajímavýho.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1611">
		<text>Díky za informaci.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_17">
		<text>Ne, nic.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
		<text>Støelèe! Kde jsi sakra byl??? Od posledního nájezdu jsem nikoho z vás nevidìl! Mìl jsem o vás strach!</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
		<text>Tak co, už se cítíš líp? Už ti to myslí jasnì?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_0">
		<text>Støelèe???</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_1">
		<text>Jo, jsi Støelec, kdo jinej? Jsem Doktor, copak mì nepoznáváš? Co se ti stalo, kamaráde? Nevypadáš dobøe. Dva roky jsme spolu chodili do Zóny. Ty si mì opravdu nepamatuješ?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_11">
		<text>Ne.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_2">
		<text>Fakt ne??? Støelèe, co to sakra? Nezaèal jsi fetovat, že ne? Sakra, a co naši chlapi? Tesák, Duch? Pamatuješ si je, ne?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_21">
		<text>Tesáka si nepamatuju a Duch je mrtvej - našel jsem jeho tìlo v Jantaru.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_3">
		<text>Duch!!?!?! Mrtvej??!!! Sakra, jak se to mohlo stát?! Oni... byli nejlepší. Co se stalo tobì?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_31">
		<text>Já nevím, co se stalo. Nic si nepamatuju.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_4">
		<text>Poèkej, musím se uklidnit. To jsou ale pìknì mizerný zprávy. Urèitì to má nìco spoleèného s tvou poslední výpravou do Zóny. Tenkrát jsme se vidìli naposledy. Nechal jsi mi klíèek od skrýše v Pripjati a mapu jak ji najít. Podaøilo se mi je schovat pøed Žoldákama. Na, vem si to a dobøe do schovej. Možná tam najdeš nìco, co ti poradí. Tvrdil jsi nìco o tom, že Monolit je nìjaký trik. Nemám tušení, co to mìlo znamenat. A tys to tenkrát taky nevìdìls.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_41">
		<text>Aha. Kde jsme? Nepamatuju si, jak jsem se sem dostal.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_5">
		<text>Jsme v Mrtvým mìstì! V táboru Žoldákù.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_6">
		<text>Jsme v Mrtvým mìstì! V táboru Žoldákù.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_0">
		<text>Mimochodem, mám nìjaký informace o Žoldácích. Máš zájem?</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1">
		<text>Záleží na tom, jaký informace.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11">
		<text>Mám mapu, na které je jejich základna, pozice strážných, oznaèená cesta, jak se dostat nepozorovanì dovnitø, a další zajímavosti.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_111">
		<text>To zní dobøe. Dám ti za to 300.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1111">
		<text>Dohodnuto. Tady.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11111">
		<text>Skvìlý! Tady máš odmìnu.\nBrzo se budou stalkeøi hádat, jestli Žoldáci vùbec kdy existovali!</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1112">
		<text>Ne, to není dost.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11121">
		<text>Jak chceš, víc ti nedám.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_13">
		<text>Nic cennýho. Jenom obvyklý drby. Sorry.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_131">
		<text>Pokud zjistíš nìco pøesnìjšího, tak se stav. Zaplatím ti.</text>
	</string>
</string_table>
