<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_action_info_0">
		<text>Co novıho? No, je to tu trochu jako školka... akorát e kdy nedáváš pozor, tak ti Zóna rychle nakope prdel. Musíš se nauèit jednotlivı kroky, kdy si chceš zatancovat s ïáblem a pøeít. Válí se tady kolem spousta vybavení, bouchaèky, munice, cokoli, take si klidnì vem, co chceš.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1">
		<text>Jen èekám, a si ti sráèi v uniformì dají padla na obìd nebo tak nìco. Musím se dostat ven, ale zatím se mi ty mizery nepodaøilo pøechytraèit. A to nejsem jedinej, co to zkouší, víš?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_10">
		<text>Parchanti tady nìco hledali. Nikdo sem nechodí, všechno u je dávno vyèištìnı, nezùstal ani jeden kábl. Ale asi se tady nìco najde... ani jsem se k tomu baráku nepøiblíil a u po mnì práskali. Mìl jsem štìstí, e jsem vyvázl se zdravou kùí.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_100">
		<text>Je to v pohodì. Jen se snaím pøeít.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_11">
		<text>Dáváme dohromady grupu magorù, kteøí se nedìsej chodit v Zónì do podzemí. Je tady ta stará fabrika a pod ní spousta komunikaèních lajn, prej je tam spousta vìcí, kterı bychom mohli sbalit. Navíc to mùe bejt docela zábava...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_12">
		<text>Není to novı, je to starı! Støelec tu prej míval základnu... zajímalo by mì, jestli tady nìco najdeme, kdy se tím trochu prohrabeme...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_13">
		<text>A to jsem byl pøed hodinou u potoka! Pøed šesti mìsícema tady byl klídek a pohoda a teï se za kadım stromem schovávají ti mizerní parchanti! Do prdele.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_14">
		<text>Máš štìstí, stalkere, e tì nechytili banditi, mají kousek odsuï základnu. Bejt to na mì, tak bych to tam vypálil do základù... ale teï to tady jenom hlídám. Tohle je jejich druhá základna, hlavní mají blí u støedu Zóny.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_15">
		<text>Povídá se, e prej tady bejvala velká laboratoø, samı tajnı vızkumy... No... na jednu stranu, kdyby se mi podaøilo najít vstup, tak to bude plnı uiteènejch vìcí! No ale na druhou stranu je to pìknì strašidelnı...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_16">
		<text>Víš, e pøed katastrofou bejval vızkumnej komplex tam, co tomu teï øíkáme Temnı údolí? V podzemí. Nejsem si pøesnì jistej, co se tam mìlo dìlat, ale pochybuju, e hledali lék na rakovinu, jestli mi rozumíš. Povídá se o tom spousta vìcí a nic z toho není hezkı. Spíš to docela nahání hrùzu.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_17">
		<text>Proè? Co chceš slyšet? No tak já ti nìco povím: jo, chlapi z Povinnosti jsou jak policajti, moc dobøe vìdìj, jak nìkde udìlat poøádek, to se jim musí uznat. Moc dobrej pocit z nich ale nemám. Na všechny se vytahujou, jeèí: neber tohle, nedìlej tamto... navíc udìlali pravidla, co mùeš øíkat venku a co ne! Prej se ve skuteènosti chystaj zrušit Zónu úplnì. To mì nepøekvapuje, pøece jenom jsou to vojáci, i kdy u nejsou u armády... no jen a snìj dál! Nejhorší ale je, e je nejspíš podporuje vláda.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_18">
		<text>Tahle oblast je teï pod velením Povinnosti a platí tady náš zákon. Chráníme hranice Zóny a zklidòujeme horké hlavy. Debílkové s romantickıma pøedstavama sem pøijídìjí po tunách a pak chcípaj jako mouchy hned první den.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_19">
		<text>U jsi byl v našem pøekladišti? Není to jen pro nás, mùeš tam potkat kde koho. Ale je to docela dobrı místo, ádnı sraèky jako v Zónì, a všechny novinky se tam stejnì nakonec dostanou. Vdycky se tam dá zaslechnout nìco uiteènıho, nebo prostì zachlastat. Škoda, e jsem minul Plešouna, nedávno se svou grupou odešel a já ho tentokrát propásl.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_2">
		<text>Pokud potøebuješ informace, tak radši padej do tábora. Máme tam spoustu nováèkù jako seš ty. Nìkterı se tam schovávaj, jinı tam odpoèívaj mezi akcema. A támhleto sou pravı vojáci. Nemusíš si hned nadìlat do kalhot, ale nezkoušej je nasrat, jo? Klidnì ti ustøelej palici a ani nemrknou. Pokud si chceš oddáchnout, tak to zkus u pøekupníka, to je náš místní supermarket, je tam na to vhodnej plac.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_20">
		<text>Tohle místo je teï bezpeènı, stalkere, a tak se taky snaíme udret. Je tady furt spousta lidí: nìkterı se tu usadili a u nechodìj dál ne na okraj, jinı se chystaj na další nájezd. Škoda e Mohawk zakalil, toho fakt bavilo dávat vás nováèky do latì.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_21">
		<text>Slyšels? Povinnost zas verbuje. Chvilku sem o tom pøemejšlel, ale pak sem se rozhodl: copak se sakra potøebuju vracet k blbımu armádnímu drilu? Disciplínì a podobnejm sraèkám... ne, dík, já u si svoje dva roky povinnı vojny odslouil a mìl jsem toho a po krk...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_22">
		<text>Jestli to ještì nevíš, tak verbujem další lidi. Pokud máš nìjakı zkušenosti, nebudeš toho litovat. Ptej se na naší základnì po Petrenkovi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_23">
		<text>Take ses taky pøišel kouknout na boj, moná si vsadit, co? Hej, tady je kousek aréna a ty o ní nic nevíš?! No jde o tohle: chlapi od Povinnosti chytaj muáky, jo? Po tom, co je proberou vìdátoøi, tak co pøeije se pošle do arény. Navíc ty stvùry nejsou nikdy stejnı, z nìkterejch by ses posral smíchy, z jinejch hrùzou.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_24">
		<text>Aréna právì dostala èerstvı maso. Lidi se pobavìj a my si na sázkách nìco málo vydìláme. A navíc je to další pøipomínka stalkerùm, e Povinnost jen tak nekecá, ale nìco dìlá.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_25">
		<text>Hele, u jsi byl v Rostoku? Bejval to klidnej plac, ale teï bych se tam bál chodit sám: divokej plac, moc mutantù. Co se dát dohromady, co? No na druhou stranu... vlastnì tì ani neznám a ty mì. No, radím, nechoï tam, zvláš sám. Sorry, kámo. Jdi si svou cestou a já pudu svou.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_26">
		<text>Byli jsme v Rostoku. Radím ti nechoï tam, zvláš sám. Pokud ti záleí na ivotì, tak se tomu radši vyhejbej.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_27">
		<text>No, chtìl jsem okouknout Jantar, ale èekalo mì fakt pøekvápko. Vìdátoøi si v Zónì udìlali hezkou vìdeckou stanici. Èert ví, co tam hledají, zvláš kdy se kolem potulujou kupy mrtvákù. Fakt idylka.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_28">
		<text>Nedávno jsme èistili kolem Jantaru... museli jsme sundat aspoò legii tìch zrùd! U Jantaru je vìdecká laboratoø, ale mrtvákùm se tam z nìjakıho dùvodu moc líbí. Take obèas vìdátorùm píchnem.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_29">
		<text>Hned u starejch skladiští - víš kde? Tak tam je základna Svobody. To sou aspoò zábavnı srdeènı lidi, zachlastat s nima je fakt v pohodì. A neposkakujou tam ty otravové z Povinnosti jako v baru.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_3">
		<text>Kousek vocaï je stará fabrika, u kolikrát jsme odtamtud vykopali bandity, ale furt se tam vracej! Je to sotva mìsíc od poslední bitky a u jsou tam zas. Radši si tam kolem dávej bacha...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_30">
		<text>Svoboda je zašitá za starejma skladištìma... zatracenı zfetovanı dementi... </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_31">
		<text>Ne pøíjde noc, radši vypadni. Pøes den to jaktak de, ale jak zapadne slunko...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_32">
		<text>Vypadni vocaï, stalkere! Právì se chystáme odstranit kordón. Udrujeme ho jenom pøes den, na noc mizíme, to je to tady na posrání.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_33">
		<text>Hele, v noci prostì musíš zalízt a èím silnìjší dveøe, tím lepší. Pøes noc jsme jak v obleení.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_34">
		<text>Povidám, kámo, tobì ještì nikdo neøek, jak to chodí? Jestli chceš spát, musíš si najít jinej flek. Tady, i kdybys mìl granátomet, nebudeš v bezpeèí!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_35">
		<text>Víš co? A si to Povinnost a Svoboda a lupièi a další takoví klidnì vyøídí mezi sebou, mì je to šuma fuk! Do pekla se vším...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_36">
		<text>My tady tvrdì makáme, stalkere. Jako by nestaèili slimejši a muáci, ještì máme na krku oldáckı hajzly a dementy ze Svobody...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_37">
		<text>Musím tì varovat, tady je to v noci fakt nebezpeènı. Pøestøelky kadou chvíli, podle mì jsou místní banditi ve válce.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_38">
		<text>Tak mi øekni: a se na to podíváš, jak chceš, je to naše území, jasnı? My sme ti, kteøí bránìj šmejdu v zaplavení Zóny, jasnı? A si vìdátoøi studujou, nikdo se jich nedotkne, ale Povinnost a lupièi by mìli radši jít do prdele!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_39">
		<text>U to víš? Chlapi vymysleli novou trasu, aby mohli lup táhnout ven pøímo k hranicím, mimo dohled hlídek Povinnosti. Zaèíná to u Jantaru, pak opatrnì na Agroprom a hotovo!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_4">
		<text>Nic. Nevím nic. Akorát se tak òák protloukám a tìce makám, abych se uivil. Na pobíhání Zónou mì neuije. Do pekla s ní. Doma není práce, stará furt otravuje... no tak co, musím nìjak ít, ne? Den hrabání se na smetišti a s trochou štìstí máš pár drobnejch artefaktù. Dost na rádlo a chlast.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_40">
		<text>A co si sakra myslíš, e tady dìláš? Jdeš k Jantaru, nebo se snaíš kolem baru propašovat artefakty?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_41">
		<text>Nebudu zapírat, e tví kolegové stalkeøi obèas nabízí vcelku zvláštní anomální formace... Artefakty, jak jim øíkáte. V téhle oblasti probíhá pomìrnì rozsáhlé pašeráctví, bez pochyby díky nedostatku kontroly nad tìmito pøedmìty.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_42">
		<text>Co to povídáš, chlape? No tak, pøipravili jsme cestu, po kterı se mùeš proplazit kolem tìch divochù z Povinnosti a pøímo ven! No sem tam tady pobíhají, ale zatím netušej, e je dokáem obejít. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_43">
		<text>Právì se vracím od Jantaru. Øíkal jsem si, e bych mohl nìco prodat vìdátorùm, ale jako vdycky jsou zalezlí v bunkrech, nevykukujou ven skoro ani za dne, akorát kdy letí další vrtulník. Jestli tam jdeš, tak na to rovnou zapomeò, nestojí to za tu námahu...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_44">
		<text>U Jantaru se provádí nìjakej vızkum, ale je to tam teï samej mrtvák. Hlídáme tady pøístupovı cesty.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_45">
		<text>Fakt nevím, co ti øíct. Øíkal jsem si, e se vrátím do našeho komplexu u Jantaru, urèitì jsi o nìm slyšel. A oni mi teï øíkají, e u to není nebezpeèné jako døív, e u se tam teï vùbec nedá projít. Myslíš, e by mohli pøehánìt? </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_46">
		<text>Byl jsem u Jantaru a musím øíct, e ti vìdátoøi tam dlouho nevydrej: sou vydìšenı k smrti, poøád zalezlí... Pøi ivotì je drí akorát zásobování vrtulníkama. Ale je tam teï fakt hromada mrtvákù. Nejspíš by tam staèilo pobıt tejden a budeš taky na prášky. Fakt hnusnı místo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_47">
		<text>K èertu s ním. Kdo si o sobì myslí e je, hrát si s mrtvákama! Celej ten zatracenej komplex je jich plnej a kadej den tam lezou další a další.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_48">
		<text>Snaíme se zabránit mrtvákùm v lezení do laboratorního komplexu. Ale abych øek pravdu, fakt bychom byli rádi, kdyby ses k nám pøidal, nemáme moc lidí...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_49">
		<text>Víš, sbíráme rùzná data.. já osobnì zkoumám hlavní rozšiøovací trasy kvaziiv... chci øíct mrtvákù, jak jim øíkáte vy. Nechceš se s námi podìlit o svá pozorování?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_5">
		<text>No, víš, je to tak... mùeš to taky na smetišti zkusit, ale zlatej dùl to není. Je lepší jít hloubìjc do Zóny. Tam toho najdeš víc, ale musíš vìdìt, co dìláš. Pro nováèka to není vhodnı místo. Ne bez dobrıho vybavení, to fakt ne.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_50">
		<text>Zkusil jsi støílet ty mrtváky, co lezou z laboratoøí? Jen na nì koukni: vùbec je to nesere, necítí bolest, jsou fakt jak mrtvoly!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_51">
		<text>Jdu do laboratoøe poádat o práci! Klídek, dìlám si srandu... jestli tam náhodou zalezeš, skonèíš mrtvej, nebo z tebe bude zombák.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_52">
		<text>Varuju tì: do laboratoøe se jít nedá. No, pokud opravdu chceš, bránit ti v tom nebudu. Ale nikdo se odtamtud nevrátil ivej.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_53">
		<text>Víš... chtìl bych tì varovat. Opravdu bys nemìl jít do laboratoøe. No vlastnì nikdo by nemìl. Má to nìco spoleèného s fundamentálními modifikacemi lidské psychiky a metabolizmu, které jsou, obávám se, absolutnì nezvratné.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_54">
		<text>Hej! Hele já ti to vysvìtlím, a tady nepoletuješ jako ztracenı štìnì. Nesna se dostat do labiny. Je to tam úplnì na hovno, fakt samı zlı sviòárny. Lidi tam mizej a pak se najednou vracej v noci a jdou po tobì. Není to ádná blbá pohádka o upírech, mrtváci jsou fakt takovı. Fakt.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_55">
		<text>Vidìl jsi ty chytráky, tu smetánku spojenejch zatracenejch národù? V poslední dobì jsou vydìšenı hrùzou. Nejsou schopnı odejít dva kroky od základny bez pluku stránejch s transportérama a vrtulníkama. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_56">
		<text>Po tom ti nic není! Neotravuj blbejma otázkama ostatní a nikdo nebude otravovat tebe.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_57">
		<text>Víš, normálnì bunkr bez pøimìøeného zabezpeèení neopouštíme, v takovıchto podmínkách prostì nemùeme. Já jsem tak trochu vıjimka. Nemám rád velké expedice, samı zmatek, všichni ti vojáci... ale obávám se, e ti jinak nemám co zajímavého øíct.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_58">
		<text>Ti vìdátoøi, to je fakt nìco! Jednou se z nich poseru smíchy! Vìtšinou nevystrèej z bunkru ani nos. Ale kdy u jo, jako teï nedávno, tak nadìlaj pìknej bordel! Všude vojáci, vrtulníky, tanky! U jim chybí akorát bitevní loï nebo obrnìnej vlak...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_59">
		<text>U se tady poflakuju tøi dny a pozoruju. Laboratoø je tady, e jo? Nikdo tam od zaèátku nebyl. Povinnost se postarala o mrtváky na povrchu a to u je nìjaká doba, e jo? Ale teï tam strkaj rypák vìdátoøi. Museli najít zpùsob, jak se ochránit, a u je tam cokoli... take se snaím zjistit, co to je, protoe uvnitø bude nejspíš víc koøisti, ne dokáeš odnıst.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_6">
		<text>Posledních pár dnù na nás z Èernıho údolí lezou pìknı bandy hnusákù. Nevím, co je tak rozpumpovalo, ale rozhodnì zdrhaj a ani se neohlídnou. Navíc se ve vıchodním sektoru mnoej muáci jako švábi - sotva je staèíme zahánìt. Nic jinıho novıho nevím.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_60">
		<text>Po èem pak tady èmucháš, co? Chtìl bys jít do laboratoøe, co? Slyšels, e tam jsou zázraènı stroje a hromady artefaktù, co? Sakra, kdy se vy debilové rozhodnete zbavit svìt svı zavšivenı pøítomnosti a nìkde v klidu zdechnete?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_61">
		<text>Já tady pracuji, mladı mui. Jenom pracuji, plním svou povinnost vùèi vìdì a lidstvu. Pokud se chceš dozvìdìt nìco o té opuštìné laboratoøi, jako všichni ostatní stalkeøi podezøívající mì, e skrıvám hrozivá tajemství, tak ti na rovinu øeknu, e o nièem nevím a ani vìdìt nechci! Nikdy mì tento subjekt nezajímal, øíkám to naprosto jasnì?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_62">
		<text>Nevíš, jestli ti vìdátoøi fakt nìco vynalezli? Zajímalo by mì, co schovávaj v tı zatracenı laboratoøi. I kdyby tam nebyla ádná dobrá koøist, stejnì bych to rád vìdìl.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_63">
		<text>Jsem pøemıšlel... mám se pøidat k Povinnosti? Mají základnu ve starım vojenskım skladišti. Øíkal jsem si, proè ne? Jsou docela chytøí a i kdy docela divocí, o to líp: já o nìjakou debilní disciplínu nestojím, nepotøebuju ji. Vím co dìlat, nejsem v Zónì první den... </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_64">
		<text>Tobì se ti chlapi ze Svobody zamlouvaj, co? Ale ne, to není problém. Já jsem si celkem jistej, e je z toho jejich skladištì brzy vyenem. Nemaj ádnou organizaci ani disciplínu... Je to akorát stádo. No, v nejlepším pøípadì blbì vedenı stádo. A to si myslej, e mùou jít proti nám, debilové zatracenı...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_65">
		<text>Èasto to táhnu s jedním chlápkem od Povinnosti, kdy zrovna nebojujem. Je to docela chytrej chlap, ale hroznì soustøedìnej na jedinou vìc, vùbec nevidí širší souvislosti. Máme rozdílnou filozofii, chápej: Zónu mùeš jedinì zkrotit, asimilovat, ne znièit. K tomu je tøeba získat všechny monı informace, døív nebo pozdìjc nìkdo vymyslí nìco uiteènıho. Ale oni... ti znaj akorát jedno: "znièit", "zakázat", "pøísnì tajnı"... to je fakt blbost, naprostá kreténovina. Ale chápu je : kdy seš akorát jedno koleèko velkıho státu, tak se ani neèeká, e bys myslel jinak.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_66">
		<text>Je tady taková malá chatka, bejval tam klid, ale teï je to plnı sraèek. Radši si to obejdi, já to taky plánuju... Hele, neøíkej, e jsem tì nevaroval.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_67">
		<text>Chci tì varovat, stalkere: ve vesnici mají hnízdo upíøi. Moná je tam i nìco horšího, tak si radši dávej bacha.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_68">
		<text>Nic moc novıho se nedìje... artefakty jsou dávno fuè a v tìch barákách byli upíøi, take bychom tam klidnì mohli vtrhnout. Ale já si na to nìjak netroufám. Nevím, jestli je to intuice, ale nìco mi øíká, e tam èeká smrt. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_69">
		<text>Já odsaï sakra padám! U jsem si svı ètyøi tejdny na Bariéøe odslouil a konèím, mám toho dost. Furt tam lezou mrtváci, co potkali vypalovaè mozku, kadej den a kadou noc, jsou èím dál tím agresivnìjší...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_7">
		<text>Spousta lidí sbírá, na co pøíjde. Ale nikdo nikdy nic nehledal na smetišti, radiace je tak vysoká, e ti uvaøí koule za pùl hodiny. Ale kdy zaèalo koøisti ubıvat, tak se lidi zaèínaj obalovat do ochrannejch oblekù, rát protiradiaèní pilule a hledat i tam. Dá se tam najít kde co, ale vìtšinou jenom lacinı šmejdy. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_70">
		<text>Jestli se k nám chceš pøidat a pomoct na Bariéøe, tak super. Jestli ne, tak vypal! Potøebujem opravdovı chlapy, ne nìjakı sráèe. Tìch máme dost...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_71">
		<text>Jdeš k Bariéøe, kámo? To je super, další chlap se jim tam bude hodit. Zatím se tam dríme docela dobøe... ale odnìkud vylízá èím dál tím víc potvor! Dríme se o chloupek, take se kadej chlap a kadá bouchaèka poèítá.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_72">
		<text>Jdeš do toho? Cesta do støedu Zóny je otevøená! Nevíme, jak se to stalo, jestli samo, nebo se o to nìjakej dobrák postaral. Ale teï mùeme koneènì nabrat poøádnou koøist!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_73">
		<text>Poèkej chvilku, stalkere. Neutíkej dál jako ostatní magoøi. Øekni mi: víš, co tam je? Nevíš. Nemáš tušení, jestli tam najdeš nìjakou koøist. Vùbec nevíš, jakı pasti tam mùou bejt. Tak proè tam všichni debilové bìíte jak stádo magorù?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_74">
		<text>Cesta do centra je volná, víš?! Teï u se dá jít pøímo do centra! Všichni tam nabìhnou. Radši bychom mìli vyrazit co nejdøív, a si taky nìco urvem pro sebe!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_75">
		<text>Jen jdi a podívej se sám! Copak nechceš vidìt, co tam je? Tak to seš blázen! Tam musí bejt hroznı hromady koøisti! Hele, slyšel jsi nìco o tı mašinì na plnìní pøání?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_76">
		<text>Jste všichni jak dìcka, u èerta! "Plniè pøání!" "Hromady artefaktù!" Samı blbosti! </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_77">
		<text>Hej, èlovìèe, chci se podívat na vlastní oèi, co tam je! Co kdybych se dostal na kloub celı tıhle zasranı Zónì </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_78">
		<text>Vidíš ty paneláky? To je Pripja. Pøímo za nima je atomová elektrárna. Kdybych se tam jenom tak dokázal nìjak dostat... ale èert ví, kdo se teï mezi tìma barákama potlouká.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_79">
		<text>No, je to takhle. Tamto je Pripja. Elektrárna Èernobyl je kus za Pripjatìm. Nikdo neví, co se tam dìje a co by tam mohlo ít. Tady je to lepší. Poøád se dá nìco sehnat, tak jako vdycky.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_8">
		<text>Jak bych to mohl vìdìt?! Jdu si dát do baru pár panákù. U jsi tam byl? No sakra! Dobøe, jdi vocaï pøímo na sever. Odtamtud je bar, co bys dohodil šutrákem. Je to správnej plac, zvláš pro nováèky jako ty. Sem tam se tam stavujou i veteráni, mùou ti øíct co a jak. Akorát... urèitì narazíš na jednotku Povinnosti... no, kdy budeš mít štìstí, tak se jim budeš zamlouvat. A kdy ne... no, tak se jim zamlouvat nebudeš.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_80">
		<text>Pripja! No to mì kopni do zadku! Koneènì! U jsme skoro u elektrárny. Ale nemám tušení, na co se tam dá narazit, èert ví, jakı potvory tam èekají...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_81">
		<text>Hele, kámo... slyšíš taky ten hlas ve svı hlavì, nebo tady magoøím akorát já? Futr kecá a kecá...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_82">
		<text>Ale ne, další... U to øíkám pomilionté, lidi tady jsou pod vlivem nìjaké telepatie. Hlas v jejich hlavách je láká do centra Zóny a slibuje splnit pøání kadému, kdo se odváí dotknout toho šmejdu, jak jen se to, jo, monolitu.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_83">
		<text>Slyšíš ten hlas? Je to, jako by ti v hlavì nìkdo zpíval. Ale fakt bych chtìl zmìnit písnièku. Furt prej poï ke mnì, poï ke mnì a budeš šastnej. U to frèí dokola tak dvì hodiny.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_84">
		<text>Copak, to nevíš? Taky se snaíš dostat k elektrárnì, co? Ze stejnıho dùvodu jako my ostatní, to není nic novıho! Kdybychom se tak jenom dokázali zbavit tìch posedlıch magorù...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_85">
		<text>Elektrárna je kousek odsuï! Ale poøád se snaíme znièit odpor Monolitu!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_86">
		<text>Tak, Èernobyl je kousek. U jsme skoro tam, ale ti zatracení slizáci nás nenechají projít! No, tak jim poøádnì zatopíme! </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_9">
		<text>Hele, kámo, nevíš nìco o Agropromu? Øíkal jsem si, e bych tam zašel, ale všichni se mi vysmáli, e u tam jsou jenom anomálie, všechno cennı dávno vybranı. Nevíš, jestli je to pravda, nebo si ze mì jenom utahujou? Jsem tady novej a vìøím skoro všemu, co øíkaj místní... co kdy se na mì domluvili a vystøelili si ze mì? Zatracení idioti, hlavnì e se bavìj!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_94">
		<text>Halt! Dej si padla a chvilku si oddechni, budeš to potøebovat. Monoliti jsou všude, znají to tady skrznaskrz, na kadım kroku mají pøipravenou past. Dávej si bacha.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_95">
		<text>Varuju tì: teï zrovna vìtší èást mìsta ovládá Monolit. Èíhají všude, znají to tady jako vlastní boty. Take zùstávej v pozoru a radši si zkontroluj bouchaèku.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_96">
		<text>Víš, co bych nejradši udìlal? Nechal to mìsto kobercovì vybombardovat. Pak by si ti blbové dali pokoj a nestrkali by minu za kadej pytel s pískem nebo pod kadej kvìtináè. Kvùli tìm debilùm u zaøvalo tolik lidí!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_97">
		<text>S tím plnièem pøání fakt nevím... co kdy to není nekoneènı, e se nedostane na kadıho? Co pak, vykašlat se na všechno? No slibuju ti, e jestli se tam dostanem, mùeš jít hned po mnì...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_98">
		<text>Povinnost se musí dostat do centra mezi prvními, nebo nejlíp úplnì první! Dovedeš si pøedstavit, co by mohl nìjakı psychouš - a vy jste tady všichni pomatení paranoici, schízaøi nebo i nìco horšího - udìlat, kdyby se tam dostal a ten hovadinec fakt plnil kadı pøání? Víš, co by to by mohlo zpùsobit?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_99">
		<text>Novinka století: jsou tady všichni, co se udrej na nohách s puškou v ruce! Chci øíct, však by se ti mohlo splnit úplnì cokoli. Chápeš, kámo? Cokoli si budeš pøát! Co kdy nìkdo øekne: "Chci, a Zóna navdy zmizí, amen!" Co pak? Chápeš to? Všichni bychom byli v prdeli! Všichni! </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_0">
		<text>Novinky? K èemu novinky, kdy jsme po krk ve starejch hnusnejch sraèkách? Ti zatracení banditi si fakt koledujou! Stalkeøi riskujou ivot pøi hledání artefaktù v anomáliích, ale ne, ti hajzlové si chtìjí vzít cizí koøist... zasranı krysy! Vyhıbej se smetišti, je jich tam jak much.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_1">
		<text>Uvíznul jsem tady, chápeš? Uvíznul! Chci jít domù, ale oni mì nepustìj ven, a teï ty zprávy... Ti co lezou hluboko do Zóny vyprávìjí všelijakı divokı historky. A ta koøist co nosej, to je náøez. Prej jsou tam místa, kterı jsou artefaktama úplnì zasypanı. Akorát se staèí sehnout a sebrat si je. Ale jenom pár stalkerù se odváí jít tak daleko a ještì míò se jich vrací i s koøistí.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_10">
		<text>Vydru usmail vypalovaè mozku asi pøed tıdnem. Nìco jinıho by bylo, kdyby to byl nováèek, podìlanej zelenáè, ale on u stalkruje roky! Prej byl dokonce jednu dobu ve Støelcovì bandì. Kdo by si to pomyslel...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_100">
		<text>Nic novıho se ke mnì nedoneslo.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_11">
		<text>Povìz mi nìco, stalkere, proè se vy samotáøi kadou chvíli zblázníte? Nemáte disciplínu nebo co? Minulej tıden si jeden chlápek myslel, e dokáe jen tak projít skrz vypalovaè. Prej byl zkušenej... mohl pøijít o mozek snáz, staèilo si strèit hlaveò do huby a zmáèknout!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_12">
		<text>Ty svinì oldáckı. Pijou nám krev celou dobu a teï se dali na vìdátory. Co s nima chtìjí dìlat? Vıkupnı? Nebo maj zájem o Nobelovu cenu?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_13">
		<text>Posledních pár tıdnù jsou oldáci èím dál tím aktivnìjší. Rabovaèi zasranı. Jo, tyhle sráèe tady máme, pokud jsi o nich ještì neslyšel. Jsou jak banditi, akorát líp organizovanı. Vdycky šli po stalkerech, ale teï se pustili i na vìdce. Dávej si majzla, nebo ti nìkterej z nich proene palici kulkou.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_14">
		<text>Povídá se, e vìdátoøi chystají nìco úasnıho. Take všichni kolem toho hroznì poskakujou: armáda, oldáci a Povinnost taky není daleko...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_15">
		<text>Jestli ti jde o to samé, co tìm ostatním, kteøí mì u otravují poslední dva dny, tak ti rovnou øíkám, dej mi pokoj! Kdybych nìco vìdìl a nebyl pod pøísahou, tak bych ti to øekl. Ale nevím, fakt nevím vùbec nic! Co vykopali vìdátoøi, co chystají naši šéfové? Co já s tím mám co spoleènıho? Jsou na dovolenı, nám svùj kadej krok nehlásej!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_16">
		<text>Ha! Všichni dìlaj pìknej kravál! Konfederát se vrátil se svou grupou z nájezdu a mìl bys vidìt všechny ty artefakty, co pøitáhli! No, Konfederát samozøejmì drí hubu a nepoví kde, jako vdycky, ale jeho chlapi kecají a dìlají si srandu, e udìlali nájezd na Yukonskı doly a vytáhli odtamtud poøádnej poklad... mizerové zatracenı!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_17">
		<text>Od vypalovaèe v poslední dobì leze všelijakı šmejd. Chlapi udìlali u starého skladištì Bariéru, zatím jim to docela jde. Ale pokud se to svinstvo bude takhle hromadit, nakonec jim budem muset na Bariéøe pomáhat všichni...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_18">
		<text>Slyšel jsi ty kecy a rozrùstání Zóny? Já myslím, e je to pravda. V poslední dobì vídávám na okraji bestie, kterı byly døív blí u støedu. Pìknì na hovno, co?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_19">
		<text>No, moná se fakt upíøi vypravili a k okraji Zóny. Ale co to má co spoleènıho s nárùstem Zóny? No tak se malı stádeèko dostalo skrz, no jo, pøehlídli jsme je. Ale makáme dnem i nocí! A dìláme to dobøe. Zatím nikdo za perimetrem nevøeštìl o pomoc, e ho erou mutanti.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_2">
		<text>Je to fakt docela smutnı. Nedávno zmizel Vydrák, netuším, co se s ním mohlo stát... Jo ty neznáš Vydráka, co? No, byl jak místní profesor, poflakoval se tady od úplnıho zaèátku, znal Zónu jako svı boty... a kdo by si to pomyslel. Mùeš bıt zkušenı stalker, ale Zóna tì stejnì dostane. Nìkteøí se dokonce rozhodli vrátit se ven.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_20">
		<text>Netušíš, jestli barman ví nìco o tom, co objevili vìdci? Hele, co kdy se s vìdátorama dohodl? Kdy nad tím tak pøemıšlím, tak se shání po zkušenejch stalkerech a dává jim rùznı divnı úkoly. Nic nevysvìtluje, jen øíká jdi tam nebo tam... a všechno jsou to pìknì hnusnı místa, nikdo odtamtud nepøinesl ádnou koøist. Tak po èem to èmuchá?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_21">
		<text>Stane se nìco dìsnıho. Mrtváci nikdy døív nechodili ven za dne, ale teï pobíhají v lesích. Co se to doprdele dìje?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_22">
		<text>Mrtváci jsou najednou mnohem agresivnìjší a pohyblivìjší. Døív se dali likvidovat pøímo v komplexu, ale teï sotva zvládáme hlídat vstup. Ale já ti to neøek, jasnı?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_23">
		<text>Dej si pozor, ty chodící mrtvoly jsou v celé oblasti. Jsou blbí a agresivní. Ve dne v noci musíš bıt na strái. Tohle místo je docela nebezpeèné, mladı mui.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_24">
		<text>Vsadím se, e ti vìdátoøi ve svı labinì nìco vyhodili do vzduchu. Døív tady nebyl ani mrtváèek, ale teï jich z komplexu lezou mraky. Podle všeho tam nìco ztratili.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_25">
		<text>Vìdci prej ukecali jednoho z našich, aby šel dovnitø do laboratoøe... Nìco mu dali, nìjakej ochrannej oblek, ale to je tak všechno, detaily nevím.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_26">
		<text>Povídá se spousta vìcí. Jako e se nìjakej magor dohodl s vìdcema a šel do laboratoøe. No to musel bejt ale debil!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_27">
		<text>Vtip tejdne! Vìdátoøi ho prej za tìkı prachy pøesvìdèili, aby s nìjakım jejich krámem vlezl dolù do laboratoøe. Další zatracená obì na oltáøi vìdy!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_28">
		<text>Myslím, e se nìco peèe. Vìdátoøi nìco vyhrabali a všichni jsou jak na trní. Konec klidnejch dnù.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_29">
		<text>Kdo ví? Ale kopou nás dvakrát tolik. Nejdøív obklíèej, pak vyèistìj... v Zónì je teï tak desetkrát tolik vojákù co døív. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_3">
		<text>Je to fakt smutnı, to ti øíkám. Vdycky byla na hranici kupa lidí, polovièka z nich nikdy do Zóny ani nevlezla, a nikdy nebude dost artefaktù pro všechny. Laboratoøe, továrny... všechno je pøebranı skrznaskrz a vynesenı ven. Brzy u nebude co dìlat, tak akorát si tu moná otevøít hospodu... s unikátním vıhledem a exotickım rádlem.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_30">
		<text>Fakt nevím, co ti øíct.. vdycky se nìco dìje, tak to taky vdycky bylo. No jo, Venku si to nemyslej, ale ty a já tady v Zónì ijem...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_31">
		<text>Vìdátoøi èmuchají kolem. Èert ví, jakı tajemství u vyhrabali, ale rozhodnì kvùli tomu armáda bìhá sem a tam! Jsou všude v Agropromu a Temnım údolí, pøekopávají kadej stoh trávy a hledají a hledají...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_32">
		<text>Zpoza vypalovaèe vylízá èím dál tím víc svinstva a Povinnost se Svobodou se chystají na další bitku. Poøád se zabíjejí mezi sebou, k èemu to je, ptám se? Sami tady na Bariéøe nevydríme!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_33">
		<text>Mutanti se snaí prorazit pøes Bariéru èím dál víc. Zaèíná to bıt fakt drsnı. Kdyby se kreténi pøestali hádat a dìlat bordel, tak bychom ty bestie srovnali pìknì do latì!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_34">
		<text>Povinnost vøeští o svıch super vısledcích na Bariéøe na plnı kolo, jako by jim tak nìkdo vìøil. To my jsme to zaèali, pokraèujem v tom a koukej, kolik samotáøù jako jsi ty se rozhodlo se k nám pøidat. Zatracenı dementi!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_35">
		<text>Povinnost prej dìlá fakt dusno. Jako by byli "dobrovolníci, kteøí se snaí v Zónì udrovat poøádek a bezpeèí..." Jo, dobrovolníci! By tì povalilo, kdybys vidìl jak fungl novı vìci dostali ti dobrovolníci od nìjakıho sponzora. Jsou zkaenı skrznaskrz jako všichni ostatní.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_36">
		<text>Co se povídá? Já ti nìco povím a myslím to smrtelnì vánì: my tady udìláme poøádek. Zbavíme Zónu tìch zrùd a taky pár debilù...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_37">
		<text>Víš, co s náma Povinnost plánuje udìlat? Nasekat na kusy, aspoò co jsem slyšel... Fakt z toho mám vítr... nemluvì o tom, e jsou vybavenı jak elitní jednotky.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_38">
		<text>Novinky? My sedíme tady, pøíšery jdou za náma, my je postøílíme a pøijdou další a další. Ale vidìli jsme nìjakı vojenskı vrtulníky... jako by letìly a nìkam za vypalovaè.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_39">
		<text>Tady nic moc novıho není... samı starı vìci a kecy. Mutanti, Svoboda... ale vidìli jsme v poslední dobì spoustu vojenskejch vrtulníkù. Èekal bys, e si na bestie na zemi aspoò vystøelí! A ani prd...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_4">
		<text>Co novıho... povídá se spousta vìcí, ale nedá se vìøit všemu. Jako tøeba e nìjakej starej stalker, nìjakej hodnì drsnej, pøišel zpátky z vnitøní oblasti, pøines nìco divnıho a vydìlal mraky penìz... Takovıch historek ti mùu povìdìt tunu! </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_40">
		<text>Vidìl jsem ty armádní vrtulníky. Letìli pøímo nad náma a pak zamíøili k vypalovaèi mozku! No, já si øíkal, e se za chvíli roztøískaj o zem. Ale ne, letìli dál, otoèili se a vrátili. Dobrı, co?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_41">
		<text>Teï, kdy se dá jít pøímo do centra Zóny... pøedstav si všechny ty poklady, kterı tam èekaj!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_42">
		<text>Teï, kdy se dá do centra Zóny dostat relativnì snadno, táhnou tam stalkeøi jak švábi na pivo. Jo, chamtivost mìli lidi vdycky v povaze a není to moc hezká vlastnost.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_43">
		<text>Teï to bude poøádnej masakr! Ne se všichni ti chlapi z baru, o lidech na hranici nemluvì, daj dohromady, u to všechno poberem! Budem bohatı a jim zùstanou akorát zbytky.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_44">
		<text>Prej plniè pøání fakt existuje. Nìkdo u ho našel a vyèerpal všechny pøání...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_45">
		<text>Hele, kámo, v Zónì se dìje všechno monı. Vidìl jsem to na vlastní oèi. Ale ty kecy o plnìní pøání, jako mít hotel v Karibiku, to je naprostá hovadina.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_46">
		<text>Ty to nevíš? Dva z našich chlapù, co vyrazili do centra, se dostali k mašinì a øekli svı pøání! Celej ivot snili o vlastním ostrovì v tropickym moøi, take u se asi nìkde opalujou na plái!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_47">
		<text>Ukázal se Miklucha, šéf Svobody. Všichni jsme mysleli, e utekl ven, ale on se nìjak s malou grupou dostal pøes vypalovaè. To je ale magor!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_48">
		<text>V døíve nedostupné oblasti se objevila jednotka Svobody. Jak se jim tam podaøilo bezpeènì dostat a pøeít nìkolik tıdnù? To opravdu nechápu. Asi jsme je podcenili.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_49">
		<text>No chápej, Miklucha je zpátky a je v poøádku! On i všichni chlapi, kteøí byli s ním. Dostali se pøes vypalovaè mozku a uvízli tam na celej mìsíc, nemohli se dostat zpátky.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_5">
		<text>Stane se nìco divnıho, cítím to v kostech. Prej šéf Povinnosti nešel jen tak na akci, ale domluvit se se Svobodou. K èemu všechno to zasranı utajování, proè to neudìlaj otevøenì? To fakt smrdí. Na druhou stranu zkušenı chlapi øíkaj, e se pohádali jenom kvùli nìjakı hovadinì. No doufám, e ti pitomci z venku nás nedostanou do nìjakıho hroznıho prùseru...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_50">
		<text>Slyšels to? Armáda jde po koøisti, budou tady kadou chvíli! Prej zjistili, e je vypalovaè vypnutej a teï sem jdou všechno sebrat!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_51">
		<text>Právì jsme se dozvìdìli, e armáda chystá u elektrárny velkej vısadek. Take ti radím, jestli chceš získat nìjakou koøist, radši si mákni!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_52">
		<text>No to byl ale masakr! Jen co se otevøel koridor a my zaèali èistit všechny ty sraèky, tak se sem nahnali vojáci a berou všechnu koøist! Nemaj v sobì kouska cti, svinì...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_53">
		<text>Fakt nechápu, jak tady mohli ti chlapi ze Svobody vydret celej mìsíc. To maj neviditelnı obleky nebo co? Fakt to nechápu!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_54">
		<text>Vidíš, co se tady dìje? No, u mì Miklucha rozhodnì získal! Jen si pomysli: vydret ètyøi tejdny v tìch sraèkách a neztratit ani jednoho chlapa!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_55">
		<text>Pár lidem u tady fakt pøeskakuje. I ti chlapi, co byli døív silnı, teï blábolí jako magoøi odnìkud z pakárny. Nutí to k zamyšlení.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_56">
		<text>Kdy se pøiblííš k elektrárnì, zaène bıt telepatické ovlivòování silnìjší. Pár lidem z toho úplnì pøeskoèilo, jiní mají vize a poruchy vìdomí. Nejspíš je vhodná doba se na èas stáhnout...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_57">
		<text>Hele, lidi tady fakt bláznìj. Nìkdo uvidí šutr a zaène jeèet, e je to artefakt, e ho vidìl první a a k nìmu nikdo nechodí. Jinej vidí na obláèku svı dávno ztracenı kamarády, jak se objímaj s Jeíšem... Povídám ti, tady se dìje nìco divnıho.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_6">
		<text>Vojáci v poslední dobì pobíhaj kolem jak vzteklí. Nìco hledají, pøekopávají kadou hromadu štìrku... Døív akorát lítalo pár vrtulníkù k Jantaru, hlídali vìdce a vozili jim vybavení, teï je to ale jako invaze! Dìlaj nájezdy hluboko do Zóny, jezdìj kolem v transportérech. Taky jsou v Agropromu a Temnım údolí. Je to fakt divnı. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>Nìkdo se prej zkusil dostat pøes vypalovaè. No je po nìm, to nikoho nepøekvapuje... tys o vypalovaèi mozku neslyšel? Si snad dìláš prdel?! Tohle je tady tak nejvìtší bubák! A nejhorší na nìm je, e všechny ty šílenı hororovı historky, co se o nìm povídají, jsou fakt pravdivı.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Kromì banditù tady teï øádí i vojáci. Døív tady lítal jeden vrtulník za sto let a teï jsou všude nad celou Zónou. e by nìco ztratili?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_9">
		<text>Chci tì varovat, stalkere. Vojáci jsou v poslední dobì jak šílení, døív jenom chránili vìdce, ale teï pobíhají kolem jako slepice s useknutou hlavou... a nemají moc pøátelskou náladu, u nìkolik tvıch kolegù zastøelili a my mìli za poslední tıden dva zranìné.</text>
	</string>
	<string id="dm_help_thanks_1">
		<text>Dìkuju mockrát.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_0">
		<text>Co tady sakra dìláš beze zbranì a ochrany? Copak u tì ivot nebaví nebo co? Anomálie sou za kadım køovím, bum a je po tobì! Bez ochrany nikdo nechodí ani na hajzlík, staèí jedna chvilka a máš to!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_1">
		<text>Vidím, e ses ještì nezorientoval, take ti dám pøátelskou radu: vyhejbej se vojákùm. Kdy je zmerèíš, zalez, jak rychle to pùjde. Jsou jak mrtváci, nemaj ani kousek mozku. Kdy tì uvidìj, tak tì odstøelej a pak se pùjdou podívat, jestli nenajdou u tvı mrtvoly nìco, podle èeho by mohly ohlásit jméno odstøelenıho.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_10">
		<text>Frakce Povinnost tomu tady zkouší šéfovat. Nìco jako naše skvìlá policie. Pamatuj na to, jinak se mùeš dostat do maléru. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_100">
		<text>Dobrej den.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_101">
		<text>Dobrej den.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_102">
		<text>Hodnì štìstí.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_103">
		<text>Hej, kámo!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_104">
		<text>Hej.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_105">
		<text>Hej!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_106">
		<text>Nazdar.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_107">
		<text>Zdravím!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_108">
		<text>Nazdar, stalkere.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_109">
		<text>Zdravím, stalkere.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_11">
		<text>Nacházíš se na území udrovaném èleny Povinnosti. Jakıkoli poadavek hlídek splníš bez odmlouvání, pokud bude potøeba, vše ti vysvìtlí. Pravidla jsou docela jednoduchá: o nic se nepokoušej a všechno bude v pohodì. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_110">
		<text>Hej ty tam, stalkere!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_111">
		<text>Nazdar.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_112">
		<text>No koukejte, kdo je to tady.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_113">
		<text>Tak copak to tady máme?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_114">
		<text>Nazdar, chlape.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_12">
		<text>Jesli se chceš na nìco zeptat, tak radši padej rovnou do baru, máš ho pøímo pøed nosem! Tam si mùeš poslechnout poslední historky, z nìkoho vytáhnout pár odpovìdí a nejspíš se tì ostatní taky na nìco zeptaj. Já nemám èas na blbı kecy.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_13">
		<text>Seš tady poprvı? Tak jdi do baru: tví kolegové ti øeknou všechny novinky.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_14">
		<text>Sna se nedostat moc blízko k mrtvákùm. A do laboratoøe taky nechoï, jasnı?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_15">
		<text>Nedoporuèuju zkoušet chodit k laboratoøi, je tam hromada mrtvákù.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_16">
		<text>Víš, radši se laboratoøi vyhejbej.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_17">
		<text>Mrtvákùm se vyhejbej. Jsou blbí a nièeho se nebojí. A vyhejbej se laboratoøi, tam se snad mnoej nebo co...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_18">
		<text>Pamatuj: Vypalovaè mozku je blízko. A tì ani nenapadne zamíøit na sever.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_19">
		<text>Dávej bacha, pokud nechceš pøijít o mozek, nechoï odsud na sever.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_2">
		<text>Za mostem bacha, jo? Pobíhá tam smeèka psù. Pokud si je pustíš k tìlu, za pár sekund tì oberou a na kosti.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_20">
		<text>Sna se neztratit svou osobnost! Vypalovaè je tady kousek, staèí jít chvíli na sever a bum - další idiot vhodnej akorát na odstøel je tady.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_21">
		<text>Je to jako chodit po minovım poli, akorát horší. Èert ví, co se mùe kadou chvilku stát, ani na moment si nemùeš odpoèinout.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_22">
		<text>Radši se soustøeï na okolí a ani nemysli, e by sis dal na chvilku padla. Pokud to udìláš, seš mrtvej.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_23">
		<text>Furt musíš dávat bacha! Spát s jedním okem otevøenım! Nìco se mùe posrat kadou chvilku.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_24">
		<text>Dej si bacha na ty parchanty, je jich tu jak švábù! </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_25">
		<text>Monoliáky støílej na potkání! Jsou fakt nebezpeènı, naprostı fanatici!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_26">
		<text>Je tady taková banda debilù, co si øíká Monolit. Sice to jméno nejspíš vymyslel nìjakej debil, ale fakt si tak øíkaj. Bolest jim nevadí a kdy jim dojde munice, tak se na tebe rozbìhnou a jdou ti rukama po krku. Jakmile jednoho z nich uvidíš, rovnou mu ustøel palici.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_3">
		<text>Hele. A uvidíš tunel, nelez tam. Øíkám ti to na rovinu, protoe nìkterı fakt nechápou, jakı je to svinstvo. Není tam nic, co by se dalo sbalit, akorát skonèíš rozmazenej po zdech. Teï seš v Zónì, jasnı?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_4">
		<text>Proè seš u èerta neozbrojenej? Taky jsi narazil na ty svinì pod mostem? Hajzlové! Skoro mì svlíkli donaha! Vzali mi všecku koøist! Svinì, vydìlávaj na ostatních... banditi nebo vojáci u stanoviš... vlastnì mezi nima ani není rozdíl.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_5">
		<text>Co tady dìláš sám? Ti hajzlové jsou všude, kadou chvíli po tobì mùou skoèit! V poslední dobì si fakt koledujou, prej dokonce zaútoèili i na nìkterı stanovištì.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_6">
		<text>Nevím, jestli u o tom víš, ale radši tì budu varovat: banditi tady dìlají docela brajgl. Za tejden dvì velkı pøestøelky. Dávej si bacha, u tady zrušili šest samotáøù.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_7">
		<text>Nevíš náhodou, co chystaj vojáci ve vızkumnım institutu? Co to má vùbec znamenat?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_8">
		<text>Radši si tady dávej bacha. Grupa parchantù se schovává v hlavní budovì. Zasranı hyeny, vùbec se nestydìj. Kdybych je tak mohl všechny zaškrtit holejma rukama...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_9">
		<text>Fakt by ses nemìl v Temnım údolí flákat sám. Pøímo v jednom z tìch barákù mají hnízdo banditi. Nedaøí se nám je odtamtud vykouøit. Take si dávej bacha, kámo.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_1">
		<text>Pomoz mi, kámo!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_10">
		<text>Pomozte mi nìkdo!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_11">
		<text>Stráe, jsem zranìnej! Tady!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_12">
		<text>Pomoc! Umírám!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_2">
		<text>Hoïte mi lékárnièku, chlapi!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_3">
		<text>Potøebuju lékárnièku!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_4">
		<text>Rychle, nìco proti šoku!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_5">
		<text>Chlapi, potøebuju lékárnièku!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_6">
		<text>Dejte mi nìkdo lékárnièku!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_7">
		<text>Lékárnièku, kámo, lékárnièku!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_8">
		<text>Pomoz mi, kámo!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_9">
		<text>Nemùeš se se mnou podìlit o lékárnièku, kámo?</text>
	</string>
</string_table>
