<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11">
		<text>Halt, stalkere. Dál jít nemùeš!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111">
		<text>Proè?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111">
		<text>Protoe tohle je naše teritorium - území Povinnosti. A my jsme hodnì vybíraví v tom, koho do svı základny pustíme. Jestli nemáš nìco dùleitıho, co bys chtìl probrat s našima šéfama, tak tì dál nepustím.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11111">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111111">
		<text>Takovı jsou pravidla.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112">
		<text>Potøebuju projít, musím nìco probrat s Barmanem.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121">
		<text>Jo, Barman nám o tobì øek. Mùeš jít.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111211">
		<text>Radši zaplatím. Na.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112111">
		<text>Dobrı! Mùeš jít, ale doufám, e jsi o Barmanovi nekecal, jasnı? A dávej si bacha - je tam spousta anomálií.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212">
		<text>Co mám udìlat?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112121">
		<text>Nic moc. Poflakuje se tady kolem stádo kancù, kterı je tøeba oddìlat. Sundej je a já to budu brát, e jsi za vstup zaplatil.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121211">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212111">
		<text>Hodnì štìstí, stalkere.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121212">
		<text>Nemám prachy.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212121">
		<text>No, tak si radši nìjakı seeò!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111122">
		<text>Nemám prachy.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111123">
		<text>No, tak to do baru nemùeš.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1231">
		<text>Díky za pomoc s kanci, tady máš odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_12311">
		<text>Díky!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_22">
		<text>U jsi zabil ty kance?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_221">
		<text>Ještì ne.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2211">
		<text>Škoda. A je budeš porcovat, tak mi kus pøines, jo?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_222">
		<text>Jo, všechny jsem je zabil.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2221">
		<text>Ok, pokraèuj. A pozdravuj ode mì Barmana, jo?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_33">
		<text>Pozdravuj ode mì Barmana. Jo a nezapomeò, po cestì je spousta anomálií, take si dej bacha.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_0">
		<text>Díky, kámo - fakt jsi mi pomohl. Na to nezapomenu.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_1">
		<text>Co se to tady dìje?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_11">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_2">
		<text>Snaíme se ze smetištì vyhnat bandity. Mí kámoši jich pár chtìjí kousek odsud pøepadnout. Pokud je nezastavíme, ovládnou smetištì a nikdo nebude moct jít hloubìjc do Zóny. Promluv si s našim velitelem. Je i se svejma chlapama kousek vocaï, na vrakovišti. Já tam taky jdu, take klidnì mùeš jít se mnou.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_21">
		<text>Pùjdeme.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3">
		<text>Mùeš mi øíct nìco o Smetišti?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31">
		<text>Není moc co øíct, kámo. Smetištì je...smetištì, skládka. Vojáci Povinnosti hlídají severní cestu k baru. Moná se jim radši vyhni - v Povinnosti je spousta pìknejch debilù. Napravo je cesta do Temnıho údolí, ale radiace je tam fakt silná. Kousek blí je Chmurnej moèál - hroznı bainy plnı anomálií. Prej se tam dají najít hezkı artefakty, ale spíš najdeš poøádnı trable. No aspoò e tam není pes baskervilskej!</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_311">
		<text>Pokraèuj.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3111">
		<text>Napravo u bain je tajná skrıš. Uvidíš tam kovovou stavbu nad velkou kaluí. Pøímo pod ní mám skrejš. Schoval jsem si tam pár vìcí u pøed nìjakou dobou, ale zachránils mi ivot a nejspíš to budeš potøebovat víc ne já. Take si klidnì vem, co budeš chtít.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31111">
		<text>Díky, kámo, to se mùe hodit.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_312">
		<text>To je zajímavı, díky.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11">
		<text>Hej, stalkere, jdeš právì vèas! Fakt by se nám hodila tvá pomoc. Ti zatracení banditi se snaí ovládnout smetištì. Asi pøed pùl hodinou jsme s nima mìli menší pøestøelku a podaøilo se nám tøi z nich sundat. Ostatní se stáhli, ale já jsem si sakra jistej, e se kadou chvíli vrátìj s posilama. U nás moc nezbıvá a další chlap by rozhodnì neškodil.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111">
		<text>Pokraèuj.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_1111">
		<text>Pøipravili jsme na nì tady past. Pùjdou ze západu, od vızkumnıho institutu Agroprom. Pomo nám znièit jejich posily a nebudeš toho litovat!</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11111">
		<text>Ok, pomùu vám.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111111">
		<text>Skvìlı.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11112">
		<text>Nic mi po tom není, nechci se do toho zaplíst.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111121">
		<text>Jak chceš. Ale pokadı, a tìm zasrancùm budeš platit za povolení vstoupit do Zóny, budeš svı zbabìlosti litovat.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11113">
		<text>Všechny jsem je zabil.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111131">
		<text>Ty seš ale drsòák! Ale pro sichr si dáme pozor.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_21">
		<text>Nemáme spolu o èem mluvit.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111">
		<text>Díky, kámo, fakt jsi nám pomohl. Vezmeš si ode mì òákı prachy? Takovej malej dùkaz mı vdìènosti.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31111">
		<text>Jasan.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311111">
		<text>Na, to by ti mìlo minimálnì zaplatit doktora.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111111">
		<text>Dìkuju.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113">
		<text>Øekni mi nìco o sobì.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131">
		<text>Øíkají mi Bìs. Pøišel jsem sem pøed tøema rokama. Stejnì jako spousta dalších chlapù v Zónì jsem psanec, hledaj mì kvùli dvìma vradám a tìkımu ublíení na zdraví. Pøed pár rokama dostal mùj kámoš pìknì pøes hubu - museli ho v nemocnici doslova sešít dokupy. Take jsem ty hajzlíky navštívil. Kdy se objevili fízlové, musel jsem jednoho odprásknout a pak vyskoèit z okna v druhım patøe. Od tı doby jsem tady. Docela se mi daøí, ale seznam mejch zloèinù kapku narostl. Zkouším lovit hajzly a mizery stejnì jako jsem to dìlal venku. Cvièím nováèky a uèím je, jak v Zónì pøeít.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111311">
		<text>Tak proè se nepøidáš k Povinnosti, kdy to vidíš takhle?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113111">
		<text>Povinnost bojuje proti Zónì, já bojuju pro lidi. Kromì toho, maj tìsnı spojení s vládou a armádou. Nechci se jednoho krásnıho rána probudit v cele.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131111">
		<text>Hodnì štìstí.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114">
		<text>Co je tohle za místo?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141">
		<text>Smetištì. Tady jsme doma. Vidíš ty hromady sraèek? Tam fakt nechceš. Je tam tolik radioaktivního odpadu, e se z toho mùe Geiger zbláznit. Je to jediná rozumná cesta do Zóny a banditi jsou tady v okolí èím dál drzejší. Jsou posranı jít hloubìjc do Zóny, na teritorium Povinnosti. Ale tìm hyenám se moc líbí okrádat tady nováèky. Jeliko na to všichni ostatní kašlou, musíme se dret a bojovat sami za sebe.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411">
		<text>Pokraèuj.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111">
		<text>Všude, a pøedevším tady, se musíš chovat jako èlovìk, ne jako zvíøe pohánìnı chamtivostí. Tak vidím ivot já.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141112">
		<text>Jsou na smetišti nìjakı velkı baráky?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111211">
		<text>Dìkuju.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31115">
		<text>Díky, nic víc od tebe nepotøebuju.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3112">
		<text>Vím toho docela dost, mùu se s tebou podìlit o nìjakı info.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_41">
		<text>Práce ještì neskonèila. Dodìláme to a pak si mùem pokecat.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_51">
		<text>Hej, Oznaèenej.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_11">
		<text>Sakra, chlape, teï není na kecy èas! Za chvilièku budou mluvit bouchaèky. Pomoz mi je odrazit a pak pokecáme.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_22">
		<text>Díky za pomoc, zaèínalo to bejt docela ostrı. Co tady vùbec chceš?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_221">
		<text>Sháním informace o Støelci. Lišák mi øekl o tobì, tak jsem si pøišel pokecat.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2211">
		<text>Fajn, pomohls mi zadarmo, take ti nìco málo øeknu. Èeká na mì jeden z chlápkù, døívìjší "kopáè" jménem Krtek. Vyhrabal Støelcovu skrıš, ale nevím, jestli tam nìco našel. Tady jsou souøadnice místa, kde jsme se mìli setkat. Øekni mu, e tì posílám. Oni po mì teïka pùjdou, take na chvíli zmizím. A tady máš nìjakı drobnı, na pár panákù, za pomoc.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2212">
		<text>Díky za informaci.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_222">
		<text>Sháním informace o Støelci, moná o nìèem víš?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2221">
		<text>Fajn, pomohls mi zadarmo, take ti nìco málo øeknu. Jeden z chlápkù, døívìjší "kopáè" jménem Krtek na mì èeká. Vyhrabal Støelcovu skrıš a našel dokumenty, kterı objasòujou pár vìcí. Šli po nìm òácí banditi, take musel prásknout do bot, ale zapamatoval si, kde to místo je. Oni po mì teïka pùjdou, take na chvíli zmizím. Tady jsou souøadnice místa, kde jsme se mìli s Krtkem setkat. Øekni mu, e tì posílám. Nahraju ti do PDA nìjakı informace. A tady máš nìjakı drobnı, na pár panákù, za pomoc.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2222">
		<text>Díky za informaci.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_33">
		<text>Hej kámo, ještì pøed chvílí to tady bylo docela ostrı. Co tady vùbec chceš?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44">
		<text>Bezpeènou cestu, stalkere. Bezpeènou cestu kolem anomálií a rovnou k artefaktùm.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_441">
		<text>Co se dá na smetišti najít?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_4411">
		<text>No, rozhodnì mùeš fakt rychle najít kupu problémù. Ale jeliko seš takovej badatel, øeknu ti, co vím. Vıchodnì je malej les. Není tam nic zajímavıho a navíc je plnej psù, take bacha. Po kolejích se mùeš dostat k tunelu. Je tam spousta anomálií, moná i nìco dalšího, ale nevím, nikdy jsem to tam moc neprohledával. O stanovišti Povinnosti na severu asi víš. To je tak všechno, co o okolí vím.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44112">
		<text>Díky za informaci.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_0">
		<text>Hele, co se na tomhle smetišti dá najít?</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_1">
		<text>No, rozhodnì mùeš fakt rychle najít kupu problémù. Ale jeliko seš takovej badatel, øeknu ti, co vím. Vıchodnì je malej les. Není tam nic zajímavıho a navíc je plnej psù, take bacha. Po kolejích se mùeš dostat k tunelu. Je tam spousta anomálií, moná i nìco dalšího, ale nevím, nikdy jsem to tam moc neprohledával. O stanovišti Povinnosti na severu asi víš. To je tak všechno, co o okolí vím.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_11">
		<text>Díky za informace. Budu na to pamatovat.</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_0">
		<text>Mùeš mi o tomhle místì nìco øíct?</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_1">
		<text>No, jen poslouchej. Všichni si myslej, e je to jen velkej smradlavej smeák. Po nehodì v osmdesátım šestım sem navezli radioaktivní odpad, jeøáby a znièenı stroje. V podstatì je to tady samej šrot k nièemu a sem tam pár anomálií. Dokonce se tady dají najít i nìjakı artefakty, ale nejsou moc dobrı, proto tady vìtšinou najdeš jenom nováèky. Spousta nováèkù znamená spoustu banditù, take je lepší se tady nepoflakovat moc dlouho. Kus dál na vıchod je spousta radiaèních míst, bez ochrany se tam jít nedá. Kdy pùjdeš na jih, dorazíš na okraj Zóny. Severnì bys po èase narazil na fabriku Rostok a stalkerskou hospodu. Vıchodnì je Temnı údolí, mizernı, zamlenı místo. Západnì je vızkumnej institut Agroprom. Oznaèím ti na mapì bezpeènı prùchody.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411121">
		<text>Ve støedu je velkej opuštìnej hangár, kde je docela klid, pokud musíš, tak tam dokonce mùeš pøespat. Dál na západ smìrem k institutu je tábor banditù. Odtamtud pocházej ti mizerové, co jsme je pøedtím postøíleli, a øekl bych, e jich tam ještì pár bude.</text>
	</string>
</string_table>
