<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="val_escort_captive_dialog_11">
		<text>Bandité... ti parchanti mì vedli do staré továrny. Nevím, co se mnou chtìli udìlat, ale pøedtím tam vzali jiného chlapa a toho u jsem pak nikdy nevidìl.\nMají ještì jednoho z nás, Seregu. Drej ho ve sklepì... v tom velkım baráku, v tom nedokonèenım. Pomùeš mu? Jinak ho... však víš...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_2">
		<text>Víš, co v tı továrnì mají?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_21">
		<text>Moc nevím. Akorát e jejich šéf Borov tam má èást klíèe k jeskyním. Bejvala tam laboratoø nebo co... bavili se o tom, e prej Borov chce dovnitø, ale nemùe ani za boha sehnat druhej kus klíèe.\nUmm... jestli se chceš dostat dovnitø, tak si to radši rozmysli. Je to tam plnı tìch mizerù.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_211">
		<text>Jasnì. Díky, budu na to pamatovat.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_3">
		<text>Zkusím tomu chlapovi pomoct.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_41">
		<text>Škoda mıho partnera... byl to skvìlej chlap. Ale i tak, máš to u mì.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_411">
		<text>Takovı vìci se stávají.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_51">
		<text>Díky za pomoc!</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_511">
		<text>Sbohem.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_61">
		<text>Ty na ostatní prostì kašleš. O èem bychom se jako my dva mìli bavit?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21">
		<text>Díky, brácho! Dostaò odtamtud mıho paráka. Na, vem si tohle - a dìkuju.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2111">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212">
		<text>Asi to tady dobøe znáš. Je tady nìco zajímavého?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121">
		<text>Na severu je tábor banditù. Na vıchodì stará továrna. A jihovıchodnì je opuštìná praseèí farma a nìjaká brána. Kam ale vede, to nevím, nikdy jsem tak daleko nebyl.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21211">
		<text>Mùeš mi øíct nìco víc o táboøe banditù?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212111">
		<text>Hmm, co øíct... usadili se v nedostavenım baráku pøímo na sever odsaï. Vede je Borov - je to fakt bestie, ten chlap. Proto nás poslali sem, abychom ho zlikvidovali.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212">
		<text>Co se dìje v továrnì?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212121">
		<text>Podaøilo se nám zjistit, e je tam nìjakej trezor, ale je hlídanej jako Fort Knox.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121211">
		<text>Jakı trezor? Co je uvnitø?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212111">
		<text>Co nevím, to nevím, neodváili jsme se vlízt dovnitø. Akorát e Borov má polovinu klíèe od vstupu do nìj.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21213">
		<text>Opravdová praseèí farma? Jsou tam fakt prasata a tak?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212131">
		<text>Copak, pøi pomyšlení na vepøovı se ti sbíhaj sliny, co? Heh, Zóna je plná kancù! Zkus serat jednoho z nich a u nikdy nebudeš potøebovat baterku, protoe si ve tmì posvítíš sám! No jo, jen si dìlám srandu... Ta farma u je dávno opuštìná, teï tam bydlí nìjací stalkeøi. Moc dobrej dojem na mì neudìlali a já svım instinktùm vìtšinou vìøím.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21214">
		<text>Co ta brána, o kterı jsi mluvil?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212141">
		<text>Nemám tušení. Prostì stará brána, akorát e je zamèená a hlídaná. Tam jsme nešli.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21215">
		<text>Aha, díky.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212151">
		<text>Nemáš zaè! Zase se nìkdy zastav.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_213">
		<text>Jen vy dva jste vyrazili na nájezd, jo?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2131">
		<text>Ještì jsme mìli jednoho chlapa, Seregu. Nevím, jak se to stalo, ale je pryè a netuším, co s ním je. Gang se o nìj nespíš nakonec postaral.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_214">
		<text>Dávej na sebe bacha.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_31">
		<text>Sakra, co se mnou teï bude, kámo? Díky, brácho, aspoò ses pokusil pomoct. A já svı slovo drím.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41">
		<text>Díky za pomoc! Co ještì chceš vìdìt?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_61">
		<text>Kdy jsem tì prosil, odmítnul jsi mi pomoct. Nemáme se o èem bavit, take vypadni.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_611">
		<text>Sbohem.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_11">
		<text>Hej, kámo! Pomoz mi! Jsem zvìd Povinnosti. Pomoz mi dostat se pryè!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_111">
		<text>Zkusím to.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_112">
		<text>Nemùu pro tebe nic udìlat.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21">
		<text>Díky, brácho! Máš to u mnì. Hele co jsem našel - tøeba by se ti to mohlo hodit. Borov, ten co tomu tady šéfuje, si nasbíral docela dost zajímavejch vìcí. Má kus klíèe ke spodnímu patru starı továrny. Strání o tom kecali, prej tam bejvala nìjaká laboratoø. Ale dostat se blízko k Borovovi není tak snadnı.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_211">
		<text>Díky za informaci.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_2111">
		<text>Je èas vrátit se k našim. Nìco mi øíká, e budeme mít štìstí, jestli se odsud dostaneme iví...</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21111">
		<text>Hodnì štìstí.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_31">
		<text>Musíme se odsud dostat, ne se to tady ty svinì rozhodnout zkontrolovat. Potøebuješ nìco? Tak to rychle seber!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_311">
		<text>Ne, nic.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_41">
		<text>Hej, kámo! Támhle na zdi je tlaèítko - otevírá dveøe cely.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_411">
		<text>Ok, podívám se.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_11">
		<text>Hej, chceš skvìlou bouchaèku? Našel jsem nìco pìknıho kousek od Jantaru... v podstatì asi nìjakou skrıš. Kromì pár dalších vìcí tam byla Gauss puška. Povídám ti, je to náøez, kadej na sto metrù od tebe u je mrtvej. Za osm kilo ti ji prodám, hned teï a tady!</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_111">
		<text>Tady máš prachy.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_112">
		<text>Díky, ale ne.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_113">
		<text>Na, nech si to. Peníze se špatnì hledají.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_21">
		<text>Máš prachy? Ale pohni sebou, mám spoustu zákazníkù... brzy se vrátí.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_3">
		<text>Skvìlé. Poèkej tady, pùjdu pro to.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_31">
		<text>Èekám.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_11">
		<text>Hej, dej mi lékárnièku!</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_111">
		<text>Tady máš.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_112">
		<text>Sorry, nemám lékárnièku.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_21">
		<text>Díky, kámo, fakt jsi mì dostal pryè. Jestli budu ít dost dlouho, abych tì ještì potkal, zkusím se ti odvdìèit. Právì teï ti mùu dát jenom dobrej tip. Jinì ocaï je farma, kde si pár pohodovejch stalkerù udìlalo tábor. Jeden z nich prodává gauss pušku fakt levnì, jenom za osm kil. Chtìl jsem si ji koupit a pak se mi stalo tohle, dostal jsem se po krk do sraèek... Take jestli máš prachy, jdi rovnou za ním.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_211">
		<text>Díky za informaci.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4111">
		<text>Visím ti a já svı dluhy platím. Pùjdeme.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41111">
		<text>Skvìlı. Teï nakopem prdel nìkomu jinımu.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4112">
		<text>Sorry, mám jinı plány.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41121">
		<text>No tak jo, v tom pøípadì hodnì štìstí.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_412">
		<text>Sbohem.</text>
	</string>
</string_table>
