<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="oso_chernobyl_crush_0">
		<text>Vıbuch v osmdesátém šestém byla taky vaše práce?</text>
	</string>
	<string id="oso_chernobyl_crush_1">
		<text>Ne, s tím jsme nemìli nic spoleèného. Vìtšina z nás tehdy s vìdou teprve zaèínala. Èernobylská zóna se pro experimenty zaèala pouívat a od roku 1989.</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_0">
		<text>Co jsou to "náklaïáky smrti"?</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_1">
		<text>Transportéry, kterımi posíláme naše oznaèené agenty do Zóny. Infiltrují komunitu stalkerù a provádí naše rozkazy, ani by si to uvìdomili. Bohuel více ne polovina stalkerù bìhem transportu zemøe, jeliko je Zóna znaènì nestabilní. Ty jsi jedním z našich agentù, kterı dostal za úkol zabít Støelce a my se teï snaíme zjistit, jak k takové chybì mohlo dojít.</text>
	</string>
	<string id="oso_no_0">
		<text>S tímhle podvodem vám pomáhat nebudu.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_11">
		<text>Nazdar, Støelèe. Myslím, e se chceš na spoustu vìcí zeptat. Tak se ptej, pak se rozhodneme, co s tebou.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_21">
		<text>Je to na tobì, Støelèe.</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_0">
		<text>Co znamená to tetování STALKER?</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_1">
		<text>S.T.A.L.K.E.R. je zkratka, kterou oznaèujeme agenty naprogramované na urèitou misi. Tvım úkolem bylo zabít Støelce a jeho skupinu. Dostali se pøíliš blízko k objevení vìcí, které nemìli vìdìt. Pro získávání agentù jsme na cestì ke støedu Zóny vytvoøili sí psionickıch polí. Jedno z nich znáš pod názvem vypalovaè mozku. Kdy se stalker pokusí proniknout do centra Zóny, aby si mohl splnit nìjaké pøání, získáme kontrolu nad jeho vìdomím a naprogramujeme ho na nìjakı úkol. Došlo k chybì a ty jsi dostal úkol zabít sám sebe.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_0">
		<text>Co se mi stalo?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_1">
		<text>Jsi koleèko, které v našem stroji nefungovalo správnì. Bohuel jsme si toho po dlouhou dobu nevšimli. Od vzniku Zóny se do jejího støedu snaí dostat spousta lidí, ale to nemùeme dovolit. Lidstvo není na pravdu pøipravené. Proto najímáme stalkery a slibujeme jim splnìní jejich nejtajnìjších pøání. Po naverbování je posíláme chránit tajemství Zóny.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_0">
		<text>Co je to Zóna? Jak vznikla?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_1">
		<text>Pøed sebou vidíš vısledek nepromyšleného zásahu do noosféry, sféry lidského myšlení. Snahy o zásah do noosféry vytvoøily puklinu. Zóna je pouze viditelnou manifestací této praskliny. Dùvod vzniku je mnohem vìtší, ne by sis vùbec dokázal pøedstavit.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_0">
		<text>Co se stane teï?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_1">
		<text>To záleí na tobì? Zóna narùstá. Snaíme se její expanzi omezit, ale lidstvo se naši práci snaí pøekazit. Naše zdroje nejsou nekoneèné a tìla pøipojená k Uvìdomìní nakonec odpadnou. Pokud se k nám pøidáš, mùeme znovu zastavit rùst Zóny. V opaèném pøípadì nemùeme další dìj pøesnì pøedpovìdìt.</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_0">
		<text>Kdo jsi?</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_1">
		<text>Jsme vısledkem pokusu o vytvoøení supervìdomí zvaného Uvìdomìn". Vìdomí sedmi dobrovolníkù bylo bìhem experimentu spojeno a vytvoøilo supervìdomí, kterım jsme teï. Okamitì jsme ovládli ty, kteøí provádìli experiment, a zadali jsme jim úkoly, které bylo tøeba vykonat. Podle našich vıpoètù je Zemì obklopena zvláštním informaèním polem, takzvanou noosférou. Zahrnuje všechny obyvatele planety s kognitivními schopnostmi. Našim hlavním cílem je mírnì upravit noosféru, umonit odstranìní vìcí, jako je hnìv, krutost, chamtivost a dalších negativních vlivù. Jednotlivci noosféru ovlivnit nedokáí, ale Uvìdomìní to dokázalo. Nanaštìstí jsme udìlali chybu a náš zásah vytvoøil Zónu, kterou se od té doby snaíme ovládnout a zkrotit.</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_0">
		<text>Proè se to stalo tady?</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_1">
		<text>Bylo to nejlepší moné místo. Po explozi v roce 1986 zùstávalo v oblasti jenom málo lidí a mohli jsme pracovat bez strachu, e by nás nìkdo objevil. Kromì toho se zde nacházel dostatek silnıch antén, které jsou pro naše experimenty s optimalizací kognitivních schopností dùleité.</text>
	</string>
	<string id="oso_yes_0">
		<text>Chci se pøidat k projektu Uvìdomìní.</text>
	</string>
</string_table>
