<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_11">
		<text>Do téhle oblasti nemáš povolenej pøístup, stalkere.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12">
		<text>Ale já tam potøebuju.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_13">
		<text>Smùla, vole. Jedinì e... kdybys tam FAKT potøeboval jít, tak "jízdenka" stojí 500.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_14">
		<text>Tady máš.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_15">
		<text>Teï poslouchej. Budem na chvíli pøedstírat, e tady v okolí jsou akorát komáøi a motılci. Co se stane pak, to u je tvoje vìc.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_21">
		<text>Fajn, tak padej! Zmizni vocaï, ne si to rozmyslim.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_24">
		<text>Tolik nemám.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_25">
		<text>Tak zalez tam, odkud jsi pøišel, a seeò si je. A nezkoušej kolem nás prolízt, jasnı? Vìø mi, nemá smysl kvùli tomu chcípnout.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_11">
		<text>Zmizni vocaï, Oznaèenej. Jdi pryè, nebo tì bude muset nìkdo odnıst, mùeš si vybrat.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_111">
		<text>Co to do tebe vjelo?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_21">
		<text>Nazdárek. Co potøebuješ?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_31">
		<text>Tady náš šéf tì chtìl vidìt. Ale to neznamená, e seš tady vítanej host. Take padej.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_11">
		<text>Nazdar, brácho.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_12">
		<text>Stopaøi, potøebuju mluvit s Doktorem.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_13">
		<text>No to se podívejme. Jak ty víš o Doktorovi?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_14">
		<text>Posílá mì Duch. Pomoz mi zkontaktovat Doktora. Je to naléhavı.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_15">
		<text>No, proè to neøekneš hned! Doktor je ve Støelcovì skrıši. Pokud mluvíš pravdu, tak bys mìl vìdìt, kde to je.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_16">
		<text>Dìkuju.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_21">
		<text>Nazdar, brácho.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_0">
		<text>Mohl bys mi øíct nìco víc o tomhle místì?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_1">
		<text>Tohle je cesta do Zóny. Na tvım místì bych se moc nepøiblioval k vojenskım stanovištím, ani se nenechal od vojákù zahlídnout: mají rozkazy støílet na potkání. Kus dál na sever je rozbitej most, ale tam si taky udìlali stanovištì. Otevøenı oblasti jsou plnı divokejch psù, take to pro nováèky není moc bezpeènı místo. Jo a sem tam se tady objeví pár mutantù.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_10">
		<text>A co ti vojáci u mostu? Nìjak se pøes nì musím dostat.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_11">
		<text>No, máš dvì monosti. Pokud je Kuznìcov ve slubì, tak nezapomeò, e má rád prachy. Kdy ho uplatíš, tak tì asi nechá projít. Jestli máš ale málo penìz nebo má šichtu nìkdo jinej, tak je tady další cesta. Jdi k levı stranì mostu, podél kolejí. Hlavnì a tì nevidìj! Narazíš na malej tunel, kterej jde skrz bøeh. A ještì nìco: dej si bacha, a si nìjaká tamní zombie nedá rande s tvım mozkem.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_2">
		<text>Co je dál na sever, za armádním stanovištìm?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_21">
		<text>Smetištì. To je fakt depresivní místo. Je tam tolik kontaminovanıho svinstva, e by bylo snazší tím proplavat, ne to projít.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31">
		<text>Nazdar, kámo. Wolf u mi o tobì dal vìdìt. Máš ještì nìjakı otázky?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311">
		<text>Ano. Kolik banditù je v táboøe?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_3111">
		<text>Sedm nebo osm lidí. Dva u brány, dva další v budovì napravo u ohnì a další dva v baráku nalevo - tam mají zavøenıho Šikulu. Vìtšinou se nìkdo poflakuje i na dvoøe. To je tak všechno. Máme se pomodlit a vyrazit?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31111">
		<text>Pùjdeme. Zavolej svı chlapy.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31112">
		<text>Ne. Nadìlali bychom moc velkı randál. Pùjdu sám. </text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311121">
		<text>No jak chceš. Kdyby nìco, tak zaøvi. Do háje s tebou, ty zatracenej Rambo!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_41">
		<text>Šli jsme lovit a zadaøilo se. Wolf bude mít urèitì radost.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_51">
		<text>Je jich víc! Najdi ty mizery a sundej je!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_61">
		<text>No teda, to bylo nìco! Všechny jsi je zrušil, na nás nic nezbylo. Nevidìt to na vlastní oèi, tak tomu neuvìøím! Tos mì fakt dostal, chlape...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_71">
		<text>Tak, kde jsou hromady nepøátel, cos je pobil? Nakecáš toho hromadu, ale skutek utek. Zmiz!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2">
		<text>Sorry, brácho, ale nemohl bys odtáhnout nìkam pryè? Na nìkoho tady èekám...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21">
		<text>Mám pár otázek.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_211">
		<text>Ok, ptej se.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2111">
		<text>Co mi mùeš øíct o Zónì?</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21111">
		<text>To je všechno, co chceš vìdìt? Tak si dej tejden padla a pak se za mnou stav. Hele, mùj èas není zrovna levnej a taky mám docela dost práce. Øeknu ti pár základù a pak je to na tobì.\nAsi tøi kiláky severnì vocaï najdeš smetištì. Tam se døív házel všechen radioaktivní odpad z elektrárny. Spousta radiace, anomálie jedna vedle druhı, take je tam i spousta artefaktù... ale ne moc cennejch. Hlavnì bacha na gangy a nenaser nìjak patroly Povinnosti. Západnì od smetištì je bejvalej vızkumnej institut Agropromu. Artefaktù tam moc nenajdeš, take se na nì klidnì vykašli. A vıchodnì je Temnı údolí. Èert ví... je to fakt divnı místo. Vypadá docela klidnì, akorát se tam poflakuje pár mizerù. Jene já mám pocit, e je tam nìco víc. No a pak je tady fabrika Rostok, hned za smetištìm. To je teritorium stalkerù. Najdeš tam spoustu chytrejch lidí, ti ti øeknou víc.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2113">
		<text>Rozmyslel jsem si to. Díky.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3">
		<text>Díky. Ok, teï poslouchám opravdu pozornì.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_31">
		<text>Pøekupník mi øekl, e bys mohl vìdìt nìco o Støelci.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_311">
		<text>Proè je o nìj v poslední dobì takovej zájem? Ok, nemùu øíct, e bych ho znal osobnì. Ale jednou jsme spolu "komunikovali". Mí chlapi po nìm jednou støíleli. Nikomu se nic nestalo, jeho banda èekala na nìkoho jinıho, a tak jsme se rozešli v dobrım. Zanadávali jsme si navzájem pøes rokli a pak padali pryè. Mùj brácha Šedivák je teï v hangáru na smetišti - dám ti jeho souøadnice, a si mùete pokecat. O Støelcovi nìco málo ví. \nDávej si bacha u vıchodu, usadil se tam malej gang. Jo mimochodem, honí mì pár potvor a nìjak se na to nechcou vykašlat. Píchneš mi s nima? Bude to pohoda, fakt.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3111">
		<text>Díky za info, to oceòuju.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_5">
		<text>Lékárnièku! Dej mi lékárnièku!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_55">
		<text>Tady máš.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_56">
		<text>Nemám. Sorry.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_61">
		<text>Hej, kámo, u jsi mì zachránil dvakrát a na takovı vìci já nezapomínám. Vem si tohle... víc nemám!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_611">
		<text>Dìkuju.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_121">
		<text>Tady náš šéf tì chtìl vidìt. Ale to neznamená, e seš tady vítanej host. Take padej.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2">
		<text>Poèkej, Oznaèenej! Právì teï si s tebou v táboøe nikdo nepokecá.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21">
		<text>Proè?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_212">
		<text>Jakej idiot by si chtìl pokecat s pasaérem "náklaïáku smrti"? Nejdøív musíš prokázat, e seš v pohodì.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2121">
		<text>Jakı "náklaïák smrti"? O èem to mluvíš?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21211">
		<text>Ale èert ví, co to vlastnì je. Ale je to špatnı, fakt moc špatnı... \nProè se o tom s tebou vùbec bavím! Moná jsem povìrèivej, ale ty, Oznaèenej, bys fakt mìl radši jít, ne se ti nìco stane.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2122">
		<text>Co mùu udìlat, aby mi lidi uvìøili?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21221">
		<text>Projdi pøekupníkovım testem, tak abychom to vidìli. Jestli seš v pohodì - ádnej magor bez kousku mozku - tak se pak nìjak domluvíme, uvidíš.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_22">
		<text>No tak dobrá.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_3">
		<text>Nazdar, Oznaèenej. Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11">
		<text>Hele, Oznaèenej, mohl by ses nám hodit! Fakt bychom potøebovali pomoc.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111">
		<text>Pokraèuj.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111">
		<text>Jsem Fanatik a zaskakuju tady jako velitel, co Wolf odešel. Vèera sem pøišlo pár oldákù - a byly to sakra drsnı chlapi, to ti povídám. Pøišli sem a zaèali chtít spoustu vìcí: jako e máme jeden den na zrušení tábora, protoe to bude jejich nová základna. Dneska v noci se vrátìj a jak si dovedeš asi pøedstavit, nebudou mít zrovna náladu na pokec.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111">
		<text>Tak co budete dìlat?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111">
		<text>Chystáme na nì past, protoe pøímej útok by pro nás asi znamenal konec. Mají spoustu vybavení, navíc jsou trénovanı v taktice, e bys nevìøil. A my tu máme akorát pár klukù. Take jsme se rozhodli zùstat v barácích, aby to vypadalo, e jsme pryè. Pak a pøijde vhodnej moment, tak zaútoèíme. Bojovníci jako ty by se nám teï fakt hodili. A a to celı skonèí, tak ti rozhodnì podìkujem tak, e se ti to bude zamlouvat. Víš, e jsme v tomhle dobrı. Tak co, pomùeš nám?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111111">
		<text>Jo.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111111">
		<text>Tak se pøipravíme na boj. Tady je plán: strèím ty nejhorší nováèky do barákù a sklepù a øeknu jim, aby se ani nehnuli - jinak by mohli postøílet naše vlastní. Ty, já a pár dalších, co umìj aspoò trochu støílet, si zaberem co nejlepší pozice, abychom vidìli na plac kolem ohnì. Jakmile pøilezou k ohni, zaèneme to do nich solit. Pùjdou od mostu... a já si myslím, e u brzo. Take si najdi dobrej flek a poèkej na mùj rozkaz. Klidnì se rozhlídni kolem, ale pamatuj, e na otevøenım place moc šancí nemáš. Je to na tobì.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111112">
		<text>Ne, ještì nejsem pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111121">
		<text>Ostuda. Chlap jako ty by se nám fakt hodil. Asi to holt budem muset zvládnout sami...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_21">
		<text>Èekáme na ty skautíky. Mám pocit, e u jsou za rohem.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_31">
		<text>Ty seš fakt zabiják, Oznaèenej! Nechtìl bych se ti dostat do cesty, to fakt nekecám!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_311">
		<text>Jo, nìco takovıho.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_3111">
		<text>Tady, doufám, e na nás nezapomeneš. A mimochodem, fakt moc díky za pomoc. Zachránili jsme mladı, Oznaèenej.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_41">
		<text>Hej, Oznaèenej, fakt tì rád vidím!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_411">
		<text>No jo, buï zdráv.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_412">
		<text>Mimochodem, kam šel Wolf?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_4121">
		<text>Ale dostal zprávu od nìjakıho stalkera, co šel kolem, sbalil se, popadl bednu dynamitu a vyrazil hluboko do Zóny. Právì jsem se dostával do formy potom, co jsem to u Kordónu chytil, take mì poprosil, a dám bacha na dìcka.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_0">
		<text>Mám pár otázek.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_1">
		<text>Jen do toho, zkusím ti pomoct.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_10">
		<text>Dìkuju.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2">
		<text>Co víš o Zónì?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21">
		<text>Vím toho spoustu. Øekni, co pøesnì chceš vìdìt.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211">
		<text>Co je ve støedu Zóny?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2111">
		<text>No, tak to je otázka do èernıho... pøed dvìma rokama jsem tu odpovìï hledal! Ale nezjistil jsem, jak se do centra dostat, ne tak, abych se mohl vrátit ivej. S kámošema jsme se pokoušeli nìkolikrát prorvat dovnitø. Sotva jsem se dostal zpátky, ale kámoši - no nìkterı to nezvládli... \nUrèitì se chceš zeptat, proè jsme tam vùbec šli. Nahánìli jsme svı sny, snaili jsme se je naplnit.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21111">
		<text>Copak se mùou sny naplnit?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211111">
		<text>Povídá se tady krásná historka o mašinì, co plní pøání. V centru Zóny je prej flek, kde se mùou splnit všecky pøání. Ale víš co? Já jsem si celkem jistej, e ve støedu Zóny je milion zpùsobù, jak zakalit, navíc na tu zázraènou mašinu u nevìøím. Neriskuj to. Já bych to na tvım místì nedìlal.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_212">
		<text>Jak Zóna vznikla?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2121">
		<text>V roce 2006 to tady zas poøádnì bouchlo. Tak se to stalo. Vím, e je to odpovìï o hovnì. Akorát e jenom málokdo zná pravdu, jestli vùbec nìkdo.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_213">
		<text>Co tì pøivedlo do Zóny? </text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2131">
		<text>Døív jsem makal na šachtì, ale pak ji zavøeli. Nemìl jsem prachy a nic, na co bych se mohl tìšit. Pak jsem zaslechl, e prej v Zónì se dá získat dìsnı bohatství. Mìl jsem òákı zkušenosti, tak sem si øek: "A co sakra?". Nedá se øíct, e bych zbohatl, ale k nìjakım prachùm jsem se rozhodnì dostal. Tohle je typickej pøíbìh, vìtšina z nás sem pøišla z podobnejch dùvodù.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_214">
		<text>Co je v Zónì nejvíc nebezpeènı?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2141">
		<text>Tìko øíct. Je tam spousta nebezpeèí a hnusnejch pøekvápek, akorát na všechny narazit nemùeš. Na jednoho chlapa jich je tam víc ne dost. Flaksa mi ukousla palec na noze, vlasy mi vypadávaj z ozáøení a pùlku nohy mi usmail vypalovaè... je to tam fakt zlı, kámo. Jindy se mi zas podaøilo narazit pøímo do upíra - to je setkání, na jakı jen tak nezapomeneš. Mohli bychom kecat do nekoneèna, ale dokud to nezaiješ na vlastní kùi, tak to fakt nemáš šanci pochopit. Mùu ti dát akorát jednu radu. Dávej si bacha. Vdycky a na všecko.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_3">
		<text>Slyšel jsi nìco o chlapovi jménem Støelec?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_31">
		<text>Pamatuju si, e to bejval jeden z tvrïákù. Nikdy jsem ho nepotkal. No, nìjakou dobu jsem se ke støedu ani nepøiblíil, a tak vídám akorát nováèky. Mìl bys sehnat nìkoho, kdo leze hluboko do Zóny a pokecat si s ním.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_4">
		<text>Co víš o "náklaïácích smrti"?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_41">
		<text>Nevím o nich nic a takhle mi to vyhovuje, dìkuju pìknì! Sorry, vím, jak na tom seš. Je kolem toho spousta mystiky. Strávíš tady v okolí mìsíc a pak seš povìrèivej do konce ivota, tomu se nevyhneš. Mrtvı lidi na korbì, mrtvı lidi za volantem. Co jsou zaè, odkud pøišli a proè? Mùu jenom doufat, e se nevyhrabali z hrobù.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11">
		<text>Ahoj. Proè seš tady?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111">
		<text>Ahoj. Potøebuju mluvit se Šikulou. Nevíš, kde bych ho našel?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111">
		<text>Šikula se dostal do pìknı kaše. Jeho grupu napadli nìjací banditi kousek odsud. Staèil mi akorát poslat SOS. Vypadalo to, e to jeho kámoši schytali. Chlapi mi øíkali, e ti mizerové se teï schovávaj ve starım autoparku, v tom pøes cestu.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111">
		<text>To nezachráníte vlastní lidi z vìzení? Tohle zrovna za pøátelskı nepovauju. Nebo jste na to moc slabí?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111">
		<text>Nejradši bych ti jednu vrazil, ale proè se obtìovat? Není to tak snadnı. Mám moc málo lidí a to, co mám, jsou vìtšinou nováèci. Nemùu to riskovat. Jestli pøijdem o tenhle tábor, tak to bude pro všechny stalkery o hodnì horší. A co ty? Jestli nemáš strach, nestydìl bych se pøijmout pomoc. Tak co, píchneš mi s tìma mizerama?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111">
		<text>Myslíš, e to zvládnu sám?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111111">
		<text>Ne, sám nemáš šanci. Moji zvìdi jsou dobrı vojáci a právì teï jdou po tìch idiotech. Mùete to zkusit spoleènì. Co ty na to? Troufáš si?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111111">
		<text>Zkusím to.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111111">
		<text>Jen tak dál! Fajn, dám ti souøadnice svejch chlapù. Hned jim o tobì dám vìdìt.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111112">
		<text>Troufnul bych si, ale nechce se mi.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111121">
		<text>No jasnì. Fajn, tak vypadni!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21">
		<text>Tak co, jak se vede?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_211">
		<text>S tvejma chlapama jsme to zvládli.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2111">
		<text>Skvìlı, kámo! Na, vem si tohle. To je odmìna ode mì osobnì.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_212">
		<text>Poøádnì jsme to tam proèesali. U je to èistı.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2121">
		<text>No teda! Chlapi mi øíkali, es jim dal zabrat! Na, tady máš nìjakı prachy... jen takovej bonus, navíc máš naši velkou vdìènost. A taky pro tebe tady nìco mám...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21211">
		<text>Hej.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_213">
		<text>Pracuju na tom.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2131">
		<text>Dej mi vìdìt, jasnı?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_31">
		<text>Nemám èas jen tak kecat. Padej.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_311">
		<text>Chápu, nejsem tak blbej.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_41">
		<text>Nazdar, Oznaèenej. O co jde?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_51">
		<text>Øekni mi nìco novıho, stalkere.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_511">
		<text>Co ti øíct. V autoparku je pár banditù, tak jsme to vyèistili. To je tak všechno.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_5111">
		<text>No ty nejseš zrovna chlubivka, co?! Hele, jeliko ses o ty mizery postaral, nemùu tì nechat jen tak jít...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11">
		<text>Díky, brácho! Hodnì jsi nám pomohl. Ani nevím, jak ti podìkovat...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111">
		<text>Hele, potøebuju ten flashdisk, co ho neseš Pøekupníkovi. Máš ho?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1111">
		<text>Jo, rozumím... Ti debilové mì nedokázali ani poøádnì prohledat. Ale co, vem si ho! Pøece jenom jsi mi zachránil kejhák. Byl dobøe schovanej a ti debilové byli úplnì neschopní.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11111">
		<text>Díky. Kde jsi ho vùbec mìl? Docela rád bych to vìdìl.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111111">
		<text>Tam DOLE jsem ho nemìl, take se neboj. Makal jsem dlouho pro Pøekupníka, dokáu informace bezpeènì schovat! Mimochodem, nakecal jsem tìm mizerùm hezkou historku o zásobárnì plnı artefaktù a oni tam jednoho chlapa poslali. To skladištì existuje, ale je tam jenom jeden artefakt. Dám ti jeho souøadnice, jestli chceš.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_21">
		<text>Bezpeènou cestu, stalkere!</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311">
		<text>Jasnì, díky.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_3111">
		<text>Ale nezapomeò: je tam spousta divokejch zvíøat. Kromì toho, ten gangster, co ho tam poslali, s sebou nemá jenom lopatu, take bacha. Díky, kámo.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_31111">
		<text>Tobì taky dík.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311111">
		<text>Jasnì, to není problém. Hodnì štìstí!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_0">
		<text>Mise splnìna. Tady je krabice z armádního stanovištì.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_2">
		<text>Hodnej chlap! Moc jsi mi pomohl. Ale samozøejmì za "dìkuju" si nekoupíš ani kus chleba. Tady máš... moment, dva tisíce osmièek a jsme vyrovnanı! \nMimochodem, vojáci si urèitì všimnou, e jim nìco zmizelo - bude to tu pìknì horkı. Radši rychle zmiz, èím rychlejc, tím líp.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_0">
		<text>Máš pro mì nìjakou zajímavou práci?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_1">
		<text>Ne, ani uk.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_12">
		<text>Jakou práci? Tu poslední fušku jsi ještì neudìlal!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5">
		<text>No, take asi takhle... krabice se zprávama expedice, která šla na sever hluboko do Zóny skonèila na vojenskım stanovišti. Pøes den ji hlídaj, jako by byla plná plutonia, ale z nìjakıho dùvodu jsou tam v noci jenom dva hlídaèi.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51">
		<text>Pokraèuj.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_511">
		<text>Tiše se tam propli a seber tu krabici. Udìlej to a zaplatím ti jakoukoli rozumnou èástku. Jdeš do toho?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5111">
		<text>Zkusím to.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51111">
		<text>Pøipravím prachy - zatím jsi mì nezklamal, co, Oznaèenej? Jo a ještì nìco... hezky potichu jako myška, jo? Jestli se armáda nasere, tak bychom mìli všichni pìknì velkı problémy.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_52">
		<text>Ne, na tohle si ještì netroufám.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_521">
		<text>No tak vole, není to tak tìkı, jak to vypadá. Pár oralejch záklaïákù zelenejch jak tráva a jedinej poddùstojník. No, dobøe, ale fakt jsem s tebou poèítal, Oznaèenej...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6">
		<text>Hej, Oznaèenej, promıšlel jsem si to a mùu ti nìco nabídnout... chceš najít Støelce, co?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61">
		<text>Øeknìme, e jo.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611">
		<text>No, nìco jsem o tom Støelci zjistil. Za prvı, fakt existuje. Prej našel cestu na sever Zóny, na nedotèenı pole, úplnou pokladnici... hmmm, jo... \nNo, take dohoda je taková: pomùu ti ho najít, ale nebude to zadarmo, budeš si to muset odmakat. Na druhou stranu, vydìláme na tom oba - ty seeneš toho Støelce a zjistíš, co se s tebou stalo, a já najdu... no, chci øíct, e mi z toho taky nìco kápne. Deš do toho?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111">
		<text>Pokraèuj.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111">
		<text>Jedinej pohled na tebe mi staèí, abych poznal, e seš opravdovej chlap. A takovı potøebujem. S pár dalšíma pøekupníkama chystáme malou sviòárnièku. Chceme se dostat severnì do støedu Zóny, ale nìco nebo nìkdo nám blokuje cestu. Èert ví, jak se tam dostal ten tvùj Støelec... Je tam nìco, co ti uvaøí mozek! Dìsnı, fakt, ale chlapi, kterı sundali ten vrtulník, sledovali armádu. Vojáèci nejspíš nìco našli v budovì institutu a nejspíš je to dùleitı. Øekl bych, e by to mohlo mít nìco spoleènıho se støedem Zóny. Všechno, co armáda našla, uloili v druhım patøe a docela ostøe to hlídaj, to si asi dovedeš pøedstavit. My to ale potøebujem. Chápeš, co tím myslím?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111">
		<text>Øekl bych, e jo.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111111">
		<text>A budeš mít kuføík, nenos ho sem, jdi s ním k Barmanovi. Vede stalkerskej bar jménem U 100 radù. Nahraju ti souøadnice. Jasnı?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111111">
		<text>Jasnı.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111111">
		<text>Budeš muset jít na sever pøes smetištì, pak zahni na západ. Po pár kilometrech se dostaneš k vızkumnımu institutu Agroprom. A dávej si bacha, na smetišti je spousta záøení. Radím ti, kup si pár antiradù nebo aspoò vodku. Hodnì štìstí.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_111">
		<text>Mám pro tebe kšeft, Oznaèenej... Musíš najít stalkera jménem Šikula, nesl u sebe dùleité informace. Zmizel nìkde poblí mostu. Najdi ho, ivého nebo mrtvého, to je mi fuk, hlavnì chci jeho flashdisk. Stav se v tamním táboøe u Wolfa a poptej se u nìho. Urèitì bude vìdìt, kde Šikulu najdeš.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1111">
		<text>Je to ono?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_171">
		<text>Hej, Oznaèenej, co nového?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_181">
		<text>Oznaèenej, co tady dìláš? Øíkal jsem ti, najdi Šikulu!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_191">
		<text>Take ses stavil v X18? Máš ty dokumenty?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1911">
		<text>Jo, tady jsou.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_19111">
		<text>Ale, ale... uka... no to je zajímavı, moc zajímavı! Kdybych tohle nìkomu øekl, tak mi neuvìøí! Hmm... Jo... Oh! No koukej na to! To jsem neèekal... to je ale docela zlı. No vem si to a dej to Barmanovi. A nìco ti dluím.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_199">
		<text>Poèkej. Na, vezmi si tuhle pistoli a náboje. V Zónì bez zbranì nevydríš ani dvì sekundy. Mimochodem, kdy tì sem pøivedli, mìl jsi nù. Vzal jsem ti ho, pro pøípad, e bys to nemìl v hlavì v poøádku. Ale vypadáš v pohodì, take tady máš.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1999">
		<text>Dìkuju.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_200">
		<text>Tak co, Oznaèenej, nìjakej pokrok v našem spoleènım kšeftì?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3">
		<text>Mùeš si vybrat. Buï ti øeknu základy jako ostatním nováèkùm, nebo ti mùu rovnou dát úkol hodnej zkušenıho stalkera. Vyber si.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_300">
		<text>Hej, Oznaèenej! Dobrı naèasování, mám pro tebe malej kšeftík.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_31">
		<text>Ber mì jako nováèka, nepamatuju si ani prd.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32">
		<text>Dej mi úkol.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321">
		<text>Mám pro tebe kšeft, Oznaèenej... Musíš najít stalkera jménem Šikula, nesl u sebe dùleité informace. Zmizel nìkde poblí mostu. Najdi ho, ivého nebo mrtvého, to je mi fuk, hlavnì chci jeho flashdisk. Stav se v táboøe u Wolfa a poptej se u nìho. Urèitì bude vìdìt, kde Šikulu najdeš.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3211">
		<text>Pokraèuj.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32111">
		<text>To je zatím všechno. Pøines mi flashdisk a já to budu povaovat za èásteènou splátku za to, e jsem tì zachránil.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321111">
		<text>Ok, Zkusím to.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_4">
		<text>Hej, Oznaèenej. Rád tì vidím ivıho.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5">
		<text>Zdravím, Oznaèenej! Zvládnul jsi to?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_51">
		<text>Jo. Tady máš artefakt.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_511">
		<text>Skvìlı, Oznaèenej. Ještì jednu laskavost a budem vyrovnanı. </text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5111">
		<text>Jakou laskavost?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52">
		<text>Tak, a je to.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52111">
		<text>Kde je flashdisk s informacema?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521111">
		<text>Tady.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211111">
		<text>Skvìlé.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521112">
		<text>Nemám ho.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211121">
		<text>To je fakt smùla, Oznaèenej, fakt smùla. Dokud mi ho nepøineseš, tak s tebou obchodnì mluvit nemùu...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521211">
		<text>Na, vem si ho.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5212111">
		<text>Dobøe... Budem teda pøedpokládat, e jsi testem prošel. Radím ti vyhejbat se táboru nováèkù.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_56">
		<text>Zatím nic.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_571">
		<text>Tak co, pøinesl si artefakt?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5711">
		<text>Ještì ne.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_57111">
		<text>No, tak dokud ho nepøineseš, nemáme spolu o èem mluvit. Jasnı?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_6">
		<text>Oznaèenej, u jsem ti øekl všechno. Take vypadni!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_661">
		<text>Tak co, Oznaèenej, nìjakı novinky?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_0">
		<text>Potøebuju odpovìï na pár otázek.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_1">
		<text>Jen se ptej, ale všechno nevím. Sedím tady celej den, zatímco ivot v Zónì jde dál. Mùu ti øíct nìco málo o Zónì jako takovı a pár drobností o okolních oblastech, kde jsem sám byl.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_100">
		<text>Øekni mi nìco o Zónì.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_101">
		<text>Jen se ptej.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_2">
		<text>Co dìlá v Zónì armáda?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_21">
		<text>Hlídají a chránìj, co jinıho? Nikdo fakt neví, jestli hlídají Zónu, nebo pøed ní chránìj okolní svìt. Nìkdy dovnitø posílají expedice nìco hledat... Ale nìco ti øeknu: Nerespektujou Zónu a Zóna je taky nemá ráda, take se docela èasto vracej domù v plastovejch pytlích. Co víc? No, na všechny koukaj svrchu a chovaj se jako by byli bohové nebo co. Nemaj respekt k stalkerskım pravidlùm a nepomùou ti, i kdy jim budeš pøímo pøed oèima chcípat. Klidnì tì sami zastøelej a nic z toho mít nebudou... mám mezi nima pár kontaktù... víš, lidi vdycky potøebujou vodku a... hmmm... no, znáš to, e jo? Neser je - klidnì tì pro srandu zastøelej.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3">
		<text>Øekni mi nìco o Zónì.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_31">
		<text>Zóna... no víš, není to jenom kruh pár kilometrù v prùmìru s atomovou elektrárnou ve støedu. Je to nìco bizarního. Fakt bizarního. Pochybuju, e by ti kdokoli na svìtì mohl dát pøesnou odpovìï. Cítím, e Zóna ani není souèástí tohohle svìta. Je to jinej, oddìlenej svìt - divnej a nebezpeènej... a zatracenì atraktivní. A víš proè? Protoe s trochou štìstí tady mùe kdokoli vydìlat balík. A èím blí se dostaneš do støedu Zóny, tím rychlejc nahrabeš prachy.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_311">
		<text>Co je na tom "jinım svìtì" tak divnıho?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3111">
		<text>Hmm... No, ani moc ne, akorát e mùeš kdykoli zakalit a ani si nevšimneš, co tì trefilo. Kulka nìjakıho blbıho vojáka je ten nejmenší problém, i kdy sem v poslední dobì armáda vrazila s velkou slávou. Bejt zastøelenej, to je asi nejmíò bolestivej druh smrti v Zónì. Anomálie - no to u je nìco jinıho. Umøít v anomálii, to je opravdu hroznej konec. Dokonce i mutanti se jim snaej vyhejbat. Mimochodem, mutanti, tyhle "dìti Zóny", to je další druh problémù, nikam nechoï neozbrojenej. A pokud se chceš dozvìdìt víc o dalších vìcech, zeptej se ostatních stalkerù.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_312">
		<text>Jak se tady dá zbohatnout?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3121">
		<text>No, ty vole, co myslíš? To si to nepamatuješ?! Artefakty - to je tady ta nejdùleitìjší vìc. V Zónì se dá najít fakt kupa divnejch hraèek, kterı se daj venku prodat za velkı prachy. Artefakty jsou cennìjší ne zlato, diamanty nebo èistı plutonium. Proè? Protoe ádná biuterie na svìtì ti nedá superschopnosti jako artefakty. Jen si to pøedstav: povìsíš si na opasek malej nesmysl a kulky kolem tebe lítaj a netrefìj tì! Co jinıho? No, pár kouskù mùeš najít i tady kolem. Ale cennı vìcièky, pro ty musíš blí k centru.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_313">
		<text>Ví nìkdo, co se dìje v centru Zóny?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3131">
		<text>Pokadı, kdy tuhle historku od nìkoho slyšíš, tak je jiná ne ty pøedchozí. Spousta pohádek... akorát já tìm kecùm o jinım svìtì nevìøím. Vìøím akorát na jednu vìc, e v centru Zóny je spousta cennejch artefaktù. Akorát jsem ještì nepotkal nikoho, kdo by se tam dostal a podaøilo se mu vrátit ivej.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_4">
		<text>Nevíš, co se to se mnou stalo?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_41">
		<text>A co je tohle jako za otázku, kámo? Hele, tohle je fakt dost dìsivı...  Našli tì v "náklaïáku smrti", to je nìco jako... no jako pøevoz mrtvol, jo? Tyhle náklaïáky jednou za èas vyjídìj z centra Zóny, plnı mrtvol. Nikdo neví, kam vlastnì jedou. No a jeden z nich do nìèeho narazil a tebe našli kousek vod nìj. To je na tom to nejúasnìjší. U jsme nabouranı náklaïáky našli i døív, ale zatím tam nebyl nikdo ivej. Je mi líto, brácho, ale víc ti nepovím. Budeš si to muset zjistit sám.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_5">
		<text>Kdo je to Støelec?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_51">
		<text>No, o jednom stalkerovi, co se tak jmenoval, jsem slyšel. Prej je jeden z tìch pár, co se dostali do centra a vrátili se. Ale o hrdinskejch stalkerech je tady tolik legend, e èert ví, co je pravda. V kadım pøípadì jsem s ním nikdy nic nemìl, nejspíš mìl vlastní obchodní kanály. No jen se poptej lidí tady v Zónì, urèitì ti o nìm nìkdo nìco poví.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_6">
		<text>Co je to zaè, ten stalker Duch?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_61">
		<text>Heh, to je další místní legenda. U jsme o nìm docela dlouho neslyšeli. Asi zakalil nìkde hluboko v Zónì.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99">
		<text>Co se dìje tady v okolí?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_999">
		<text>Huh! Tohle je vstup do Zóny, nìco jako pøedpokoj. Máme tady armádní kordon. Je to tady docela klidnı, akorát se obèas nìjakı pitomci z armády zkoušej zabavit a hrajou si. Zkušení stalkeøi sem moc nelezou, vìtšinou jsou tu jenom nováèci. Nìkterı se tady usadìj na dobro, to jo... Kousek vocaï je farma, ze kterı vznikl tábor nováèkù. Dávej si ale bacha, nebojej se zaèít støílet, kdy jde do tuhıho. Co ještì? No, tady moc nevydìláš, to je jasnı. Za cestou je opuštìná fabrika. Severnì za eleznièním náspem jsou trosky nìjakı farmy. Jinì vocaï je armádní stanovištì. A dej si bacha: armáda do zemì zapíchala pár min. No a ve støedu ještì bejval most, ale ten se nìjak sesypal. To je fakt asi všechno.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9991">
		<text>Øekni mi nìco víc o armádním stanovišti.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99911">
		<text>Tìch pár vojákù tam má rozkaz støílet na potkání, tak to radši obejdi a moc nevystrkuj prdel. Pokud je nasereš, mùou z kordónu pøivolat jednotku Specnasu. Ti chlapi to dokáou posrat poøádnì všem okolo, zákazníky u jsem tu nemìl skoro mìsíc... trochu znám jejich velitele: rád si dá pár panákù. Pøeívám tady akorát díky nìmu.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9992">
		<text>Zajímalo by mì nìco víc o tom spadlém mostu.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99922">
		<text>Je to pár minut severnì - mùeš ho vidìt i vocaï. Byl to silnièní most, ale bìhem jednı expanze spadnul. Armáda tam postavila stanovištì a nikoho nepouštìj skrz... ale kdy je podmaeš, tak vìtšinou nedìlaj problémy. Ale fakt je lepší se tam moc neukazovat, pokud nejseš vánì zranìnej nebo naloenej jako mezek.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9993">
		<text>Víš nìco víc o té továrnì?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99933">
		<text>Jdi kus pøes cestu a uvidíš cihlovej barák - to je ono. Všechno, co mìlo smysl ukrást, u samozøejmì nìkdo sbalil, zbejvaj akorát zdi. Je to oblíbenej plac banditù. Nevím, jestli tam teï zrovna jsou, ale radši si dávej bacha. Nemáš nic cennıho, co by ti mohli vzít, ale fakt si tím chceš projít?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9994">
		<text>Øekni mi nìco o farmì.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99944">
		<text>Zaèínáš bejt otravnej, víš? Prostì farma, vole. Kdysi to bylo ivı místo, ale pak pøišla demokracie.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9995">
		<text>Díky, to je všechno.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9996">
		<text>Ještì by mì nìco zajímalo.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_0">
		<text>Øekni mi nìco o tomhle místì.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_1">
		<text>Huh! Tohle je vstup do Zóny, nìco jako pøedpokoj. Máme tady armádní kordón. Je to tady docela klidnı, akorát se obèas nìjakı pitomci z armády zkoušej zabavit a hrajou si. Zkušení stalkeøi sem moc nelezou, vìtšinou jsou tu jenom nováèci. Nìkterı se tady usadìj na dobro, to jo... Kousek vocaï je farma, ze kterı vznikl tábor nováèkù. Dávej si ale bacha, nebojej se zaèít støílet, kdy jde do tuhıho. \nCo ještì? No, tady moc nevydìláš, to je jasnı. Za cestou je opuštìná fabrika. Severnì za eleznièním náspem jsou trosky nìjakı farmy. Jinì vocaï je armádní stanovištì. A dej si bacha: armáda do zemì zapíchala pár min. No a ve støedu ještì bejval most, ale ten se nìjak sesypal. To je fakt asi všechno.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_10">
		<text>Ok, díky.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_2">
		<text>Øekni mi nìco víc o armádním stanovišti.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_21">
		<text>Tìch pár vojákù tam má rozkaz støílet na potkání, tak to radši obejdi a moc nevystrkuj prdel. Pokud je nasereš, mùou z kordónu pøivolat jednotku Specnasu. Ti chlapi to dokáou posrat poøádnì všem okolo, zákazníky u jsem tu nemìl skoro mìsíc... trochu znám jejich velitele: rád si dá pár panákù. Pøeívám tady akorát díky nìmu.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_3">
		<text>Zajímalo by mì nìco víc o tom spadlém mostu.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_31">
		<text>Je to pár minut severnì - mùeš ho vidìt i vocaï. Byl to silnièní most, ale bìhem jednı expanze spadnul. Armáda tam postavila stanovištì a nikoho nepouštìj skrz... ale kdy je podmaeš, tak vìtšinou nedìlaj problémy. Ale fakt je lepší se tam moc neukazovat, pokud nejseš vánì zranìnej nebo naloenej jako mezek.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_4">
		<text>Víš nìco víc o té továrnì?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_41">
		<text>Jdi kus pøes cestu a uvidíš cihlovej barák - to je ono. Všechno, co mìlo smysl ukrást, u samozøejmì nìkdo sbalil, zbejvaj akorát zdi. Je to oblíbenej plac banditù. Nevím, jestli tam teï zrovna jsou, ale radši si dávej bacha. Nemáš nic cennıho, co by ti mohli vzít, ale fakt si tím chceš projít?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_5">
		<text>Øekni mi nìco o farmì.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_51">
		<text>Zaèínáš bejt otravnej, víš? Prostì farma, vole. Kdysi to bylo ivı místo, ale pak pøišla demokracie.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_1">
		<text>iju... ale krvácím jako prase. Dej mi lékárnièku, jo?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_121">
		<text>Díky, brácho!</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2">
		<text>Tady máš.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21">
		<text>Díky, kámo. Ještì chvilku a asi bych... máš to u mì.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211">
		<text>Co se sakra stalo?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111">
		<text>Vraceli jsme se z prùzkumu. Narazili jsme na pár banditù, jeden z našich to schytal. Banditi popadli Šikulu, protoe si vymyslel nìjakou historku o skrıši plnı artefaktù. Já hrál mrtvıho a to mi zachránilo prdel.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21111">
		<text>Potøebuju mluvit s Šikulou... Pùjdu pro nìj. Chceš jít taky?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211111">
		<text>Oh, èlovìèe... Zrovna teï jsem v boji tak dobrej jako pár vypranejch ponoek. Musím se vrátit do tábora a nabrat trochu síly. Ale dám všem vìdìt, es mi pomohl! Ještì jednou díky.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111111">
		<text>Ok, tak do toho. Uzdrav se.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_3">
		<text>Sorry, kámo. Nemám lékárnièku.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_31">
		<text>Prohledej mrtvoly... jeden z nich musel mít... nìkde bude.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_5111">
		<text>Moc dobrı to není, ale pøeiju. Sakra, e jsem si nenašetøil na neprùstøelnou vestu. Do Zóny bez ní fakt mùe jít jenom debil.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_6">
		<text>Sakra, to bolí... umírám...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_61">
		<text>Seš ivej?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_7">
		<text>Ugh...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_8">
		<text>Jsi v poøádku?</text>
	</string>
</string_table>
