	<string id="agr_find_ghost_descr">
		<text>…zjistil jsem, e se jeden ze Støelcovıch chlapù se jmenoval Duch. Alespoò nìjaká stopa. Pokud se mi podaøí najít Ducha, moná mì pøivede ke Støelci.</text>
	</string>
	<string id="agr_journal_cache">
		<text>No, ve skrıši jsem našel novou stopu. Byl tam flashdisk, kterı Støelcova skupina zøejmì pouívala jako diáø. I kdy tam bylo jenom pár záznamù, pochopil jsem z nich, e byli ve skupinì dva další èlenové: Duch a Tesák. Taky tam byla zmínka o "spoleèném pøíteli", ale nevím, jestli byl èlenem skupiny. Rozhodnì jim však pomohl. Podle Duchova záznamu zemøel Tesák pøi pøepadu. Take mám koneènì nìco solidního, jméno nìkoho, kdo opravdu znal Støelce. Duch. Co se tıèe Støelce samotného, mohl by bıt nìkde v severní èásti Zóny.</text>
	</string>
	<string id="agr_journal_krot">
		<text>No, setkání s Krtkem se vyplatilo... vypadá to, e sklad skupiny opravdu existuje a je nìkde v katakombách pod institutem... budu tam muset jít. Nevím, co tam najdu... ale doufám, e mi to pomùe vyøešit mou vlastní záhadu...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_secret_info">
		<text>Jdi dolù po schodech do místnosti se sloupy. Jdi pøes místnost k vıchodu a vejdi do velké místnosti s trubkami u stropu. Jdi do druhého vıchodu, vejdi do tunelu a zaboè doleva. Na konci je zatáèka doprava. Z malé místnosti jdi pøímo k vıchodu a zaboè doprava. Hledej díru v levé zdi vedle nápisu "Nevcházej - zemøeš". To je vstup do Støelcovy skrıše.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_secret_info_name">
		<text>Støelcova skrıš</text>
	</string>
	<string id="agr_military_case">
		<text>\nHlášení o vyšetøování.\n Pouze pro interní pouití.\n Pro plukovníka V. M. Kruèelnikova, šéfa projektu "PRAVDA".\n Od kapitána D. F. Maksimenka, \nvelitele skupiny "Pátraè - 2".\n\n Memorandum.\n Naše skupina stávající ze tøí vyšetøovatelù a drustva speciálních sil provedla v dobì od 12. 05. 2012 do 25. 05. 2012 šetøení v Agropromu, døívìjším vızkumném institutu zemìdìlství na radioaktivnì zamoøené pùdì. Vìtšina vybavení a dokumentace se ztratila, ale podaøilo se nám najít pár vìcí, díky kterım jsme došli k tomuto závìru: v dobì od roku 2005 do roku 2008 institut neprovádìl vızkum ve svém oficiálním oboru. Všechny vısledky "práce" zaslané ministerstvu zemìdìlství byly zfalšovány. Stejnì tak vedení institutu, pøedevším Petr Daniloviè Stri, nadále získávali státní finance, vybavení a zásoby a pøevádìli je do laboratoøe oznaèené jako X18 za pomocí zfalšovanıch pøejímek, pomocí kterıch operaci kryli, a zaznamenávali, e se materiál pøevedl na pomocná stanovištì k experimentùm. X18 je zøejmì kódové jméno pouívané skupinou lidí zapletenıch v této události, jeliko v našich databázích zmínka o ádné takové laboratoøi není. Podle analızy nalezenıch dokumentù si myslíme, e se nachází do vzdálenosti hodinové jízdy od institutu. Je to pravdìpodobnì tajné zaøízení, take ádám o zapojení analytického oddìlení. Není jisté, co laboratoø zkoumala, a dostupné dokumenty neobsahují nic uiteèného, pouze se zmiòují o nechvalnì proslulém profesorovi Chubkovi a také o jakési "Skupinì" Jsem pevnì pøesvìdèen, e jsme se dostali a na konec stopy a e analytické oddìlení bude mít teï spousty práce.\n\n Pøipojuji archivovanı soubor obsahující záznamy o pøevozu vybavení a zásob do vedlejšího zaøízení a extrakt z korespondence mezi Striem a Chubkem. \n\n Kapitán D. F. Maksimenko 26 .05. 2012\n Pro: profesor V. M. Chubko. Od: P. D. Stri, øeditel vızkumného institutu Agroprom, doktor zemìdìlskıch vìd. Drahı Vadime Michailovièi, podle dohody vám posílám další dávku zásob a vybavení pro naše experimentální zaøízení, abych vám pomohl s vızkumem, kterı je pro zemìdìlství tak dùleité. Zaøídil jsem financování experimentù tak, e jsem je popsal jako dùleité pro zemìdìlství, take by s ministerstvem nemìly bıt ádné problémy. Jak pokraèují experimenty? Poslednì to na mì udìlalo velkı dojem. Váš P. D. Stri DAS\n Pro: P. D. Stri \n Pøijmìte prosím má díky, Petøe Danilovièi, dostali jsme vše potøebné. Mùj tım obdivuje laserovı spektrometr, bez vás bych jej pomocí svıch kanálù získával sto let. Samozøejmì e se budou ministerstvu zemìdìlství naše vısledky líbit... tím jste mì opravdu rozesmál! Experimenty pokraèují normálnì a to, co jste vidìl poslednì, není v ohledu na naše poslední úspìchy nic. Mìl byste nás navštìvovat èastìji, vdy vás rád uvidím, a do "experimentálního zaøízení" to máte autem jenom hodinu :). Málem jsem zapomnìl, mám nìjaké nové zprávy: pøíští pondìlí budu mluvit o vašem kandidátství se Skupinou. Pøedpokládám, e mì budou podporovat. Váš profesor V. M. Chubko\n Pro: profesor V. M. Chubko, od: P. D. Stri, øeditel vızkumného institutu Agroprom, doktor zemìdìlskıch vìd. \n Drahı Vadime Michailovièi, dìkuji vám za dùvìru. Udìlám vše, co bude v mıch silách, abych dokázal, e jste se ve mnì nespletl. Myslím, e je snem kadého vìdce zúèastnit se takovéhoto experimentu, a pokud budu do Skupiny pøijat, budu nadšením bez sebe. Váš P. D. Stri P.S. Podaøilo se mi z ministerstva dostat dva japonské širokopásmové osciloskopy, pøi nejbliší pøíleitosti vám je pošlu.</text>
	</string>
	<string id="agr_military_case_name">
		<text>Hlášení o vyšetøování</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_security_plan">
		<text>Na mapì jsou detailnì rozepsané hlídky a strání vìe. Velitelství se nachází ve tøetím patøe institutu. Tam jsou umístìny dokumenty. Pøes den je oblast plná patrol. V noci je jich ménì, stráe jsou vystøídány v 23:00. V tu dobu je v hlavní budovì jenom málo lidí. Pokud se chceš dostat do základny, bude lepší jít katakombami, hlavní branou to nebude moné.</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_security_plan_name">
		<text>Hlídkové trasy v institutu Agroprom</text>
	</string>
	<string id="agr_rats_n_soldiers_text">
		<text>Armádu štve mnoství krys vylézajících z kolektorù. Vojáci jsou èasto do kolektorù posílaní za trest.</text>
	</string>
	<string id="agr_task_case">
		<text>Pøekupník: "Jakmile ukradneš kuføík z institutu, pøines ho Barmanovi. Vede stalkerskou hospodu U 100 radù. Hospodu najdeš na území døívìjší továrny Rostok."</text>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos">
		<text>SOS, armáda zabíjí stalkera! Chlapi, jestli mì slyšíte, pomoc! </text>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos_name">
		<text>Setkání s Krtkem</text>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos1">
		<text>Krtek: "Pomoz mi, zabijou mì!"</text>
	</string>
	<string id="st_operation_agroprom">
		<text>Operace Agroprom</text>
	</string>
	<string id="storyline_gunslinger_flash_info">
		<text>Pøijato od Ducha: \n \n Støelèe, mám pìknì blbı zprávy. Tesák je mrtvej. Èekali na nás ve vesnici u skladiš, tøi, a nejspíš u tam nìjakou dobu byli... vypadali jako normální neutrálové. Tesák je nìjak vycítil, znáš ten jeho instinkt. Dva jsme sundali, bylo to jenom najatı maso, ale tøetí byl chytøejší, èekal o kus dál s Vintorezem a to byl Tesákùv konec. Take pøíštì u pùjdeme do Centra jenom my dva. A ještì nìco: ti dva mìli náš popis. Nemám tušení, kdo na nás vypsal kontrakt. Ale ono je spousta lidí, kteøí nás rádi nemají. Ten tøetí utekl. Myslím, e to byl jeden z tìch oldákù. Mìl na hubì velkou jizvu a svìtlı oèi. Zkusím ho najít. \n To je tak všechno. Dávej si bacha a hodnì štìstí. \n Duch \n \n Pro Ducha \n \n "Nazdar chlape. \n Nechám ti tu nìjakı zprávy. Teï zrovna tì kontaktovat nemùu, sledujou mì. \n Dostal jsem se na sever, tam kde jsme byli pøedtím. Zkusím to na vlastní pìst. Sorry, ale nemùu èekat, vysvìtlím ti to potom. \n Ten hajzl, co zabil Tesáka, bude litovat, e se kdy narodil... rozsekám ho na kusy. Zjisti, kdo to byl. A se vrátím, tak si to s ním vyøídíme. \n Sejdeme se u našeho spoleènıho kamaráda, víš kterıho :)  \n Hodnì štìstí. \n Støelec" \n \n Støelcovi \n \n "Hej. Byl jsem tam, ale nenašel jsem tì. Nemìl bys chodit do centra sám, ale jak chceš, je to tvoje vìc. A jo, vím, koho jsi myslel :) \n Duch"</text>
	</string>
