<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="stalker_story_1">
		<text>Take lezem do toho hangáru, jo? Všude pavuèiny a prach. Špíny a po krk. Detektory sou úplnì ticho, jako e nikde nikdo, ale i my sme opatrnı, aby to vypadalo, e tam vùbec nejsme. Lezem do pozic kolem perimetru. Saòok první, ostatní ho krejou... a najednou BUUUM! U stropu sou takovı rezavı traverzy, jedna se urve a bác, letí dolù! Saòokovi se podaøilo nìjak uhnout a ten krám sebou jebne pøímo tam, kde on pøed chvilkou stál. No, Saòok skáèe pryè, pøetáèí se a ani se nestaèí postavit, rovnou na podlaze zaène støílet! Take všichni panikaøíme a taky šísujeme jak vzteklı. Pak Saòok zaèíná vøeštìt, cosi o nìjakı potvoøe v rohu. Koukám tam a nevidím ani prd. Celá operace v hajzlu, totálnì v prdeli... take to tam okukujem ještì tak pìt minut, opatrnì lezem a dáváme bacha, abychom nebyli pod ádnou traverzou. A bylo to tam fakt dìsivı, vole, kadou chvíli nìkdo nìco dìlal a støílí jak vzteklej. Dva z našich skonèili pìknì v prdeli, jeden padnul do díry a druhej to dostal do palice dveøma, kterım upadly panty. To u sme fakt pìknì vzteklí, je jasnı, e si s náma nìjaká dìvka hraje. Take vypínáme psi protekci, házíme do kadıho kouta plynovej granát a èekáme s prstama na spouštích. Èekáme a èekáme... no, on ten hajzl snad lítal nebo nìco... Take, zatímco my bìháme kolem, èíhá u stropu a fakt se dobøe baví. Došlo nám to pozdì, úplnou náhodou. Ten sviòák urval nìjakı traverzy, take nám pùlka støechy padá pøímo na palice, ètyøi z našich jsou okamitì na placku... ale dostali jsme toho hajzla! Jakmile ho Saòok slyší lízt po stropì, tak od boku støílí... a mìl sakra dobrı reflexy, to jo! Mìl jsi slyšet, jak ta vìc kòuèí! Všichni støílíme ze všech bouchaèek, co máme... ta dìvka padá dolù s øevem, e mi z toho málem popraskaly bubínky. Ty vole, dali jsme mu pìknì pokouøit, mlátíme ho a kopeme a Saòok tahá kudlu, aby ho rozpáral. No velitel nás odtáhl, jinak bychom tu svini rozervali na kousky...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_1_name">
		<text>O pøíšeøe v hangáru.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10">
		<text>Slyšel jsi nìco o Stopaøovi? To byl první pravej stalker. První, kdo se vydal do Zóny a ještì furt ije. Prej tì mùe vzít na jakıkoli místo, staèí si øíct. Ale najít ho je docela tìkı, plakáty s jeho adresou nikde nevisej... a taky nejde s kadım. Co jsem slyšel, tak si úètuje poøádnej balík. Ale kdy ho najdeš a máš dost penìz, mùeš si bejt jistej, e tì veme, kam je potøeba. No, s tím bych si rozhodnì potøeboval pokecat. Vsadím se, e se urèitì dostal za Rudej les...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10_name">
		<text>Supravodiè</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11">
		<text>No, mít prachy a mít kupu prachù, to jsou dvì rùznı vìci. Si myslíš, e se prachy shánìj snadno? Ani, kurva, náhodou. Za mizernej bakšiš tady mùeš riskovat, e tì nìco hnusnıho seere, nebo nìjakej stalker odbouchne... Musíš pouít rozum. Mozek, co máš v palici. Blbı drsòáci tady dlouho nevydrí. A kdy ti straší ve vìi, tak skonèíš fakt rychle... no dost kecù, bylo to takhle. My tøi - já, Modøina a Smyèka, si lezem pøes farmu, abychom si zkrátili cestu. Najednou nám nìjakej vùl blokuje cestu. Tak sme zalehli. De pøímo kolem nás, vùbec si nás nevšímá. Je takovej pravej a táhne sebou velkej bágl. A po ruce samopal, mohl by nás osypat, jen co mrkneš. No tak mi Modøina øíká, co si ho trochu podat, zjistit, co tam má? A já øíkám dr hubu, debile, radši sleduj, kam to všecko schová! No... a najednou tıpek zmizel. Vùbec nièeho jsme si nevšimli! To sedíme a èekáme. Takovejch dvacet minut a najednou je zas tam. A jak tam stojí a setøepává ze sebe prach, Smyèka leze za nìj a jednou ranou bum, pùla palice chlapovi letí kolem. Take Smyèka a Modøina zaèínaj chlapa obírat, mìl fakt dobrou neprùstøelnou vestu a takovej divnej bágl... musel jsem se vychcat, take du o kus dál, vìdìl sem, e mi chlapi daj podíl, ádnej problém. A najednou ráda jako prase! No a ten hajzl mìl vestu nadrátovanou tak, aby bouchla, kdyby mu ji nìkdo zkusil sundat. Okamitì sem vypadnul, èert ví, kdo by se mohl ukázat po tom, co se støílelo a bouchlo to... Vrátil sem se tam o mìsíc pozdìji. Z tìch tıpkù, Modøiny a Smyèky, nezùstala ani kostièka. Ani prd. Tak jsem zapøemejšlel, kam by mohli zalízt, do tìch dìr, a tak tam jdu taky... procházím tøi místnosti, nic! Najednou vidím v jednom rohu hromadu postelí. Co tam sakra dìlaj? Tak je zaèínám rozebírat a co nevidím? Poklop, ty vole! Tak ho otvírám a zapínám baterku. Ty vole, dostal jsem se do nebe! No, co jsem tam vidìl, to je moje vìc. Nedopad jsem špatnì... kdybych neumìl hnout zadkem, u bych byl mrtvej nebo by nìkdo oralej smutnì blábolil, jak jsem na tom špatnì...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11_name">
		<text>Poklop do nebes.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12">
		<text>Prej se tady prohání jedna parta, øíká se jim Šamani nebo Druidi. Nepouívaj ádnı elektronickı vybavení, tvrdìj, e chtìjí zùstat blízko pøírodì a tak... No, berou to tak, e Zóna na vybavení silnìjc reaguje, na všechny ty elektromagnetickı záøení nebo co... prej to pøitahuje potvory. V podstatì vìøej, e je Zóna jako ivá bytost, chápeš. Jako e není dobrı tam chodit se všema tìma hraèkama. Kdy to máš v hlavì v poøádku, jako po jejich, tak ti to staèí. Ale stejnì nosej útoènı pušky... asi pøece jenom starı dobrı zuby a nehty nestaèej, co? No, ale jen málokdy zaslechneš, e by to nìkdo z nich koupil... no, aspoò ne èastìjc ne se mluví o ostatních... take moná na tom fakt nìco je... Vìtšinou sem lezou z bìloruskı strany... docela rád bych se na nì jednou kouknul a probral jim kapsy, co tam mají za artefakty...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12_name">
		<text>Pøíbìh bitevních Druidù.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13">
		<text>Víte nìkdo nìco o tìch super tajnejch laboratoøích v Zónì? Furt fungujou, e jo... no jo, no. Jak tam sakra mùe nìkdo pøeívat... ádnı jídlo ani energie... take jde mi o tohle: co kdy u tam nedìlají lidi? Bavil jsem se s jedním chlapem... ty laboratoøe sám nevidìl, ne, jako nevidìl je na vlastní oèi, ale zaslechl u Jantaru divnı vìci. Bavili se o nìjakı laboratoøi. A ten druhej chlap pøísahal tomu prvnímu, e narazil na prùhlednıho tıpka v obleku, jak nosej stalkeøi, ale v takovım nìjakım jinım, lepším. A ten poloprùhlednej tıpek mu jako øekl, a jde do prdele, my tady makáme. Fakt ho to vydìsilo. No jako vidìl jste nìkdo nìco takovıho? No, zas jako stalo se to kousek od Rudıho lesa... víš, co tím myslím, e jo. Jo, asi to není pravda... no ale kdyby, mutace, ty sou rùznı, e jo? Tak moná u to nejsou lidi, ale nìjakı energetickı entity nebo tak, co? No tak nesmìjte se mi, øehtáte se jak debilové... </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13_name">
		<text>Duchùv stín.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14">
		<text>No, povím vám tohle. V tıhle èásti Zóny se skoro nedá spát... Já mám štìstí, protoe stejnì nemùu spát, ale ty noèní mùry co se nìkterım zdaj... nìkdy se ráno ani neprobudìj. Nìkterı dostanou tøeba infarkt. Jinı z toho zmagoøí, úplnì se jim to v hlavì pomotá... Ale povídá se, e je na to lék. Pokud fakt nutnì potøebuješ spát, tak si musíš najít starej kıbl... velkej hrnec by asi taky staèil nebo tak nìco. Pokud není dìravej. Strèíš do nìj palici a vyspíš se dobøe. No klidnì se tomu mùete spát. Uvidíme za pár dnù, a budete padat vyèerpáním. Debilové. Tak mi øeknìte, proè maj teïka vojáci ty novı helmy, co? Jo! Dva roky tady ani nenakoukli a teï jsou všude. A kıble na palici jsou novı. Nìkdo prej našel tìlo jednoho takovıho a vidìl tu helmu. Uvnitø je drátìná sí, z tenkıho mìdìnıho drátu. Co tam asi sakra dìlá? Pamatujte na mì, za tímhle je fakt nìco divnıho. Tohle místo je k nièemu, není tady ádná anomálie, jinı oblasti jsou bezpeènìjší a je tam víc koøisti... take podle mì dìlaj vızkum. Chystaj si základnu. Chtìj se dostat do Sarkofágu, to vám povídám... A my bychom si mìli sakra dávat pozor a a to pøíjde, tak bıt co nejdál...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14_name">
		<text>Kıbl odolnej proti noèním mùrám</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15">
		<text>U jste slyšeli o grupì Interceptor? Prej jsou to fakt profíci, úplná špièka! Chlapi, mìli byste je vidìt v práci! Co ti dokáou! Ne jako ti staøí prdi u kordónu! Nejenom e vlezou do kadı smradlavı ïoury, ale zùstávaj v Zónì celı mìsíce! Maj základny a hodnì, pár pìknejch skrejší, vrtulníky jim shazujou jídlo hned u perimetru. Šéfuje jim nìjakej chlap, jménem Hromov, ale asi to bude falešnı jméno, øíkaj mu "Majore" nebo "Hrome". Vy mnì nevìøíte?! Pachomyè je jednou sledoval! Chvilku je poslouchal a pak bleskem zmizel. Nechtìl od Hroma chytit olovìnou otravu, jestli mi rozumíte. Pøísnì tajnı záleitosti, sakra pes! Však všichni znáte Pachomyèe, ne? Ty chlapi to fakt myslej vánì. Elita. Èert ví, co tady vlastnì dìlají. A ta koøist co sesbírají! Kdybysem dokázal sebrat jen tøetinu, ale houby, desetinu toho, co oni maj! U bych mìl velkou vilu a v ní harém... prej maj nìjakou mašinku, co odhalí potvory na dvì stì metrù. Jakoukoli zasranou potvoru! Kdybych mìl takovej krám taky, tak by byla Zóna jak procházka tím, no rùovım sadem, e jo... A víte, co se øíká? e jsou tady ještì jedni takoví, ne jako oldáci, ale nìco jako stalkeøi... No nìkterı se prej dostanou do støedu Zóny. A nejen e úplnì v pohodì a v klídku, ale prej ty bestie dokonce nìjak dokázali zkrotit. Ani nikdy nelezou ven pøes perimetr, a nikdo nechodí za nima... no moná kromì tìch, co maj ve hvìzdách napsáno, e se dostanou k sarkofágu... a taky maj artefakty! Povinnost o nich ví, ti slizáci, vìdí o nich a bojujou s nima, ale neøeknou ani slovo! Jen se nìkterıho z nich zeptejte, øekne vám, e je to hovadina! Sou to svinì, co? </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15_name">
		<text>Interceptor, obyvatelé nitra.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16">
		<text>Bratøi, slyšeli jste, e se nevìøící dostali pøes antény! Naštìstí nás monolit vedl a bratøi je zlikvidovali právì vèas. Jeden byl eliminovanı okamitì, další dva utekli. Zbabìlci! Všichni jsou to zbabìlci! Pravá víra nenechává místo pro strach! Dvìma se podaøilo utéct, ale monolit je moudrı a vševìdoucí. Nenechal by je ít bez dùvodu.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16_name">
		<text>O tìch, co se dostali k anténám</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17">
		<text>Bratøi, vèera v noci mì povolal monolit a promluvil ke mnì. Byl ve svı velikosti naprosto úasnej, málem mì oslepil, ale jeho svìtlo mì naplnilo silou, kterou smrtelníci nedokáou ani pochopit. Já to vím, cítím tu moc ve všech z nás! Jenom pevná víra dokáe ovládnout zlo. Monolit mi øekl, e síla naplní akorát ty, co mají víru. A taky mi odhalil, e se naše vítìzství blíí!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17_name">
		<text>O monolitu ve snech</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18">
		<text>Bratøi, monolit zkoušel mou víru a já jsem málem sešel z cesty. Ale vydrel jsem! Sláva monolitu! Jeho zkoušky nás posilujou! Vraceli jsme se z Temnıho údolí a já se zdrel vzadu. Zlo popadlo pøíleitost a zkusilo mì pokoušet. A já... pochyboval. Obraz pravdy pøestal bıt silnej, nepøítel mi do ucha šeptal li o tom, e nás monolit zotroèuje. Ale pak jsem si uvìdomil - byla to zkouška! Vzpomnìl jsem si na slávu a úasnost monolitu. Získal jsem zpátky svou vnitøní víru a sebedùvìru. Od tı doby se nebojím ádnejch zkoušek a neznám pochybnosti. Sláva monolitu!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18_name">
		<text>O testu víry</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19">
		<text>Procházel jsem Temnım údolím, místem plnıch nevìøících, kteøí ještì nevidìli moc monolitu. Byli jsme na strái. Útok pøišel v noci. Bojovali jsme odvánì. Bratøi stáli a odolávali jako praví vìøící a monolit jich k sobì spoustu povolal. Mùj èas ale ještì nepøišel. Moje zbraò byla k nièemu. A najednou mi monolit øekl: "Jsi jeden z mıch a má moc je v tobì. Buï pevnı ve své víøe a porazíš mé nepøítele a získáš mi vìtší slávu!" Take jsem se skryl ve stínu. Sklonil jsem se a obešel je. Pitomí nevìøící, nièeho si nevšimli. Mysleli si, e jsme všichni mrtví a smáli se prázdnım skoøápkám našich bratrù. Ale já u se jim dostal do zad. A moc monolitu vystoupila z mıch rukou. Tak jsem je všechny zabil. Jsem šastnı, e ti mùu slouit, svìtlo dokonalosti!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19_name">
		<text>O boji v Temném údolí</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2">
		<text>S parákem jsme nìjakou dobu sledovali ten vızkumnej institut. Hroznı místo. ádnı zvíøata, ani mutanti. Akorát pokadé, kdy nìkdo vešel dovnitø, vrátil se vydìšenej k smrti nebo úplnì zmagoøil, pokud se vùbec vrátil. Tak jsme si øekli, e si to taky zkusíme a koukneme tam. Vyrazili jsme pøed úsvitem, ale kdy jsme tam dorazili, bylo u svìtlo. Nechali jsme káru u cesty a šli k okraji lesa. Tam jsme se zastavili. Parák zùstal na zemi a já vyšplhal s optikou na strom, abych okouknul okolí. Take jsem vyšplhal a zahlídl institut, akorát to nevypadalo vùbec znièenì. Okna nejsou rozbitı, na dvoøe jenom trocha trávy, ne po pás jako jinde... Podle všeho to vypadalo, e je to obydlenı, ale bylo tam naprostı ticho a nic se nehejbalo. Pak se najednou napravo ode mì zaèalo støílet. Nìkdo to šil z kuláku. Zamìøil jsem se tam a zahlídl, jak na støeše jednoho baráku bìhá nìjakej cizinec sem a tam jako koèka, kdy dostane chutì, a støílí do všech smìrù. Koukal jsem všude monì, ale nenašel jsem, na co støílí. Byl úplnì sám. A najednou... to zaèalo.... Pøímo pøed mıma oèima. Kvér mu vyskoèil sám od sebe z rukou, jakoby mu narostly køídla! Chlápek otevøel hubu, asi chtìl zaèít øvát, vytáhl kudlu a natáhl ruku. A pak jsem vidìl - pøísahám - další kudlu pøímo pøed ním. Prostì visela v luftì, míøila na nìj a nikdo ji nedrel. Co se stalo pak, je snad lepší ani nepopisovat. To nìco zaèalo sekat toho chlapa na kusy. Kousek po kousku, kurva fix, fakt, tady bodnutí, tady kousek masa odøíznutej. Chlap krvácel jako prase. Kdy se zaèal potácet, vypadalo to, jako by mu nìkdo vykopl kudlu z ruky, akorát nikoho nebylo vidìt. Pak ho nìco zvedlo do luftu a... no jakoby ho to zkroutilo jak mokrej hadr, nikdy jsem nic takovıho nevidìl, fakt jak hadr. To u jsem byl zpocenej hrùzou. A pak... ne, tohle vám popisovat nebudu. No, kdy jsem popadnul dech, tak jsem to tam okukoval ještì dalších pìt minut. Ruce se mi tøásly, dalekohled zamlenej, jak jsem se potil... ale nikde nic! Ani normálnì, ani v infra, nic. Kdy jsem sešplhal dolù, tak se na mì parák podíval a rozhodl se radši na nic neptat. Kdy jsme se pak vrátili na základnu, chlastal jsem tejden. A pak jsem se z toho vzpamatoval a zaèal se lidí vyptávat, jestli nìkdy nìco podobnıho nevidìli. Ale všichni na mì koukali divnì, jako bych utekl z pakárny nebo co. No to je historka, co...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2_name">
		<text>Hrùza ve vızkumném institutu</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20">
		<text>Bratøi, pøi hlídkování na okraji Temného lesa jsme narazili na nevìøícího samotáøe. Nezabili jsme ho, protoe u jsme vidìli, e je na cestì ke konverzi, i kdy byl poøád ještì napùl ve zvíøecím stavu... taková je moudrost monolitu: opìt nám ukázal pravı osud našich nepøátel. A naše víra je teï ještì silnìjší! Blíí se to, bratøi! Vítìzství nad nevìøícími je blízko. Brzy nám monolit splní naše nejvìtší pøání! Vìrní jsou k nìmu pøitahováni, k jeho slávì, k jeho velikosti! V záøi jeho slávy se budeme navdy vyhøívat!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20_name">
		<text>Konvertita v Temném lese</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3">
		<text>No, tohle mi øíkal jeden kámoš. Jeho šéf ho vzbudil uprostøed noci a øekl mu, e má makat do laboratoøe. e prej dorazil náklad. Kámoš ještì napùl spal, nechápal, co se dìje. Jakej náklad? Jeho šéf na nìj, to seš oralej nebo co? Na stole leí mrtvola, tak hurá na ni. No, tak kámoš tam šel a uvidìl nìco neuvìøitelnıho. No, u vidìl ze Zóny všechny monı zdechliny, uvaøenı, opeèenı a rozervanı, navíc hromadu rùznıch mutantù. Ale z tı vìci by se prej poblili i èervi! No, na první pohled to vypadalo jako èlovìk, akorát to mìlo divnou hlavu, velkou a zvrásnìnou jak tykev. A tìlo? Èéèe, prej jak pøímo z koncentráku, kost a kùe. Ale to si uvìdomil a pak. Øíkal, e nejdøív vidìl akorát kupu masa zašpinìnou rudejma flekama, krev nebo co. Ti debilové municí rozhodnì nešetøili. Víte co øíkaj o povinnosti... hledání anomálních objektù, ani prd... hovno! Kámoš øíkal, e to vypadalo jako køíenec mezi cedníkema a rozervanou ohøívací flaškou... navíc tu mrtvolu ještì poøádnì rozkopali kanadama. Fakt akorát kus masa v èernejch hadrech. Take makal zbytek noci a ještì i ráno. Prej to byla potvora, kterı místní øíkaj Iluzionista: èernı hadry, rve stalkerùm do hlavy halucinace, palici má tak metr v prùmìru... a víte, co je vtipnı? To, co povaovali za ksicht, byl normálnì vršek hlavy. Jo, má to ksicht, ale malilinkatej. Oèi zavøenı a nos velkej jako špendlík, ale hubu jako vrata od stodoly. Nejspíš to furt chodí s hlavou svìšenou pomalu ke kolenùm, protoe nemá v krku sílu, aby ji udrel nahoøe. A víš, co ty svinì erou? Houby! Zasranı houby! Všichni jste je vidìli, Zóna je plná muchomùrek a staøící pøísahaj, e z nich tyhle bestie vysávaj šávu. Pìknì hnusnı rádlo. A víte, co mìl schovanıho v malım pytlíku u pasu? Co? No, jak byste to mohli vìdìt. Byly to sušenı mozky. A víte èí mozky? Kontrolerù!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3_name">
		<text>Patologova veèeøe</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4">
		<text>Jednou se s náma táhl jeden takovej retard... prostì jdem a sem tam si dáváme pauzu a ten debil okamitì vdycky padnul na prdel a zaèal chrápat. A kdy sme mìli jít, tak vdycky zvedal zadek poslední. No jednou to fakt nedal... zùstal pozadu a dostal ho kontrolér. Bum a mozek pryè. Vy nováèci si radši dávejte mazla. Nìco se hne, zašramotí, i kdyby kolem jenom mìl probìhnout zasranej králík... no i kdy, bùh i satanáš vám pomáhej, jestli narazíte na ty místní králíky... no prostì musíte dávat majzla furt. Náboje a granáty hezky po ruce, prst na spoušti. Jakmile nìco zahlídnete, šup tam pùl zásobáku. Je nìco za køovím? Osolit, pak se ptát, co to bylo. Tohle je tady základní vıcvik. Kdy budeš myslet moc, za chvilku z tebe bude rádlo pro psy! A kontroléøi, to je fakt nìco. Nìco se pohne, take to osolíš a padneš k zemi, okamitì! Na ksicht nebo na zadek, to je fuk. Kontrolér chytne co uvidí, musí se na nìco soustøedit. Take musíš leet a èekat, jestli nìco nezaslechneš, dáváš bacha, jestli se nìco neblíí. Mùeš tiše pøebít bouchaèku, vytáhnout granát nebo tak. Pokud je fakt ticho, tak napoèítáš do tøí a... vypadneš sakra rychle pryè! Co nejdál! Je to jasnı? Tupouni, musíte bıt opatrnı kadou blbou sekundu, jinak se tady nedá pøeít...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4_name">
		<text>Snadná koøist kontroléra</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5">
		<text>Víte, jsem pøemıšlel... no jako ne pøemıšlel, jen mì nìco napadlo... co kdy tohle všecko kolem nás je nìjakej experiment, na nás jako? Víte, jako malı zelenı muíèci. Chci øíct, proè ne? Je to stejnì dobrı vysvìtlení jako kadı jinı... no, já si myslím, jestli je tohle v podstatì vıcviková oblast, co tady pøesnì chtìj dokázat? Zjistit, jakı artefakty máme nejradši? A co kdy jsou ty artefakty nìco jako bomby, co? Teï u musej bıt po celım svìtì, ve všech monejch laboratoøích. Boháèi je kupujou nalevo napravo, ne? Jako e je to fakt cool vìc, jasnı? To chci! No, sakra, nevìøili byste, jakı hovadiny jsou od vás schopnı koupit, hlavnì kdy je to ze Zóny... však víte, takovı to "jsem cool, mám malı péro, ale hodnì artefaktù, tak mi všichni záviïte..." A jednoho dne prásk! No zkuste si to pøedstavit, chlapi. Nebylo by to nìco? Ha! No, èert ví, o co tady fakt jde... Moná ti, co se dostali za Rudej les, ti by to mohli vìdìt... Jenome ti, i kdy nìco vìdìj, tak ze sebe u nedostanou nic kromì slintání a blábolení. Nebo moná právì proto slintaj a blábolej... no... prostì nemùu si pomoct, ale musím na to myslet, chápejte. Je to fakt takovı docela smutnı...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5_name">
		<text>Past</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6">
		<text>No... mám pocit, e ses mì vèera v noci na nìco ptal, ale nepamatuju si na co... Jo u vím. Chtìl jsi vìdìt, proè se v Zónì povalujou akorát naši vìdátoøi. Zvláštní, e se tady cizáci neobjevìj, i kdy je tady dost krámù na tisíc nobelovek. No hele. Za prvı, proè by tady sakra lezli, kdy mùou zaplatit našim a dostat vısledky na støíbrnım talíøi? Za druhı, oni tady byli, vlastnì jich tady bylo docela dost. Akorát e za poslední dva roky dostali vítr a bojej se chodit do Zóny... stal se takovej incident, víš. Take teï akorát kupujou lup a informace. A platìj docela dobøe, spousta samotáøù pro nì maká, lupièi jim taky prodávaj. No tys tu historku neslyšel? Nekecej! Celá Zóna o tom blekotá a tys to fakt ještì neslyšel? Ale co, sakra. Mìli takovou velkou expedici. Samotnejch vìdcù bylo pøes tøicet, lidi z celıho svìta. Samı hvìzdy, velkı profesoøi a tak. Všichni napakovanı spoustou vybavení. Chránila je celá èeta vojákù a pár našich jako prùvodci. Nalezli do svıch ótéèek a vyrazili. No a co se stalo pak? Vrátili se o tıden pozdìjc. Dvanáct chlapù v jednom roztøískanım ótéèku. Dostali se a k prohnilımu lesu, kdy se dostali do pasti. Banditi. Jo. Bylo jim fuk, co jsou ti lidi zaè, skoro všechny postøíleli. Nakonec se akorát tøi lidi dokázali dostat pøes hranici, dva naši stalkeøi a jeden vìdátor. Ten se z toho zmagoøil, take ho museli zavøít na èas do pakárny. Prej teï píše kníku o Zónì. Stalkeøi byli v pohodì. Øíkali jsme si, e to je kvùli zkušenostem. Akorát e je to taky docela dostalo. Jeden se vydal k radaru a zmizel, druhej se vrátil ven. A zbytek vıpravy? Serala je Zóna. Slyšel jsi nìkdy o stanici tøicet dva? Tam to schytali. Nejdøív to bylo klidnı místo. Normálka, pohodièka... odeèítali si svı hodnoty, brali vzorky, rejpali do anomálií. A najednou zaèali magoøit. Všichni. Pomalu jim zaèalo švihat. Jeden z našich, ten, co šel nakonec ven, mi o tom vyprávìl. Nìkterı si rozervali vlastní krky, jinı mlátili hlavama do zdí... jinı jednodušejc, bouchaèku do huby a prásk... a pak je najednou zasypaly bestie. Tìch pár, co ještì mìli v hlavì trochu rozumu se zabarikádovali v baráku. Dovedeš si to pøedstavit, co? Venku tma a spousta bestií a lidi uvnitø zaèínaj jeden po druhım bláznit. Ráno se zbytek zkusil dostat ven, pár jich seraly anomálie a zbytek se dostal a k tomu prohnilımu lesu. Ale nikdo z tìch, co zùstali pozadu, se u neobjevil. Prej se tam objevila spousta kontrolérù. No tak to bylo. Od tı doby nikdo ke stanici tøicet dva nechodí a cizáci do Zóny radši nelezou...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6_name">
		<text>Kroniky vìdátora globalisty</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7">
		<text>Nìco ti povím. Byl jsem tam, kdy Povinnost dostala Iluzionistu! Narazil jsem na nì úplnou náhodou. Moje kára, však víš, ta moje Niva, mìla smùlu, urval jsem si pravı pøední kolo. Upadly mì šrouby a já nemìl náhradu. No chvíli jsem nadával a pak jsem si øíkal, co kdybych šel k továrnì a našel, co potøebuju. Bylo to tak kilák daleko, take tak pùl hodina pìšky tam i zpátky. Kromì toho u jsem tam pøedtím byl. A najednou vidím chlapy od Povinnosti! A ne jen obyèejnou patrolu, bylo jich na padesát. Co to sakra, øek sem si! Tak jsem se rovnou schoval v køoví. Kdyby mì vidìli a zaènou to tady proèesávat, tak je se mnou konec, øekl jsem si. No tak tam leím a ani nedejchám. Najednou salva, støílej jak vzteklí! Akorát jednou v ivotì jsem takovej náøez slyšel, první útok na základnu, pamatujete chlapi? No tak jsem si tam leel a poslouchal a najednou RATATATA! O pìt minut pozdìjc byl všude klid a tak jsem poslouchal, jestli nejde nìkdo ke mnì. Nic. No tak jsem sebral odvahu a vykouknul ven s dalekohledem. Chlapi vylízali z dílny... pìknì zasranı, táhli svı mrtvoly a na celtì Iluzionistu, nebo spíš co z nìj zbylo... a zmizeli v rokli. Pak jsem slyšel zvuky motoru a odjeli. Ještì jsem chvíli poèkal, abych si byl jistej, e jsou pryè. Pak jsem šel dovnitø. No víte co se øíká, po Povinnosti nic nezùstává! Ale stejnì jsem to tam chtìl oèíhnout. A to byl teda pohled. Zdi provrtanı jak cedník skrznaskrz. Všude na podlaze se válely traverzy, spadl kus støechy. Stál jsem po kolenách v nábojnicích, jak na støelnici. Krev, kusy masa. Nenašel jsem ale nic uiteènıho, no akorát rozmlácenej kulák pod traverzou, kterej nešel vytáhnout. No šrouby jsem ani nehledal. Vrátil jsem se zpátky ke káøe, chvilku pøemejšlel a pak jsem sundal z ostatních kol po jednom šroubu, pøichytil to upadlı a jel pomalu zpátky... A co kdyby se mi to stalo o pùl hodiny døív, co? Nutí to k zamyšlení, e jo?</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7_name">
		<text>Iluze Povinnosti</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8">
		<text>Jo, tenkrát jsem se dostal a na okraj Pripjatì. No chtìl jsem si to tam nejdøív okouknout. Našel jsem si nevyšší místo, barák teplárny s vysokım komínem. Šel jsem tam pomalièku a opatrnì. Všude prach, nikde stopy, vypadalo to v pohodì... take jsem se proplíil do kotelny a zaèal lízt nahoru po schodech do komína. Šplhám a saze ani nemaou, jsou ztuhlı na šutr! Škrábu se nahoru, vylejzám a koukám kolem. Krásnej vıhled! Pøímo pøed oèima mám pùlku mìsta! Take vytahuju dalekohled a koukám. A pak... u skoro lezu dolù, kdy si najednou øíkám, e jsem úplnì zapomnìl zkontrolovat, co se mi dìje pøímo pod nosem! Take se nakláním a koukám dolù... a do prdele! To by byl ale prùser! Po dvoøe si to rázuje trpajzlík a já málem slezl dolù! Naštìstí mì nevidí, ale já ho nemùu sundat, kalach mi visí na zádech a komín je moc úzkej, nemùu ho vytáhnout. Makarov v podpaním pouzdru je taky na prd, je to tak padesát metrù, plus vejška komína... kdybych ho nedostal na první ránu, je po mì. Take tam sedím a pøemejšlím. A koukám, o co mu jde. Dìlal nìco fakt divnıho, to ti povídám. Nejdøív se hrabal v kupì odpadkù, bordel lítal nalevo napravo. A pak najednou ztuhnul. Jakoby nìco poslouchal. A pak to všechno zaèalo. Hromada bordelu se zaèala hejbat. Trpaslík uskoèil, dal si ruce k hlavì a tak divnì se zkroutil... a najednou všechny ty krámy letìly na nìj! Odevšad! Kusy eleza, cihel, klacky, sraèky... pokrylo ho to od hlavy k patì. No do prdele, øíkám si. Ten chlápek je na místì mrtvej! Ale ne! Tak dvì sekundy ten bordel drí na místì a pak bum, letí na všechny strany! Byly tam nìjakı eleznı trubky, ty odletìly tak silnì, e se zapíchly do betonu. Trpajzl tam chvilku stojí, jako by nad nìèím pøemıšlel, pak se otoèil a odklusal do baráku. Chvilku lapám po dechu. Pak si øíkám, no je èas zdrhnout. A najednou cítím kouø. A zaèíná mi bıt horko. Do prdele! Nìkdo pode mnou zapálil oheò! O minutu pozdìjc u skoro nemùu dejchat. Podaøilo se mi vydrápat se na okraj komína, ale není tam nic, èeho bych se mohl dret, take tam akorát sedím a nohy mi visej v luftì... Kouø u mì pìknì štípe v oèích a sotva lapám po dechu... Sakra, potøebuju se dostat pryè! Naštìstí si sebou dycinky tahám tak ètyøicet metrù špagátu kdyby nìco. Take jsem vytáhl špagát, pøipevnil ho jaktak ke komínu, omotal si šálou ruce a zaèal šplhat dolù. Modlil jsem se pøi tom ke všem bohùm, co jsem o nich kdy slyšel. Hlavnì a nespadnu, øíkal jsem si! ádnı zabezpeèení nic, akorát se drím špagátu, kterej mi øee ruce a na kost... no a jeliko jsem mìl fakt smùlu, tak špagát konèil tak pìt metrù nad zemí. Musel jsem skoèit. Nemìl jsem na vıbìr, e jo? Take bum! Naštìstí jsem si nic nezlomil, akorát jsem se trochu pomlátil a vymknul si pravou nohu. Bolelo mì celı tìlo. Ale stejnì jsem mazal pryè tak rychle, e bych na olympiádì dostal zlatou...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8_name">
		<text>Šedivák v Pripjati</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9">
		<text>Nedokázal jsem vìøit vlastním oèím. Víte, u jsem vidìl fakt hezkı holky, jasnı? Ale tahle... byla... dokonalá. Jo, dokonalá. Jako by celej svìt kolem ní byl èernej a bílej a tak nìjak rozmazanej... Ona byla... jasná, barevná. A jak se hejbala! Ty vole, nic takovıho jsem nikdy nevidìl. Chci øíct, mìl jsem v krku knedlík a nemoh jsem mluvit. Co má ta spoleènıho s tou vìdou? Co ta dìlá v Zónì? Jo, v Zónì? Právì svítalo... Bylo to u toho devítipatrovıho paneláku u autobusovı stanice. Nejdøív se nìco zablesklo v oknì v prvním patøe. Okamitì jsem odjistil kalacha a najednou je tam vona, vychází ven z baráku. Málem jsem si protøel oèi, jestli vidím dobøe, však víte, v Zónì se dá èekat cokoli! No a ona jde ke mnì. Stojím tam jako debil a zírám na ni... ale bouchaèku furt pøipravenou, ze zvyku, znáte to. Pak si mì všimla... usmívá se a povídá: Ahoj. A tak já tam stojím jako ten debil a poslouchám ji, ale neslyším ani slovo, jen na ni zírám. Má na sobì modrou kombinézu, jasnì modrou. Ale vùbec ne volnou, hezky obtáhlou... a to její tìlo. No úasnı! Pak jsem si uvìdomil, e ani nevnímám, co øíká, jen se na ni smìju od ucha k uchu... no byla z vızkumnı skupiny. Ptala se mì, jestli bych jí mohl pomoct. Pomoct! Na fleku bych kvùli ní skoèil po hlavì do anomálie! Øíkala e prej studuje ty, no jak se to øekne, endemiky Zóny? Jako e rostliny, co rostou tady, ale nikde jinde. Prej utekla pøed ochrankou, protoe jí lezlo na nervy, jak kolem ní poøád èmuchali, a šla sama na vlastní pìst. No já nevím. Vìøil jsem jí. Souhlasil jsem, e jí pomùu, e jí nìco pøinesu. O dva dny pozdìji se sní jdu setkat, pøesnì jak jsme se dohodli. Kdy jsem pro ní ty krámy sbíral, málem jsem zakalil tak pìtkrát. Take jsem tam šel s jedinou myšlenkou v hlavì: zas ji uvidím. Ale nic. Ani jsem nevidìl ten barák, u kterého jsem se s ní setkal. Ale mìl jsi ji vidìt! Byla jako... jako by záøila zevnitø. </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9_name">
		<text>O samotì</text>
	</string>
	<string id="Stories">
		<text>Místní folklór</text>
	</string>
</string_table>
