	<string id="gar_seryi_info">
		<text>Krtek a spol vyèmuchali Støelcovu skrıš u Agropromu, kousek od opuštìnı fabriky. Co kdybys tam zašel a zjistil, co se tam dìje. Pøece jenom, nabídl nám, a se k hledání pøidáme. </text>
	</string>
	<string id="memuars">
		<text>Osobní poznámky</text>
	</string>
	<string id="sl_beginning">
		<text>Kde to jsem?</text>
	</string>
	<string id="sl_beginning_text">
		<text>Sakra, všechno je zmatené... pamatuju si auto... nìkam mì docela dlouho vezli, celé tìlo mì bolelo... pak byla tma... co bylo pøed tím? Nemám tušení... jsem tak zmatenı... a teï mi tenhle tlusoch øíká Oznaèenej, asi kvùli tomu divnému tetování, co ho mám na ruce, a v mém PDA je zapsanı úkol zabít nìjakého chlapa jménem Støelec... je to vùbec moje PDA? Po pohledu na Støelcovu fotku si ani nejsem jistı, jestli jsem ho znal nebo ne... Sakra! Je to jako noèní mùra, ze které se nedá probudit! Co mám dìlat? Kam mám jít? A to nejhorší: Kde to jsem? Ok, ok, uklidni se, ovládej se... Nejdøív budu muset udìlat nìjakou fušku pro toho Sidorovièe. Tvrdí, e mi zachránil ivot... no to by snad nemìl bıt problém. Projdu se, uklidním se a tøeba se mi to v hlavì rozjasní.</text>
	</string>
	<string id="sl_first_deep_raid">
		<text>První nájezd</text>
	</string>
	<string id="sl_first_deep_raid_text">
		<text>Take vyráím na první nájezd hluboko do Zóny. Cíl je vızkumnı institut Agroprom. Potøebuju získat nìjaké dokumenty vojenské expedice. Kromì toho mi dal pøekupník nìjaké informace o oblasti na severu, smìrem k centru Zóny, kde se "vaøí mozky"... nejspíš je to legenda, ale jeliko nevím, co se mi to s hlavou stalo, moná bych se tam mìl jít podívat a promluvit si s pár lidma. Tøeba jsem tam u pøedtím byl. Taky mi pøekupník øekl, e Støelec objevil zpùsob, jak se dostat dál a pøekupníci to chtìjí vìdìt. Jejich dùvod je jasnı, chtìjí se dostat k zatím nevysbíranım artefaktùm. No, asi jim budu muset pomoct.</text>
	</string>
	<string id="sl_first_opinions">
		<text>První dojmy</text>
	</string>
	<string id="sl_first_opinions_text">
		<text>No... byl jsem na èerstvém vzduchu, prohlídl si místní zvìø... zajímavé je, e nìco z toho si u pamatuju, ale je to všechno takové zamlené a zmatené. U jsem mìl pøíleitost vyzkoušet si místní "zábavu" zvanou anomálie... Jeliko jsem pøeil, tak u jsem na nì asi narazil døív, ale mozek odmítá vzpomenout si na cokoli jasného... Sidoroviè je mazanı bastard - ví, e mì mùe vyuít skoro zadarmo a taky to dìlá. No ale moná mi pomùe najít toho zatracenıho Støelce... to je jediné spojení s minulostí, které mám.</text>
	</string>
	<string id="sl_fox_meet">
		<text>Setkání s Lišákem</text>
	</string>
	<string id="sl_fox_meet_text">
		<text>Setkal jsem se Lišákem. Špatné zprávy, dobré zprávy. Špatné je, e ví o Støelci jenom málo. Dobré je, e jeho bratr jménem Šedivák ví víc. Šedivák je zøejmì v hangáru asi dva kilometry severnì odsud, v nìjakém smetišti plném radioaktivního odpadu. Úkol je jasnı: dostat se tam døív, ne odejde.</text>
	</string>
	<string id="sl_monolith_off">
		<text>Vypnout monolit</text>
	</string>
	<string id="sl_monolith_off_text">
		<text>U jsem jenom krùèek od lidí, kteøí vytvoøili tu zatracenou sí psi-jednotek po celé Zónì. Monolit je asi jen další zombifikátor, akorát e si nìkdo dal tu práci a nainstaloval do sarkofágu hologram vypadající jako velkı krystal. Kdy se k nìmu "šastlivec" pøiblíí, pomotá mu to hlavu. Moná pak dokonce vìøí, e se mu pøání splnila, kdo ví? Nepotrefilo mì to svinstvo u nìkdy døív? Nemùu si bıt jistı, ale ten, kdo za tím stojí, mi brzy na všechno odpoví. Dokonce si mì pozvali... no tak já jdu, vy svinì!</text>
	</string>
	<string id="sl_provodnik">
		<text>Stopaø</text>
	</string>
	<string id="sl_provodnik_text">
		<text>Podle Stopaøe Doktor øíkal, e ho sledují a tak zùstane ve Støelcovì staré skrıši. Asi bych se tam za ním mìl stavit.</text>
	</string>
	<string id="sl_seryi_meet">
		<text>Setkání s Šedivákem</text>
	</string>
	<string id="sl_seryi_meet_text">
		<text>Nadìje, e se o Støelci nìco dovím, se poøád vzdaluje: Šedivák mì poslal za stalkerem Krtkem, kterı zøejmì ví, kde mìl Støelec tajnou skrıš... není to moc, ale tøeba se pøece jenom k nìèemu dostanu... Moná dokonce i k nìèemu uiteènému.</text>
	</string>
	<string id="sl_usefull_info">
		<text>Pøekupníkovy uiteèné informace</text>
	</string>
	<string id="sl_usefull_info_text">
		<text>Hmm... Pøekupník mì nezklamal, za co má u mì plus - dal mi stopu v mém pátrání po Støelci. Nedaleko se prı ukázal stalker Lišák a ádal o pomoc. Sidoroviè si myslí, e Lišák by mohl znát Støelce.</text>
	</string>
	<string id="sl_wishmaster_legend">
		<text>Legenda o stroji na plnìní pøání</text>
	</string>
	<string id="sl_wishmaster_legend_text">
		<text>Narazil jsem na zajímavı místní folklór: Hluboko v Zónì je prı stroj na plnìní pøání... nikdo neví kde pøesnì, ale nìkde v centru. Staèí se prı k nìmu dostat... a najednou bude tvùj ivot mnohem snazší. Hmm, co ho takhle najít a øíct: "Chci si pamatovat všechno o své minulosti?!" No, ale bylo by škoda proplıtvat pøání, co kdy si fakt na všechno vzpomenu a zjistím, e jsem nìjaká mizerná svinì? To by byla sranda. Zajímalo by mì, kolik pøání to dokáe splnit.</text>
	</string>
	<string id="storyline_seriy_flash_info">
		<text>Mlátiè Šedivákovi: Krtek a spol. vyhrabali Støelcovu skrıš v institutu. Zjisti, co se dìje. Šedivák Mlátièovi: Stejnì pak pùjdou do baru, take si na nì poèíhám cestou na smetištì.</text>
	</string>
