<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="agr_factory_krot_start_0">
		<text>Díky za pomoc, stalkere! Kdyby ses neukázal, bylo by po mnì.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_10001">
		<text>Sháním informace o Støelci, moná o nìèem víš?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_10002">
		<text>Jak se dostanu do sklepa?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_15001">
		<text>Støelcova tajná zásobárna?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_15002">
		<text>Díky za informaci.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_1501">
		<text>Jo, slyšel jsem o tom. Dokonce se øíká, e v téhle oblasti "pracoval". Støelcova zásobárna by mìla bıt nìkde v místním sklepení. A taky se povídá, e tam má základnu jeho skupina.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_1502">
		<text>Tohle je jeden z mnoha vıchodù, které tì zavedou do propojenıch sklepení. Jakmile se tam dostaneš, je to na tobì - mapu nemám a sí sklepení je obrovská a pìknì zamotaná.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_2">
		<text>Sháním informace o Støelci, Šedivák mi øekl, e o nìm nìco víš.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_30001">
		<text>Dìkuju.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_3001">
		<text>Jo, taky jsme to hledali, ale nenašli. Pošlu ti nìjakı data. Všechno, co o zásobárnì máme.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_about_0">
		<text>Co se to tady dìje?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_about_1">
		<text>Bojujeme, nebo spíš tady sedíme jako terèe na støelnici. Jestli chceš vìdìt víc, zeptej se Krtka, ten je tady šéf.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_start_0">
		<text>Ty vole, to byl ale boj - nìco takovıho bych nepøál ani svımu nejhoršímu nepøíteli. Ti mizerové z armády zaèínají bejt pìknì drzí!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_0">
		<text>Kde je vızkumnı institut Agropromu?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_10">
		<text>Kousek odsud. Jdi po cestì na západ a dostaneš se k branám institutu.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_100">
		<text>Prı tady má nìkde základnu armáda?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_120">
		<text>Díky za informaci.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_20">
		<text>Jo, to mají. Nevím, kolik jich tam je, ale nejmíò jedna èeta. Jsou dobøe vyzbrojenı a nemáš šanci se pøes nì dostat. Sundaj tì døív, ne øekneš èau. Nejlíp se tam dostaneš v noci, pøes den je to moc hlídanı, všude mají stanovištì. Jo a slyšel jsem, e ze základny zdrhl jeden voják a schovává se v bainách. Jestli ho dokáeš najít, tak z nìj urèitì nìco zajímavıho dostaneš.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_0">
		<text>Co se dìje?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_100">
		<text>Našli jsme s klukama plac se spoustou artefaktù, ale ti mrzáci z armády na nás èert ví proè zaútoèili. Fakt sakra netuším, co po nás chtìjí...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_200">
		<text>Jo, slyšel jsem o nìm. Myslím, e v tıhle oblasti "pracoval" - je to docela dobrej flek. Odešel u dávno, nevím kdy pøesnì a u vùbec netuším, kam šel pak. Víc ti neøeknu.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2000">
		<text>Neèekali jste tady jen tak, co? Proè by se tady jinak objevil Specnas??</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_250">
		<text>Ok, nìco o Støelci vím.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2500">
		<text>Vánì? Musíš mi všechno øíct!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_3500">
		<text>Jestli jsi mi lhal, najdu si tì a dodìlám za vojáky rozdìlanou práci!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_400">
		<text>Nelu. Tady nikdo nikomu nevìøí, take stejnì nemáš moc na vıbìr.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_100">
		<text>Šedivák? Fajn, tak poslouchej. Støelec to tady prej døív procházel. Navíc by tu nìkde pod zemí mìla bejt jeho zásobárna. Dokonce tady má moná základnu i jeho grupa. Snaili jsme se tu zásobárnu najít, ale hovno jsme našli. Dám ti nìjakı info o zásobárnì, tøeba budeš mít víc štìstí. Tohle je všechno, co o tı skrıši víme.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_2000">
		<text>Co ještì víš?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_250">
		<text>Nic dalšího nevím, u jsem ti øekl všechno a teï musím makat. Hodnì štìstí, kámo.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_help_0">
		<text>Pomoz mi, stalkere!!!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_help_10">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_0">
		<text>Nestøílej, chlape!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_0">
		<text>Co to dìláš?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_20">
		<text>Vracím se z továrny, co je kousek dál po cestì. Nevím jak, ale armáda se o naší bandì dozvìdìla. Neèekal jsem, a se objeví, a radši jsem bleskem prásknul do bot. Doufám, e se z toho chlapi dostali, jinak dlouho nepøeijou - však jsi ty vrtulníky vidìl.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_300">
		<text>Aha, díky.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_400">
		<text>Aha, díky.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_0">
		<text>Mám pár otázek.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_10">
		<text>Co chceš vìdìt?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_1000">
		<text>Je tady v okolí nìco zajímavého?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_120">
		<text>Kolik potøebuješ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_130">
		<text>Na, vezmi si ty prachy. A teï mi øekni, kde ho najdu.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_131">
		<text>Jdi do prdele!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_140">
		<text>Dìkuju.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_20">
		<text>Jo, je tady pár místeèek, ale budeš se muset podìlit o svı bohatství, kámo.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_21">
		<text>Bejvalo to tady docela klidnı, ale armáda se najednou rozjela a zaèala všechny kydlit. Nedávno odsaï vykouøili bandity, prej se nìkolika podaøilo zdrhnout do katakomb.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_30">
		<text>Tøicet, dohodnuto?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_40">
		<text>Vıchod z eleznièního tunelu je kousek odsud. Ve slepım konci je to tam docela bezpeènı. Aspoò tam nikoho pøi spaní nic neseralo... zatím. \n Severozápadnì od továrny je baina, ve kterı je vagon. Akorát to kolem zasranì silnì svítí, take tam jdi radši ze západu. Jo a ještì nìco, prej tam nìkdo zahlídl vojáka. Nejspíš je z tı vojenskı základny v institutu. Asi zmagoøil - je tam u pár dní. Pochybuju, e tam sám pøeije.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_9999">
		<text>Èau!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_0">
		<text>Stalo se tady v poslední dobì nìco zajímavého?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1">
		<text>Víš o Krysolapovi? Informace tì budou stát 30.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111">
		<text>Máme tady místního hrdinu, co se mu øíká Krysolap. ije v bainách. V kolektorech vypìstoval tolik krys, e ty svinì armádní brzy seerou.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1111">
		<text>Skvìlé. Díky.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1112">
		<text>Øekni mi nìco víc o kolektorech.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11121">
		<text>Kolektory jsou smradlavı kanály plnı hoven, kterı odvádìj odpad z institutu do nejbliší vodní nádre. \n</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111211">
		<text>Skvìlé. Mìj se a dej na sebe bacha.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_12">
		<text>To u vím. Díky.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_121">
		<text>U ti nemám co øíct.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_13">
		<text>Nemám dost penìz.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_14">
		<text>Nemám zájem.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_3">
		<text>Stalo se tady v poslední dobì nìco zajímavého?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_31">
		<text>Nic. Absolutnì nic.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_311">
		<text>Aha. Mìj se!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_0">
		<text>Øekni mi nìco o tomhle místì.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_1">
		<text>Tohle je oblast kolem vızkumnıho institutu Agropromu. Institut je jihozápadnì. Fabrika, kterou Institut pouíval na vırobu, je severnì. Budovy u jsou dlouho opuštìnı a nic tam nenajdeš, ale nedávno to tam prolízala armáda.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_2">
		<text>Øekni mi nìco víc o institutu.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_21">
		<text>O institutu se vypráví spousta historek. Pøed havárkou v osmdesátım šestım tam byl akorát institut vıbìru plodin a genetiky. Tam, co teï stojí fabrika, bejvaly experimentální pole. Po havárce Institut zavøeli a pole spálili. Pak si na nìj vzpomnìli, nastøíkali barák vápnem, natáhli kolem nìj plot a udìlali tam kasárna. Nevím, co tam dìlají, ale mají spousty prachù.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_3">
		<text>Øekni mi nìco víc o továrnì. </text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_31">
		<text>Továrnu postavili na konci osmdesátejch let. Prej se mìla pouívat na stavìní a testování strojù, kterı by dokázaly vyèistit zamoøenou pùdu. Co já vím, nikdy nikdo nevidìl, e by z tı fabriky nìjaká mašina vyjela. Teï je to úplnì prázdnı, take to tam maj stalkeøi rádi. Prej je to bezpeènı, pokud nelezeš do temnejch koutù.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_4">
		<text>Dìkuju.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_0">
		<text>Co to dìláš?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_10">
		<text>Schovávám se tady. Nestojím o problémy.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_100">
		<text>Pøed kım se schováváš?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_120">
		<text>Katakomby?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_130">
		<text>Nevíš náhodou, kde mají v institutu schované dokumenty?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_140">
		<text>Co budeš dìlat teï?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_141">
		<text>Co budeš dìlat teï?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_20">
		<text>Jsem z prùzkumnı jednotky. Poslali nás do katakomb, podívat se, co je pod základnou. Vole, tam dole je to fakt peklo. Dostal jsem se odtamtud akorát já... všichni ostatní u jsou mrtví. Nechci se vrátit na základnu - ti sviòáci nás vdycky pouívají na zacpávání nejhorších dìr v Zónì.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_30">
		<text>Podzemní tunely. Vedou z institutu do okolí - ukáu ti vstupy. Ale mapu katakomb nemám.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_40">
		<text>Na velitelství. Tøetí patro institutu. Tam mají ty svoje zatracenı papíry. Ale dostat se tam bude fuška.\nPøes den je to tam samá patrola, ale v noci se to trochu zklidní. Tohle ti øeknu zadarmo: jestli se tam chceš dostat, musíš pøes katakomby, u brány nemáš šanci.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_50">
		<text>Hmm. Nevím. Podle vojenskıch zákonù jsem dezertér a potøebuju se nìjak dostat ze Zóny. \n Kdy jsme sem dorazili, byl v garái Záporoec, kterı skoro fungoval. Dal jsem ho dohromady za pùl hodiny, ale zatracenı kapitán si ho vzal pro sebe, prı pøesnì podle vojenskıho øádu. Jezdil s ním tady kolem a vrazil s ním do vlaku u brány. Kdybych se k tı káøe jen tak dostal - zdrhalo by se mi mnohem snáz!</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0">
		<text>Nazdar.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01">
		<text>Co nového?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011">
		<text>Øekni mi nìco o kolektoru. Jak se dostanu dovnitø? Kde jsou vıchody?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111">
		<text>V kolektoru je to nebezpeènı. Vede do nìj šest vstupù, dva z nich jsou u institutu, kde má armáda základnu. Hlídkují tam a jejich kapitán má poøád pøipravenou údernou èetu.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01111">
		<text>Jak to všechno víš?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011111">
		<text>Øekly mi to krysy.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111111">
		<text>Aha. Mìj se! Hodnì štìstí.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_012">
		<text>Nic. Mìj se.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_013">
		<text>Kdo jsi?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0134">
		<text>iju tady, pokud se tomu dá øíkat ivot. Chovám v kolektoru krysy a seru s tím vojáky v institutu.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0135">
		<text>Jsem Krysolap.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01351">
		<text>Co tady v bainì dìláš?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_123">
		<text>Oh... chápu... no, já jsem z jinıho pøíbìhu. Ha-ha-ha...</text>
	</string>
</string_table>
