<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bar_arena_man_job_0">
		<text>Pokraèuj...</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_11">
		<text>Tak, jdeš na první boj? Tvùj protivník bude obyèejné maso, stejnì jako ty. Má dluhy a tak dostal na vıbìr dvì monosti: bojovat, nebo skoèit do nejbliší anomálie. Bude se rvát jako krysa zahnaná do rohu. Dnešní vybavení... hmmm, promyslím si to... Jo! Budete mít makarovy, kadı dva zásobníky, to by mìlo staèit. Buï ho nakopej do prdele, nebo tì dáme serat psùm - moc na vıbìr nemáš. Jdi do toho.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_111">
		<text>Jsem pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_112">
		<text>Nejsem pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_12">
		<text>Ta pøedchozí bitka byla o hovnì. Furt jsi maso a nikdo, kdo si sám sebe aspoò trošku váí, na tebe nevsadí. Jestli si chceš vydìlat rozumné prachy, budeš se muset v arénì objevit víckrát. Tvùj další protivník se taky dostal pøes první kolo a šlo mu to mnohem líp. Mnì osobnì se teda moc nelíbí, zabíjí moc rychle a to se obecenstvu nelíbí. Take padej a uka, co umíš! Po tomhle boji se sázky zvednou - staèí ti pøeít. Pohyb!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_121">
		<text>Jsem pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_122">
		<text>Nejsem pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_13">
		<text>Ale, ale. Nejsi takovı sráè, na jakého vypadáš. Vyzkoušíme tì v opravdovém boji. Budeš stát proti dvìma chlapùm. Prvnímu se øíká Švéd, jméno druhého si nepamatuju. Dali jsme je dohromady schválnì, protoe se navzájem nesnášejí, nemusíš se bát, e by spolupracovali, spíš se postøílí mezi sebou. Dneska se hraje s puškami, take si je nenechej pøilézt moc blízko, jinak tì budeme muset sebrat po boji na lopatku. Kurz je deset ku jedné, take kdy vyhraješ, docela si vydìláš. Jdi na to!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_131">
		<text>Jsem pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_132">
		<text>Nejsem pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_14">
		<text>No, teï u by se o tobì dalo øíct, e jsi rváè. Je èas na tımovı boj. Budeš na své stranì mít dva nováèky. Ještì nebojovali, ale jsou to bratøi, take jsem je musel dát do tımovky. Na tvém místì bych od nich moc neèekal. Budete bojovat proti zkušenému tımu, kterı jede do finále sezóny. Nebezpeèná banda. Mají rùzné zbranì, ale jeden má automatickou brokovnici, na toho si dávej velkı pozor. Hodnì štìstí... budeš ho potøebovat.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_141">
		<text>Jsem pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_142">
		<text>Nejsem pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_15">
		<text>Dneska sis vyslouil speciální zápas. U se o tobì doslechla i armáda! Netvaø se tak pøekvapenì, oni tady taky bojují - a v obecenstvu je dokonce jeden generál. Ti chlapi jsou od Specnasu nebo z OMONU. Jsou dobøe vyzbrojení a jejich brnìní je tak dobré, jak bys èekal. Ale neboj se, nestrèím tì jen tak do vìtru. Dostaneš vestu, kterou pouívá Svoboda - je lehká, take tì nezpomalí. Jen jdi do toho, uka jim, e stalkeøi do sebe srát nenechají. Hodnì štìstí!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_151">
		<text>Jsem pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_152">
		<text>Nejsem pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_16">
		<text>Je èas ukázat jim, co v tobì je. Povinnost zajala pár banditù, kteøí dìlali stalkerùm problémy u Rostoku. Povinnost je chytla v noci, take jich vìtšinu dostali ivıch. Mìli je popravit, ale pøesvìdèil jsem Povinnost, a jim dají šanci. Jestli nìkterı pøeije, mùe jet v plechovce ven ze Zóny, co je furt lepší ne tady chcípnout. Nejsou moc dobøe ozbrojení, jen pistole a pár upilovanıch brokáren, ale je jich šest, take bacha. Jdi do toho!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_161">
		<text>Jsem pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_162">
		<text>Nejsem pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_17">
		<text>No, jsi skoro pøipravenı na finále. Dneska pùjdeš proti opravdovému stalkerovi. Je sám, ale má FT 200M a je narvanı v exkoskeletonu. Chytneš dávku a budeš rát hlínu. Taky tì èeká pøekvápko, ale o tom ti øíct nemùu... Poradím ti tohle: dobøe se pøiprav, bude to tvrdé. Vítìz jde pøímo do finále. Na ivot a na smrt! Vpøed!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_171">
		<text>Jsem pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_172">
		<text>Nejsem pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_18">
		<text>Gratuluju, dostal ses do finále! Ještì jeden zápas a ten je na ivot a na smrt, kadı sám za sebe. V arénì budou ètyøi další stalkeøi, všechno profíci v exoskeletonech a s GP 37, ale tentokrát to bude férové - dostaneš to samé. Akorát v boji na smrt nebudeš mít ádnou lékárnièku. Pøipraven? Tak jdi dokázat, e jsi nejlepší!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_181">
		<text>Jsem pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_182">
		<text>Nejsem pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_11">
		<text>Hej! Mám pro tebe novı boj.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_21">
		<text>Jdi si dát panáka nebo tak nìco, aréna ještì není pøipravená.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_31">
		<text>U se z tebe stal profík!!!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_41">
		<text>Vyhrál jsi! Tady máš odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_51">
		<text>Na tenhle boj ještì nejsi dost zkušenı.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_0">
		<text>Tady je flashdisk, kterı mi dal profesor Kruglov.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_21">
		<text>Hodnej kluk. Myslím, e Povinnost za to bude vdìèná. Tady máš odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_31">
		<text>Ale, ale. Informace? Pøímo od profesora Kruglova? Dìláš si ze mì prdel nebo co? "Já jsem profesor Kruglov a mau všechny zprávy o našem vızkumu pro dobro vìdy a lidstva..." A tyhle informace jsi mìl získat? Povinnost z toho urèitì bude mít "radost".</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_0">
		<text>Splnil jsem misi. Tady je Tyranovo PDA.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_1">
		<text>No teda, Oznaèenej. Skvìlá práce! Co mùu øíct? Udìlals mi radost, kámo. Nebyl jsem si jistej, jestli to zvládneš... ale pøeil jsi a oni ne!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_2">
		<text>Co moje odmìna?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_3">
		<text>Tady. Tvoje odmìna, pøesnì podle dohody.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_0">
		<text>Tady je Štístkovo PDA. Udìlal jsem, co jsi chtìl.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_1">
		<text>No teda, Oznaèenej. Skvìlá práce! Co mùu øíct? Udìlals mi radost, kámo. Nebyl jsem si jistej, jestli to zvládneš... ale pøeil jsi a oni ne!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_11">
		<text>Co odmìna?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_111">
		<text>Ty seš hrdina, pravej hrdina. Na, tohle by ti mìlo udìlat radost.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_0">
		<text>Nemáš nìjakou zajímavou práci?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_111">
		<text>Ne, dneska nic nemám.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_21">
		<text>K vìci. Co mám udìlat?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_221">
		<text>Ne, dneska nic nemám.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311">
		<text>Mám pro tebe vánej úkol. V divoké oblasti se zase objevila skupina veteránù zabijákù. Pár lidí z Povinnosti se za mnou stavilo a poádali mì, jestli bych s tím nemohl nìco udìlat. Povinnost má dùkazy, e jsou zodpovìdní za smrt osamìlejch stalkerù. Problém je, e veteráni a Povinnost mezi sebou mají u hodnì dlouho dohodu a Povinnost ji nemùe zrušit, i kdy to ti chlapi pøehánìjí. V podstatì Povinnost chce, aby je nìkdo tiše oddìlal. Nebudu ti kecat, e je to hraèka, ale dostaneš za to slušnej balík.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111">
		<text>Ještì nìco? Pøipadá mi divné, e jim to Povinnost nechává projít.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_231111">
		<text>Povinnost si cení své povìsti, proto se o to chtìjí postarat tiše. Staèí zabít vùdce té bandy Štístka a pøinést mi jeho PDA jako dùkaz.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311111">
		<text>Udìlám to. Ale doufám, e toho nebudu litovat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111111">
		<text>Správnı rozhodnutí, kámo. Nebudeš mít èeho litovat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311112">
		<text>Ne, na tohle nemám.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111121">
		<text>Jak chceš, ale uvìdom si, e je to vhodná pøíleitost, jak si zaslouit vdìènost Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24">
		<text>K vìci. Co mám udìlat?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_241">
		<text>Máš za úkol zabít Tyrana, vùdce oldákù. Jeho banda se dostala do divoké oblasti a na staveništi si udìlali základnu. Dávej si pozor, pár jich pøipravilo cestou k základnì pasti. Pøines mi Tyranovo PDA a odmìna je tvá.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2411">
		<text>Udìlám to. Ale doufám, e toho nebudu litovat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24111">
		<text>Správnı rozhodnutí, kámo. Nebudeš mít èeho litovat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2412">
		<text>Ne, na tohle nemám.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24121">
		<text>Jak chceš.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_251">
		<text>Ne, dneska nic nemám.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_261">
		<text>Máš za úkol zabít Tyrana, vùdce oldákù. Jeho banda se dostala do divoké oblasti a na staveništi si udìlali základnu. Dávej si pozor, pár jich pøipravilo cestou k základnì pasti. Pøines mi Tyranovo PDA a odmìna je tvá.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2611">
		<text>Udìlám to. Ale doufám, e toho nebudu litovat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_26111">
		<text>Správnı rozhodnutí, kámo. Nebudeš mít èeho litovat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2612">
		<text>Ne, na tohle nemám.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_26121">
		<text>Jak chceš.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_266">
		<text>Ne, dneska nic nemám.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_271">
		<text>Klid, Oznaèenej. Hledáš další práci, ale o veterány ses ještì nepostaral...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_311">
		<text>Ne, dneska nic.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321">
		<text>Mám pro tebe vánej úkol. V divoké oblasti se zase objevila skupina veteránù zabijákù. Pár lidí z Povinnosti se za mnou stavilo a poádali mì, jestli bych s tím nemohl nìco udìlat. Povinnost má dùkazy, e jsou zodpovìdní za smrt osamìlejch stalkerù. Problém je, e veteráni a Povinnost mezi sebou mají u hodnì dlouho dohodu a Povinnost jí nemùe zrušit, i kdy to ti chlapi pøehánìjí. V podstatì Povinnost chce, aby je nìkdo tiše oddìlal. Nebudu ti kecat, e je to hraèka, ale dostaneš za to slušnej balík.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3211">
		<text>Ještì nìco?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32111">
		<text>Povinnost si cení své povìsti, proto se o to chtìjí postarat tiše. Staèí zabít vùdce té bandy Štístka a pøinést mi jeho PDA jako dùkaz.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32112">
		<text>Udìlám to.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321121">
		<text>Správnı rozhodnutí, kámo. Nebudeš mít èeho litovat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32113">
		<text>Ne, na tohle nemám.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321131">
		<text>Jak chceš, ale uvìdom si, e je to vhodná pøíleitost, jak si zaslouit vdìènost Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32121">
		<text>implicitní text</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_331">
		<text>Máš za úkol zabít Tyrana, vùdce oldákù. Jeho banda se dostala do divoké oblasti a na staveništi si udìlali základnu. Dávej si pozor, pár jich pøipravilo cestou k základnì pasti. Pøines mi Tyranovo PDA a odmìna je tvá.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3312">
		<text>Udìlám to.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_33121">
		<text>Správnı rozhodnutí, kámo. Nebudeš mít èeho litovat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3313">
		<text>Ne, na tohle nemám.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_33131">
		<text>Jak chceš.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_341">
		<text>Ne, dneska nic.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_351">
		<text>Ne, dneska nic.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_361">
		<text>Ne, dneska nic.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_371">
		<text>Ne, dneska nic nemám.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_41">
		<text>Zatím ne, zkus to pøíštì.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_441">
		<text>Mám dob pro profíka.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_442">
		<text>K vìci. Co mám udìlat?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_443">
		<text>Máš za úkol zabít Tyrana, vùdce oldákù. Jeho banda se dostala do divoké oblasti a na staveništi si udìlali základnu. Dávej si pozor, pár jich pøipravilo cestou k základnì pasti. Pøines mi Tyranovo PDA a odmìna je tvá.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4431">
		<text>Udìlám to. Ale doufám, e toho nebudu litovat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_44311">
		<text>Správnı rozhodnutí, kámo. Nebudeš mít èeho litovat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4432">
		<text>Ne, na tohle nemám.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_44321">
		<text>Jak chceš.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_444">
		<text>Ne, zrovna teï nemám zájem.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_52">
		<text>Ne, dneska nic nemám.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_531">
		<text>Ne, dneska nic nemám.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_541">
		<text>Ne, dneska nic nemám.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_62">
		<text>Ne, dneska nic nemám.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_72">
		<text>Ne, dneska nic nemám.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1111">
		<text>Tak zaèneme. Pøipravenej?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1131">
		<text>Hmm... Odkud pocházíš?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121">
		<text>Tak, Oznaèenej, dostal jsi ty dokumenty z X16?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1211">
		<text>Jo, tady jsou.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1212">
		<text>Ne.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_12121">
		<text>Zatracenì! Já si tady odírám prdel a ty se flákáš nìkde po lesích! Jdi sehnat ty zatracenı dokumenty, jinak se nikam nedostaneme!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121211">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_131">
		<text>No, Oznaèenej, teï u se jenom musíme postarat o vypalovaè a otevøít cestu na sever! Seš pøipravenej vyrazit?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1312">
		<text>Ano.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_13121">
		<text>Ok, Oznaèenej. Dostaneš ochrannej prototyp, díky kterımu bys mìl mít od vypalovaèe klid. A já u vím, kde je ovládací panel. Nezapomeò, e tì prototyp nebude chránit furt, take pohni zadkem, vlez do bunkru pod anténama a okamitì to vypni! Èert ví, co se stane... ale mám pocit, e se to vyplatí. Jedna vìc je jasná - cesta do støedu Zóny bude otevøená.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1313">
		<text>Pokraèuj.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1314">
		<text>Musíme se akorát dostat k anténám, kdy emise poklesnou, a pak je vypnout. Jasnı?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1315">
		<text>Rozumím.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1316">
		<text>Jo, ještì nìco! Šéf Povinnosti, oznaèil jsem ti ho na mapì, potøebuje dobrovolníka na nìjakı úkol u vojenského skladištì. Jestli máš zájem, stav se tam. Dám vìdìt stránım, a tì pustìj dovnitø.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_132">
		<text>Ne, ještì nejsem pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1321">
		<text>Pohni se, Oznaèenej! Tenhle prùser nepoèká!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_151">
		<text>Ok... Ty dokumenty z institutu pár vìcí objasòujou, ale poøád nemáme dost. V souborech se mluví o nìjakı labinì X18 a podle popisu to asi bude ta podzemní budova v Temnım údolí. \nNejspíš tam budeš muset naklusat a sehnat další informace. Labina je zamèená a ke vstupu jsou tøeba dva elektronickı klíèe. Jeden mám, ale ten druhej budeš muset sebrat Borovovi v Temnım údolí.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1511">
		<text>Pokraèuj.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15111">
		<text>Staèí ti sehnat druhej klíè k X18, vlízt tam a sebrat další dokumenty. Nezapomeò si protiradiaèní oblek - bez nìj to nezvládneš. Tak co, Oznaèenej, udìláš to?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15112">
		<text>Zkusím to.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15113">
		<text>Skvìlı! Budu èekat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15114">
		<text>Ne, tohle ještì udìlat nechci.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15115">
		<text>Je to na tobì, ale nezapomeò: tímhle si otevøeme cestu na sever.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_161">
		<text>Co chceš, Oznaèenej?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_162">
		<text>Hej, Oznaèenej! Èasy se mìnìj, ale ty seš furt stejnej nabruèenej samotáø. Sedni a dej si drink, moná pak budeš snesitelnìjší...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_171">
		<text>Tak co, dostal jsi ty dokumenty z X18, Oznaèenej?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172">
		<text>Jo, tady.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1721">
		<text>Skvìlı, situace se zaèíná vyjasòovat. Pøesnì jak jsem si myslel, vypalovaè udìlali lidi - je to nìjakej Kajmanovùv emitor, èert ví, co to pøesnì je, a souèásti na nìj se vyrábìly v X18. Teï musíme zjistit, jak se pøed ním nìjak ubránit. V papírech byl odkaz na nìjakou labinu X16, kam se posílaj hotovı jednotky. X16 je prej v døívìjší fabrice u Jantarovıho jezera. Vìdci tam maj mobilní laboratoø, take nám urèitì budou moct nìco øíct.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17211">
		<text>Pokraèuj.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17212">
		<text>Není to snadnı. Budeš se muset dostat pøes vìdce a zjistit, kde je ta X16. Chybìjící papíry by mìly bejt tam. Cítíš se na to?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17213">
		<text>Jo.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172131">
		<text>Skvìlı! Budu èekat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17214">
		<text>Ne, ještì nejsem pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172141">
		<text>No, tak se sakra rychle pøiprav! Tohleto fakt nepoèká.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_173">
		<text>Ne.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1731">
		<text>Proè plejtváš èasem? Jdi sehnat ty zatracenı dokumenty, jinak se nikam nedostanem!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_181">
		<text>Co chceš, Oznaèenej?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_182">
		<text>Hej, Oznaèenej! Èasy se mìnìj, ale ty seš furt stejnej nabruèenej samotáø. Sedni a dej si drink, moná pak budeš snesitelnìjší...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2">
		<text>Hej, Oznaèenej! Pøinesl jsi ty papíry z institutu?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_21">
		<text>Ne, ještì jsem se k tomu nedostal.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_211">
		<text>To není dobrı, Oznaèenej, to vùbec není dobrı... Chápeš, jak moc je potøebujem, ne? Potøebujem je fakt hodnì, to mi vìø! Vypalovaè mozku máme pøímo pøed nosem, ale nemáme ani tušení, co to k èertu je! Jdi pro ty dokumenty hned teï - pak si pokecáme.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2111">
		<text>Myslím, e rozumím.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22">
		<text>Tady jsou ty dokumenty z institutu.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_221">
		<text>Skvìlá práce, Oznaèenej. Aspoò e máme ty papíry. Musím si je proèíst, moná z nich zjistím, jak se dostat na sever. Ty bì mezitím hodit øeè s šéfem stráí Povinnosti a zjisti, jakı jsou na jejich území pravidla. A to udìláš, tak se vra, do tı doby na to snad pøijdu.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2211">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22111">
		<text>Teï poslouchej!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_3">
		<text>Co chceš, Oznaèenej?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_4">
		<text>Hej, Oznaèenej! Èasy se mìnìj, ale ty seš furt stejnej nabruèenej samotáø. Sedni a dej si drink, moná pak budeš snesitelnìjší...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_0">
		<text>Nìco by mì zajímalo.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_1">
		<text>A co to jako?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_10">
		<text>Dìkuju.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_3">
		<text>Co víš o Støelci?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_31">
		<text>Zkušenı stalker, aspoò co já vím. Døív pouíval severní vıchody ze Zóny. Málokdo ho zahlíd, ale povídá se, e vyrazil se svou grupou pøímo do støedu Zóny.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_4">
		<text>Co víš o stalkerovi, kterımu se øíká Duch?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_41">
		<text>Patøí ke Støelcovejm chlapùm. Prej se dokáe dostat kamkoli a nevšimne si ho ani samotnej èert. Prej zlikvidoval šéfa nìjakı praštìnı bandy... jak se to jenom jmenovali? Jo, Poslední den, tak si øíkali. Pìknì divoká parta... jo, mimochodem, slyšel sem, e Duch prej dìlá nìjakou fušku pro vìdátory, tak ho mùeš zkusit pohledat u Jantarovıho jezera v jejich mobilní laboratoøi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_51">
		<text>Starej stalker, co u šel na odpoèinek. ije v bainách, oznaèím ti to na mapì. Kdysi patøil do Støelcovy grupy.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_6">
		<text>Co víš o stalkerovi jménem Tesák?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_61">
		<text>Jeden chlap si tak kdysi øíkal, trochu si šlapal na jazyk. Byl fakt divnej, to jo, mluvil sám se sebou a tak. Ale jinak celkem ok. V baru u jsem ho nevidìl ani nepamatuju.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_7">
		<text>Øekni mi nìco o mobilních laboratoøích.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_71">
		<text>Vìdci si je sem tam nìkde vybudujou. Izolovanı kovovı bunkry se vším, co potøebujou k ivotu. S jednou takovou labinou máme kontakt u Jantaru. Vìdci jsou v pohodì - øíkaj nám o spoustì zajímavejch vìcech a my jim pomáháme, kdy to jde, taková oboustrannì vıhodná vımìna...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8">
		<text>Co je to stroj na plnìní pøání?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81">
		<text>Oh! No to je fakt zajímavá otázka, pøál bych si znát odpovìï. Jestli chceš, mùu ti o té mašinì øíct místní legendu, ale budeš se muset sám rozhodnout, co je pravda a co ne. Chceš si to poslechnout?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811">
		<text>No, to je docela zajímavı.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111">
		<text>Ta legenda je o monolitu, kterej moná celou Zónu vytvoøil. Kdy to v roce 2006 bouchlo, evakuovali lidi, kterı ili poblí, a pak celou Zónu obklíèila armáda. Všichni panikaøili, nikdo nevìdìl, co se dìje, a Zóna rostla, vìdátoøi nedokázali nic zjistit. Tenkrát spousta lidí zakalila. Všichni mìli strach z radiace, která by mohla opálit pùlku Evropy. Po pár letech se objevilo pár odválivcù, jako seš ty, a zaèali si øíkat stalkeøi. Prolízali pøes armádní zátarasy, protoe vìøili, e v Zónì najdou nìco, co jim hodí poøádnej balík. Kousek po kousku nosili ven divnı vìci, artefakty a tak, po kterejch byla velká poptávka. Vìdci po nich šli jak vzteklí, tenkrát se i za úplnou pitominu platila hromada prachù, ne jak dneska.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111">
		<text>Pokraèuj...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111">
		<text>Po èase se zaèaly objevovat první historky o tom, co se dìje hluboko v Zónì, u atomovı elektrárny. Tenkrát zaèal jeden z veteránù vyprávìt historku o monolitu, co prej plní pøání. Tos mìl vidìt ten blázinec, co pak zaèal: zkušenı, jinak rozumnı chlapi se snaili dostat do støedu, všichni od monolitu nìco chtìli. O prvním stalkerovi, kterej se k monolitu dostal, se vypráví pìknì hnusná historka...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111111">
		<text>Pokraèuj... øekni mi víc.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111111">
		<text>Kdy se Zóna jen tak objevila, zùstala spousta lidí uvnitø, odøíznutá od zbytku svìta. Vìtšina z nich chcípla docela rychle, ale pár tìch, co mìli štìstí a pøeili, se s tím snaili nìco udìlat. Jeden z nich se dostal k elektrárnì a zahlíd tam uvnitø divnı svìtlo. Jeliko se nemìl jak vrátit, rozhodl se, e se koukne zblízka. Zahlídl rozbitej strop sarkofágu, z díry vycházelo to svìtlo. Vyšplhal po zdi a kouknul se dovnitø. Mezi kovovejma troskama a speèenım betonem leel velkej èernej šutr. Monolit. Stalkerovi se podaøilo sebrat zdravej rozum do hrsti a uvìdomil si, e vylezl po sarkofágu, kterej je radioaktivní jako svinì. Vydìsilo ho to k smrti, zvláš kdy cítil, jak ho monolit volá. Monolit ho volal a chlap vidìl ve svı hlavì fakt divnı, neuvìøitelnı vìci...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111111">
		<text>No teda...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111112">
		<text>Nevím, co je na tı historce pravdivı, ale pøání toho chlapa se splnilo a Zóna se rozrostla o pìt kilákù. Vypadá to, e s kadım splnìnım pøáním Zóna naroste. Ale to divochy jako seš ty nezastaví. Furt se tam snaí dostat a nechat si splnit svı divnı pøáníèka...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_812">
		<text>Teï zrovna mì zajímá spíš nìco jinıho.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8121">
		<text>Tvoje vìc, chlape. Co pøesnì chceš vìdìt?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_11">
		<text>Škyt... zatracenì! Jo, jsem voralej, voralej! Chtìli... chtìli mì vykopnout z Povinnosti, esli tohle taky nedám... to víš ne? Ale já se... škyt... moc dobøe to... necítím na nìco takovıho, škyt, teï zrovna, jasnı?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_111">
		<text>Cítím s tebou.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_21">
		<text>Co nového? Nìjakı zprávy? Ještì jsi toho sráèe nerozsekal na kusy, vidím ti to na oèích. ivot stojí za hovno... hele, aspoò si se mnou dej drink, jo? </text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_31">
		<text>Ty vooole... škyt... ty... tys mi pomoh! Pøipijem si na Povinnost! A... Oh!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_0">
		<text>Našel jsem ji, tady je tvoje puška.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_1">
		<text>No téda! Tys našel mou pušku?! Nevím co øíct, kámo! Díky moc, fakt moc. Díky! Sem ti hroznì vdìènej! Fakt si mi pomoh. Sakra. Na, vem si todle... není to moc, ale víc nemám. Nezapomenu, es mi píchnul, a snad ti to èasem nìjak nahradím. Hele, nìco ti mùu øíct. Kousek od místa, kdes našel mou bouchaèku, je takovej divnej zabednìnej barák. Nikdo neví, co tam je, ale pøes okna je vidìt, e tam sou anomálie. Spousta anomálií. Take by tam mohly bejt i artefakty. Ale nevim, jak se tam dostat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_0">
		<text>Pokraèuj.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1">
		<text>Dám ti cokoli, hlavnì mi seeò mou pušku, prosím. Ztratil jsem ji tam, co ijou ti zatracení upíøi, tady jsou souøadnice. Ale dej si bacha. Ti cucáci nejsou zrovna typ, kterej by s tebou byl ochotnej pokecat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_11">
		<text>Ok, zkusím ti sehnat tu tvou pušku.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_111">
		<text>Nepodvedu tì.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1111">
		<text>Je to v tvım vlastním zájmu.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_12">
		<text>Ne. Mám na práci dùleitìjší vìci.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_121">
		<text>No je to na tobì... doufám, e si to rozmyslíš.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1212">
		<text>Uvidíme.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_11">
		<text>Mám sakra velkej problém! Já... ztratil jsem v divokı oblasti svou rodinnou pušku. Chtìj jsem postøílet pár upírù, ale sotva jsem se odtamtud dostal. Hele... jestli mi tu pušku najdeš, zaplatím ti. Mám nìjakı prachy a klidnì ti je všechny dám, jen mi pøines tu pušku. Je to rodinná puška, však víš, dostal jsem ji od fotra... a ztratil jsem ji! Zvyknul jsem si na ni, je jako prodlouení mı vlastní ruky...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_21">
		<text>Hej! Nìjakı zprávy? Našel jsi ji?!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_31">
		<text>Díky, brácho! Nikdy nezapomenu, es mi pomohl!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_0">
		<text>Vlkodav øíkal, e pro mì nìco máš.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_1">
		<text>Jasnì. Tady máš granátomet, a mu mùeš pomoct s Kruglovem, a taky litr v hotovosti. Navíc ti ještì dám nìjakı uiteènı info.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_2">
		<text>Dìkuju.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_3">
		<text>Tak. Pomohl jsi Svobodì a udìlal dobrej vıbìr. Tvùj osud je teï spojenej se Svobodou a Povinnost tì má na mušce. Myslím, e bys mìl jít do opuštìnı vojenskı základny a pøidat se ke Svobodì - potøebujou dobrı støelce. Brzo se tady zaène støílet jak o ivot a ten, kdo si vybere tu správnou stranu, toho litovat nebude.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_11">
		<text>Kšeftuju s informacema. Prodávám dùleitı informace a kupuju mapy, dokumenty a záznamy z laboratoøí. Moje informace jsou cennı a hodnì uiteènı!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_21">
		<text>Nazdar, Oznaèenej. Pomohl jsi Svobodì a udìlal dobrej vıbìr. Tvùj osud je teï spojenej se Svobodou a Povinnost tì má na mušce. Myslím, e bys mìl jít do opuštìnı vojenskı základny a pøidat se ke Svobodì - potøebujou dobrı støelce.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_211">
		<text>Promyslím si to.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_2111">
		<text>Tak co, Oznaèenej, co tì sem pøivádí? Chceš si koupit nìjakı info, nebo naopak prodáváš?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_0">
		<text>Take ty seš ve spojení se Svobodou?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_1">
		<text>Na tuhle otázku ti nemùu odpovìdìt. Bude ti muset staèit mı prohlášení, e nejsem èlenem ádnı grupy.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_0">
		<text>Øekni mi nìco o frakci Svoboda.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_1">
		<text>Jasnì, to není problém! Svoboda patøí mezi nejstarší grupy v Zónì a je jediná, která je otevøenì proti armádì a vızkumnejm tımùm. Její zakladatelé u jsou kaput - dostali to bìhem velkı bitky, kdy armáda spustila velkej útok na Zónu, ale v tı dobì taky padla monost ovládat Zónu zvenèí. Existuje pár dùkazù, podle kterejch se Zóna døív pouívala na tajnı armádní zkoušky. Pokud je to fakt pravda, tak tady museli mít pìknì silnı sraèky. Jo, kde jsem to byl? Jo, Svoboda je jediná grupa, která se snaí armádì zabránit v obsazení oblasti. Èert ví, co by se stalo, kdyby si s tìma hraèkama zase zkoušeli hrát, take se tomu Svoboda snaí zabránit za kadou cenu.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_2">
		<text>A co Povinnost?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_3">
		<text>Povinnost v podstatì øídí zvenku vláda. V souèasnı dobì jim jde o vyèištìní Zóny od mutantù a znièení Svobody. A bude vhodná doba, tak udìlaj velkej útok na Zónu a celı to zaberou.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_4">
		<text>Díky za informaci.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_0">
		<text>Chci si koupit nìjaké informace.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_21">
		<text>No právì teï ti mùu prodat nìjakı info o Støelcovì grupì, skoro zadarmo - 4000 rublù.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_211">
		<text>Ok, beru. Tady je 4000.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2111">
		<text>U vızkumnıho institutu Agropromu mají v podzemí skrıš. Nejspíš tam najdeš informace o jejich plánech a seznam èlenù. Tady máš koordináty skrıše.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_212">
		<text>Ne, rozmyslel jsem si to.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2121">
		<text>Jak chceš. Jestli si to rozmyslíš, vra se sem do baru - jsem tady furt.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_31">
		<text>No právì teï mám nìjakı info o grupì, která se dostala do støedu Zóny. Dám ti to skoro zadarmo, jenom 2000 rublù.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_311">
		<text>Ok, beru. Tady máš 2000.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3111">
		<text>Støelec, Duch a Tesák vyrazili do støedu Zóny. Co tam našli, to nikdo neví, ale Støelec se ztratil, Duch a Tesák se vrátili zpátky pìknì deprimovanı. Poslední zprávy o Duchovi tvrdìj, e vyrazil k mobilní labinì u Jantarovıho jezera. Koordináty tábora vìdcù máš tady.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_312">
		<text>Ne, rozmyslel jsem si to.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3121">
		<text>Jak chceš. Jestli si to rozmyslíš, vra se sem do baru - jsem tady furt.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_41">
		<text>Mám nìjakı informace o Jantarovım jezeøe. Je to jenom 3500 rublù - bıt to za míò, tak u bych platil já tobì!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_411">
		<text>Oh, koupím. Tady je 3500.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4111">
		<text>Tajemství Jantarovıho jezera je podobnı vypalovaèi mozku, jejich úèinky jsou ve spoustì vìcí stejnı. Nìjakı záøení, kterı zombifikuje kadıho, koho zasáhne. Zombifikovaní stalkeøi se pohybujou kolem støedu emitoru a na všechny útoèej. Podle všeho je øešení záhady Jantarovıho jezera pod zemí. Tady máš koordinátory emitoru u Jantarovıho jezera a tady vypalovaèe mozku.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_412">
		<text>Ne, rozmyslel jsem si to.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4121">
		<text>Jak chceš. Jestli si to rozmyslíš, vra se sem do baru - jsem tady furt.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_999">
		<text>Právì teï nemám ádnı novı informace.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_11">
		<text>...je na èase, e nìkdo sundal Borova! Kdybych vìdìl, kdo to zvládnul, koupil bych mu drink.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_111">
		<text>Jo, bylo na èase.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_21">
		<text>...nìkdo pìknì nasral Svobodu. Slyšel jsem, e to v Divokı oblasti schytala jedna jejich skupinka... zajímalo by mì, kdo to asi byl?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_211">
		<text>Jo, pøál bych si to vìdìt...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_31">
		<text>...koneènì nìkdo dokázal vyèistit upíry v Divokı oblasti... co celou dobu dìlala Povinnost?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_311">
		<text>Co dìlala Povinnost? Šli po Svobodì, co jiného? </text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_41">
		<text>...Prej nìkdo zrušil šéfa Svobody. Øekl bych, e je teï èekají tìkı èasu. Svoboda jim poøádnì zatopí...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_411">
		<text>Doufejme.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_51">
		<text>Take jsi zlikvidoval ty veterány? Dobrá práce, kámo! V tı oblasti se ztratilo šest stalkerù... podezøívali jsme ty bláznivı veterány. Je dobøe, e je od nich klid.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_511">
		<text>Jo, spousta lidí chtìla, aby se o ty veterány nìkdo postaral.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_61">
		<text>Tobì se podaøilo vypnout emise u Jantaru? No teda, ty máš ale štìstí, ty mizero. Je dobøe e to svinstvo koneènì nìkdo vypnul! Èert ví, kolik chlapù u tam zaøvalo... ale teï snad budou moc vìdci zjistit, co to sakra bylo. Moná bychom se mohli dokonce postarat i o vypalovaè...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_611">
		<text>Jo, tak bych si pøál, aby šel vypalovaè vypnout </text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71">
		<text>Co chceš? Já se tady snaím relaxovat...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_711">
		<text>Co novıho?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_7111">
		<text>Støelec se prej vrátil. Má všechno vybavení potøebnı k dosaení mašiny. Ale schovává se, protoe po nìm jde spousta lidí. Nìkterı to øíkaj na rovinu, zatímco ostatní se to snaí utajit. Povídá se, e se dokonce i Povinnost a Svoboda pøidali k lovu... kadá se svım vlastním cílem.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71111">
		<text>No, Støelec nejspíš dìlá dobøe, e se schovává.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_711">
		<text>Mùeš mi øíct nìco, co by mohlo bıt nováèkovi uiteèné?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_7111">
		<text>Uiteènı nováèkovi? No tak poslouchej. Severnì, kousek od vypalovaèe mozku, si udìlala Svoboda velitelství, ve starı vojenskı základnì. Jdou to hrozní nihilisti, anarchisti a kriminálníci - bojovníci za svobodu, zatracenej Èe Guevara jeden kadej z nich. Sabotujou vızkumnı skupiny, útoèej na armádní jednotky a furt se navzájem honìj s Povinností. Ty honièky pomalu pøerùstaj v malou válku. Dám ti radu: nikdy se s nima nezaple. Pøijímají jenom totální magory, na kterı je vypsaná odmìna. Ha-ha-ha. No vìøil bys tomu?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71111">
		<text>Díky za radu.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_711">
		<text>Mùeš mi øíct nìco, co by mohlo bıt nováèkovi uiteèné?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_7111">
		<text>No, bejvala tady grupa, kterou vedl Støelec. V Zónì se o nich vypráví spousta historek... dobrejch i zlejch, ale jenom málokdo zná pravdu. A ta je, e chtìli zjistit, kdo nebo co Zónu vytvoøilo. Proto po nich jdou vojenští stalkeøi, ale nikdo neví, kde je hledat. Vláda nechce, aby se normální stalkeøi dozvìdìli nìco, co by nemìli. Jednoho dne Støelec našel nìco opravdu dùleitıho a vyrazil s èástí svıch chlapù do støedu Zóny. Polovina jich to po cestì koupila, ale zbytek se dostal a tam. Co se tam stalo nikdo neví. Nejspíš to taky schytali. Zbytek skupiny vláda vystopovala a pobila. Je dost nepravdìpodobnı, e z nich nìkdo zùstal. Smutnej pøíbìh, co?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71111">
		<text>Jo... vypadá to, e nìkdo fakt nechce, aby se o Zónì vìdìlo víc.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_711">
		<text>Mùeš mi øíct nìco, co by mohlo bıt nováèkovi uiteèné?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_7111">
		<text>oldáci jsou tak trochu jako Svoboda, ale horší. Svoboda má aspoò nìjakı ideály, ale ti psi udìlají za prachy cokoli. Bylo by fakt dobrı, kdyby je nìkdo postøílel, ne ze Zóny vytáhnou nìco moc nebezpeènıho. Maj základnu v Mrtvım mìstì a v kadım vyšším baráku se schovává odstøelovaè, jasnı? Nemaj rádi cizince.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71111">
		<text>Aha, take v Mrtvım mìstì si mám radši dávat bacha.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_71">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_711">
		<text>Mùeš mi øíct nìco, co by mohlo bıt nováèkovi uiteèné?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_7111">
		<text>Jestli jsi ještì nebyl v Arénì, tak ti návštìvu doporuèuju - je to dobrej zpùsob jak vydìlat prachy a pøed všema se pøedvést. Ne kadej má koule tam bojovat, a to je docela blbı! Jakmile si našetøím dost na poøádnı brnìní, jdu tam.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_81">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_82">
		<text>Ty seš Plešoun? Potøebuju si s tebou promluvit.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_83">
		<text>Moná jo. Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_84">
		<text>Kropenáè Rudej les pøeil, ale Hrbáè je mrtvı.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_85">
		<text>Zatracenì!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_86">
		<text>Kropenáè je na tom špatnì, jeho mozek u nefunguje. Moná by sis s ním mohl promluvit? Potøebujeme zjistit, jak vypalovaè funguje.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_87">
		<text>Ne! Tohle po mì nechtìj. Hrbáè je mrtvej kvùli mnì a co se stalo Kropenáèovi, to jsem taky zavinil já. Nechal jsem je tam, zradil je, utekl! Po tom, co jsem udìlal, se Kropenáèovi nemùu podívat do oèí!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_88">
		<text>No tak klid, chlape. Øekni mi, co se stalo.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_89">
		<text>My tøi jsme se chystali prorazit na sever. Nevìdìli jsme, kdy se emise vypalovaèe oslabují, ale Kropenáè nìkde získal nìjakı info... netuším kde. U jsme byli na pùl cesty sektorem, kdy se vypalovaè najednou zase zapnul. Kropenáè okamitì odpadnul a sletìl z kopce. Zpanikaøil jsem a prohlásil, e bychom se na to mìli vykašlat a zdrhnout. Hrbáè se dal dohromady a øekl, e musíme pro Kropenáèe. Øek sem mu: "Seš debil, copak chceš zdechnout? Ten u skonèil, jak bychom ho odsaï odnesli?" Zrovna kdy se mu podaøilo pøesvìdèit mì a vyrazil dolù pro Kropenáèe... pøišla další vlna. Ne jsem vzpamatoval, u jsem byl u vojenskı základny. Myslel jsem si, e tam Hrbáè a Kropenáè zùstali. Ale on ho dostal ven a sám to nezvládnul. Dostal ho ven...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_90">
		<text>Ok, Plešoune, ok. Zklidni se. Dík, es mi to øek. Zkusím si s Kropenáèem promluvit sám.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_91">
		<text>Sorry, brácho. Nemám zrovna náladu na pokec. Radši bych si dal další drink.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_711">
		<text>Co novıho?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_7111">
		<text>Bejval tady jeden chlap... šišlal a chodil shrbenej, take se mu samozøejmì zaèalo øíkat Hrbáè. Byl tak trochu magor, mluvil sám se sebou a na zvíøata, ale jinak byl v pohodì. U dávno zmizel v centru se Støelcem, ale øíká se, e Støelec se vrátil.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71111">
		<text>Zajímalo by mì, kde teï asi je.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_711">
		<text>Co novıho?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_7111">
		<text>Divoká oblast je teï plná upírù! Vylízají za noci. Prej je nìco fakt dùleitıho v blízkı továrnì. Povinnost tam nedávno poslala pár chlapù, ale všichni to schytali, jejich øev byl slyšet na kilometry.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71111">
		<text>Díky za informaci.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_711">
		<text>Slyšels v poslední dobì nìco zajímavıho?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_7111">
		<text>Kdy pùjdeš kolem Jantarovıho jezera, narazíš na tábor vìdátorù - nìco tam zkoumaj. Dovezli je tam vrtulníky a pravidelnì je zásobujou. Docela hezkej flek si vybrali. A dá se s nima kšeftovat, vykupujou artefakty a sem tam dohazujou stalkerùm práci.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71111">
		<text>Díky za informaci.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_711">
		<text>Slyšels v poslední dobì nìco zajímavıho?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_7111">
		<text>Kvùli vypalovaèi mozku se zatím nikomu nepodaøilo dostat pøes vrakovištì. Pár lidí u vidìlo, jak stalker pøekroèil neviditelnou hranici, padnul k zemi, za chvíli zase vstal a zamíøil pøímo do støedu vrakovištì. Pak u ho nikdy nikdo nevidìl...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71111">
		<text>Zajímavé...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_711">
		<text>Slyšels v poslední dobì nìco zajímavıho?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_7111">
		<text>Ztracení stalkeøi se sem tam vrací. Je to fakt dìsivı, to ti povídám. Poøád nìco mumlají a sahají po svıch zbraních, kterı ztratili, èert ví kde... Nedávno jeden pøilezl ke stanovišti Povinnosti a hned se kolem nìj sebìhla celá banda. Nìkdo ho prej dokonce i poznal... Byl fakt dìsivej, rudı oèi, zakrvácenej a oteklej, nedokázal øíct ani slovo, jenom bruèel jako zvíøe a pobíhal kolem dokola. Povinnost ho vzala k sobì, ale stejnì za pár dní chcípnul. Nìco se lidem v Zónì stává, ale co to sakra mùe bıt?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71111">
		<text>To by mì taky zajímalo.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_711">
		<text>Slyšels v poslední dobì nìco zajímavıho?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_7111">
		<text>U Jantarovıho jezera je spousta zombie. Pobíhají kolem a zaútoèí na kadıho èlovìka, kterıho zahlídnout. Kdy tì objevìj, radši zdrhej jako o ivot - je tam kolem a moc bejvalejch stalkerù. Zakalili nìkde u jezera a zmìnili se na zombie.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71111">
		<text>Jo, rozhodnì bych se k nim pøidat nechtìl.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_711">
		<text>Slyšels v poslední dobì nìco zajímavıho?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_7111">
		<text>Pøekupníci tvrdìj, e v centru Zóny je spousta artefaktù, take kadej, kdo by se tam dostal, si vydìlá penìz, e mu vydrí do konce ivota a ještì zbude. Já osobnì si myslím, e je v tom nìco víc. Pøekupníci myslí jenom na vlastní zisk, ale povídá se spousta divnejch vìcí. Nejspíš je tam nìco lepšího ne artefakty, nìco z jinıho svìta, mimozemskıho nebo z jinı dimenze, èert ví. Øíká se tomu mašina na plnìní pøání. Slyšel jsem legendu o stalkerovi, kterej se tam dostal. Jenome pokadı, kdy si nìkdo nìco pøeje, Zóna naroste a nikdo, kdo se tam dostane, svı pøání nepouije na zrušení Zóny. Øekl bych, e kdy u se k mašinì dostaneš, tak jsou ti ostatní fuk.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71111">
		<text>To je smutné.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_711">
		<text>Slyšels v poslední dobì nìco zajímavıho?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_7111">
		<text>Všichni, co vìøej na monolit, jsou cáklí. Furt nìco blábolí, ale ve skuteènosti nikdo neví, co je v centru Zóny. Neviditelnej krystal, kterej spadnul z nebes - haha! Nejspíš bouchla nìjaká tajná laboratoø - však nìkteøí stalkeøi na takovejch místech døív pracovali. Ale holt Zóna se vybombardovat nedá. Jednak by se radiace rozšíøila do celıho svìta, ale pøedevším by reakce Zóny srovnala pùlku Evropy se zemí. "Nìkdo" se nedávno naprosto zmagoøil - prej zabíjejí stalkery jen tak, bezdùvodnì. Jak se ti to líbí? Zasraní fanatici.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71111">
		<text>Myslím, e se na takové vìci vyplatí dávat pozor.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_0">
		<text>Chci se pøidat k Povinnosti. Co musím udìlat?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_1">
		<text>Zapla 1000 rublù. Dostaneš propustku. Vem to k Voroninovi do bunkru a on ti pøipraví test.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_11">
		<text>Ok, tady jsou prachy.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_111">
		<text>Na, tady máš propustku. Jdi za administrátorem Petrenkem. Oznaèil jsem ti to na mapì.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_12">
		<text>Ne, rozmyslel jsem si to.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_121">
		<text>Jak chceš. Mìj se.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_21">
		<text>Protoe pro ty bandity ze Svobody není v Zónì místo - je tøeba je znièit. Jestli máš zájem, jdi se zeptat Barmana, všechno ti vysvìtlí. Já nemám èas.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_31">
		<text>Zapla 1000 rublù. Dostaneš propustku. Vem to k Voroninovi do bunkru a on ti pøipraví test.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_311">
		<text>Ok, tady jsou prachy.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3111">
		<text>Na, tady máš propustku. Jdi za administrátorem Petrenkem. Oznaèil jsem ti to na mapì.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_312">
		<text>Ne, rozmyslel jsem si to.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3121">
		<text>Jak chceš. Mìj se.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_0">
		<text>Barman øíkal, e má vaše velení pro mì kšeft.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_1">
		<text>Jo, dal nám o tobì vìdìt. Ale ne tì pustím, øeknu ti, jakı jsou pravidla. Pravidlo èíslo jedna: na našem území není dovoleno støílet. Poruš tohle pravidlo a všechny patroly po tobì pùjdou. I kdy uteèeš, u se nebudeš moct nikdy vrátit, stráe se o to postarají. Chovej se slušnì a nebudeš mít problémy.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_2">
		<text>Jasnı. Ještì nìco?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_3">
		<text>To staèí. Mùeš jít.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_4">
		<text>Jasnı. Ještì nìco?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_5">
		<text>To je tak všechno. Jestli se chceš pøidat k Povinnosti, klidnì to mùeš zkusit. Dobrı chlapy potøebujem, ale varuju tì, ne tì pøijmeme, budeš muset splnit pár nebezpeènejch fušek. Sráèe neberem, take si kadıho ozkoušíme.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_11">
		<text>Halt! Cizinci nemají v základnì Povinnosti co dìlat!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_21">
		<text>Co tam stojíš? Padej pryè.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_31">
		<text>Jen jdi dál, brácho. A nezapomeò: Úkolem Povinnosti je èistit.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_0">
		<text>Proè nepouštíte dovnitø cizince?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_1">
		<text>Odkud ty naivky furt vylejzaj? Máme tady válku, jasnı? Bojujeme proti banditùm ze Svobody! V Divokı oblasti se s nima kadou chvíli naháníme.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_2">
		<text>Válka se Svobodou? Proè?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_3">
		<text>Protoe pro ty bandity ze Svobody není v Zónì místo - je tøeba je znièit. Jestli máš zájem, jdi se zeptat Barmana, všechno ti vysvìtlí. Já nemám èas.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_11">
		<text>Halt! Tam mùou jenom èlenové! Bez propustky tì do bunkru nepustíme. Pokud chceš propustku, jdi za plukovníkem Petrenkem. Najdeš ho v administrativní oblasti, za dvorem.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_21">
		<text>Co tam stojíš? Padej pryè.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_31">
		<text>Jen jdi dál, brácho. A nezapomeò: Úkolem Povinnosti je èistit.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_11">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_21">
		<text>Poslouchám.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_31">
		<text>Nazdar, brácho.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_0">
		<text>Co mùu udìlat pro Povinnost?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_1">
		<text>To je dobrá otázka, Oznaèenej, a je na ni stejnì dobrá odpovìï - zabíjej anarchisty ze Svobody. Za kadé jejich PDA dostaneš odmìnu a èasem tì moná i povıšíme. Všechny PDA nos Petrenkovi, ten vydává odmìny.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_0">
		<text>Barman mi øekl, e pro mì máte kšeft u vojenskıho skladištì.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1">
		<text>Nìco od tebe chciPro mì osobnì, jasnì? Provádíme rozsáhlé akce proti Svobodì, ale nemáme dost tìkıch zbraní. Svoboda má nìkolik vynikajících granátometù Bulldog 6. Pokud se ti podaøí infiltrovat základnu Svobody a ukrást aspoò jeden granátomet, s nadšením tak odváného stalkera do naší skupiny pøijmu. Jeliko nejsi èlenem Povinnosti, snadno si získáš dùvìru Svobody a s trochou štìstí získáš Bulldoga.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11">
		<text>Pokraèuj.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_111">
		<text>Nahraju ti pozici základny Svobody. Budeš muset najít Šéfkuchaøe, èlena Svobody. Ten bude vìdìt, kde granátomety jsou. Má rád chlast, take na to pamatuj a vem si sebou dost vodky. Tak co, udìláš to?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1111">
		<text>Ok, zkusím Svobodì ukrást  Bulldoga 6.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11111">
		<text>Oh, a ještì nìco. Plukovník Lebka a jeho parta neposlechli mùj pøíkaz a rozhodli se bez povolení zaútoèit na základnu Svobody. No, sklidí, co zaseli... sebevrazi blbí. Do jejich boje se neple. Prostì mi seeò Bulldoga 6 - na nièem jiném nezáleí.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1112">
		<text>Na nìco takového ještì nejsem pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11121">
		<text>Jak chceš.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_0">
		<text>Jsem pøipravenı pøísahat.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_1">
		<text>Fajn! Opakuj po mnì: "Já, stalker známı jako Oznaèenı, pøísahám bránit cíle a ideály Povinnosti."</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_2">
		<text>Já, stalker známı jako Oznaèenı, pøísahám bránit cíle a ideály Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_3">
		<text>Chránit Zemi pøed nebezpeèím Zóny, vyhledávat a nièit cokoli, co se uvnitø zrodí.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_4">
		<text>Chránit Zemi pøed nebezpeèím Zóny, vyhledávat a nièit cokoli, co se uvnitø zrodí.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_5">
		<text>Bojovat s opozicí, a u s jednotlivımi stalkery, nebo skupinami.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_6">
		<text>Bojovat s opozicí, a u s jednotlivımi stalkery, nebo skupinami.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_7">
		<text>A obìtovat svùj ivot ve jménu spravedlnosti a poøádku na Zemi!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_8">
		<text>A obìtovat svùj ivot ve jménu spravedlnosti a poøádku na Zemi!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_9">
		<text>Gratuluju! Teï jsi plnoprávnım èlenem Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_0">
		<text>Splnil jsem misi. Pøinesl jsem granátomet.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_1">
		<text>Dobrá práce, rekrute. Tohle pøesnì potøebujeme. Tak, Oznaèenı, prošel jsi testem, take tì mùu pøivítat v Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_11">
		<text>Poslouchám.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_21">
		<text>Co tì sem pøivádí, brácho?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_31">
		<text>Pøinesl jsi ten granátomet?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_311">
		<text>Ano, tady je.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_3111">
		<text>Dobrá práce, stalkere. Tohle pøesnì potøebujeme. Tak, Oznaèenı, prošel jsi testem, take tì mùu pøivítat v Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_41">
		<text>Co tì za mnou pøivádí, bratøe?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_51">
		<text>Válka se Svobodou se blíí ke konci, Oznaèenı. Odehrál jsi svou èást v boji pro naši vìc. Teï chci tuhle válku skonèit. Musíš zabít velitele Svobody.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_81">
		<text>Jak se máš, bratøe? Zabil jsi velitele tìch anarchistù ze Svobody a jejich skupina se díky tomu rozsypala. Válka ještì neskonèila, ale vısledek u je jasnı. Udìlal jsi pro to hodnì a to ti nikdy nezapomeneme.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_11">
		<text>Nazdar, stalkere. Pøidáš se k Povinnosti? Potøebujeme dobré bojovníky! Já se pøidal teprve nedávno a koukej, jakou skvìlou uniformu mi dali!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_21">
		<text>Nazdar, Oznaèenej. Jsem rád, e ses k nám pøidal. Povinnost bude brzy potøebovat kadého chlapa. </text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_2">
		<text>Nazdar, stalkere.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_3">
		<text>Øekni mi nìco o Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_31">
		<text>Jsme tady u od zaèátku. První skupinu vytvoøili èlenové speciálních jednotek, kteøí byli vyslaní do Zóny zjistit, co zpùsobilo její vznik. Dostali jsme se do pìkného prùseru a polovièku jednotky potkala hrozná smrt. Zbytek pøísahal, e neodejde, dokud nezjistí, co se v Zónì dìje. Dokud ji neporazí.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_4">
		<text>Øekni mi nìco o Svobodì.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_41">
		<text>Banda vrahù, kteøí nechápou, e je Zóna vøedem na tváøi Zemì. Chtìjí ji rozšíøit po celém svìtì, kousek po kousku do kadého domu. Pro splnìní svého cíle udìlají cokoli a já se nemùu doèkat, a jim to zarazíme.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_5">
		<text>Chcete porazit Zónu?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_51">
		<text>Ano, a docela se nám to daøí. Bìhem èistících operací nièíme celé davy mutantù míøících do støedu Zóny.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_6">
		<text>Dìkuju.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_11">
		<text>Poslouchám.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_21">
		<text>Jak mùu pomoct?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_31">
		<text>Nazdar, bratøe! Co tì ke mnì pøivádí?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_veteran_start_2">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_11">
		<text>Pokraèuj, jen jdi dál. Na co zíráš?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_21">
		<text>Hej! Jsem rád, e tì ještì neserali mutanti.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_0">
		<text>U stanovištì došlo k masakru. Co se to tam stalo?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_1">
		<text>To byla poslední vlna mutantù, která dorazila pøed expanzí. Pak je klid na tøi ètyøi dny, ne dorazí další vlna. Nebıt nás, nebyl by ádnı bar, ádná Povinnost, jsme poslední bariéra v cestì tìch šílenıch mutantù. Spousta našich tady zaøve.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_0">
		<text>Nìco by mì zajímalo.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_1">
		<text>Co chceš vìdìt?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2">
		<text>Jsem tady poprvé. Mùeš mi nìco øíct o téhle oblasti?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21">
		<text>Pøed nehodou v osmdesátém šestém to byla prùmyslová oblast. Jak vidíš, u z ní moc nezbıvá... Ve sklepì najdeš bar U 100 radù. Vede ho místní pøekupník, kterı navíc dìlá barmana. Jestli chceš obchodovat, mluvit, získat nìjakou práci nebo si poslechnout poslední zprávy, je to to pravé místo. Taky je tady Aréna, kde mùeš bojovat a vydìlat si nìjaké peníze. Základna Povinnosti je kousek od Arény. Pokud se chceš pøidat k Povinnosti, jdi pøímo tam, øeknou ti, za kım máš jít. Jo a mimochodem, celá tahle oblast je pod ochranou Povinnosti, take se chovej slušnì a zbranì nechávej v pouzdøe. Jestli zaèneš støílet, patrola tì hodnì rychle "uklidní".</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_211">
		<text>Øíkal jsi, e je tady bar. Mùeš mi øíct kde pøesnì?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2111">
		<text>Ve sklepì za hangárem... oznaèím ti to na mapì.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21111">
		<text>Díky za informaci.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_212">
		<text>Øíkal jsi, e je tady základna Povinnosti. Jak se tam dostanu?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2121">
		<text>Je to kousek za Arénou. Oznaèím ti to na mapì.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21211">
		<text>Díky za informaci.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_213">
		<text>Øíkal jsi, e je tady nìjaká Aréna? Co to pøesnì je?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2131">
		<text>Jdi za hangár s rozbitou støechou a budeš pøímo pøed ní. Oznaèím ti to na mapì.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21311">
		<text>Díky za informaci.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_214">
		<text>Díky za informaci.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_0">
		<text>Jsem tu obchodnì.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1">
		<text>Take ode mì nìco chceš.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_11">
		<text>Cestou jsem zastøelil prase. Prı je cenné.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_111">
		<text>Prej jsi zastøelil Borova. Za to si zaslouíš nìjaké peníze a slušnou bouchaèku. A dìlej tomu kvéru èest!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1111">
		<text>O to se neboj.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_12">
		<text>Trochu jsem si "pokecal" s Tyranem Svobody. V podstatì pochopil svùj omyl a slíbil, e se bude v budoucnosti chovat slušnì. Urèitì slovo dodrí, mrtví nelou.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_121">
		<text>Tyran byla pìkná osina v prdeli! Jsem rád, es ho zrušil. tady máš odmìnu - Tundera, zbraò, kterou nosíme jako svou znaèku.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1211">
		<text>To není špatné. Pùjdu si to ještì vyzkoušet. Mìj se.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_13">
		<text>Voronin ti nic neøekl?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_131">
		<text>No teda, gratuluju! Zabít šéfa Svobody, to je dobrı. Sakra, pøál bych si bejt tak drsnej jako ty.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1311">
		<text>Poøádnì cviè, zdravì jez a poslouchej maminku. Díky za novı vybavení. Mizím.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_0">
		<text>Nìco by mì zajímalo.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1">
		<text>Co chceš vìdìt?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_11">
		<text>Kdo jsi a jak ses sem dostal?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_111">
		<text>Jmenuji se Kruglov. Jsem profesor biologie, studuji Zónu. Kupøíkladu vèera jsem našel velmi zajímavé zvíøe - Antropomorphus Dendromutantus Vulgaris. Vìtšinou hledám a dokumentuji nové druhy mutovanıch zvíøat, jejich zvláštnosti a poznávací znaky. Informace je pak peèlivì prostudována a pøenesena do venkovního svìta. Nìco z toho se pochopitelnì dostane k Barmanovi. Moje objevy pomohly zachránit ivoty mnoha stalkerù. Právì jsem pøeváel vısledky posledního vızkumu do laboratoøe u Jantarového jezera, kdy nìkdo zaèal na vrtulník støílet.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12">
		<text>Øekni mi nìco o Zónì.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_121">
		<text>Zóna je skvìlı dar lidstvu. Samozøejmì, normální existence tady není moná, to kvùli vysoké radiaci, anomáliím a agresivním mutantùm. Všechny tyhle faktory jsou velmi nebezpeèné, ale zároveò mají obrovskou vìdeckou hodnotu. Zóna je témìø jako experiment, pokladnice vìdeckıch objevù! Úroveò zvıšení lidskıch znalostí díky studiu Zóny je témìø nepøedstavitelná. Technologie, medicína, nové jedlé èi léèivé rostliny, biotechnologie, léky na døíve neléèitelné nemoci... skoro vše! Moná se nám podaøí vyøešit problém vıivy celé planety. Kdyby do toho jenom lidé nezasahovali, mohla by vìda pøivést lidstvo do nového zlatého vìku!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1211">
		<text>Povinnost si myslí nìco jiného a dokonce ani Svoboda vám pomoct nechce.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12111">
		<text>Prostì nedokáete pochopit celou situaci. Vaše okamité problémy a potøeby, na nic jiného vám nezáleí, budoucnost lidstva vám nic neøíká!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1212">
		<text>Moná na studiu Zóny pøece jenom nìco je.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12121">
		<text>Také to chápeš? Je skvìlé najít mezi vámi i takové, kteøí nepatøí mezi pragmatické sobce. Vdy jsem øíkal - je dùleité dívat se na celou situaci s nadhledem, z vìtší perspektivy, vzdálit se od jednoduchıch lidskıch hodnot. I kdy Zóna lidstvu ublíila, poøád nám mùe velmi poslouit!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_13">
		<text>Proè oldáci chtìjí tu informaci?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_131">
		<text>Doufám, e tì neurazím, ale spousta stalkerù jsou jako dìti. Znaènì je ovlivòuje to, co objeví. Jen pomysli na všechny ty legendy o monolitu plnícím pøání. Takovı hloupı vtip! Problém je, e si tyhle dìti hrají s opravdovımi zbranìmi a zabíjejí. Dìtinští lidé jsou èasto podrádìní, kdy se s nimi nìkdo okamitì o vše nepodìlí, a to se tıká i informací, které jim nejsou urèeny. Uívají sílu bez omezení, støílejí bez rozmıšlení a zabíjejí ty, kteøí Zónu studují. Vìøí, e jim ta informace otevøe cestu do centra Zóny. Jsou to hlupáci, nebezpeèní a naivní hlupáci!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_14">
		<text>Hledám laboratoø X16. Mohl bys mi øíct, kde ji najdu, profesore?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_141">
		<text>Laboratoø X16? Hmm... Sacharov se o nìèem takovém letmo zmínil, ale nepamatuji si, co pøesnì øekl. Moná se ho radìji zeptej sám... V souèasné dobì by se mìl nacházet v mobilní laboratoøi u Jantarového jezera.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_15">
		<text>Bohuel budu muset jít. Hodnì štìstí.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_101">
		<text>Oznaèenı, zastav je, nebo nás zabijí!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1011">
		<text>Sedni a ani se nehni. Já se o nì postarám.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1012">
		<text>Pohneme se. Zkusíme prorazit...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10121">
		<text>Pospìšme si.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11">
		<text>Stalkere, prosím tì! Vraceli jsme se k Jantaru, kdy oldáci sestøelili náš vrtulník. Prı hledají informace, ale já vím, e nás zabijí. Pomoz mi dostat se k jezeru a øeknu ti vše o vìci, které øíkáte vypalovaè mozku, Barman ti za to dobøe zaplatí.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1111">
		<text>Dìkuju, stalkere. Nejsem zrovna bojovnı typ, take jdi první, já se tì pokusím krıt.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_112">
		<text>Ne. Zkus se odsud dostat sám.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1121">
		<text>Ne. To urèitì nemyslíš vánì. Sám se odsud nikdy nedostanu. Pokud si to rozmyslíš, najdeš mì tady... a moná dokonce i ivého.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_21">
		<text>Pohni sebou, musíme rychle vypadnout.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31">
		<text>Uf! Dostali jsme se do bezpeèí? Koneènì! Mnohokrát dìkuji za pomoc. Jsem tvım dluníkem, ale prozatím pøijmi alespoò tento flashdisk. Obsahuje vısledky mé poslední expedice. Barman ti za nì urèitì dobøe zaplatí.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_311">
		<text>Ano, jsme tady.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_3111">
		<text>Oznaèenı, pokud se stavíš v naší mobilní laboratoøi, dáme ti vìdeckı oblek.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31111">
		<text>Uvidíme.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_41">
		<text>Nazdar, stalkere. Rád bych ti vyjádøil díky jménem celosvìtové vìdy science!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_51">
		<text>Oznaèenı, zastav je, nebo nás zabijí!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_511">
		<text>Sedni a ani se nehni. Postaráme se o nì.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_512">
		<text>Pohneme se. Zkusíme prorazit...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5121">
		<text>Pùjdeme.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_61">
		<text>Oznaèenı, zastav je, nebo nás zabijí!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_611">
		<text>Sedni a ani se nehni. Postaráme se o nì.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6111">
		<text>Ok, poèkám tady.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_612">
		<text>Pohneme se. Zkusíme prorazit...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6121">
		<text>Ok, pospìšme si.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_71">
		<text>Na vypalovaè si dávej pozor, Oznaèenı. Mùj oblek mì ochrání, ale ty se mu radìji vyhni.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_711">
		<text>Díky za radu.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_91">
		<text>Pospìš si, Oznaèenı. Teï není na rozhovor èas.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_11">
		<text>Stalkere, promluv si s profesorem Kruglovem, pomoz mu.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_21">
		<text>Je konec. Zabili Kruglova!</text>
	</string>
</string_table>
