<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="artefact">
		<text>Získej artefakt</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1">
		<text>Chraò tábor stalkerù na smetišti pøed útokem banditù.</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1_descr">
		<text>Chraò tábor stalkerù na smetišti pøed útokem banditù.</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1_text">
		<text>Chystá se mì navštívit skupina stalkerù a na jejich bezpeèném pøíchodu mám osobní zájem. Nebudou chodit daleko od baru. Jeden kriminálník nám skoro dobrovolnì pøiznal, e je brzy napadnou. Take zamiø k nim a chraò jejich tábor pøed útokem.</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2">
		<text>Pomo stalkerùm v Agropromu odrazit bandity</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2_descr">
		<text>Pomo stalkerùm v Agropromu odrazit bandity</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2_text">
		<text>Jde o tohle. Nedávno parta stalkerù vyrazila do Agropromu. Kdy jsme s nima mluvili naposled, prej objevili v podzemí nìco cennıho, ale tvrdì na nì tlaèí banditi. Drej se, ale sami to nezvládnou. Pomùeš jim?</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1">
		<text>Zniè bandity na smetišti.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Zlikviduj gang banditù usazenıch na smetišti. Musí to bıt rychlá a efektivní akce.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1_text">
		<text>Práci, jo? No tak to bychom tady mìli... aha! Tohle: dokáeš zlikvidovat skupinu banditù na smetišti? Povinnost se k tomu kvùli všem svım proslovùm o zákonì a poøádku nìjak nemùe dostat. Jsou to obyèejní mizerové, ti banditi, dlouho nevydrí. Ale kdo je sundá první, zaboduje... a pití je samozøejmì na mì.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2">
		<text>Zlikviduj oldáky a bandity v Rostoku.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Zniè skupinu oldákù a banditù, kteøí blokují prùchod pøes Rostok.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2_text">
		<text>Kousek odsud je banda oldákù, tady v Rostoku. Dali se dohromady s místníma banditama a teï plánujou zablokovat prùchod pøes továrnu. Nemusím ti vysvìtlovat, jak otravnı to je, take je to tøeba rychle vyøešit. Povinnost a pár staøíkù u jim vyrazili dát lekci, ale nìjakou dobu jsme o nich neslyšeli... take, co kdybys to tam šel... zkontrolovat, e jo. Platím dobøe.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3">
		<text>Zniè bandity na farmì</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Je to jednoduché: zlikviduj bandity na farmì.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3_text">
		<text>U starıch skladiš je taková malá farma. Døív to bıvalo dobrı místo na setkání, vımìnu zboí a tak, znáš to. Ale teï to obsadili banditi a podle všeho se nechystaj vypadnout nìjak brzo. A to mnì nevyhovuje. Potøebuju mít tu farmu zas èistou. Je mi fuk, co se s tìma mizerama stane.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4">
		<text>Zlikviduj tábor banditù v divoké oblasti.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Zlikviduj tábor banditù v divoké oblasti.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4_text">
		<text>V divoké oblasti je plno banditù. Nemùeme ty mizery nechat dìlat bordel takovı kousek od baru. Je tøeba znièit jejich tábor.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5">
		<text>Zniè hnízdo  mutovanıch psù v divoké oblasti.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Zniè hnízdo mutovanıch psù v divoké oblasti.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5_text">
		<text>Pár našich chlapù vyrazilo na expedici, vrátil se jenom jeden. Zkrvavenej, potrhanej. Asi narazil na psy. Je jich tam celá smeèka. Take najdi jejich doupì a všechny je pozabíjej.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6">
		<text>Zniè skupinu banditù v Agropromu.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Zniè skupinu banditù v Agropromu.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6_text">
		<text>Pamatuju si, jak za mnou v devìtaètyøicátım pøišli vydìraèi. Naval prachy, povídaj. Bylo to tenkrát peklo, mìl jsem hospodu a pár dalších kšeftù. Tenkrát se s nima nedalo nic dìlat! No a teï jsem zjistil, e pár tìch chlapù maká v Agropromu, vydìlávaj na artefaktech, kterı tam hledaj. Ale tentokrát s nima mùu nìco udìlat. Dokonce vím, kde se pøesnì schovávaj. Udìlej mi laskavost, zpráskej je jak psy.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7">
		<text>Zniè hnízdo snorkù v Temném údolí</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7_descr">
		<text>Zniè hnízdo snorkù v Temném údolí</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7_text">
		<text>Jo… vypadá to, e se Zóna fakt zvìtšuje. V Temnım údolí se objevilo pár snorkù, nikdy døív tam nebyli. A lidi zaèínaj panikaøit. Povinnost slíbila, e snorky postøílí, ale nìjak se k tomu nemùou dokopat. Nechceš se o to postarat?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1">
		<text>Najdi artefakt masová kulièka</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1_descr">
		<text>Najdi artefakt masová kulièka, kterı léèí zranìní.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1_text">
		<text>Stavilo se tu pár faráøù a objednali si masovı koule. No víš to, jim se tenhle artefakt hodí, zatracení podfukáøi se svejma zázrakama! No ale udìláš to? Zadarmo to nebude.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2">
		<text>Najdi artefakt krystalickı dráp</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2_descr">
		<text>Najdi artefakt krystalickı dráp, kterı chrání pøed psionickımi útoky.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2_text">
		<text>Drápák?.. Ne, to ne. "Krystalickej pásák"?.. Houby, taky ne! "Krystalickej dráp", tak se tomu øíká! Mám na tendle artefakt objednávku. Znáš ho? Prej kdy jeden máš, nemùou ti potvory lízt do hlavy. Tak co, seeneš mi ho?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3">
		<text>Najdi artefakt noèní hvìzda</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3_descr">
		<text>Najdi artefakt noèní hvìzda, pomùeš vojenskému vızkumu.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3_text">
		<text>Potøebuju artefakt noèní hvìzda. Bohuel neplní ádnı pøání, e jo, ale nìjakı prachy za nìj jsou, vìdátoøi po nìm docela jedou. Prej z nìj dìlají nìjakı vojenskı krámy. Tak co, doneseš mi ho?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4">
		<text>Najdi artefakt bleskovka</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4_descr">
		<text>Najdi artefakt bleskovka</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4_text">
		<text>Je to jednoduchı a dobøe placenı. Musíš mi najít artefakt bleskovka. Nestarej se o to, kdo si ho objednal a proè. Udìláš to pro mì?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5">
		<text>Najdi artefakt zlatá rybka</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5_descr">
		<text>Najdi artefakt zlatá rybka</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5_text">
		<text>Znáš tu pohádku o zlatı rybce, Oznaèenej? Jo, pøesnì tu. Taky je o ní spousta dobrejch vtipù. Ale dost kecù, potøebuju unikátní artefakt, kterej se tak jmenuje, klient je zvenku, váenej pán, dobøe zaplatí. Udìláš to?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1">
		<text>Najdi psi-oblek</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1_descr">
		<text>Najdi oblek, kterı chrání pøed psionickım záøením. Vhodné místo na hledání budou opuštìné laboratoøe v Temném údolí.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1_text">
		<text>V jednı z tìch labin v Temnım údolí se snaili vìdátoøi zjistit, jak chránit lidskı mozky pøed psionickıma emisema. No, trvalo jim to pìknì dlouho, ale jeden z pokusù se povedl, take by tam teï nìkde mìl bıt oblek, se kterım si mùeš dát rande s kontrolérem a dokonce mu dát i pusu. Jo, tak dobrej prej je. Take kdy mi tenhle krám seeneš, budeš to mít u mì.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2">
		<text>Najdi cizincovu zbraò.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2_descr">
		<text>Zajímavı úkol. To jméno je mi povìdomé... ale odkud bych ho mohl znát?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2_text">
		<text>Jednou se nám tady poflakoval jeden cizák... Gordon se, myslím, jmenoval? Na první pohled vypadal jako zkušenej stalker, ale tvrdil, e v Zónì nikdy nebyl. No to je fuk. Stejnì nakonec nìkde zmizel v Zónì. Ale mìl u sebe zajímavou hraèku, pistoli Black Kite. Kdyby se mi tak jenom dostal do ruky...</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3">
		<text>Najdi modifikovanı Vintorez</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3_descr">
		<text>Najdi modifikovanı Vintorez. Vhodné místo na hledání je poblí Rudého lesa. </text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3_text">
		<text>No, je to takovej zvláštní pøíbìh. Objevil se tady tıpek, kapsy plnı prachù, a zaèal si najímat gang, ale ne staøíky, spíš drzı nováèky. Nakoupil kupu vybavení... mìl jsem tenkrát fungl novej Vintorez, úasná bouchaèka, a byl jsem blbej a prodal mu ho. No nebudu ti lhát, vydìlal jsem na nìm kupu penìz... akorát e celá ta jeho banda to schytala nìkde u Rudıho lesa. Co øíct, chcípli pro nic za nic... no, je to dobrá lekce, co: v Zónì ti jenom prachy nepomùou. No ale furt musím myslet na ten Vintorez, tak skvìlá bouchaèka teï nìkde rezaví. Najdeš mi ji? Dobøe ti zaplatím!</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1">
		<text>Zabij vojáka</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1_descr">
		<text>Jeden voják musí zemøít. Je to pohodová práce, akorát je divné, e je cíl v uniformì a zákazník byl pìknì vzteklı.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1_text">
		<text>Potøebuju, abys sundal toho vojáka... neptej se mì proè, je mi to fuk! Prostì to udìlej. Tak co? Mùu ti to svìøit?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2">
		<text>Zabij stalkera</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2_descr">
		<text>Zabij stalkera. Smrt podvodníkovi, pøekupník se chce pomstít.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2_text">
		<text>Víš, je to takovej typ, o kterım bys nikdy neøek køivıho slova... vìøíš mu jako sám sobì, jasnı? Zaloíš ho... a najednou zjistíš, e je to pìknì hnusnej zasran. No potøebuju tuhle záleitost vyøešit. Udìlej to a já se postarám o zbytek.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3">
		<text>Zabij stalkera z frakce Monolit</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3_descr">
		<text>Najdi bıvalého pøítele pøekupníka a pomoz mu zemøít.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3_text">
		<text>Míval jsem kamaráda... tìko tomu vìøit, co? No! Pøišli jsme do Zóny spolu, kdy tady ještì nic takovıho nebylo... Co jsme se spolu navyvádìli, místa kam jsme se dostali... no jo, byli jsme mladı a na všechno jsme kašlali. Ale on nemìl nikdy dost. Vyrazil do centra Zóny a snail se mì na to taky ukecat, ale já ho poslal nìkam a udìlal jsem dobøe. Pohádali jsme se a on vyrazil sám. No a teï jsem slyšel, e ho nìkdo vidìl, patøí teï k Monolitu. No take, Oznaèenej... najdi ho a... no, a netrpí, jo? U tak to musí mít špatnı, byl pro mì jak brácha, chápeš? Tak bì...</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4">
		<text>Zabij stalkera jménem Vampır</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4_descr">
		<text>Najdi a zabij stalkera jménem Vampır.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4_text">
		<text>Tak, u mám toho šmejda a po krk! Myslím toho blba Vampıra, znáš ho, ne? Ta svinì! Vysává z lidí štìstí místo krve. Kdo jde s ním, ten zemøe, všichni do jednoho, ale on se vdycky v pohodì vrátí! U to udìlal pìtkrát! Pìknı svinstvo, co? No rád bych mu dal na hrob nìjakı hnusnı kytky, take... postaráš se o to?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5">
		<text>Zabij stalkera jménem Vrabec</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5_descr">
		<text>Najdi Vrabce a pomsti smrt jiného stalkera.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5_text">
		<text>Zasranı mušketıøi! Hrajou si na dartaòany, debilové! Jako by bìhání kolem anomálií a klièkování mezi kulkama nebylo dost, ti kreténi zaèali dìlat souboje! No chápej, pohádali se, nikdo si ani nepamatuje, kdo to zaèal. No a ti dva kreténi se rozhodli, e musí støíkat krev. No a samozøejmì jeden zdechnul... a byl to pøitom dobrej stalker! No ten druhej, Vrabec, nìkam zalezl, protoe ví, e bych mu støelil kulku do palice na potkání. Najdi ho. Urèitì je ještì poøád v Zónì. Udìláš to?</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1">
		<text>Pøines oko flaksy</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1_descr">
		<text>Pøines oko flaksy</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1_text">
		<text>Budeme mít party, velkou veèeøi, a místní gurmáni jsou na to u natìšení a urèitì budou chtít vyzkoušt mùj recept - oko flaksy ve vepøovı šávì. Ve vlastní šávì s majonézou. No v podstatì potøebuju akorát oko flaksy, a rychle.</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2">
		<text>Pøines kopyto kance</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2_descr">
		<text>Pøines kopyto kance</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2_text">
		<text>Víš, e tady vykupujem  rohy a kopyta? Velká rarita. Z mutovanejch kopyt se dìlá vıborná biuterka, znám jednoho klenotníka, co má zájem. Take mi pøines kopyto kance a dostaneš nìjakı drobnı na útratu.</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1">
		<text>Chraò bezpeènostní post Povinnosti</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1_descr">
		<text>Chraò bezpeènostní post Povinnosti na smetišti.</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1_text">
		<text>Asi u jsi narazil na naše chlapy na smetišti. Fungujou tam jako takovı pøedsunutı stanovištì, chrání bar pøed muákama, kteøí lezou z Temnıho údolí. Prej se na nì hrne poøádnı stádo prasat. Pomoz jim ty muáky odrazit a budeš to mít u mì.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1">
		<text>Zniè zombie</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Zniè zombie potulující se kolem Jantaru.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1_text">
		<text>Nedávno jsme poslali do Jantaru partu, ale nikdo z nich se nevrátil. Prej pár z nich vidìli u mobilní labiny u Jantaru, u jsou z nich zombice. Nemùeme dovolit, aby zùstali v takovım stavu. Najdi je a zabij.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10">
		<text>Zbav se smeèky psù.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10_descr">
		<text>Zbav se smeèky psù na Smetišti.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10_text">
		<text>Cizím stalkerùm pochopitelnì úkoly nedáváme. Ale na druhou stranu, tohle je brnkaèka a nemá cenu na to hnát naše chlapy. Take poslouchej. Je tøeba vyèistit hnízdo potvor na smetišti. Jedna z našich skupin u tam maká, take kdybys mìl problémy, pøidej se k nim. Ale mìla by to bıt pohoda, není jich tam moc, sotva deset. Nejspíš èokli, povídá se, e jich prej do oblasti zalezla velká smeèka. Tak, mùeš vyrazit.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11">
		<text>Zniè tábor stalkerù</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11_descr">
		<text>Zniè tábor stalkerù v Agropromu</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11_text">
		<text>Máme tady jednu takovou citlivou záleitost, do kterı by se naši chlapi rozhodnì nemìli zaplíst. Neutrálové v továrnì u Agropromu se našim spojencùm nelíbí. Zbav Agroprom stalkerù, a u je to kdokoli. Jasnı?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12">
		<text>Zniè oddíl oldákù</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12_descr">
		<text>Zniè oddíl oldákù v Rostoku</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12_text">
		<text>Fajn, take je tøeba znièit oddíl snajprù od oldákù. Obsadili poslední patro obytnıho komplexu. Jsou nejménì dva, ale víc ne pìt jich nebude, nejspíš tam budou Dragunovi. Radím ti, neple se tam kolem za dne.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13">
		<text>Zniè základnu banditù</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13_descr">
		<text>Zniè základnu banditù v Temném údolí.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13_text">
		<text>Je tøeba napadnout hlavní základnu banditù a co nejvíce jich postøílet. Základnu mají v Temném údolí, poblí nedokonèeného vìdeckého centra. Nepøátel je tak tøicet, vyzbrojení jsou lehkımi automaty, kulomety a brokovnicemi. Všechno jasné?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14">
		<text>Zlikviduj snorky.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14_descr">
		<text>Zlikviduj snorky v tunelech pod sektorem Jantar.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14_text">
		<text>Tentokrát je tøeba udìlat menší èistku. Tunely pod Jantarem jsou plné snorkù, je jich tam nejmíò deset. Jo, u se tam dole pøed bouøí neschováš... pokud ti záleí na ivotì.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2">
		<text>Zniè stádo flaks</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Zniè stádo flaks v Divoké oblasti.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2_text">
		<text>Vystopovali jsme migraci velkého stáda prasat... tìch nechutnıch mutovanıch sviní, kterım všichni øíkají flaksa. Teï se zdrujou v oblasti smetištì. Všichni naši chlapi mají zrovna nìco na práci, ale ty svinì je tøeba postøílet. Bude to docela fuška, take ti za to zaplatíme.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3">
		<text>Zniè pseudopsy</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3_descr">
		<text>Zniè doupì pseudopsù u vojenského skladištì.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3_text">
		<text>Naši spojenci nás upozornili, e u vojenského skladištì objevili hnízdo mutantù. Nejspíš je tam smeèka pseudopsù. V té oblasti se radši moc nechceme ukazovat, take je to vhodnı kšeft pro neutrála. Jdeš do toho?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4">
		<text>Zniè bezpeènostní postavení oldákù</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4_descr">
		<text>Zniè bezpeènostní postavení oldákù kousek od vojenského skladištì.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4_text">
		<text>V poslední dobì jsou oldáci èím dál aktivnìjší, obèas útoèí na vızkumníky v oblasti. To nemùeme dovolit. Je tøeba provést malou trestnou vıpravu na bezpeènostní postavení oldákù u vojenského skladištì, kus za opuštìnou vesnicí.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5">
		<text>Zniè oldáky v Divoké oblasti</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5_descr">
		<text>Zniè oldáky v Divoké oblasti</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5_text">
		<text>Skupina vìdcù se chystá studovat Divokou oblast. Ale v poslední dobì tam není bezpeèno, oldáci jsou tam docela aktivní. Postarej se, aby v Divoké oblasti nìjakou dobu nestrašili.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6">
		<text>Zabij bandity</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6_descr">
		<text>Zabij bandity, kteøí se dostali do Divoké oblasti.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6_text">
		<text>Pùjdu rovnou k vìci. Banditi se dostali pøes naše pozice u baru a teï se prohání v Divoké oblasti. Musíš je zlikvidovat.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7">
		<text>Zniè kontroléra</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7_descr">
		<text>Zniè kontroléra v Jantaru.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7_text">
		<text>Tahle práce ti zøejmì dá docela zabrat. Vìdci nám ohlásili, e u Jantaru zpozorovali kontroléra, u vstupu do podzemní laboratoøe v centrální budovì. Kontroléøi jsou docela nebezpeèní, ale ty si s tím poradíš.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8">
		<text>Eliminuj jednotky Svobody</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8_descr">
		<text>Eliminuj èleny Svobody pøebıvající v opuštìné vesnici kousek od vojenského skladištì.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8_text">
		<text>V opuštìné vesnici kousek od vojenského skladištì se èasto potulují hlídky Svobody. Vyèisti tu vesnici, èeká tì za to zvláštní odmìna.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9">
		<text>Zniè bandity</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9_descr">
		<text>Zniè bandity na smetišti.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9_text">
		<text>Situace se pøiostøuje. Banditi se soustøedí v oblasti kolem smetištì a Temnıho údolí. Nejlepší bude provést dva údery najednou! Naši chlapi zaútoèí na údolí, ty se postarej o smetištì.</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1">
		<text>Najdi vylepšenou pušku</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1_descr">
		<text>Najdi vylepšenou TRs 301 poblí vojenského skladištì.</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1_text">
		<text>oldákùm nìkdo pomáhá, nedávno dostali vylepšené pušky, upravené pro odstøelovaèe. Chápeš, jak nebezpeèná hraèka to je? No a já mám zkrátka o takovou bouchaèku zájem. A rozhodnì ti za ni budu vdìènej.</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1">
		<text>Neutralizuj banditu</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1_descr">
		<text>Nautralizuj banditu Pokera.</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1_text">
		<text>Pøezdívka cíle je Poker. Patøí mezi nejdivoèejší náèelníky banditù, pìknı šmejd a despota... nejspíš to nemá v hlavì v poøádku, povídá se, e v Zónì chytnul nìjakou divnou nemoc. Teï obèas odpadne a kdy se probere, tak si nepamatuje, kdo je a kde je. Ale poøád je ozbrojenı a po zuby a poøádnì agresivní. Nejspíš ho najdeš v Temném údolí. Pøipraven na misi, stalkere?</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item">
		<text>Najdi zbraò èlena Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item_descr">
		<text>Jeden z èlenù Povinnosti chce, abys našel jeho zbraò, ztratil ji bìhem prùzkumu nìkde v Temném údolí.</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item_text">
		<text>Nemìl jsem se tak vydìsit. Zóna ti holt leze na mozek. Myslel jsem si, e mám dobrı nervy, e se nièeho nebojím, a najednou tohle. Byli jsme na vızvìdnı vıpravì v Temnım údolí, zapadli jsme do zákopu a Køivák nás mìl krejt... najednou jsem zaslechl šílenı vytí, úplnì jsem ztuhnul hrùzou. Sakra, ani nevím, jak jsem se dostal na kótu. Kdy jsem se vrátil na základnu, Voronin mì málem na místì odstøelil. Dal mi vylepšenej kanon, za dobrou slubu. No a já zpanikaøil a utekl tak rychle, e jsem ho tam nechal. Zkus mi ho pøinıst, druhou takovou bouchaèku u neseenu.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1">
		<text>Zniè hnízdo snorkù</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Zniè hnízdo snorkù v Jantaru.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1_text">
		<text>Dám ti rozumnì velkou odmìnu, kdy se postaráš, aby snorkové ijící v bainách pøestali mì a mé kolegy obtìovat. Nìkdy, kdy tam provádíme experimenty, se kvùli nim nemùeme ani soustøedit.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2">
		<text>Zniè hnízdo divokıch psù</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Zniè hnízdo divokıch psù v Divoké oblasti</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2_text">
		<text>V Divoké oblasti má doupì smeèka mutovanıch psù. Chci, abys tam vyrazil a postaral se o nì. Tihle mutanti pøedstavují pro naše expedice pøíliš velké nebezpeèí. Vím, e se to zoologùm nebude líbit, ale tohle není nìjaké zoo. Takové potvory rozšiøují vzteklinu, psinku a èert ví co ještì.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1">
		<text>Najdi artefakt ohnivák</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1_descr">
		<text>Pøines vìdcùm na vızkumy artefakt ohnivák.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1_text">
		<text>Podaøilo se nám získat artefakt v laboratorních podmínkách! To je velkı objev! Celı svìt se o tom dozví! A Nobelova cena se blíí! Tohle je unikátní artefakt zvanı pavuèina, kterı dokáe dobøe chránit pøed chemickımi popáleninami. Jménem vìdy jsem ti ochotnı tento artefakt pøedat, má to však jednu podmínku - vımìnou bych potøeboval artefakt ohnivák, znáš ho? Unikátní tepelné vlastnosti jeho povrchu si ádají dalšího vızkumu.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2">
		<text>Najdi artefakt gravi</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2_descr">
		<text>Pøines vìdcùm artefakt gravi.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2_text">
		<text>Blííme se k plnému pochopení povahy gravitace, u brzy budeme moci stavìt motory postavené na bázi antigravitace, a otevøeme si tak cestu ke hvìzdám. Pro další vızkum ale rychle potøebujeme artefakt gravi.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3">
		<text>Najdi artefakt medùza</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3_descr">
		<text>Vìdci potøebují na vızkumy èasoprostoru artefakt medùza.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3_text">
		<text>Náš vızkumnı tım se blíí k prùlomovému objevu v oblasti èasoprostoru. Teleportace u nadále nepatøí do oblasti èiré fantazie! Anomálie Vortex ve skuteènosti stlaèuje èasoprostor, nepùsobí na pøedmìty jenom gravitací, jak si myslí nìkteøí mí oponenti, drící se svıch zastaralıch teorií, zatímco si sedí ve svıch pohodlnıch vızkumnıch ústavech a nudou ohryzují køídu. A zjistí, co dokáe vìdec pracující v terénu, orosí se jim z toho brıle! Ale na další vızkum potøebuju artefakt zvanı medùza.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4">
		<text>Najdi artefakt mìsíèní svit</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4_descr">
		<text>Dones artefakt mìsíèní svit vìdcùm u Jantaru. Je to fajn artefakt…</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4_text">
		<text>Zoufale potøebujeme materiály, abychom mohli pracovat ve vızkumech v oblasti energie. Zjistili jsme, jak za pomocí artefaktù vyrábìt energii! Pravda, získanı vıkon zatím není pøíliš vysokı, ale pracujeme na tom. Nejlepších vısledkù jsme dosáhli s artefaktem mìsíèní svìtlo. Pøines nám, prosím, vzorek tohoto artefaktu, a mùeme ve vızkumu pokraèovat.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5">
		<text>Najdi artefakt moøskı jeek</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5_descr">
		<text>Vìdci potøebují artefakt moøskı jeek, aby mohli zlepšit své obleky.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5_text">
		<text>Nejspíš víš, e naše obleky poskytují nejlepší monou ochranu pøed radiací. Tajemství spoèívá v tom, e je natíráme mastí vytvoøenou ze vzácného artefaktu. Pro vırobu další série oblekù tedy potøebujeme novı artefakt. Vy stalkeøi mu øíkáte "Moøskı jeek".</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1">
		<text>Pøines unikátní oblek</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1_descr">
		<text>Pøines z podzemní laboratoøe X16 nezvyklı oblek.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1_text">
		<text>Máme pro tebe práci. Nedávno jsme si najali jednoho stalkera a poslali ho do laboratoøe. U tehdy jsem si všiml, e má nezvyklı oblek, vyzaøoval nezvykle velké mnoství áru. Stalker tvrdil, e jeho oblek dokáe léèit zranìní. No a jde o to, e se ten stalker z podzemí u nevrátil. Ne, a tì to ani nenapadne! My s tím nemáme nic spoleèného! Ale jeho oblek tam nejspíš ještì bude. Velmi rád bych ho prozkoumal.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1">
		<text>Pøines èást tìla snorka</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1_descr">
		<text>V téhle oblasti bude sehnání kousku snorka hraèka.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1_text">
		<text>Se Semenovem jsme se seznámili na univerzitì, kde jsem pøednášel genetiku, byl to mùj student. A tak jsem se stal jeho vìdeckım vedoucím. Tenkrát jsme sotva zaèali odhalovat tajemství genové modifikace. Ale kde jsem to byl? Ah, ano. Pro genetické experimenty potøebujeme èerstvé vzorky svalovıch tkání snorka. V bainách bys mìl takovı genetickı materiál snadno najít. Máme hypotézu, e jsou snorkové další úrovní lidské evoluce. Abychom si mohli bıt jistí, musíme provést DNA test!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2">
		<text>Pøines oko flaksy</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2_descr">
		<text>Od tìch vìdátorù bych se radši mìl dret dál! No, dobøe, pøitáhnu jim oko flaksy, a a si s ním a s tìmi svımi dobrovolníky dìlají co chtìjí.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2_text">
		<text>Dobré zprávy, mladı mui: máme pro tebe velmi zajímavou práci! Myslím, e jako intelektuál s rozsáhlımi zkušenostmi teorie mıch kolegù oceníš. Náš vızkum odhalil, e oko stvoøení nazıvaného bìnì jako flaksa je vybaveno... sleduješ mì? Tedy to oko je vybaveno èichovımi receptory! Take svıma oèima nejenom vidí, ale také cítí! Pøipravujeme se k transplantaci tohoto úasného oka jednomu... dobrovolníkovi z øad našich asistentù. Vìøím, e tak vznikne nová móda! Mimochodem, nechtìl bys také vyzkoušet, jaké by to bylo, èichat oèima?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3">
		<text>Pøines ocas slepého psa</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3_descr">
		<text>No ti vìdátoøi! Snaíte se najít u lidí druhı mozek? Chudák pes, a ho chytnu, bude se muset obejít bez ocasu.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3_text">
		<text>Dobrı den, drahı chlapèe! Poslyš, nechceš nám ještì jednou pomoct? Doufám, e víš, e psi patøí mezi obratlovce... èili jejich páteø zaèíná u hlavy a konèí ocasem. Ale je tady háèek! Jeden z mıch mladších kolegù teoreticky prokázal, e páteø slepého psa, jak jim øíkáte, zaèíná od ocasu, ne od hlavy! No pøemıšlej o tom, naprosto to pøevrací naše znalosti v této oblasti. U teï vznikají odváné teorie o kostrèi lidí... no, hodnì se o tom diskutuje. Zkrátka a dobøe, potøebujeme hlavu psa, slepého psa, která se kvùli neznalosti bìnì povauje za ocas.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4">
		<text>Pøines kanèí kıtu</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4_descr">
		<text>Gurmáni zatracení... dobrá, pøinesu jim nìjakou šunku.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4_text">
		<text>Vítej, eh... cestovateli! Jsem rád, e ses stavil: potøebujeme mue, kterı by se zúèastnil velmi dùleitého experimentu. Mùj kolega Brenter se chce pokusit o pøípravu jídla z místní fauny, abychom mohli prakticky sledovat úèinek mutovanıch proteinù na lidském tìle. Pro zaèátek jsme se rozhodli zkusit kance. Potøebujeme šunku. Kanèí kıtu, rozumíš? A pokud se do toho pustíš, zkus prosím vybrat nìjakı zdravı exempláø.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5">
		<text>Pøines èelist upíra</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5_descr">
		<text>Radši nechci vìdìt, na co jim bude upírova èelist. Hlavnì, kdy mi zaplatí.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5_text">
		<text>Oh, stalkere, rád tì vidím! Poslyš... u ses setkal s upíry, e? No pokud ne, tak chceme, abys nìjakého našel. Pøines nám spodní èelist zástupce tohoto druhu, i s jeho, jak bych tak øekl, jídelními pomùckami. Bohuel ti nemohu o experimentu øíct nic detailního, negativnì by to narušilo tvou psychiku. Budeme èekat, ne nám tu èelist pøineseš.</text>
	</string>
	<string id="eliminate_lager">
		<text>Likvidace tábora</text>
	</string>
	<string id="find_item">
		<text>Najdi pøedmìt</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1">
		<text>Chraò stalkery u Agropromu</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1_descr">
		<text>Odra útok banditù na tábor stalkerù u Agropromu.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1_text">
		<text>U Agropromu táboøí skupinka stalkerù, normální chlapi, kteøí chápou, e Zóna je svobodnı místo, kde zákony neplatí a e prostì musíš ít podle toho, co povauješ za správné. Teï pøemıšlej, e by se pøidali k nám. No, pomùeš jim odrazit bandity, co je teï otravujou? Dáme ti za to nìjakı vybavení.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2">
		<text>Chraò hranice</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2_descr">
		<text>Chraò pøed monstry hranici poblí vojenského skladištì.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2_text">
		<text>Od vypalovaèe sem zase míøí stádo muákù. Pomoz chlapùm na hranici zahnat je zpátky, nìco málo ti za to dám.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1">
		<text>Zniè vojenskı tábor </text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Zniè vojenskı tábor u vızkumného institutu Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1_text">
		<text>Armáda se chystá pomalu ovládnout Zónu. Musíme je zpomalit, jinak se Zóna zmìní na vızkumné zoo. Jeden z vojenskıch táborù je hned u Agropromu. I kdy ho nezlikviduješ úplnì, aspoò to armádu trochu zpomalí.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2">
		<text>Zniè tábor oldákù</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Zniè tábor oldákù u skladiš.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2_text">
		<text>Hele, jde o tohle: je tøeba znièit tábor oldákù. Mohli bychom je nechat bıt, ale oni si fakt koledujou a lezou nám na naše území, snaí se podplácet mı chlapy. Je na èase dát jim lekci. Zvládneš to? </text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3">
		<text>Zniè oddíl Povinnosti</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Zniè èistící oddíl Povinnosti v Rostoku.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3_text">
		<text>Co takhle malej lov? Èistící oddíl Povinnosti se objevil v Rostoku. Je to pøíleitost pøekvapit je. Povinnost posílá tyhle party lovit monstra, ale po cestì klidnì odstøelej kadıho, kdo se jim nezamlouvá. Je tøeba ten oddíl zrušit, ne se Povinnost dostane do Rostoku. Nemìlo by tam bıt moc lidí, tøi nebo ètyøi veteráni a pár nováèkù.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4">
		<text>Zniè postavení Povinnosti</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Zniè co nejrychleji postavení Povinnosti na smetišti.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4_text">
		<text>Mám pro tebe hodnì urgentní kšeft. Je tøeba vyèistit prùchod ze smetištì k baru od Povinnosti. Zalezli tam a obírají kolemjdoucí. Èekáme hodnì dùleitej balíèek, ale není vylouèenı, e Povinnost o našem kurırovi ví a zkusí ho pøepadnout. Je tøeba to tam vyèistit, aspoò na chvilku. Ok?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5">
		<text>Vyèisti vesnici.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Zbav vesnici upírù a pokud to bude moné, zniè i kontroléra.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5_text">
		<text>No koukej ty vole na ty krveíznivı bestie v dìdinì! Nikdo se k nim nepøiblíí na sto metrù, jenom naprostí debilové. A prej tam nìkteøí poblí dostávali vidiny, kontroléra tady fakt potøebujem! No je na èase to tam vyèistit. Nebudu tì nutit, abych øekl pravdu, sám bych tam nevlezl. Ale jestli se nebojíš, tak se ti solidnì odvdìèím.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6">
		<text>Zniè stádo kancù a flaks</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Zniè stádo kancù a flaks u vojenského skladištì.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6_text">
		<text>Náš snajpr si sedí ve vìi u vstupu do základny, noc, nuda... a najednou vıbuch, divokı øev, záblesk! No a pak se ukázalo, e si prasata zvykly chodit po minovım poli. Èert ví, co tam chtìjí, ale nejmíò jednou tıdnì nìjakı šlápne na minu. Take je tøeba, aby se o nì nìkdo postaral a postøílel je. Udìláš to?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7">
		<text>Zniè hejno tarbíkù</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7_descr">
		<text>Zniè hejno tarbíkù v Divoké oblasti.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7_text">
		<text>Døív jsme u základny ádnı tarbíky nemìli, ale ti hajzlíci se dostanou všude, nedávno nás úplnì zaplavili, to bys nevìøil. Dva mìsíce se s nima otravujem, ale teï jsme zjistili, e k nám lezou z Divokı oblasti. Bylo by dobrı se o nì postarat, ty mrchy se mnoej jak králíci. Potøebujem nìkoho, kdo najde jejich stádo a postøílí je. Jdeš do toho?</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1">
		<text>Ukradni odstøelovaèskou pušku</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1_descr">
		<text>Ukradni ze skladištì Povinnosti modifikovanou SVDm 2.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1_text">
		<text>Tohle je zvláštní úkol. A taky docela tìkej... je tøeba získat ze skladištì Povinnosti vylepšenej model Dragunova. Dokonce má ten kousek vlastní jméno, ale to je fuk. Hlavnì má úasnej puškohled a minimální zpìtnej ráz, na 400 metrù s ním trefíš veverku do oka. Vìøím, e ty to dokáeš!</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2">
		<text>Získej modifikovanı Chaser 13</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2_descr">
		<text>Získej od vìdcù modifikovanı Chaser 13.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2_text">
		<text>Vìdátorùm se prej podaøilo vylepšit brokárnu Chaser jedním artefaktem. Má teï sílu jako houfnice. Tak co se za nima tak stavit a zkusit se dohodnout, co? Vıdaje platím!</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3">
		<text>Najdi neprùstøelnou vestu</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3_descr">
		<text>Najdi jednu novou neprùstøelnou vestu.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3_text">
		<text>Nìkteøí vojáci teï nosí novej druh neprùstøelnı vesty. Vnitøní podšívka je nasáklá nìjakım léèivım sajrajtem... no malı rány se díky tomu sakra rychle léèej. A pøedstav si, jakı máme štìstí. Banda takhle vybavenejch vojclù vyrazila k Jantaru, ale vrátilio se jich jenom šest a tøi nesli sebou. Chápeš? Jeden z nich tam zùstal. Pokud nám seeneš jeho vestu, mohli bychom ji rozebrat a udìlat si pár vlastních.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1">
		<text>Zabij šéfa bezpeènosti Povinnosti</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1_descr">
		<text>Zabij šéfa bezpeènosti Povinnosti, zkus to provést co nejtišeji. </text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1_text">
		<text>Bylo by fajn, kdyby šéf bezpeènosti Povinnosti tiše zmizel. A a tam zaènou mít zmatek, budu jim tam moct nasadit pár svıch chlapù. A pak èert ví, tøeba se nám zadaøí... no jo, u drím hubu. Nejlíp by bylo, kdybys ho sundal na dálku, a nevyvolal moc velkej poplach.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2">
		<text>Zabij kapitána Ivancova</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2_descr">
		<text>Zabij kapitána Ivancova, nejblišího poradce velitele Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2_text">
		<text>Je to tìká fuška, to ti øíkám rovnou, ale vyplatí se to. Ivancov, poradce šéfa Povinnosti, si o to fakt koleduje. Dìlá ty nejšpinavìjší práce, trestnı vıpravy, nájezdy... nemáš tušení, kolik našich u osobnì zabil! Je na èase se o toho slizáka postarat. Jestli si na to troufneš, radši se dobøe pøiprav.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3">
		<text>Zabij plukovníka Petrenka</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3_descr">
		<text>Zabij plukovníka Petrenka, jednoho ze zakladatelù frakce Povinnost.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3_text">
		<text>Plukovník Petrenko... Nevím, jesli ho znáš aspoò z doslechu, ale bylo by dobré, kdybyste se vy dva setkali. Je to jeden ze zakladatelù Povinnosti a taky jeden z našich nejhorších nepøátel. Zkus tu konverzaci ukonèit co nejrychleji, rozumíš? Zvládneš to?</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4">
		<text>Zniè neutrálního stalkera</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4_descr">
		<text>Najdi a zniè neutrálního stalkera</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4_text">
		<text>Kousek odsud se poflakuje jeden chápek. Jednou støelil jednoho z našich. A na to se nezapomíná. Postaráš se o nìj? Zaplatíme ti, nemusíš se bát.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5">
		<text>Zabij nìkterého z šéfù Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5_descr">
		<text>Zabij nìkterého z šéfù Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5_text">
		<text>Zaplatím ti za hlavu kterıhokoli hlavouna Povinnosti! Sundej nìkterıho z nich a mùeš si pøijít pro odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6">
		<text>Zabij stalkera jménem Strašák.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6_descr">
		<text>Zlikviduj stalkera Strašáka</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6_text">
		<text>My tady taky obèas pøíšery zabíjíme, ale u nás je to kvùli pøeití, ne zisku. Populace mutantù není moc velká, kromì toho jsou to taky ivı bytosti, take nemùeme dovolit jejich znièení. Ale nìkteøí lidi to prostì nechcou pochopit. Typickej pøíklad je stalker Strašák. Prodává vycpané mutanty. U jsme ho varovali døív, ale kašle na nás. Tak co, udìláš dobrı skutek pro matku Zemi?</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7">
		<text>Zabij stalkera jménem Barin. </text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7_descr">
		<text>Zabij stalkera jménem Barin, hlavního zásobovatele frakce Povinnost.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7_text">
		<text>Sprosák, pokrytec, patolízal a zbabìlec. To je stalker Barin. Jak vidíš, chlápek s úasnım charakterem, díky tomu se dostal a na vrchol Povinnosti. Teï dodává jídlo a zásoby, aèkoli obèas se úèastní nájezdù. Potøebujeme se ho zbavit, jeliko se Barin stará prakticky o veškerou logistiku Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1">
		<text>Pøines kanèí kıtu</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1_descr">
		<text>Pøines kanèí kıtu</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1_text">
		<text>Plánujeme oslavnou veèeøi u pøíleitosti narozenin Boba Marleyho. Tak co kdybys nám pøinesl nìjakou dobrou šunku? Èím víc, tím líp! Jeíš na tebe nikdy nezapomene!</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager">
		<text>Zniè upíøí hnízdo.</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager_descr">
		<text>Lovec tì ádá o znièení hnízda upírù ve vesnici poblí vojenského skladištì, za odmìnu ti slibuje cennı artefakt.</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager_text">
		<text>U jsi nìkdy narazil na upíra? Šílená potvora, e jo? No, ale k vìci, vèera jsem šel do vesnice u vojenskıho skladištì, øíkal jsem si, e se podívám po nìjakıch artefaktech. A najednou vidím upíra, èernıho, celıho zjizvenıho. Sedìl u nìjakejch mrtvol a nevšiml si mì. Dostal jsem strach, a tak jsem radši zaèal zdrhat. To jsem ale nemìl dìlat, protoe mì zaslechnul a šel po mì, zaslechl jsem hroznı øvaní a pochopil, e není sám. Nejspíš tam maj hnízdo. Jestli je odtamtud vyeneš, dám ti vzácnej artefakt, kterej jsem nedávno našel.</text>
	</string>
	<string id="kill_stalker">
		<text>Zabij stalkera</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker">
		<text>Zabij zrádce.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker_descr">
		<text>Plešoun chce, abys zabil stalkera, kterı utekl s velmi vzácnım artefaktem.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker_text">
		<text>Pøed èasem jsem šel ještì s jedním stalkerem hledat artefakty kousek od vypalovaèe. Našli jsme toho dost, dokonce pár kouskù, kterı jsem nikdy pøedtím nevidìl, ani na obrázku. V noci se ten mizera nìkam odplíil a nejcennìjší kousky nìkde schoval. Pak se mi snail namluvit, e zmizely samy od sebe. O pár dní pozdìjc jsem jeden ten vzácnej kousek vidìl u Barmana. Byl jsem pìknì nasranej... No prostì pokud ho dokáeš najít, pošli mu ode mì pár olovìnejch. Moná se ti i podaøí najít jeho skrıš a sebrat druhej artefakt. Vyplatí se ti to, vìø mi.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker">
		<text>Zabij mistra stalkera</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker_descr">
		<text>oldáci zaplatí za zabití kadého z mistrù stalkerù. Èím ménì mistrù bude, tím snazší to oldáci budou mít.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker_text">
		<text>Nemáme zájem, aby se nám po Zónì potulovali neznièitelní parchanti v exoskeletonech ozbrojení jako menší armáda. U tak je tady práce docela tìká a nebezpeèná. Zabij nìkterého z nich a dostaneš odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="monster_part">
		<text>Pøines èást tìla pøíšery</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker">
		<text>Zniè stalkera ze Svobody.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker_descr">
		<text>Jeden stalker, døívìjší èlen Povinnosti, kterı zná spoustu dùleitıch informací o Pripjati, se nedávno pøidal ke Svobodì. Je ho tøeba zabít døív, ne všechno prozradí.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker_text">
		<text>Hele, máme mapu Pripjati, sice ne aktuální, starou, ze zaèátku devadesátıch let. Nejdùleitìjší ale je, e jsou tam oznaèenı všechny vojensky dùleitı objekty: podzemní skladištì, kryty a tak. Teï to samozøejmì na moc není, ale pokud by se nám podaøilo dostat se do Pripjati, budou to sakra cennı informace. Ale máme problém. Jeden z dùstojníkù pøešel na stranu Svobody a všechno tohle vìdìl. Je ho tøeba neutralizovat, ne všechno prozradí.</text>
	</string>
	<string id="return_for_reward">
		<text>Vra se pro odmìnu</text>
	</string>
	<string id="return_for_reward_bring">
		<text>Dones zákazníkovi, cos mu slíbil</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item">
		<text>Najdi zdokonalenı oblek</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item_descr">
		<text>Šikula mi øekl o skrıši, kam si banditi schovali lup. Chce, a mu pøineseš ukradenı oblek, samozøejmì ti za to dá odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item_text">
		<text>Kdy mì zajali, slyšel jsem, jak se baví o svı skrıši, kde si schovávaj lup. Prej tam schovali vıbornej oblek, ale pak se tam dostala nìjaká potvora a rozhodla se tam zùstat, take mìli banditi strach tam jít. Kdy mi ten oblek pøineseš, tak ti za nìj dobøe zaplatím.</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_has_no_job">
		<text>Zrovna teï ti nemùu nic nabídnout.</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_ask">
		<text>A o èem si chceš promluvit?</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_complete">
		<text>Skvìlá práce, odmìny sis zaslouil!</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_what">
		<text>Nìjakı novinky?</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_list_job">
		<text>No teï máme tohle:</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1">
		<text>Kryj jednotku Povinnosti pøed útokem banditù z Temného údolí</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1_descr">
		<text>Kryj jednotku Povinnosti pøed útokem banditù z Temného údolí</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1_text">
		<text>Koneènì se mi podaøilo namlátit do Povinnosti, e je tøeba zbavit smetištì banditù. Povinnost získá vìtší území a moji zákazníci budou mít od tìch mizerù pokoj. Take jde o tohle: vedení Povinnosti se rozhodlo, e nejdøív odøíznou banditùm pøístup z Temnıho údolí. Take tam poslali jednotku, a to zablokuje a co èert nechtìl, banditùm se to nelíbí, koho by to napadlo? No a mì by zajímalo, jestli s tím nechceš píchnout? Moje podìkování bude štìdrı, s tím mùeš poèítat.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_has_no_job">
		<text>Zrovna teï ádná práce není.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_ask">
		<text>O èem chceš mluvit?</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_complete">
		<text>Hodnej kluk! Dobrá práce.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_what">
		<text>Poslouchám.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_list_job">
		<text>Take o práci:</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_has_no_job">
		<text>Prozatím nic.</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_ask">
		<text>O èem si chceš promluvit?</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_complete">
		<text>Úkol splnìnej a tady je odmìna!</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_what">
		<text>A co s tím úkolem?</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_list_job">
		<text>Nìco by bylo:</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_has_no_job">
		<text>Je mi líto, ale zrovna teï ádnou práci nemám.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_ask">
		<text>O které práci sis to chtìl promluvit? </text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_complete">
		<text>Vıbornì, tady máš odmìnu .</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_what">
		<text>Poslouchám.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_list_job">
		<text>Mùu ti nabídnout tohle:</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1">
		<text>Zniè tábor banditù na smetišti.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Zniè bandity na smetišti, kteøí okrádají stalkery na cestì ze Zóny. Pøekupník bude mít radost.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1_text">
		<text>Bandité se zase dali dohromady a lezou do cesty poctivımu obchodu. Take vyra na smeák, prej se tam ti šmejdi usadili poblí vrakovištì. Postarej se o to a všichni ti budou vdìènı, já ti dokonce dám nìjakou cinkavou vdìènost, co ty na to, souhlas?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2">
		<text>Zniè tábor banditù v autoparku.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Zlikviduj bandity v autoparku. Nejspíš jsou v Zónì noví, take by to mìla bıt pohodièka.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2_text">
		<text>Banditi se zase poflakujou kolem autoparku. Take u ti došlo, o co mi jde? Tak šup šup! Pozdravuj je ode mì a pak se stav, podìkuju ti nìjak hmatatelnì. Dohodnuto?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3">
		<text>Zlikviduj bandity u vızkumného institutu Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Zlikviduj bandity u vızkumného institutu Agroprom. Je lepší bıt s pøekupníkem zadobøe.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3_text">
		<text>U vızkumnıho institutu se objevila parta banditù. Otravujou tam moje kopáèe, kteøí hledají v bordelu zajímavı vìci. Je to problém, ty ho vyøešíš, já ti zaplatím.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4">
		<text>Zbav oblast mutantù</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Zbav oblast mutantù</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4_text">
		<text>Mám tady jednu pohodovku. Chystá se sem nìjakej cizí turista, zaplatil mım kámošùm spoustu penìz, aby si mohl Zónu okouknout. A oblast, kde ho provedem, je tøeba vyèisist od mutantù. Udìláš to?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5">
		<text>Zlikviduj dva bandity na smetišti</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Postarej se, aby byla cesta na jedno z nejlepších míst v Zónì pøístupná všem</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5_text">
		<text>Nedávno se na jedno z nejlepších míst v Zónì nedá dostat. Na smetištì... jo, na smetištì, lepší místo nenajdeš, tam tì opustí smutek, tam zapomeneš na špínu, prachy, krev. Ale teï tam sedí dva debilové, kteøí vyhroujou, e zabijou kadıho, kdo jim nezaplatí za vstup. Zbav se jich, lepší místo pro turisty nemám.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6">
		<text>Zabij upíra v Temném údolí</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Zabij upíra v Temném údolí</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6_text">
		<text>Vojáci prej vypadli z Temnıho údolí. A ze všech dìr zaèaly vylízat potvory. Stalkeøi u tam dokonce zahlídli upíra, dokonce nìjakıho zvláštního, protoe se nebojí otevøenejch prostorù. Jakmile se o tom dozvìdìj vìdátoøi, budou ho chtít prostudovat. A já chci bejt ten, kdo jim prodá jeho tìlo. Zabij toho cucáka a já se postarám o zbytek.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1">
		<text>Najdi artefakt medúza</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1_descr">
		<text>Najdi artefakt medúza vznikající v anomálii Trampolína</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1_text">
		<text>Nìjakı chlápek z venku chce medúzu. Není to moc penìz, ale na druhou stranu je to brnkaèka. Take do toho.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2">
		<text>Najdi artefakt kamennı kvìt</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2_descr">
		<text>Najdi artefakt kamennı kvìt artefakt vznikající v anomálii Trampolína. Mám za nìj dostat spoustu penìz.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2_text">
		<text>Mám tady ádost o kamennı kvìt. Objednal si ho nìjakej klenotník, tak udìláme nìjakı fešnı babì radost, co ty na to? Jestli ho seeneš, dostaneš solidní prachy a flašku, a mùem tı šastnı sleènì pøipít na zdraví...</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3">
		<text>Najdi artefakt noèní hvìzda</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3_descr">
		<text>Najdi noèní hvìzdu, vzácnı a drahı artefakt.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3_text">
		<text>Mám tady takovou malou fušku... docela nepøíjemnou. Vypadá to, e za tím stojí armáda, chtìjí dát dohromady nìjakej ochrannej systém. No prostì mám tady objednávku na noèní hvìzdu. Je to docela vzácnej artefakt, ale docela dobøe chrání kulky pøed lopatkama, teda lopatky a zbytek tìla pøed kulkama. Tak co, udìláš to? Dostaneš za to solidní prachy! </text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4">
		<text>Najdi artefakt masová kulièka</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4_descr">
		<text>Najdi artefakt masová kulièka, kterı léèí zranìní.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4_text">
		<text>Mám tady objednávku na artefakt, takovej ten co léèí zranìní a øíká se mu masová kulièka. Klient má nìjakou kliniku nebo co a tohle by se mu asi hodilo. Take kdy mi ho pøineseš, dostaneš prachy a navíc budeš mít dobrej pocit, es pomohl lidem.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1">
		<text>Najdi zdokonalenou pistoli</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1_descr">
		<text>Získej pistoli Fort, která má podle všeho vìtší zásobník. Naposledy ji mìl velitel vojenské hlídky pod rozbitım mostem.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1_text">
		<text>V poslední dobì všichni bláznìj z vytunìnejch bouchaèek a z normálních krámù u nechce nikdo støílet, ani nováèci! Mám tady objednávku na vylepšenou bouchaèku Fort se zvìtšenım zásobníkem. Má ho velitel vojákù, co vybírají prachy za prùchod pod mostem. Doneseš mi ho?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_has_no_job">
		<text>Zrovna teï ádná práce není, vánì...</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_ask">
		<text>Take co by sis rád prodiskutoval?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_complete">
		<text>Vıbornì, mladı mui! Skvìlá práce, tady máš své peníze.</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_what">
		<text>Co nového?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_list_job">
		<text>Mám tohle:</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_has_no_job">
		<text>Prozatím nic.</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_ask">
		<text>O èem si chceš promluvit?</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_complete">
		<text>Úkol splnìnej a tady je odmìna!</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_what">
		<text>A co s tím úkolem?</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_list_job">
		<text>Nìco by bylo:</text>
	</string>
	<string id="tm_job_nothing">
		<text>Vlastnì nic. Zatím se mìj.</text>
	</string>
	<string id="tm_job_refuse">
		<text>Tuhle práci odmítám udìlat.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1">
		<text>Zabij vùdce banditù</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1_descr">
		<text>Zabij vùdce banditù, kteøí dìlají problémy pøekupníkovi. Nejspíš nebude sám... tìká práce, ale dobrı prachy. Najdeš ho v Temnım údolí.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1_text">
		<text>Potøebuju, abys oddìlal jednoho grázla, je to jeden z velitelù banditù. Vèera na rozkaz tohohle hajzla chytili banditi mıho kurıra a já nemám rád, kdy mi nìkdo šahá na mı lidi. No kdy to udìláš, tak se ti za to odvdìèím, znáš to. Jdeš do toho? </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2">
		<text>Zabij stalkera pøekupníka</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2_descr">
		<text>Zabij stalkera... no není to zrovna nejlepší práce, jít proti kolegovi. Ale zákazník platí dobøe a na tom záleí nejvíc.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2_text">
		<text>Mám tady problém s jedním pøekupníkem. No, nechce spolupracovat, do pekla s ním! A nedovolím, aby o mnì nìkdo roznášel pomluvy. Prostì je tøeba ho zrušit, aby se ostatním ukázalo, zaè je toho loket. A vìdí, kdo je tady šéf... </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3">
		<text>Zabij stalkera nováèka</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3_descr">
		<text>Zabij stalkera nováèka, kterı moná ani nováèek není... ale kdo to teda je? No, je to fuk, dokud se fuška povede a zaplatí mi.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3_text">
		<text>Pobíhá tady jeden chlápek a pøedstírá, e je nováèek, ale je fakt docela divnej... no pokud náhodou nìkde zmizí, udìlá mi to velkou radost, jestli mi rozumíš? </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4">
		<text>Zabij stalkera jménem Ïábel</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4_descr">
		<text>Zlikviduj rivala pøekupníka Sidorovièe, stalkera jménem Ïábel. </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4_text">
		<text>Ïábel, jinak taky Oleg Gusarov... kdysi slouil ve Specnasu. Dokud se staral o svı, nic jsem proti nìmu nemìl, prostì další samotáø. Ale prej teï dává dohromady partu, se kterou chce prorazit kordón a pøevzít pašování ze Zóny. To je velkej problém a jeho tøeba vyøešit rychle. Udìláš to? </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5">
		<text>Zabij otce Diodora</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5_descr">
		<text>Zabít mue, kterı v Zónì káe proti sbírání a prodeji artefaktù? Pøesnì tak. </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5_text">
		<text>Dycinky jsem øíkal, e byznys a náboenství spolu nevycházej, nikdy se nesmìj setkat a hlavnì si nemaj lízt navzájem do zelí! Je tady jeden fráter, boe odpus mi, co se jmenuje Diodor... no... on to prostì nechápe. Furt øve o artefaktech, e dohánìj k høíchu nejen lidi v Zónì, ale i venku, a tak dál a tak dál. Chápej, on káe, e je tøeba artefakty znièit! Vidíš, o co mu jde? Nejhorší na tom je, e u pár lidí zblbnul. Snail jsem se tomu Diodorovi domluvit, ale on prostì mele a mele. Take, kdy ho pošleš tam nahoru, kde si mùe kázat, co chce, tak... chápeš, e jo? Tak ti dám fakt dobrej artefakt. Dohodnuto? </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6">
		<text>Zabij "obchodního zástupce"</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6_descr">
		<text>Zabij "obchodního zástupce". Pøekupník se stará o svou povìst.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6_text">
		<text>No pøedstav si to: pobíhá tady jeden magor, kterı se prohlašuje za mıho obchodního zástupce, pouívá moji povìst a prodává mizernı šmejdy! Zarezlı hlavnì, polorozpadlı neprùstøelnı vesty, rádlo s prošlou záruèní lhùtou, co se nedá jíst. U jsem se musel postarat o pár nespojenejch zákazníkù. Potøebuju nìkoho, kdo si s tímhle "obchodním zástupcem" hezky "pokecá"...</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_has_no_job">
		<text>Prozatím nic.</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_ask">
		<text>O èem si chceš promluvit?</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_complete">
		<text>Úkol splnìnej a tady je odmìna!</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_what">
		<text>A co s tím úkolem?</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_list_job">
		<text>Nìco by bylo:</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_has_no_job">
		<text>Prozatím nic.</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_ask">
		<text>O èem si chceš promluvit?</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_complete">
		<text>Úkol splnìnej a tady je odmìna!</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_what">
		<text>A co s tím úkolem?</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_list_job">
		<text>Nìco by bylo:</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1">
		<text>Pøines èelist upíra.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1_descr">
		<text>Take zub upíra pøináší štìstí? Uvidíme, jestli pøinese štìstí i upírovi.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1_text">
		<text>Doslechl jsem se, e zub upíra pøináší štìstí. Ten, kdo ho nosí kolem krku, se dokáe vyhejbat anomáliím a artefakty mu samy skáèou do kapes. Jsou to samozøejmì kecy, ale pár debilù tomu vìøí a jsou ochotni za ten nesmysl zaplatit. Kdy mi doneseš èelist upíra, dostaneš ode mì slušnı prachy.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2">
		<text>Pøines ocas pseudopsa</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2_descr">
		<text>Pøines ocas pseudopsa</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2_text">
		<text>Brzo bude zima. A co nosej enskı venku, kdy je zima? Koichy. Teï venku øádí nová móda, dìlaj se rùznı nesmysly z ocasù pseudopsù, prej to má bıt nìjaká zvláštní koešina. Mám na ocas objednávky, take doneseš mi nìjakej?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_has_no_job">
		<text>Prozatím nic.</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_ask">
		<text>O èem si chceš promluvit?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_complete">
		<text>Úkol splnìnej a tady je odmìna!</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_what">
		<text>A co s tím úkolem?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_list_job">
		<text>Nìco by bylo:</text>
	</string>
	<string id="tm_reward_job">
		<text>Jdu kvùli práci.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_abandon">
		<text>O takovou práci zájem nemám.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_no">
		<text>Nìkdy jindy.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_yes">
		<text>Jdu do toho.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_new_job">
		<text>Potøebuju práci. Nemáš pro mì nìco?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_has_no_job">
		<text>Prozatím nic.</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_ask">
		<text>O èem si chceš promluvit?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_complete">
		<text>Úkol splnìnej a tady je odmìna!</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_what">
		<text>A co s tím úkolem?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_list_job">
		<text>Nìco by bylo:</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_has_no_job">
		<text>Zrovna teï ádná práce není. </text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_ask">
		<text>O jaké práci si chceš promluvit?</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_complete">
		<text>Práce hotova... a tady je odmìna!</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_what">
		<text>Co ta práce?</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_list_job">
		<text>Tohle je tøeba udìlat:</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_has_no_job">
		<text>Prozatím nic.</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_ask">
		<text>O èem si chceš promluvit?</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_complete">
		<text>Úkol splnìnej a tady je odmìna!</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_what">
		<text>A co s tím úkolem?</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_list_job">
		<text>Nìco by bylo:</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_has_no_job">
		<text>Prozatím nic.</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_ask">
		<text>O èem si chceš promluvit?</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_complete">
		<text>Úkol splnìnej a tady je odmìna!</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_what">
		<text>A co s tím úkolem?</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_list_job">
		<text>Nìco by bylo:</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1">
		<text>Zniè doupì kancù</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Kousek od místa, kde si udìlal Wolf se svım kamarádem skrıš, se usadili kanci. Wolf chce, abys jejich doupì zlikvidoval, a slíbil ti za to odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1_text">
		<text>Udìlali jsme si s kámošem schovávaèku kousek od autoparku, tam jak je les trochu hustìjší. Máme tam spoustu vìcí. Ale nedávno se tam usadili kanci a my se tam teï nemùem dostat. Kdy je postøílíš, tak ti podìkuju, i za svıho kámoše.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2">
		<text>Zniè mutanty na farmì</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Wolf chce, abys zbavil farmu mutantù, protoe tam plánuje udìlat tábor.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2_text">
		<text>Tohle je okraj Zóny, nováèci to tady maj tìkı. Banditi jsou jenom jeden problém, a ti aspoò rozumìj rusky. Ale muáci, to je horší. Udìlali si hnízdo v opuštìnı farmì, zablokovali tak jedinej dobrej plac na tábor. Jestli se ti podaøí to tam vyèistit, budeš to mít u mì.</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager">
		<text>Zlikviduj psí doupì</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager_descr">
		<text>Jinì od kontrolního bodu u baru se prohání smeèka psù. Šéf kontrolního bodu chce, abys znièil jejich doupì. Slibuje odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager_text">
		<text>I kdy se snaíme, sem tam se nìjaké potvoøe podaøí dostat se ze smetištì sem. Nejspíš sis všimnul tı smeèky psù jinì od nás. Jestli je postøílíš, dostaneš odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="defend_lager">
		<text>Obrana tábora</text>
	</string>
</string_table>
