<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dar_explorer_dialog_1">
		<text>Jdu splnit misi.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11">
		<text>Hmm. Jakou misi? Hledáš nìco? Nebo u jsi to našel? Prej je tady spousta dobrejch vìcí...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_111">
		<text>Promiò, ale nemùu ti to øíct a stejnì nemám moc èasu.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_1111">
		<text>Poèkej, neutíkej ještì. Na to budeš mít spoustu pøíleitostí... Co jsi našel? Já se tady taky nepoflakuju jen tak.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11111">
		<text>Co jsem našel, je moje vìc.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11112">
		<text>Mám nìjakı dokumenty z X18. Barman mi za nì slíbil dobøe zaplatit.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_112">
		<text>Nic jsem nenašel.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2">
		<text>Ani nevím, jak jsem se sem dostal. Fakt bych byl nejradši co nejdøív pryè.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21">
		<text>Nenašel jsi tady nìco zajímavıho, co? Prej tady nìkde mají bejt data o vìdeckejch experimentech. Ty by mìly bejt docela cennı...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_211">
		<text>Ne, nic jsem nenašel.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2111">
		<text>Jo?.. A co kdy si to fakt dobøe promyslíš? Nìco pøede mnou skrejváš, co?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21111">
		<text>Ne.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21112">
		<text>Co je tohle za otázku?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21113">
		<text>Snaíš se mi vyhroovat</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_212">
		<text>Kašlu na informace. Jsem rád, e jsem pøeil.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2121">
		<text>No, tak bì. Ale pokud nìco najdeš, tak já tady ještì poøád budu...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_25">
		<text>Hele, kámo, dostal jsem se skrz oheò, anomálie a pøíšery tıhle mizernı Zóny a jak vidíš, poøád iju! Tak mi neøíkej, co mùu a co ne. Pøišel jsem si sem pro dokumenty a bez nich neodejdu. Jestli je máš u sebe, tak ti je radím navalit, nebo si tady v tıhle díøe odpoèineš fakt na hodnì dlouho! Jasnı?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_251">
		<text>Rozumím.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2511">
		<text>Jestli mi leš, tak seš po krk ve sraèkách. Kdybys se mnou chtìl náhodou vyjebat, tak seš taky po krk ve sraèkách, a jestli si na mì nìco zkusíš, tak se z toho posereš. Ty seš ve sraèkách u tak hluboko, e se budeš muset hodnì snait, aby ses v nich neutopil! Tak a teï to zkusíme ještì jednou, pomalu, aby to i blbeèek pochopil: našel jsi ty dokumenty?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2521">
		<text>Fajn a pøíštì si dávej bacha na hubu. Mùeš jít. A kdybys nìco našel, budu tady...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_253">
		<text>Tenhle rozhovor skonèil. Jdi mi z cesty.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_26">
		<text>Nemám ádnı dokumenty.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_271">
		<text>To je mnohem lepší, frajere. A teï mi naval všechno co máš, i ten poslední kousíèek papíru. A a tì ani nenapadne si nìco zkusit srandovního, protoe to by byl tvùj poslední vtípek...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_51">
		<text>Øíkám ti stùj! Nepoflakuju se tady v tıhle díøe jen tak pro nic za nic. Pøestaò pobíhat a øekni mi, co jsi našel. Mohli bychom se o to podìlit...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_511">
		<text>O nic se dìlit nebudu.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_5111">
		<text>Uhuh, tak vypadni... A mám pro tebe poslední radu - dávej si bacha, kam šlapeš, stalkere!</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_512">
		<text>Vyhrouješ mi?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_5121">
		<text>Jasnì, jasnì, klid. Jakmile zaènu bejt zvìdavej, ty u saháš po kvéru! U ádnı otázky. Jen si prostì dej bacha.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_61">
		<text>Dokumenty, hm... víš, pøesnì pro ty jsem pøišel. A ty mi je teï dáš a zmizneš. Jasnı?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6111">
		<text>Chce to nìjakou rozumnou nabídku..</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6121">
		<text>Hele, kámo, pøestaò se mi srát na hlavu. Dohodneme se. Dám ti pìknej balík, nebudeš litovat.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6131">
		<text>Hele, na tìch papírech závisí mùj ivot. Uka, co máš, urèitì bychom se mohli nìjak dohodnout...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8011">
		<text>Je tady hrozná tma, nevidím ani hovno. Všude kolem obøi... proè jsem s tím jenom souhlasil?! A co ty, jak jsi tady skonèil ty?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8021">
		<text>Jen jdi dál, stalkere.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8031">
		<text>Nesnáším, kdy mì nìkdo v øeèi pøeruší. No, já sem pøišel pro nìjakı dùleitı papíry. Jestli jsi nìco našel, tak naval, nebo budeš mít fakt prùser. Jestli jsi nic nenašel, tak zmiz a pøestaò mì otravovat.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8041">
		<text>Nesnáším, kdy mì nìkdo v øeèi pøeruší. Dej mi ty dokumenty, jestli nechceš pøijít o kejhák.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_9">
		<text>Zapamatuju si to.</text>
	</string>
</string_table>
