<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="af-ameba-mica">
		<text>Slída</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slime">
		<text>Sliz</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slug">
		<text>Slimák</text>
	</string>
	<string id="af-blood">
		<text>Kamenná krev</text>
	</string>
	<string id="af-cristall">
		<text>Krystal</text>
	</string>
	<string id="af-cristall-flower">
		<text>Kamennı kvìt</text>
	</string>
	<string id="af-drops">
		<text>Kapky</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-battery">
		<text>Baterka</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-dummy">
		<text>Skoøápka</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-glassbeads">
		<text>Máminy korálky</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-pellicle">
		<text>Pavuèina</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-spring">
		<text>Pruina</text>
	</string>
	<string id="af-electra-flash">
		<text>Bleskovka</text>
	</string>
	<string id="af-electra-moonlight">
		<text>Mìsíèní svìtlo</text>
	</string>
	<string id="af-electra-sparkler">
		<text>Jiskøiè</text>
	</string>
	<string id="af-fireball">
		<text>Ohnivák</text>
	</string>
	<string id="af-fuzz-kolobok">
		<text>Koblíek</text>
	</string>
	<string id="af-gold-fish">
		<text>Zlatá rybka</text>
	</string>
	<string id="af-gravi">
		<text>Gravi</text>
	</string>
	<string id="af-medusa">
		<text>Medúza</text>
	</string>
	<string id="af-mincer-meat">
		<text>Masová kulièka</text>
	</string>
	<string id="af-night-star">
		<text>Noèní hvìzda</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-kristall">
		<text>Krystalickı dráp</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-sea-urchin">
		<text>Moøskı jeek</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-thorn">
		<text>Trn</text>
	</string>
	<string id="af-soul">
		<text>Duše</text>
	</string>
	<string id="af-vyvert">
		<text>Køivák</text>
	</string>
	<string id="Agroprom">
		<text>Agroprom</text>
	</string>
	<string id="Ameba">
		<text>Èarodìjnické elé</text>
	</string>
	<string id="Anomalies">
		<text>Anomálie</text>
	</string>
	<string id="Artifacts">
		<text>Artefakty</text>
	</string>
	<string id="Bald">
		<text>Trampolína</text>
	</string>
	<string id="Bar">
		<text>Bar</text>
	</string>
	<string id="Darkdolina">
		<text>Temné údolí</text>
	</string>
	<string id="Deadcity">
		<text>Vymazáno</text>
	</string>
	<string id="Electra">
		<text>Elektra</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
		<text>Upravená verze Chaseru. V hlavni je zabudovanı kousek artefaktu gravi, kterı zvyšuje úsovou rychlost støel.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_ameba">
		<text>Anomálie neznámé povahy. Pøi kontaktu zpùsobuje zranìní podobné úèinkùm silné kyseliny. Vytváøí tøi druhy artefaktù: sliz, slimák a slída.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>Jedna z prvních zaznamenanıch anomálií - nestabilní gravitaèní pole, které kadému v dosahu dokáe zpùsobit zranìní šokem. V prùmìru zùstává aktivní tıden. Bìhem ivota anomálie se síla zpùsobovanıch poškození mìní, od slabıch odøenin a po monost okamité smrti. Za dne se dá snadno objevit. Je doprovázena vìtrnım vírem objevujícím se nad anomálií, ve kterém tanèí listí a drobné útrky, navíc na zemi zanechává snadno rozpoznatelné rudé skvrny. Trampolína se dá odhalit všemi druhy detektorù èi vhozením pøedmìtu do anomálie. Vytváøí tøi druhy artefaktù: medúza, kamennı kvìt a noèní hvìzda.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_electra">
		<text>Anomální formace pøiblinì deset metrù v prùmìru, která obsahuje znaèné mnoství statické elektøiny. Po aktivaci z anomálie vyletí tucet miniaturních bleskù schopnıch zabít témìø vše ivé. V denním svìtle se dá rozeznat podle namodralé mlhy, která se nad ní vznáší. V noci je moné odhalit Elektru kterımkoli detektorem nebo hozením kovového pøedmìtu do anomálie. Vytváøí tøi druhy artefaktù: jiskøiè, bleskovka a mìsíèní svìtlo.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Jeden z druhù mutované vegetace Zóny. Rychle reaguje na blíící se ivé bytosti vypuštìním oblaku projektilù, které dokáí pøi kontaktu vánì poškodit nekrytou nebo slabì chránìnou kùi. Nereaguje na pomalu se pohybující cíle. Vytváøí tøi druhy artefaktù (pravdìpodobnì jde o semena rostliny): osten, krystalickı dráp a moøskı jeek.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_gravi">
		<text>Anomálie pravdìpodobnì gravitaèní povahy. Po aktivaci pøitáhne síla vortexu všechny pøedmìty z okolí deseti a patnácti metrù ke svému støedu. Obìti vtaené dovnitø nemají šanci na pøeití, jejich tìla jsou rychle zkomprimována do malého tvrdého pøedmìtu, kterı následnì exploduje. Anomálie zùstává bìhem své èinnosti (pøiblinì tıden) stacionární. Dá se za dne snadno rozeznat podle fluktuací vzduchu nad sebou, fragmenty rozervanıch tìl a temnou skvrnou ve støedu. V noci je velmi nebezpeèná, jeliko se dá odhalit pouze pomocí detektoru nebo vrením kovového pøedmìtu. Vytváøí tøi druhy artefaktù: køivák, gravi a zlatá rybka. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_lift">
		<text>Neškodná anomálie, která doèasnì ruší normální gravitaci. Jde o oblast o prùmìru nìkolika metrù, kde je gravitaèní pole znaènì zmenšeno. Vytváøí artefakt pavuèina.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Anomálie vyhazuje své obìti do vzduchu a bleskurychle je roztoèí. Pøesná povaha masomlejnku zùstává neznámá. Dá se rozeznat podle drobného prašného víru nad sebou a kusy tìl rozsetıch v okolí. Obìti chycené na okraji anomálie, dostateènì daleko od støedu, mají šanci uniknout z masomlejnku s relativnì drobnımi zranìními. Vytváøí tøi druhy artefaktù: kamenná krev, masová kulièka a duše.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
		<text>Oblast zvıšené radiace, pøes 50 mR/h. Není doporuèováno zùstávat v oblasti zvıšené radiace delší dobu.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_time">
		<text>Opravdu zázraèná anomálie: oblast o prùmìru nìkolika metrù, kde je tok èasu znaènì zpomalen. Zdá se, e na lidské zdraví nemá ádnı vliv. Mùe bıt však docela obtíné dostat se ze stroje èasu ven. Je zajímavé, e odstranìním máminıch korálkù, artefaktu nalézajícím se vìtšinou ve støedu anomálie, stroj èasu zmizí.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zharka">
		<text>Neaktivní anomálie vypadá jako sotva viditelnı oblak horkého vzduchu. Po aktivaci objektem nebo ivou bytostí se okamitì zahøeje na smrtící teploty a 1500 stupòù Kelvina. V noci je moné odhalit ji silnımi detektory nebo házením kovovıch objektù. Vytváøí tøi druhy artefaktù: kapky, ohnivák a krystal.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica">
		<text>Anomálie Èarodìjnické elé dokáe ve vzácném pøípadì vytvoøit tento poloprùsvitnı pevnı objekt. Velmi vzácnı a cennı.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime">
		<text>Tento artefkat vytváøí anomálie Èarodejnické elé. Artefakt nošenı na opasku zpomaluje krvácení, ale tìlo nositele se stává citlivìjším na ár.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug">
		<text>Tento artefkat vytváøí anomálie Èarodejnické elé. Jeho negativní vlastnosti vyvauje schopnost zlepšovat srálivost krve. Jde o relativnì vzácnı a cennı artefakt.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-blood">
		<text>Tento artefakt se objevuje poblí anomálie masomlejnek. Deformovanı zarudlı objekt vzniklı stlaèenımi podivnì pokroucenımi a polymerizovanımi útrky rostlin, pùdy a kostí. Vcelku rozšíøenı a málo efektivní.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall">
		<text>Tento artefakt vzniká, kdy se do anomálie Vypalovaè dostanou tìké kovy. Dokáe vıbornì pohlcovat záøení. Mezi stalkery je velmi cennı a je obtínì sehnatelnı.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower">
		<text>Tento artefakt vzniká v anomálii Trampolína. Dá se najít jenom na nìkolika místech v Zónì. Díky kouskùm kovu uvnitø artefaktu vzniká na jeho povrchu krásná hra svìtla. Studování artefaktu v noci u táborového ohnì je hroznì uklidòující.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-drops">
		<text>Vzniká pøi vysokıch teplotách v anomálii Vypalovaè. Má kapkovitı tvar a sklovitı popraskanı povrch.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery">
		<text>Pùvod tohoto objektu je vìdeckou záhadou. Je jasné, e obsahuje dielektrické elementy, ale vìda zatím neuspìla v odhalení podmínek, za jakıch vzniká.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy">
		<text>Pøi nošení tohoto artefaktu se proteiny mnohem pomaleji denaturují. Jinımi slovy dokáe tìlo vydret vyšší ár. Jde o velmi vzácnı a cennı artefakt.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads">
		<text>Nádhernı artefakt. Dávej na nìj pozor, má spoustu vıhodnıch vlastností. Vìdcùm se zatím nic takového v laboratoøi vyrobit nepodaøilo.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle">
		<text>Tento artefakt je tak vzácnı, e si vìtšina vìdcù ani nedovede pøedstavit, e by nìco takového mohlo existovat. Vychází z nìj chemické slouèeniny s vysokou kyselostí.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring">
		<text>Podle názorù nìkterıch vızkumníkù teoretikù je tento artefakt hybridem mezi artefakty baterka a skoøápka.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash">
		<text>Tento artefakt obèas vzniká v anomálii Elektra. Stalkeøi ho mají v oblibì, protoe má uiteèné vlastnosti. Je docela cennı a díky vzhledu po nìm touí i sbìratelé.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight">
		<text>Vzniká vlivem anomálie Elektra. Nádhernı kulatı artefakt zøejmì vzniká, kdy je anomálie vystavena tepelnım vlivùm. Velmi cennı.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler">
		<text>Nachází se poblí anomálie Elektra. Pomìrnì rozšíøenı a málo cennı artefakt, vızkumníci v Zónì jej však potøebují na své experimenty.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fireball">
		<text>Krystalizuje v anomálii Vypalovaè. Dokáe dobøe bránit pøed radiací, ale zvıšená úroveò metabolismu unavuje svalstvo. Jinımi slovy se s ním nedá moc bìhat. Artefakt vyzaøuje ár.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok">
		<text>Kdy dríš v rukou tuto záhadu Zóny, cítíš, jak se tvá kùe stává silnìjší a ménì citlivou. Kulky tì stále zraòují, ale jsi mnohem odolnìjší vùèi øeznım ranám.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish">
		<text>Artefakt vznikající v anomálii Vortex. Aktivuje se tìlesnım teplem. Je tøeba se rozhodnout, co je horší: radiace, nebo seèné rány, a pak si vybrat, co je menší zlo. V kadém pøípadì se artefakt dá dobøe prodat.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gravi">
		<text>Dá se najít u anomálií Vortex, nebo u jinıch stalkerù. Artefakt posiluje schopnost tìla zbavovat se radiace. Cennı.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-medusa">
		<text>Vzniká v Trampolínì. Vytváøí slabé ochranné pole, ale vedlejším efektem je slabá radiace. Jde o pomìrnì rozšíøenı artefakt, kterı tedy není pøíliš cennı.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat">
		<text>Artefakt vznikající v anomálii Masomlejnek. Zrychluje rùst bunìk, ale novì vzniklé buòky jsou mnohem náchylnìjší vùèi fyzickému zranìní. Artefakt sice není bìnı, ale rozhodnì se nedá oznaèit za vzácnı.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-night-star">
		<text>Tento nádhernı artefakt vzniká v anomálii Trampolína. Pro pouívání artefaktu je nutné nìjak neutralizovat jeho smrtící radiaci. Jde o velmi vzácnı a cennı artefakt, ádanı mezi vìdeckımi expedicemi a vızkumníky v Zónì.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall">
		<text>Artefakt krystalizující v anomálii Pálivé chmıøí. Napomáhá vyluèování radiace z tìla, mùe však zpùsobovat krvácení z uší a sliznic. Rozšíøenı, ale pomìrnì úèinnı, proto je jeho cena stabilní.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin">
		<text>Anomálie Pálivé chmıøí obèas vytváøí tento artefakt, kterı zpùsobuje nárùst krevního tlaku a nutí tìlo zbavovat se rudıch krvinek, se kterımi však odchází z tìla i radiace. Vızkumník Sacharov ve své práci "Ionizace a polarizace komponentù vzácnıch artefaktù" tvrdí, e dosaení kritické stability nutné ke vzniku artefaktu je velmi nepravdìpodobné a e se tedy nedá oèekávat monost vyrábìní artefaktu v laboratorních podmínkách minimálnì po dalších deset let.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn">
		<text>Jde o vısledek iterakce mezi anomálií Pálivé chmıøí a neopatrnım stalkerem. Artefakt trn zraòuje tìlo svého majitele, ale zároveò ho zbavuje radiace. Pomìrnì rozšíøenı a tedy levnı.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-soul">
		<text>Velmi vzácnı artefakt, obèas nalézanı u anomálie Masomlejnek. Jen velice zøídka se podaøí nìkterému šastlivci tento artefakt u nìkoho zahlédnout, nato ho najít. Artefakt je na pohled velmi hezkı a jeho cena tomu odpovídá.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-vyvert">
		<text>Nalézá se u anomálie Vortex. Po kontaktu s tìlem zaène vyzaøovat radiaci, ale vytváøí slabé ochranné pole bránící nositele pøed zranìním. Dá se snadno najít, take není pøíliš cennı.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_agroprom">
		<text>Podivná silnì kontaminovaná oblast. Pokud bys do ní zabloudil hloubìji, objevil bys mìlké jezero, zaplnìné vyhozenım vybavením a dalšími troskami. Mùeš také navštívit opuštìnı institut a továrnu, aèkoli v poslední dobì se v okolí potuluje armáda.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_bar">
		<text>Frakce Povinnost si na okraji planiny vystavìla tábor a vdy je u sebe ochotná uvítat stalkery potøebující odpoèinek. Opuštìná oáza míru, místo, kde nejsou ádné anomálie ani mutanti. Nezapomeò se stavit ve sklepì v baru U 100 radù, ve kterém se setkávají stalkeøi z celé Zóny. Bar vede místní pøekupník, take kromì poslechnutí si novinek tady mùeš i obchodovat. Severnì od baru se nachází vojenská základna, jinì smetištì.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
		<text>Vdy pochmurné, zamlèené a deštivé místo. Stalkeøi troufající si do Temného údolí mají šanci najít cenné artefakty, okamitou smrt, èi obojí. Sem chodí ti nejzkušenìjší veteráni, aèkoli se tady dá narazit i na obyèejné bandity. Nìkde by se tady mìla nacházet podzemní laboratoø, take se vyplatí dívat se cestou po skrytém vstupu do podzemí. Z podzemí se ale zatím nikdo nevrátil ivı a nikdo neví, jaká nepøíjemná pøekvapení tam mohou èíhat.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Vstupní èást Zóny je dobré místo pro nováèky, kteøí se nauèí, jak to tady chodí. Ve sklepeních vzadu ve vesnici kousek od vojenského opevnìní mùeš najít pøekupníka, rozhodnì se za ním stav a promluv si s ním. K vojákùm se ale nepøibliuj. Pokud tì zahlédnou, pravdìpodobnì budou nejdøíve støílet a a pak se ptát. Ale jak u to tak chodí, dokud se velení dívá stranou, dají se podplatit. Nedoporuèuje se útoèit na vojáky, pokud nebudou pøedstavovat pøímou hrozbu.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage">
		<text>Rozsáhlé vrakovištì. Hned po první nehodì sem byly uloeny hromady radioaktivního materiálu. Vìtšinou jsou zde rozpadlé budovy zamoøené mutanty. Podobnì jako na okraji Zóny i tady je spousta nováèkù a obèasnı bandita èíhající na lehkou koøist. Dají se tady najít i nìjaké artefakty, ale vìtšina z nich nestojí za námahu. Lepší je zkusit štìstí jinde. Severnì leí Divoká oblast, na západ vstup do Temného údolí, na vıchodì je silnice k vızkumnému institutu Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_military-loc">
		<text>Opuštìná vojenská základna poblí rozpadlé vesnièky a malé bainy. Vesnice je strašidelné místo plné mutantù, jen samotnıch upírù je tam celá legie. Stalkeøi se jí snaí vyhıbat, i kdy to znamená nìkolika kilometrovou zacházku. Ve vojenské základnì se usadili anarchisti z frakce Svoboda. Silnice vedoucí ze základny do Zóny chrání vypalovaè mozku, kterı blokuje pøístup do Pripjatì a Èernobylu. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripiat">
		<text>Toto mìsto bylo postaveno pro inenıry pracující v èernobylské elektrárnì. Bıvalo to velké mìsto, ale teï je z nìj mìsto duchù, které obıvají jenom mutanti a zombie. Zøejmì neexistuje zpùsob, jak se tam dostat, cestu blokuje vypalovaè mozku. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_radar">
		<text>Hrozivé místo. Dá se tam snadno zmizet beze stopy, bez ohledu na to, jaké jsi mìl zatím štìstí. Kadı, kdo se pøiblíí k vypalovaèi mozku, okamitì zešílí, zmìní se na zombie a zaène bezcílnì procházet Zónu. Zùstane jenom lidská skoøápka. Zatím se odsud nikdo se zachovanım mozkem nevrátil. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_rostok">
		<text>Divoká oblast byla døíve domovem velké továrny, která se však u dávno sesypala na hromadu ruin. Na tomto místì nachází smrt mnoho stalkerù, prohání se zde velké mnoství rùznıch monster. Míøí sem bestie doslova z celé Zóny. Prı je na tomto místì skryto nìco velmi dùleitého, take se vdy najde nìjakı odválivec, kterı zde zkusí své štìstí. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_stancia">
		<text>Svìtovì proslulá jaderná elektrárna. Toto je srdce Zóny. A pokud vìøíš legendám, tak je to také místo, kde se nachází monolit - tajemná vìc schopná splnit jakékoli pøání. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar">
		<text>Legendární jezero v sektoru stejného jména u dávno vyschlo a zùstala po nìm jen mìlká baina. Je to morbidní místo plné smrti. Odválivce tady èeká mnohé nebezpeèí. Kadı, kdo se dostane pøíliš daleko, zešílí. Po celém sektoru se potulují zombie a èekají na nové obìti. Pokud se ti podaøí obejít jezero a dostat se pøes chodící mrtvoly, narazíš na vìdeckı tábor, kde vìdátoøi pøivezení vrtulníky provádí podivné pokusy. Mùeš si s nimi pokecat, kupují artefakty a obèas dohazují stalkerùm práci.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
		<text>Kontaminovanou zónu rozzáøila jasná svìtla, pro lidskı zrak témìø nesnesitelnì silná. Skoro se dalo vidìt, jak se oblaka na nebi vypaøují. Po chvíli mrtvého ticha pøišlo burácení hromu a zemì se otøásla. Lidé popadali na zem, zavírali oèi a ucpávali si uši. Ti, kteøí dokázali bìhat, se pokusili uprchnout. Vypadalo to, jako by jaderné palivo pohøbené pod sarkofágem náhle explodovalo. Další den armáda obklíèila novou Zónu. Satelity dokázaly urèit epicentrum vıbuchu, které nebylo pøímo u reaktorù elektrárny, ale více ne pùl kilometru od nich. Pøedpokládá se, e obsluha elektrárny zemøela okamitì, aèkoli v obklíèené oblasti zùstalo mnoho lidí. Záchranné operace se brzy prokázaly jako zbyteèná snaha, jeliko lidé a stroje poslaní do Zóny umírali nebo selhávali témìø okamitì. Krátce po katastrofì se prùmìr Zóny roztáhnul o nìkolik dalších kilometrù. Vìtšina vládních vojákù hlídajících linii a vızkumné tımy uvnitø zemøely okamitì. Došlo k panice a lidé zaèali utíkat. Obyvatelé okolních mìst a vesnic byli evakuováni. Na svìtì teï pøebıvá obrovské nebezpeèí a nikdo nedokáe odhadnout, jaké budou koneèné následky.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
		<text>Od katastrofy v kontaminované zónì kolem èernobylské elektrárny uplynuly dva roky. Obrovskı poèet mrtvıch, bezpoèet ztracenıch, umírající dobytek, rozpadající se budovy, ponièené lesy... dodnes nemají vìdci vysvìtlení, co pøesnì se v Èernobylu stalo. Mezitím byly v oblasti objeveny neuvìøitelné anomálie a samotná Zóna se stále rozšiøuje. Nìkolik expedic narazilo na mutované druhy zvíøat, pøedvádìjící neuvìøitelné schopnosti.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
		<text>Ve stopách bláznivıch samotáøù, kteøí se sami nazıvají stalkeøi, se do Zóny vrací vızkumné expedice. Perimetr hlídanı armádou má však nové nebezpeèné obyvatele - od obyèejnıch pytlákù a po ty nejhorší kriminálníky. Vìtšina stalkerù prohledává Zónu ve snaze objevit anomálie a tzv. artefakty, na kterıch mohou vydìlat spoustu penìz.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
		<text>Armáda vèetnì speciálních jednotek vedenıch paravojenskım oddílem stalkerù zahájila masivní nájezdy hluboko do Zóny. Úkolem bylo prorazit a k èernobylské elektrárnì a znièit to, co zpùsobuje anomální pole, nebo alespoò získat pøesné informace. Akce zahrnující tisíce lidí a tìké vybavení skonèila naprostım selháním. Izolované skupinky pøeivších se musely usadit v Zónì jenom s mizivou nadìjí na záchranu.</text>
	</string>
	<string id="Escape">
		<text>Stanovištì</text>
	</string>
	<string id="Fuzz">
		<text>Pálivé chmıøí</text>
	</string>
	<string id="Garbage">
		<text>Smetištì</text>
	</string>
	<string id="Gravi">
		<text>Vortex</text>
	</string>
	<string id="Lift">
		<text>Vıtah</text>
	</string>
	<string id="Locations">
		<text>Lokace</text>
	</string>
	<string id="Meat">
		<text>Masomlejnek</text>
	</string>
	<string id="Military-loc">
		<text>Armádní základna</text>
	</string>
	<string id="Pripiat">
		<text>Pripja</text>
	</string>
	<string id="Radar">
		<text>Vypalovaè</text>
	</string>
	<string id="Radioactive">
		<text>Zdroj radioaktivity</text>
	</string>
	<string id="Rostok">
		<text>Divoká oblast</text>
	</string>
	<string id="Stancia">
		<text>Elektrárna Èernobyl</text>
	</string>
	<string id="Story-2006">
		<text>12. kvìtna 2008, 14:33</text>
	</string>
	<string id="Story-2008">
		<text>Rok 2010</text>
	</string>
	<string id="Story-2010">
		<text>Rok 2011</text>
	</string>
	<string id="Story-raid">
		<text>Armádní nájezd do Zóny. 2011</text>
	</string>
	<string id="Time_machine">
		<text>Stroj èasu</text>
	</string>
	<string id="Yantar">
		<text>Jantar</text>
	</string>
	<string id="Zharka">
		<text>Vypalovaè</text>
	</string>
	<string id="Zone">
		<text>Zóna</text>
	</string>
	<string id="Zone-story">
		<text>Historie Zóny</text>
	</string>
</string_table>
