<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Antirad">
		<text>Protiradiaèní drogy</text>
	</string>
	<string id="Arm-heavy">
		<text>Tìžké stalkerské vybavení</text>
	</string>
	<string id="Arm-light">
		<text>Lehké stalkerské vybavení</text>
	</string>
	<string id="Arm-medium">
		<text>Støední stalkerské vybavení</text>
	</string>
	<string id="bandage">
		<text>Obvazy</text>
	</string>
	<string id="Binocul">
		<text>Dalekohled</text>
	</string>
	<string id="Bread">
		<text>Chleba</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_desc">
		<text>Detailní mapa Mrtvého mìsta, obsahující oznaèené pozice žoldákù</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_name">
		<text>Mapa Mrtvého mìsta</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>Doktorùv klíè k tajné skrýši v Pripjati</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Doktorùv klíè</text>
	</string>
	<string id="Conserva">
		<text>Turistova radost</text>
	</string>
	<string id="Detect1">
		<text>Detektor anomálií (DA-2)</text>
	</string>
	<string id="Devic">
		<text>Pøístroje a zaøízení</text>
	</string>
	<string id="device-PDA">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="device-torch">
		<text>Baterka</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
		<text>Ochranný oblek. Váha: 18kg. Detaily: Chrání tìlo pøed želé, pálivým chmýøím, vìtšinou anomálií a fyzickým poškozením. Torzo a záda chrání zabudované pláty z biokovu. Oblek je vybavený neprodyšnou posílenou plastovou helmou a dvìma kyslíkovými lahvemi. Poznámka: Pøi dlouhodobém používání se oblek zaène trhat a po èase se stane nepoužitelným.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-light">
		<text>Ochranný oblek. Váha: 8 kg. Detaily: Chrání tìlo pøed slabými anomáliemi a fyzickým poškozením. Vybaven kyslíkovou maskou. Poznámka: Pøi dlouhodobém používání se oblek zaène trhat a po èase se stane nepoužitelným.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
		<text>Ochranný oblek. Váha: 12 kg. Detaily: Chrání uživatele pøed želé, pálivým chmýøím, mnoha rùznými anomáliemi a fyzickým poškozením. Vybaven neprodyšnou helmou a kyslíkovou lahví. Poznámka: Pøi dlouhodobém používání se oblek zaène trhat a po èase se stane nepoužitelným.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_sci2">
		<text>Rudý oblek S.C.A.P.E s neprodyšnou helmou. Váha: 11kg. Popis: Chrání tìlo pøed ohnìm, kyselinou, toxickým plynem, rùznými anomáliemi, pálivým chmýøím a fyzickým poškozením. Vybaven dvìma kyslíkovými lahvemi. Poznámka: Pøi dlouhodobém používání se oblek zaène trhat a po èase se stane nepoužitelným.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_binocul1">
		<text>Vojenský polní dalekohled</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect1">
		<text>Zaøízení pro detekci anomálií a poruch. Upozoròuje na jejich pøítomnost zvukovým signálem. Pro správnou èinnost musí být pøipevnìno na opasek a zapnuto.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-PDA1">
		<text>Osobní elektronický diáø - V Zónì nenahraditelná èást vybavení.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
		<text>Silná baterka. V oblastech s nedostateèným osvìtlením velmi užiteèná.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
		<text>Silná baterka. Doba dobíjení baterie je snížena díky modernizovanému transformátoru.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrink">
		<text>Vynikající energydrink obsahující kofein, taurin a rùzné vitaminy. Když jsi unaven, dej si pár hltù!</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_bread1">
		<text>Tìžko øíct, komu se daøí v Zónì péct chleba, ale není kontaminovaný a dá se jíst. Alespoò si zatím žádný ze stalkerù nestìžoval.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva1">
		<text>Konzervované jídlo z armádního skladištì uloupené stalkery. Doba záruèní lhùty ještì nevypršela.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
		<text>Dietní párek z kuøecího a sóji je èasto díky nedostatku dalších možností stalkerova snídanì, obìd i veèeøe.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka1">
		<text>Vodka vyrábìná firmou GSC. Je jemná a znaènì snižuje úèinek radiace, ale z pochopitelných dùvodù by se taková prevence nemìla pøehánìt.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_antirad1">
		<text>Snižují úèinky radiace.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_bandage1">
		<text>Obvazy. Pomáhají zastavit krvácení.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit1">
		<text>Univerzální lékárnièka. Používá se pro ošetøování rùzných druhù zranìní, spálenin, otrav a podobnì.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit2">
		<text>Lékárnièka specializovaná na léèení vážných fyzických zranìní a ztráty krve. Obsahuje léèiva pro zvýšení srážlivosti krve, antibiotika, stimulátory a anestetika.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit3">
		<text>Lékárnièka vytvoøená speciálnì pro pobyt v Zónì. Obsahuje léèiva na ošetøování zranìní i protiradiaèní látky, zabraòující vzniku nemoci z ozáøení a snižuje úroveò ozáøení organismu.</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name">
		<text>Energy drink</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_short_name">
		<text>Energy drink</text>
	</string>
	<string id="Equipment">
		<text>Vybavení a jídlo</text>
	</string>
	<string id="Food">
		<text>Jídlo</text>
	</string>
	<string id="Kolbasa">
		<text>Dietní párek</text>
	</string>
	<string id="Medi">
		<text>Léèiva</text>
	</string>
	<string id="Medkit">
		<text>Lékárnièka</text>
	</string>
	<string id="Medkit_army">
		<text>Armádní lékárnièka</text>
	</string>
	<string id="Medkit_scientific">
		<text>Vìdecká lékárnièka</text>
	</string>
	<string id="Sci2">
		<text>Vìdecký EXP-4</text>
	</string>
	<string id="Vodka">
		<text>Kozácká vodka</text>
	</string>
	<string id="st_detector">
		<text>Detektor anomálií</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr">
		<text>Pøístroj urèený k detekci anomálních oblastí a míst se silným záøením.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gd5">
		<text>Kouøový granát</text>
	</string>
</string_table>
