<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<text>Tradièní vybavení bandity  - kožená bunda posílená kevlarem. Èásteènì chrání pøed kulkami a støepinami. Nechrání pøed anomáliemi.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description_m">
		<text>Bìžný oblek banditù s všitými kovovými pláty. Takovou úpravu si mùže udìlat skoro kdokoli, ale ne každý na to má trpìlivost.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name">
		<text>Bunda banditù</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name_m">
		<text>Zesílená bunda</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Oblek vyrábìný kyjevským výzkumným institutem pro frakci Povinnost. Je stejnì jednoduchý a spolehlivý jako standardní model PSZ-9, ale díky novým materiálùm poskytuje dobrou ochranu pøed kulkami a støepinami. Nemá žádný interní dýchací systém, takže pøed radiací moc dobøe nechrání.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description_m1">
		<text>Brnìní povinnosti s vylepšenou ochranou pøed seknutími a kousnutími.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>Brnìní Povinnosti PSZ-9d</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name_m1">
		<text>Hunter PSZ-9d</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_description">
		<text>Vynikající ochranný oblek pro Zónu. Kombinuje v sobì ochranu pøed kulkami i anomáliemi. Je založen na obleku PSZ-9d, uzavøeném dýchacím systému a integrovaným systémem potlaèování anomálií. Má výborné ochranné schopnosti vùèi kulkám a støepinám.</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_name">
		<text>PSZ-9Md univerzální ochrana</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_description">
		<text>Univerzální chemický ochranný oblek SSP-99 je speciálnì navržený pro podmínky v Zónì. Používají ho vìdecké expedice a ekostalkeøi, kteøí s nimi spolupracují. Má zabudované systémy na filtrování vzduchu a interní dýchací systém. Je odolný vùèi elektøinì a žáru, dobøe chrání pøed radiací a biologickými anomáliemi. Není ale urèen pro boj, takže neposkytuje ochranu ani pøed kulkami, ani støepinami.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_name">
		<text>SSP-99 Ekolog</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Prototyp vojenského exoskeletonu. Do sériové produkce se kvùli obrovské cenì a nìkolika chybám v designu nikdy nedostal. Pøesto se ale v malém množství vyrábí v ilegálních továrnách mimo Ukrajinu. Toto je exoskeleton tøetí generace. Chyby, které snižovaly mobilitu pøedchozí verze, byly napraveny a pancéøování zesíleno. Poskytuje excelentní ochranu pøed kulkami a støepinami. Schopnost chránit pøed anomáliemi je nízká.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description_m1">
		<text>Základní zaøízení pro noèní vidìní je nahrazeno modernìjší verzí, která používá digitální filtrování získaného signálu.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Exoskeleton</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description">
		<text>Stalkerský oblek frakce Žoldákù. Jeho návrh je založený na obleku používaném speciálními jednotkami západních armád. Díky speciální úpravì látky je brnìní stabilnìjší pøi pohybu jednotlivých plátù. Jeho ochranné schopnosti jsou ponìkud lepší než u vojenských neprùstøelných oblekù PSZ-7.</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description_m1">
		<text>Do bundy je všitá kroužková vrstva, díky které bunda lépe chrání pøed støelami a kousnutí. K obleku je pøibalená PNV.</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name">
		<text>Žoldácký oblek</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name_m1">
		<text>Posílený oblek</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Tento vojenský oblek Skat-9M je urèen pro útoèné operace v oblastech se zvýšenou anomální aktivitou. Je složen z tìžké vojenské neprùstøelné vesty PSZ-12p, integrovaného kompenzaèního obleku a helmy Sphere-12M. Poskytuje vynikající ochranu pøed kulkami a støepinami a nesnižuje vojákovu mobilitu. Obsahuje vyvážený systém ochrany pøed anomáliemi.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Vojenský obrnìný oblek </text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_description">
		<text>Stalkerský oblek z frakce Monolit. Výrobce není znám. Ochranné vlastnosti jsou mírnì horší než u vojenské neprùstøelné vesty PSZ-9a. Vnitøní struktura je podobná populárnímu obleku neutrálních stalkerù, který kombinuje neprùstøelnou vestu a protiradiaèní oblek. Poskytuje dobrou ochranu pøed støelbou. Úroveò ochrany pøed anomáliemi je nízká díky absenci systému filtrování vzduchu.</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_name">
		<text>Oblek Monolitu</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description_m">
		<text>Tuhle bundu nìkdo sundal z tìla stalkera, který zemøel v anomálii Èarodìjné želé. Kabát po dlouhé dobì v anomálii získal schopnost zrychlovat metabolismus.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name_m">
		<text>Anomální kožená bunda</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_description">
		<text>Obyèejná kožená bunda, jedna z mnoha. Poskytuje mírnou ochranu pøed kulkami a støepinami. Nechrání pøed anomáliemi.</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_name">
		<text>Kožená bunda</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_description">
		<text>Modifikovaný oblek SSP-99. Poskytuje zvýšenou ochranu pøed kulkami a støepinami. Je urèen pro stráže chránící vìdecké expedice. Je odolný vùèi žáru a elektøinì, poskytuje dobrou ochranu pøed radiací a biologickými anomáliemi. Je odolný vùèi chemicky agresivnímu prostøedí.</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_name">
		<text>Oblek SSP-99M</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Tento oblek vyrábí jeden z kyjevských obranných institutù a pøedstavuje vynikající alternativu k ruènì vyrábìným stalkerským oblekùm. Jde o výbornou kombinaci neprùstøelné vesty, uzavøeného dýchacího systému a integrovaného systému potlaèování anomálií. Díky výbornì zvoleným materiálùm jde o nejlepší oblek této tøídy. Jedinou jeho nevýhodou je vysoká cena.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>SEVA oblek</text>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_description_m1">
		<text>Látka tohoto obleku je napuštìná dezinfekèní mastí, èímž zrychluje léèení zranìní.</text>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_name_m1">
		<text>Léèivý Beril</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Oblek speciálních jednotek Berill-5M modifikovaný pro použití v Zónì. Obsahuje vojenskou neprùstøelnou vestu PSZ-9a s berylliovým zesílením a helmu Sphere-08. Je urèen pro útoèné operace v oblastech s vysokou radiací. Pøed anomáliemi chrání jenom málo.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Obrnìný oblek Berill-5M </text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Stalkerský oblek vyrobený nìkým z místních. Efektivní kombinace lehké vojenské neprùstøelné vesty a pogumovaného látkového obleku. Je posílený kevlarovými pláty a dobøe chrání pøed støelbou. Na velké nájezdy hluboko do Zóny není dostateèný.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m1">
		<text>Stalker Duch prý nikdy nepoužíval lékárnièky a rány se mu velmi rychle hojily. Mìl nezvyklý oblek, který našel v anomálii. Aspoò to tvrdí legenda...</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m2">
		<text>Døívejší majitel obleku byl zarytý turista a èasto vyrážel na dlouhé tùry na hranicích lidské výdrže. Vìdìl, jak správnì rozdìlit nesenou zátìž a èemu dávat pøednost. Kapsy kabátu a dobrý výbìr batohu umožòují majiteli nosit velkou zátìž.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Stalkerský oblek</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m1">
		<text>Duchùv oblek</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m2">
		<text>Turistùv oblek</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Posílený stalkerský oblek vyrábìný zbrojíøi frakce Svoboda. Je udìlaný ze støední vojenské neprùstøelné vesty s pláty posílenými zirkoniem, dobøe chrání pøed kulkami z pušek a støepinami na støední i velkou vzdálenost. Materiál obleku se skládá ze dvou vrstev, speciálnì vyèinìné kùže a látky s azbestovými vlákny. Oblek dobøe chrání pøed radiací a slabými anomáliemi.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Oblek Strážce Svobody</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Lehký stalkerský oblek vyrábìný zbrojíøi frakce Svoboda. Skládá se z lehké vojenské neprùstøelné vesty posílené kevlarem. Dokáže ochránit pøed slabými zbranìmi. Látka obleku je napuštìná speciální smìsí, která zvyšuje ochranu pøed anomáliemi.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Oblek Vítr Svobody</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Exoskeleton výbornì chrání pøed støepinami a kulkami, ale snižuje pohyblivost. A prùrazné støelivo se o nìj dokáže postarat.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Exoskeleton PNB-4UZ</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Armádní neprùstøelný oblek urèený pro pøepadové akce. Poskytuje vynikající ochranu pøed kulkami a støepinami, aniž by snižoval vojákovu pohyblivost. Prùrazné støelivo ho však dokáže poškodit.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Armádní neprùstøelný oblek</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Tento oblek je urèený pro provádìní výzkumu v Zónì. Má dýchací systém s uzavøeným cyklem a také zabudovaný systém pro ochranu pøed anomálními poli. Velmi snadno poškoditelný, témìø vùbec nechrání pøed fyzickým poškozením. Zabudovaný systém pro pøepravu artefaktù.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Vìdecký oblek</text>
	</string>
</string_table>
