<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Blind">
		<text>Slepı pes</text>
	</string>
	<string id="Bloodsucker">
		<text>Upír</text>
	</string>
	<string id="Boar">
		<text>Kanec</text>
	</string>
	<string id="Crow">
		<text>Vrána</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_blind_general">
		<text>Od katastrofy u ilo nìkolik generací psù. Kadou další generaci Zóna zasáhla více a více. Rychlá mutace vedla k velkému rozvoji jejich sekundárních smyslù, avšak na úkor primárních. Nejvìtší viditelnou biologickou zmìnou je ztráta zraku kombinovaná s neuvìøitelnım rozvojem èichu. Slepá štìòata pøeívala v Zónì stejnì dobøe jako normální, jestli ne lépe. Vısledkem je, e bìnı pes v Zónì záhy vyhynul a byl nahrazen novım druhem - slepım psem. Zvíøata instinktivnì odhalují anomálie a vyhıbají se jim, stejnì tak dokáí rozeznat radiaci a další neviditelná nebezpeèí Zóny. Podobnì jako jejich divocí pøedkové vlci loví slepí psi ve smeèkách. Setkání s vìtším poètem psù mùe znamenat smrt i pro zkušeného a dobøe ozbrojeného stalkera.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker_general">
		<text>Zkušení stalkeøi popisují tuto pololegendární stvùru jako vysokého shrbeného humanoida se spoustou chapadel na místì úst. Podle tìch, kdo to vidìli a pøeili, pouívá stvoøení chapadla k uchopení hrdla obìti, jejímu paralyzování a posléze vysání veškeré krve. Po lidské bytosti zùstane jen vysušená mumifikovaná skoøápka. Nejúasnìjší vlastností upíra je ale jeho schopnost stát se neviditelnım. Bezpoèet mrtvıch nebo zmizelıch stalkerù má na svìdomí právì nemilosrdné sevøení upíra. Šastlivci, kteøí setkání s upírem pøeijí, vypráví hrozivé historky o bainách èi sklepeních, ve kterıch straší hrabì Drákula Zóny.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_boar_general">
		<text>Obrovské mutované zvíøe, které má v kohoutku a jeden a pùl metru. Agresivita kancù Zóny a jejich schopnost pøeít znaènì pøesahuje vlastnosti jejich pøíbuznıch ijících mimo kontaminovanou oblast. Radiace a anomálie vzhled zvíøete znaènì poznamenaly: srst na nìkterıch místech témìø zmizela, na jinıch je dlouhá a štìtinatá. Kopyta se vyvinula v ostré pevné drápy, oèi ztratily barvu a holá hlava kance je posetá nepravidelnımi pigmentovımi skvrnami a vráskami. Kanci Zóny jsou znaènì odolní vùèi efektùm radiace a zùstávají zdraví i v tìce kontaminovanıch oblastech. Na své obìti vìtšinou útoèí pøímo, snaí se je srazit k zemi a rozervat na kusy.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_crow_general">
		<text>Jedinı ptaèí druh, kterı v Zónì pøeil, získal znaènou odolnost vùèi radiaci a úspìšnì se dokáe vyhıbat anomáliím. Zatímco vojenští piloti pouívají na odhalování gravitaèních anomálií sloité detektory, vrána si vystaèí s vlastními smysly - co je záhada dohánìjící ornitology a biology k šílenství. Existuje mnoství teorií snaících se tento fenomén vysvìtlit, a všechny se tıkají znaènì specializovaného vıvoje ptaèího mozku.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh_general">
		<text>Stejnì jako vìtšinu ostatních ivıch stvoøení v Zónì i domácí prase prošlo od katastrofy sérií vánıch zmìn. V tomto pøípadì byly zøejmì nejvíce ovlivnìny geny tıkající se funkce metabolizmu. Mutovaná prasata, známá mezi stalkery jako flaksa, patøí mezi nejviditelnìjší ukázky toho, jak Zóna dokáe perverznì pozmìnit pøírodní poøádek. Mutovaná prasata si vyvinula ochrannou vrstvu šupin a èástí exoskeletu. Jejich regenerace se zvıšila nìkolikanásobnì, stejnì jako sloitost jejich nervového systému. Podobnì jako normální prase je i flaksa všeravec a pokud je hladová, mùe napadnout i stalkera.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist_general">
		<text>Jde o neviditelná, podle názoru nìkterıch nadpøirozená, stvoøení ijící v hlubších èástech zóny, vìtšinou ve starıch opuštìnıch budovách. O jejich pùvodu není nic známo, aèkoli se povídá, e jde o duchy stalkerù zasaenıch silnou radiací. Jejich záhadnı vzhled a schopnost zmizet odpovídá legendì o poltergeistech, po kterıch byli také pojmenováni. Známá setkání s poltergeisty jsou velmi rozdílná, od šíleného smíchu a nervy drásajícího øevu po smrtící koule ohnì objevující se z nièeho nic. Bohuel všechny informace tıkající se poltergeistù pochází z nejasnıch a èasto protiøeèících si zpráv pochybné pøesnosti.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudodog_general">
		<text>Navzdory svému jménu se pseudopsi vyvinuli pøímo z vlkù. Zvíøata ijící v lesích v dobì katastrofy znamenala poèátek jednoho z nejnebezpeènìjších mutovanıch druhù Zóny. Pseudopsi se od slepıch psù liší asi jako divocí vlci od pudlù. Oznaèují si své území a peèlivì si ho hlídají, útoèí na kadého, kdo na jejich teritorium neopatrnì a neuváenì vstoupí. Bleskové reflexy, nepøirozená pohyblivost a tesáky ostré jako bøitvy pseudopsovi postaèí i pøi lovu na velké mutanty a ozbrojené stalkery.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudogiant_general">
		<text>Pseudoobr pøipomíná masivní bøicho tvaru kapky, ze kterého vyènívají nepøirozenì velké konèetiny, slouící zároveò jako ruce i nohy. Stvoøení se po nich dokáe pohybovat i chytat své obìti. Dospìlı pseudoobr mùe váit a dvì tuny a dosahovat vıšky dvou metrù. Jejich neohrabané vzezøení klame, jeliko se v pøípadì potøeby dokáí pohybovat velmi rychle. Mají vıjimeènì silné svaly a kosti tvrdé jako ocel. Mozek stvoøení je chránìnı masivní lebkou (se stìnou tlustou a deset centimetrù) a mnoství komplexních èinností øídí nervová uzlina v páteøi. Další úasnou vlastností tohoto stvoøení je schopnost vytváøet lokálnì omezené šokové vlny, které dokáí zranit vše ivé v okolí.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_snork_general">
		<text>Vypadá to, e kdysi byla tato stvoøení lidmi, aèkoli jsou podmínky schopné zmìnit èlovìka na tak nechutnou bestii jen tìko pøedstavitelné. Snorkové jsou šílená stvoøení ijící jako zvíøata a jen málo se lišící od ostatních masoravıch stvùr Zóny. Pohybují se po všech ètyøech dlouhımi skoky, neustále oèichávají zemi ve snaze nalézt pachovou stopu koøisti. Loví opatrnì a vypoèítavì, èasto na koøist èíhají. Díky svım neuvìøitelnım reflexùm a mocnım svalùm se snork dokáe pøiblíit ke své obìti, dosáhnout ji jedinım dlouhım skokem, srazit k zemi a bìhem nìkolika sekund rozervat na kusy. Na jejich tìlech jsou obèas nalézány útrky vojenskıch uniforem a dalšího obleèení. Dá se pøedpokládat, e jde o stvoøení, na které se zmìnili zmizelí vojenští stalkeøi.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tushkano">
		<text>Ve skuteènosti tato zvíøata nejsou s tarbíky nijak pøíbuzná, ale jsou si vzhledem znaènì podobní. Pokusy o zjištìní pøesného druhu, ze kterého se tarbíci vyvinuli, prozatím nebyly úspìšné, ale jejich pøedci museli patøit mezi hlodavce. Zvíøata jsou v kohoutku vysoká a ètyøicet centimetrù a jsou mnohem pohyblivìjší, agresivnìjší a masoravìjší ne jejich pouštní obdoba. Mutovaní tarbíci ijí hlavnì ve sklepech znièenıch budov a krmí se vším, do èeho se jim podaøí zaboøit zuby, od rostlin a po neopatrné stalkery. Obèas smeèka tarbíkù zaútoèí i na velká zvíøata a mutanty, které roztrhá na kusy a seere døív, ne staèí uniknout.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_general">
		<text>Vypalovaè mozku zbaví svou obì rozumu a uvaování, zanechá prázdnou nemyslící skoøápku. Tìla bez mozku se stávají zombie, øídí se jenom základními instinkty a bezmyšlenkovitì bloumají po Zónì beze zbraní a obleèení. Zombie jsou sotva víc ne pomalu se plouící mrtvoly, starající se jenom o jídlo a spánek. Jedí a pijí prakticky vše, k èemu se dostanou, take jsou doslova nasáklí radioaktivním a chemickım odpadem. Vìtšinou procházejí Zónou zdánlivì bezcílnì, nebo leí v opuštìnıch budovách jako mrtví. Jakmile však vycítí pøítomnost lidské bytosti, okamitì zaútoèí. Zkušenı stalkeøi se jim nauèili vyhıbat.</text>
	</string>
	<string id="Flesh">
		<text>Flaksa</text>
	</string>
	<string id="General">
		<text>Obecné informace</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Kanèí kopyta</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Kanèí kopyta je moné pouít k pøípravì mnoha rùznıch chemikálií, vèetnì antiradiaèního séra.</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Psí ocas</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>Odolnost kùe mutovaného psa vùèi elektrickım vıbojùm a chemikáliím u je dlouho vìdecky zkoumaná. Jeliko je ocas psa témìø prost tukové tkánì, je pro laboratorní vızkumy nejvhodnìjší.</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Oko flaksy</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>Mutované napuchlé oko flaksy získalo nìkolik podivnıch vlastností, z nich nejuiteènìjší je schopnost regenerovat poškozenou èoèku. Jak tento proces pøesnì funguje zatím není známo, ale jeho vızkum by mohl znamenat revoluci v moderní medicínì. Mùeš se zúèastnit vìdeckého rozvoje a prodat oko flaksy vìdcùm na experimenty.</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Upíøí chapadla</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Upíøí chapadla obsahují zvláštní lázy, produkující látku schopnou rozpustit kùi a zároveò zabránit krvi ve sráení. Odhalení sloení látky by mohlo bıt vıchodiskem pro velké lékaøské objevy.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Ocas pseudopsa</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Odolnost kùe mutovaného psa vùèi elektrickım vıbojùm a chemikáliím u je dlouho vìdecky zkoumaná. Jeliko je ocas psa témìø prost tukové tkánì, je pro laboratorní vızkumy nejvhodnìjší.</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Noha snorka</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Noha snorka obsahuje velkı poèet znaènì elastickıch šlach. Tím se vysvìtluje neuvìøitelná schopnost této bestie - skákat.</text>
	</string>
	<string id="Mutants">
		<text>Zvíøata a mutanti</text>
	</string>
	<string id="Poltergeist">
		<text>Poltergeist</text>
	</string>
	<string id="Pseudodog">
		<text>Pseudopes</text>
	</string>
	<string id="Pseudogiant">
		<text>Pseudoobr</text>
	</string>
	<string id="Snork">
		<text>Snork</text>
	</string>
	<string id="Tushkano">
		<text>Tarbík</text>
	</string>
	<string id="Zombie">
		<text>Zombie</text>
	</string>
	<string id="Controller">
		<text>Ovladaè</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_controller_general">
		<text>Vzácnı mutant, vídanı u støedu Zóny. Pøipomíná humanoida s nezvykle velkou hlavou. Je velmi vnímavı a dokáe ovládat ménì vyvinutá stvoøení. Dospìlı exempláø dokáe ovládnout i èlovìka. Je to velmi nebezpeènı nepøítel, kterého se bojí i zkušení stalkeøi.</text>
	</string>
</string_table>
