<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="binoc_tutorial">
		<text>Pro použití dalekohledu si ho vyber ($$ACTION_wpn_5$$) a pomocí "støelby" si pohled pøiblížíš.</text>
	</string>
	<string id="binocular">
		<text>Dalekohled</text>
	</string>
	<string id="crouch">
		<text>Poklek</text>
	</string>
	<string id="crouch_down_tutorial">
		<text>Pro nižší pøikrèení stiskni ($$ACTION_crouch$$) + (Shift)</text>
	</string>
	<string id="crouch_tutorial">
		<text>Pro pøikrèení stiskni ($$ACTION_crouch$$). Pro ještì nižší pøikrèení stiskni ($$ACTION_crouch$$) + ($$ACTION_accel$$).</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon">
		<text>Výbìr zbranì</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon_tutorial">
		<text>Nìkteøí stalkeøi nemají rádi, když na nì míøíš. Pro skrytí zbranì si vyber šrouby ($$ACTION_wpn_6$$).</text>
	</string>
	<string id="jump">
		<text>Skákání</text>
	</string>
	<string id="jump_tutorial">
		<text>Skokem se mùžeš vyšplhat na støednì vysoké bariéry. Pro výskok stiskni ($$ACTION_jump$$).</text>
	</string>
	<string id="move_tutorial">
		<text>Druhy pohybu</text>
	</string>
	<string id="overload">
		<text>Pøetížení</text>
	</string>
	<string id="overload_tutorial">
		<text>Nejsi nákladní mula, takže existuje limit vìcí, které uneseš. Jakmile se váha tvého vybavení dostane pøes limit, zaèneš rychle ztrácet energii. Váhu svého nákladu mùžeš vidìt v inventáøi.</text>
	</string>
	<string id="radiation">
		<text>Radiace</text>
	</string>
	<string id="radiation_tutorial">
		<text>Když postava nosí na opasku radioaktivní artefakt nebo se dostane do oblasti s velkou úrovní ozáøení, zaène ztrácet zdraví a projeví se u ní následky nemoci z ozáøení. Úèinky radiace je možné blokovat pomocí protiradiaèních drog a vodky.</text>
	</string>
	<string id="relation">
		<text>Pøístup</text>
	</string>
	<string id="relation_tutorial">
		<text>Pomáháním ostatním postavám zlepšuješ jejich pøístup k sobì a také svou obecnou reputaci. Lepší pøístup a vyšší reputace ti pomùže pøi kontaktech s lidmi, které potkáš. Když u nich budeš zapsaný dobøe, budou mít sklony dát ti více informací a prodávat ti pøedmìty levnìji. Na druhou stranu pokud na nìkoho zaèneš støílet, jeho nálada se rychle stane negativní a stejnì tak i jeho pøátel, takže na tebe zaútoèí spoleènì.</text>
	</string>
	<string id="sleep_tutorial">
		<text>Tohle je dobré místo na vyspání se, pøeèkání noci, nebo prostì zabití èasu. Pokud chceš spát, otevøi inventáø, nastav dobu, po kterou chceš odpoèívat, a stiskni tlaèítko odpoèinek. Tvoje postava se probudí v urèený èas. Nìkdy se jí i mohou zdát sny.</text>
	</string>
	<string id="sprint">
		<text>Sprint</text>
	</string>
	<string id="sprint_tutorial">
		<text>Obèas je tøeba bìžet rychleji než obvykle. Pokud chceš sprintovat, stiskni pøi bìhu ($$ACTION_sprint_toggle$$). Sprintující postava bìží rychleji a doskoèí dál, ale také se rychleji unaví a nemùže støílet.</text>
	</string>
	<string id="starvation_tutorial">
		<text>Pokud postava nìjakou dobu nejí, dostane hlad. Pokud nenajde nìco k jídlu, zaène ztrácet zdraví. Proto musí postava pravidelnì jíst. Kus chleba, konzerva nebo párek problém snadno vyøeší, alespoò na èas.</text>
	</string>
	<string id="tutorial">
		<text>Výcvik</text>
	</string>
	<string id="weakness">
		<text>Únava</text>
	</string>
	<string id="weakness_tutorial">
		<text>Bìh na delší tratì zpùsobuje únavu. Vyèerpaná postava nemùže bìhat a pokraèuje dál krokem. Pokud zùstane pár sekund stát, znovu nabere dech.</text>
	</string>
	<string id="weapon">
		<text>Stav zbranì</text>
	</string>
	<string id="weapon_tutorial">
		<text>Všechny zbranì mají vlastní spolehlivost. Èím nižší spolehlivost zbranì, tím èastìji se zasekne. Pokud chceš zbraò opìt zprovoznit, pøebij zbraò stiskem $$ACTION_wpn_reload$$. Spolehlivost zbranì se s používáním pomalu snižuje. Zbraò zasažená výstøelem mùže být úplnì k nièemu.</text>
	</string>
	<string id="wound">
		<text>Otevøené rány</text>
	</string>
	<string id="wound_tutorial">
		<text>Zasažená postava zaène krvácet. Krvácení znamená, že postava neustále ztrácí zdraví. Èím vážnìjší krvácení (zelená ikona znamená lehké krvácení, rudá znamená vážné krvácení), tím rychleji bude postava ztrácet zdraví. Krvácení se èasem zastaví, ale i vážné krvácení je možné okamžitì zastavit pomocí obvazù.</text>
	</string>
	<string id="pda_diary_tutorial">
		<text>V PDA mrtvého stalkera jsi objevil jeho záznamy o anomáliích v tunelech. Vypadá to, že objevil vzor, podle kterého fungují. Tyto informace si mùžeš pøeèíst ve svém PDA v sekci deník.</text>
	</string>
</string_table>
