<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Army">
		<text>Armáda</text>
	</string>
	<string id="Bandits">
		<text>Bandité</text>
	</string>
	<string id="Duty">
		<text>Frakce Povinnost</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_army">
		<text>Vojáci pravidelné armády. Hlídají všechny cesty do Zóny, hlídkují kolem perimetru, zabíjejí mutanty a loví lupièe. \nSpecnas - elitní armádní jednotky, vìtšinou zasílané do Zóny na záchranné operace a další speciální mise.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_milstalkers">
		<text>Vojáci, kteøí prošli po službì v Zónì speciálním výcvikem, nebo stalkeøi, kteøí se dobrovolnì upsali armádì. Vìtšinou jsou kvalitnì vybavení  a vyzbrojení. Vìtšinou studují následky katastrofy a mapují Zónu. Pracují samostatnì nebo v malých jednotkách v poètu až pìti mužù. Vojenští stalkeøi nedovolí normálním stalkerùm pøiblížit se a vìtšinou støílí na potkání.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-groups">
		<text>Vymazáno</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-labs">
		<text>Mobilní laboratoø pøipomíná malý obrnìný bunkr s úzkými okny z tmavého skla. Laboratoø vydrží i silné zásahy a díky spolehlivým systémùm podpory života mùže autonomnì fungovat po mnoho mìsícù. Bunkr byl do Zóny pøenesen transportním vrtulníkem. Pracovníci laboratoøe nikdy nepouští návštìvníky za pøechodovou komoru, takže uvnitø zatím žádný stalker nebyl.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_bandits">
		<text>Èlenové kriminálního podsvìtí, kteøí do Zóny pøišli z mnoha rùzných dùvodù: vydìlat peníze prodejem artefaktù, skrýt se pøed zákonem nebo obchodovat se zbranìmi. Zóna je plná banditù, od obyèejných lupièù až po dobøe vybavené kriminálníky. Vìtšina z nich je èlenem nìkterého gangu. Aèkoli mezi sebou gangy Zóny èasto bojují, stejnì pro normální stalkery pøedstavují závažný problém.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_duty">
		<text>Paravojenská skupina známá svou disciplínou. Její èlenové žijí podle pøísného kodexu. Èlenové Povinnosti jako jediní odmítají prodávat unikátní pøedmìty ze Zóny do venkovního svìta. Povídá se, že všechny artefakty, které skupina najde, pøedávají vìdcùm. Èlenové skupiny považují za svùj hlavní cíl ochranu vnìjšího svìta pøed nebezpeèím Zóny. Vìtšinou se zabývají nièením monster, takže nájezdy Povinnosti èasto zachrání obyèejné stalkery pøed vážnými problémy. Frakce je už dlouho ve válce se Svobodou.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_freedom">
		<text>Anarchisté a dobrodruzi, kteøí se prohlásili za bojovníky za svobodný pøístup do Zóny a jsou v neustálém konfliktu s armádou, vojenskými stalkery a frakcí Povinnost. Tito tzv. váleèníci za svobodu vìøí ve sdílení informací o Zónì s okolním svìtem a bojují proti státnímu monopolu na zázraky a tajemství Zóny.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_killers">
		<text>Nejtajemnìjší skupina v Zónì, nìkteøí dokonce ani v její existenci nevìøí. Služby žoldákù obèas používají rùzní lidé na obtížné úkoly, jelikož jsou žoldáci profesionálové schopní vyøídit jakéhokoli stalkera èi malou skupinu nepøátel. Jejich služby ale nejsou laciné, žoldáci žádají za svou práci znaèné èástky nebo artefakty. Lokace jejich základny je stále tajemstvím, což vede k domnìnce, že se nachází hluboko v Zónì.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_loners">
		<text>Stalkeøi zkoumající Zónu na vlastní pìst. Pracuje takhle vìtšina stalkerù, protože èlenství ve skupinì stojí cenný èas a také èást zisku. A nìkteøí prostì dávají pøednost samotì a nezávislosti.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_monolith">
		<text>Tato skupina vykazuje mnohé znaky náboženské sekty. Její èlenové vìøí v existenci cizího krystalu, monolitu, umístìného nìkde ve støedu Zóny. Vìtšina stalkerù adepty Monolitu opovrhuje a považuje je za blázny. Skupina Monolitu se snaží zablokovat veškerý postup hloubìji do Zóny a uchránit tak monolit pøed ostatními stalkery. Povídá se, že mají hluboko v Zónì velkou základnu, ale pøesné umístìní znají jenom èlenové.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_zomstalkers">
		<text>Ubožáci, kteøí byli vystaveni pùsobení záøení v Jantaru a dalších silnì ozáøených sektorech. Neopatrní stalkeøi zešílí a zmìní se na chodící mrtvoly. Prochází jich Zónou mnoho, nìkteøí se dostanou až k perimetru. Už jim není pomoci, protože destruktivní proces je nezvratný. Zombifikovaní stalkeøi stále ještì dokáží používat své zbranì, ale jsou pomìrnì hloupí, èasto chodí v kruzích a mumlají si nesmyslné kratièké vìty. Èasem ztrácí všechny své schopnosti a stanou se z nich normální zombie. Vìtšinou jsou velmi agresivní a ve velkém poètu mohou pøedstavovat vážné nebezpeèí.</text>
	</string>
	<string id="Freedom">
		<text>Frakce Svoboda</text>
	</string>
	<string id="Killers">
		<text>Žoldáci</text>
	</string>
	<string id="Loners">
		<text>Osamìlí stalkeøi</text>
	</string>
	<string id="Military">
		<text>Militarizované jednotky</text>
	</string>
	<string id="Milstalkers">
		<text>Vojenští stalkeøi</text>
	</string>
	<string id="Mobile-groups">
		<text>Výzkumné skupiny</text>
	</string>
	<string id="Mobile-labs">
		<text>Mobilní vìdecká laboratoø</text>
	</string>
	<string id="Monolith">
		<text>Frakce Monolit</text>
	</string>
	<string id="Scientists">
		<text>Vìdci</text>
	</string>
	<string id="Social">
		<text>Frakce</text>
	</string>
	<string id="Stalker-clans">
		<text>Klany stalkerù</text>
	</string>
	<string id="Zomstalkers">
		<text>Zombifikovaní stalkeøi</text>
	</string>
</string_table>
