<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Podivné místo. Tichá budova má svá tajemství, ale stalkery sem pøitahují èetné artefakty, které se tady dají najít, a tak ignorují místní nebezpeèí. Kdy se budeš hıbat dost rychle a støílet pøesnì, moná se staneš miláèkem štìstìny.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Podivné místo. Tichá budova má svá tajemství, ale stalkery sem pøitahují èetné artefakty, které se tady dají najít, a tak ignorují místní nebezpeèí.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>Vozovı park je vstupní brána do Zóny. Traktory, autobusy a náklaïáky tady zùstaly na dobro a u se nepohnou. Nikdy se tu neobjevily ádné artefakty, ale je to oblíbené místo zkušenıch stalkerù, kteøí tady loví nováèky a berou jim, co najdou. Kryj se v budovách a za rùznım vybavením. A dávej si pozor na nepøátele na støeše.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>Vozovı park je vstupní brána do Zóny. Traktory, autobusy a náklaïáky tady zùstaly na dobro a u se nepohnou.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>Toto záhadné místo má na lidi podivnı vliv. Kdo postavil experimentální zaøízení a proè... to zùstane navdy tajemstvím. Nenajdeš tady ádné artefakty. Jenom pozùstatky podivnıch strojù a zaøízení, která sem lákají stalkery. Hlídej støechy a nezapomeò, e je tady silná radiace.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>Toto záhadné místo má na lidi podivnı vliv. Kdo postavil experimentální zaøízení a proè... to zùstane navdy tajemstvím.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>Pochmurná opuštìná továrna. Nedá se øíct, kolik stalkerù uvnitø u nalezlo smrt. Jsou zde všechny moné anomálie a stále k sobì pøitahují stalkery jako magnet, jeliko se v nich dají najít cenné artefakty. Ale pozor na úroveò radiace!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>Pochmurná opuštìná továrna. Nedá se øíct, kolik stalkerù uvnitø u nalezlo smrt.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Toto je èást obrovské skládky, kam se po neštìstí v roce 1986 vyvezly hromady radioaktivního odpadu a trosek... rozpadající se jeøáby, vybavení a tak dále. Najdeš tady pozùstatky starıch budov a obrovskı hangár. To vše pomìrnì blízko vstupu do Zóny, a je tady dost artefaktù. Proto sem míøí stalkeøi v nadìji na snadnı vıdìlek.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Toto je èást obrovské skládky, kam se po neštìstí v roce 1986 vyvezly hromady radioaktivního odpadu a trosek... rozpadající se jeøáby, vybavení a tak dále.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Opuštìná prokletá vesnice hluboko v Zónì. Malé mìlké jezírko zbarvené do rezava je plné vrakù aut a pohled na nìj nahání prùzkumníkùm Zóny hrùzu. Pozor na snajpry, ale nezapomeò, e Zóna pøeje odvánım.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Opuštìná prokletá vesnice hluboko v Zónì. Malé mìlké jezírko zbarvené do rezava je plné vrakù aut a pohled na nìj nahání prùzkumníkùm Zóny hrùzu.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Opuštìná vojenská základna plná rozbitıch náklaïákù a transportérù, navíc rozbité velitelské støedisko a kasárna. Ale není vše, jak vypadá. V základnì je spousta artefaktù a nepøítel mùe èíhat za kadım rohem. Proka své schopnosti a získej odmìnu!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Opuštìná vojenská základna plná rozbitıch náklaïákù a transportérù, navíc rozbité velitelské støedisko a kasárna.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Ze staré vesnice se stalo hrozivé místo, smrtící past na odválivce. Pokud jsi však navzdory riziku pøišel, pøiprav se na rychlou a náhlou smrt. Jeliko zde není ádné bezpeèné místo, a tì tvùj tlumiè a puškohled udrí naivu.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Ze staré vesnice se stalo hrozivé místo, smrtící past na odválivce. Pokud jsi však navzdory riziku pøišel, pøiprav se na rychlou a náhlou smrt.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_large">
		<text>V mìsteèku Pripja døíve bydleli pracovníci atomové elekrárny. Rozpadající se kostry betonovıch panelákù jsou plné nebezpeèí. Chvilka nepozornosti tì mùe stát ivot.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_short">
		<text>Mìsteèko Pripja se nachází kousek od atomové elekrárny.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Malá eleznièní stanice u továrny Rostok.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Malá eleznièní stanice u továrny Rostok. Všude postávají zrezavìlé vagony a dieselové lokomotivy. Hojnost artefaktù sem láká zoufalé stalkery z celé Zóny.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Pod hromadami eleza a za betonovımi zdmi továrny je zvláštní ticho. V minulém století se tady míchaly zvuky vydávané pracujícími dìlníky se slogany vyøvávanımi z reproduktorù... ale továrna u si své odpracovala.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>Mezi betonovımi zdmi opuštìné továrny panuje mrtvé ticho.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>Okolí továrny Rostok ne dorazila Povinnost. Divoká a nebezpeèná oblast je však bohatá na artefakty. V prázdnıch hangárech a skladištích èíhá na kadém kroku nìjaké nebezpeèí. Buï extrémnì opatrnı a peèlivì sleduj bílou vì.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>Okolí továrny Rostok, ne dorazila Povinnost. Divoká a nebezpeèná oblast je však bohatá na artefakty.</text>
	</string>
</string_table>
