	<string id="bar_ecolog_research_corrupted">
		<text>Io sottoscritto, professor Kruglov, sto cancellando i risultati della nostra ricerca per il bene della scienza e dell'intera umanità. Queste pericolose conoscenze non devono giungere nelle mani di persone inaffidabili, che cercheranno di usarle per il raggiungimento dei loro obiettivi criminali. Chi legge queste righe deve sapere che il nostro gruppo è stato abbattuto sopra alle Lande desolate da mercenari guidati da un noto tagliagole di nome Segugio. Quando leggerete queste mie parole, probabilmente saremo morti.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_research_normal">
		<text>... a quanto pare, le emissioni danneggiano principalmente le sfere più avanzate dell'attività cognitiva. Gli esperimenti dimostrano che solo gli esseri umani e gli animali dotati di processi cognitivi evoluti, come i cani e i cavalli possono essere colpiti da queste emissioni. Di questi soggetti, sono gli esseri umani cadono in stato di trance: negli animali, provocano solo una grande paura. A giudicare da queste evidenze, sarebbe ragionevole concludere che le emissioni sono dirette specificamente al cervello umano. Studi estesi condotti su "volontari" hanno dimostrato che i soggetti escono dallo stato di trance dopo la somministrazione di farmaci. Abbiamo anche messo a punto alcuni dispositivi sperimentali in grado di proteggere, sebbene in misura parziale, il cervello umano da queste emissioni. In base ai nostri calcoli, la fonte di queste emissioni si trova al centro del lago Yantar. La fonte stessa è probabilmente di natura artificiale, il che significa che può essere disattivata. C'è inoltre il rischio che dei criminali possano tentare di raggiungere la fonte delle emissioni per acquisirne il controllo.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_agroprom_documents_name">
		<text>Documenti militari</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_darklab_documents_name">
		<text>Laboratorio X18</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_x16_documents_name">
		<text>Il Bruciacervella è artificiale?</text>
	</string>
	<string id="journal_before_darklab_documents_name">
		<text>Il Barista</text>
	</string>
	<string id="journal_before_radar_task_name">
		<text>Dopo l'incontro con lo Psicopatico</text>
	</string>
	<string id="rostok_tunel_gordon_diary">
		<text>12.01.2012 \n Al diavolo i miei capi... non vogliono lasciare in pace un vecchio. Prima Mesa, poi una città sperduta della Russia. E ora mandano il povero Gordon nelle sterminate pianure dell'Ucraina. Prendi il tuo piede di porco e divertiti! \n \n 20.03.2012 \n Sono riuscito a entrare nella Zona. Ma di cinghiali non ce ne sono? Contro chi combatterò, allora? Non mi oriento molto bene qui. Ho dovuto cedere il piede di porco per una latta di carne. \n \n 26.04.2012 \n La tempesta è iniziata. Il Barista mi ha detto di nascondermi bene e di non uscire. Ho scacciato dei topi da una galleria abbandonata. Spero che vada bene per aspettare che finisca il maltempo.</text>
	</string>
