[settings]
glory_0 = 0                ;Количество дополнительных отрядов, в зависимости от числа захваченных территориальных точек.
glory_1 = 1
glory_2 = 2
glory_3 = 3
glory_4 = 4
glory_5 = 5



[spawn_by_resource]
0 = sim_default_csky_0, 50, sim_default_csky_1, 50   ;Какие профили спаунить в зависимости от уровня ресурсов группировки.
1 = sim_default_csky_1, 70, sim_default_csky_2, 30
2 = sim_default_csky_2, 60, sim_default_csky_3, 40
3 = sim_default_csky_3, 50, sim_default_csky_4, 50


[spawn_by_level]
marsh 		= sim_default_csky_0, 40, sim_default_csky_1, 30, sim_default_csky_2, 15, sim_default_csky_3, 10, sim_default_csky_4,  5
escape 		= sim_default_csky_0, 40, sim_default_csky_1, 30, sim_default_csky_2, 15, sim_default_csky_3, 10, sim_default_csky_4,  5
garbage 	= sim_default_csky_0, 30, sim_default_csky_1, 40, sim_default_csky_2, 15, sim_default_csky_3, 10, sim_default_csky_4,  5
darkvalley	= sim_default_csky_0, 20, sim_default_csky_1, 30, sim_default_csky_2, 30, sim_default_csky_3, 10, sim_default_csky_4, 10
agroprom 	= sim_default_csky_0, 10, sim_default_csky_1, 20, sim_default_csky_2, 40, sim_default_csky_3, 20, sim_default_csky_4, 10
yantar 		= sim_default_csky_0, 10, sim_default_csky_1, 15, sim_default_csky_2, 30, sim_default_csky_3, 45, sim_default_csky_4, 20
red_forest 	= sim_default_csky_0,  5, sim_default_csky_1, 10, sim_default_csky_2, 15, sim_default_csky_3, 30, sim_default_csky_4, 40
military 	= sim_default_csky_0,  5, sim_default_csky_1, 10, sim_default_csky_2, 15, sim_default_csky_3, 30, sim_default_csky_4, 40





[expansion_0]                                ;Цели группировки на текущем левеле развития.
base_squad_number = 15
respawn_idle_time = 30; 90
respawn_hours = 6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21

war_stage_icon 					= st_stage_icon_csky_power_no
war_stage_icon_complete 		= st_stage_icon_csky_power_yes
war_stage_icon_hint 			= st_stage_icon_csky_power_no
war_stage_icon_hint_complete 	= st_stage_icon_csky_power_yes

war_target_title = st_faction_war_csky_need_more_power
level_up_snd = mar_csky_expansion_0_up

; Условия перехода
precondition_power = 0.50                ;Прекондишн левелапа группировки. Задается относительно силы противников. При левелапе берется следущая секция.

[expansion_1]
base_squad_number = 20
precondition_target = mar_smart_terrain_10_5
respawn_idle_time = 30; 180
respawn_hours = 6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21

war_stage_icon 					= st_stage_icon_csky_capture_base_no
war_stage_icon_complete 		= st_stage_icon_csky_capture_base_yes
war_stage_icon_hint 			= st_stage_icon_csky_capture_base_no
war_stage_icon_hint_complete 	= st_stage_icon_csky_capture_base_yes

war_target_title = st_faction_war_csky_capture_enemy_base
level_up_snd = mar_csky_expansion_1_up
level_down_snd = mar_csky_expansion_1_down

[expansion_2]                                ;Цели группировки на текущем левеле развития.
base_squad_number = 20
respawn_idle_time = 30; 360
respawn_hours = 6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21

war_stage_icon 					= st_stage_icon_csky_secure_marsh_no
war_stage_icon_complete 		= st_stage_icon_csky_secure_marsh_yes
war_stage_icon_hint				= st_stage_icon_csky_secure_marsh_no
war_stage_icon_hint_complete 	= st_stage_icon_csky_secure_marsh_yes

war_target_title = st_faction_war_csky_secure_level ; Спецэффекты перехода на текущую стадию с более низкой
level_up_snd = mar_csky_expansion_2_up ; Спецэффекты перехода на предидущую стадию
level_down_snd = mar_csky_expansion_2_down

; Условия перехода
;precondition_power = 1                ;Прекондишн левелапа группировки. Задается относительно силы противников. При левелапе берется следущая секция.
precondition_target = mar_smart_terrain_11_11 ;Цели, захват которых переводит на след уровень.
;, mar_smart_terrain_7_3, mar_smart_terrain_12_2
precondition_target_order = free        ;В какой последовательности захватывать цели. В свободной(free) или в порядке перечисления(order).

[expansion_3]
base_squad_number = 20
respawn_idle_time = 30; 360
respawn_hours = 6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21

war_target_title = st_faction_war_csky_relax
level_down_snd = mar_csky_expansion_3_down



; Стартовое расположения отрядов группировки на момент начала игры.
[start_position]
;mar_csky_5_12_defenders = mar_smart_terrain_5_12
;mar_csky_general = mar_smart_terrain_5_12
mar_csky_general_weak = mar_smart_terrain_5_12, mar_smart_terrain_5_12, mar_smart_terrain_5_12
mar_csky_base_1 = mar_smart_terrain_csky_base, mar_smart_terrain_csky_base, mar_smart_terrain_csky_base
lim_csky_storm_troops = lim_smart_terrain_1