<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="esc_comm_talk_11">
		<text>Mit bámulsz, seggfej?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_1111">
		<text>Nevess csak! ... Ha azért vagy itt, hogy megtudd, hová rejtettem a táskát a zsákmánnyal, hát nagyot fogsz csalódni. Menj vissza az imádott Zónádba! Az embereim nemsokára úgyis eltörlik a szánalmas kis csoportodat! Ami pedig a fõnöködet illeti – felakasztjuk a hídra, hogy mindenki lássa, mi jár annak, aki ujjat húz a hadsereggel!</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_111111">
		<text>Ó, tényleg?! Hmm... És mennyit kérnél a szolgálataidért? … Mit szólnál, ha arra kérnélek, hogy segíts a fiúknak elintézni a vasúti töltésnél lévõ mesterlövészeket?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_what_happens_1">
		<text>Hogy is fejezzem ki magam... A stalkerek és a hadsereg valaha együtt dolgozott. Õk adták a fegyvert, mi adtuk a pénzt. Mindenki boldog volt. Néha szóltak, ha egy újabb anomália csomópont bukkant fel valahol. Ám egyszer a parancsnokuk túl kapzsivá vált. Összeállt a fosztogatókkal, és eladta nekik a pozícióinkat. Eleinte úgy gondoltuk, hogy a fosztogatók csak szerencsések, de késõbb rájöttünk, hogy titokban a katonákkal üzletelnek. Ekkor jöttünk össze, és döntöttük el, hogy itt az ideje visszavágni.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_11">
		<text>Hogy s mint, zsoldos! Nem sokat látni téged itt a Kordonon... Mi szél hozott erre?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_22">
		<text>Nos, megtudtál valami hasznosat?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_33">
		<text>Hû, ennek a történetnek végre jó a vége. Most majd a hadsereg végre az állomások mögött marad.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_44">
		<text>Zsoldos, a parancsnok haverjaival lesz majd dolgod.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_55">
		<text>Mi a fenét fogunk tenni a parancsnokkal?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_1111">
		<text>Azt mondod Szidorovicstól van... szóval te is tudsz a parancsnokról? Rendben, õszinte leszek veled. Régen együttmûködtünk a hadsereggel. Megengedték, hogy biztonságosan fuvarozzunk az állomásokon keresztül, és megosztottak néhány hasznos információt. Jól megfizettük a szolgálataikat. De késõbb rájöttünk, hogy az a szemét parancsnok mindkét féllel üzletel – elmondta a fosztogatóknak, hogy merre vagyunk! Aztán két emberünket eladta rabszolgának a Szemétdombon! Ez volt az utolsó csepp a pohárban.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_111111">
		<text>Oké, egy kicsit talán elragadtattuk magunkat... nem tudom, hogyan tovább. Túszként tartjuk fogva a parancsnokot, ami egy ideig garantálja, hogy a hadsereg nem fog minket visszabombázni a kõkorszakba a helikoptereivel. De nem ölhetjük meg, és el sem engedhetjük... Ez a mocsadék tudja, hogy élve van rá szükségünk, és nem törik meg. A gond az, hogy õ az egyetlen aki tudja, hogy hová van elrejtve a zsákmány. Ha nem visszük el a zsákmányt Szidorovicsnak, többé nem fog velünk üzletelni. Ha sikerülne elérni, hogy ez a tetû a mi szabályaink szerint játsszon, egész másként alakulna a játszma, nekem elhiheted.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_2222">
		<text>Természetesen meg fogják menteni – az a patkány egy halom lóvéval jön nekik! Személyesen irányította az akcióikat, a pénzt meg elásta valahol. Figyelj, van egy ötletem. A parancsnoknak csak két embere van, akikre számíthat – együtt szolgáltak az állomásukon. Mivel õket is bevette az üzletbe, mindent megtennének, hogy kiszabadítsák. Ha ezt a kettõt elintézzük, a mocsadék rá fog jönni, hogy senki nem jön érte. Meg fog törni, mi pedig kiverjük belõle a zsákmány helyét. Elosztjuk a pénzt, Szidorovics pedig megkapja a táskát. Na, mit szólsz?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_222222">
		<text>Van egy olyan érzésem, hogy nem kell megkeresnünk õket. Kaletszkij emberei valahol errefelé ólálkodnak. Azt tervezik, hogy megtámadnak. Egy kisebb egységet észleltünk a felvonó környékén. Segíts elintézni õket!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_11">
		<text>Helló zsoldos. Mondd csak, mi szél hozott erre?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_22">
		<text>Köszönöm, hogy visszahoztad a táskát. Most már elrendezhetem a dolgot az ügyfelemmel. Azért maradtam életben ilyen sokáig a Zónában, mert mindig megtartom a szavam. Ha itt átversz valakit, biztos lehetsz benne, hogy hamarosan késsel a hátadban találnak rád. De ennyi elég is volt rólam... ami téged illet – itt volt a fickó. A neve Agyar. Csöves erõsítõket és más régi elektromos alkatrészeket keresett... de én nem értek ezekhez. Eladtam neki az erõsítõt, a többi cucc viszont nekem sem volt. Mondtam neki, hogy keresse meg az ásatókat a Szemétdombon. Néhány stalker nemrég kiásott valami régi berendezést, ami még a csernobili baleset utánról származik. Most mindenfelé régi alkatrészek hevernek. Ott keresd a fickót! És ne feledd: ha üzletelni akarsz, én vagyok a te embered.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_44">
		<text>Hé zsoldos! Még mindig várok arra a táskára. Azt javaslom, tartsd észben!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_55">
		<text>Szóval, mi dolgod van erre?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_2222">
		<text>Ha szükséged van bármi másra, mindig hozzám gyere. Mivel segítettél legyõzni a katonákat, örökös árengedményt kapsz.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_1111">
		<text>Hmm... Rengeteg stalker fordul meg erre, nehéz mindegyikükre emlékezni. Van valami oka, hogy megerõltessem az agyamat?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_111111">
		<text>Na, ezt már szeretem. Nos, a helyzet a következõ: már itt élek egy ideje, az üzletem virágzik, itt is, ott is kapok különféle megbízatásokat, az emberek pedig bíznak bennem. De van egy kis gondom a legutóbbi megbízatásommal. A megbízó nagyon fontos személy, a cucc, amit keres pedig nagyon ritka. Minden rendben ment – a stalkerek megszerezték volna a zsákmányt a Zónából, a hadsereg pedig biztosította volna, hogy kihozzák onnan. Nos, a két fél egyszer csak egymásnak esett, és az egész hely megõrült! Most a stalkerek a hadsereggel harcolnak, és senki sem tudja, hogy merre van a cucc. Ez nekem egyáltalán nem jó, mert a megrendelést teljesíteni kell. Segíts megszerezni a táskát, és cserébe elmondok mindent arról a stalkerrõl és az alkatrészeirõl. Áll az alku?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_11111111">
		<text>Látogasd meg a töltés közelében lévõ stalkereket. Van ott valami bázisuk is. Ott tartják fogva az elrabolt katonai parancsnokot, Kaletszkíjt. Nem érdekel, hogy mit csinálsz a bázison, az sem érdekel, ha azok a bolondok Robin Hood boldog csapatának képzelik magukat. Nekem csak a táska, és a benne lévõ cucc kell. Ami a stalkereket illeti, próbálj meg beszélni Valerjannal, õ a stalkerek vezetõje. Tudatom vele, hogy én küldtelek oda.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_life_in_zone_1">
		<text>Nos, tartozom neked. Hadd mondjak valamit – tudom, hogy néhány stalker megpróbálja elérni a Zóna közepét. Láttam régi katonai térképeket, és kiderült, hogy a Zóna központja az a hely, ahol régen a csernobili atomerõmû állt. Lehet, hogy véletlen, de a helyedben észben tartanám. A gond az, hogy azt a területet még a katonai mûholdak sem látják. Már nem is repülnek át felette, mert olyan nagy az interferencia, hogy spontán kiégnek. Természetesen ez mind szigorúan titkos, de az egyik haverom, aki a rakétásoknál szolgál, egy üveg ital mellett elmondta nekem. Fogadd meg a tanácsom – maradj távol a Zóna közepétõl.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_1">
		<text>Asszed vicces vagy? Más körülmények között, más választ kapnál... elegem van ebbõl a szarból... A srácok, akikkel a hadseregnél kezdtem, mind megkapták a fényes kis csillagjaikat, csinos egyenruhákat, és sokkal jobb helyen szolgálnak mint ez... Azt hiszed, nincs jobb dolgom, mint hozzád hasonló embereket kergetni a Zónában. Elegem van ebbõl az egészbõl – ebbõl a pöcegödörbõl, az átkozott Zónából, a szemét stalkerekbõl, meg abból a faszszopó Szidorovicsból... a mutánsokról nem is beszélve... Egész életünkben õket akarjuk megállítani, de azok csak jönnek és jönnek. A kívülállók meg mind azzal jönnek, hogy „meg kell védenünk a világot a Zóna szörnyûségeitõl” meg, hogy „nem engedjük, hogy megtörténjen”... tábornokok, azok az idióták a tévében... Az ember belefullad a hülyeségeikbe. És vajon a magas rangú tisztek közül hányan voltak valaha bevetésen, hason kúszva az anomáliák között? Hányan töltötték egy teljes napjukat azzal, hogy megtisztítsanak egy szektort, vagy egy stalkert üldözzenek az Ingoványban? Ezek csak arra használják a hadsereget, hogy betömjék a legpiszkosabb lyukakat.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_111">
		<text>Na és mi van, ha átengedem a zsákmányt a kordonon egy kis pénzért cserébe? Élek, és hagyok másokat is élni, érted? Tudod te egyáltalán, hogy mennyi a hivatalos fizetésem, seggfej? Pontosan, próbálj meg abból megélni! Nem fizetnek meg, és azt akarják, hogy legyek büszke a munkámra meg az országomra... A fõnökök igyekeznek megélni a Zónából, mint mindenki más. Akkor én miért ne? A feladatom parancsokat teljesíteni, és túlélni. Úgyhogy ezt teszem. Az ördögbe ezzel az egész hellyel, és minden seggfejjel... nem is tudom, hogy õket lõjem-e le, vagy inkább magamat.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_11111">
		<text>Csalás? És akkor mi van? Le se szarom a magadfajtát. Nem is szabadna itt lenned. Le kellett volna lõni titeket, amint átléptétek a Zóna határát. Nem viccelek, tényleg ezek a parancsaim. A gond az, hogy egy hullából nem sok hasznod van, nekem pedig kompenzálnom kell a szolgálataimat. A hadsereg nem fizeti meg, így magamnak kell elvennem, amit tudok. Ami az frakciók közötti viszályokat illeti – semennyire nem is érdekel. Úgy öldösitek halomra egymást ahogy akarjátok – én nem fogok panaszkodni.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_33">
		<text>Stalker. Lehet, hogy elvesztettem a zsákmányt, és a haverjaim is halottak, de már keményebb helyzetbõl is kijutottam! Tudni akarod, hogy hol van a rejtekhelyem?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_3333">
		<text>Segíts kijutnom innen! Csak adj egy pisztolyt, amikor senki sem figyel. A többi az én dolgom.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_333333">
		<text>Õszinte leszek veled. A rejtekhely egy csõben van, nem messze az anomáliától.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_44">
		<text>Köszönöm, hogy ideadtad a fegyvered.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_5555">
		<text>Mit akarsz még?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_1">
		<text>Elég jól, azt mondod? Én azt mondanám igazán jól. Bár megvan ennek is az ára. Azok a szemét katonák egyfolytában sanyargatnak minket, rajtaütéseket szerveznek ellenünk, és a helikopterekbõl lövöldözik az embereinket.\nÕk irányították a teljes kereskedelmet, ha rajtakaptak, hogy zsákmány van nálad, egyszerûen elvették. Ugyanakkor ha nekik dolgoztál, nem igazán érte meg, bagót fizettek, ha egyáltalán fizettek valamit. De az igazság még a Zónában is igazság! Amikor Kaletszkij eladott minket a banditáknak, úgy döntöttünk, hogy elegünk van a szarakodásból, és foglyul ejtettük õt. A többi katona meg teleszarta a gatyáját – azóta nem zargatnak minket, most, hogy a parancsnokuk nálunk van.\nÍgy alapvetõen kikapartunk magunknak egy szép kis helyet itt a Zónában, és ezt semmi sem tudja megváltoztatni!  Értékelni kell a fejlõdést. Felállítottunk egy stalker bázist, a Kordon pedig jó kezekben van. És innét már csak egyre csak jobb lesz, meglátod.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_111">
		<text>Nos barátom, sokkal több tervünk van, mint magának Mindenhatónak a teremtés elsõ napján! Be kell fejeznünk a bázis építését – ez a legfontosabb. Azután újabb embereket kell toboroznunk...  de maguktól is jönni fognak, majd meglátod! Az emberek tudják, hogy igaz ügyért harcolunk. Amint megfelelõ haderõnk lesz, megmutatjuk a fosztogatóknak, hogy ki az úr a környéken. Már évek óta el kell viselnünk a szarakodásaikat, és a Zónában nincs számukra hely. Azután pedig... nos, eljön az a nap amikor beljebb nyomulunk a Zónába. Talán még a központot is elérjük – minden stalker álmát! Nagyszerû dolgok várnak ránk, én mondom haver!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_11111">
		<text>Ahogy látod, nagyon sok dolgunk van... De én õszintén hiszem, hogy ha boldog vagy azzal amid van, sokkal többet kapsz majd! Már elkezdtünk valamit, és ez a legfontosabb dolog! Már van technikusunk és egy kereskedõnk is. Õk jó emberek – bármikor meglátogathatod õket, segíteni fognak neked. Ha még több emberünk lesz, felpörögnek majd az események! Tudom, hogy képes vagyok az embereket nagy dolgok felé vezetni! Ne feledd, ez még csak a kezdet!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_prisoner_1">
		<text>Elszökött!  Az a faszszopó megölt két õrt, és bemenekült az erdõbe! Nem találjuk sehol! Fogalmam sincs, hogy juthatott fegyverhez.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_other_1">
		<text>Hadd magyarázzam el újra! Elhozod nekem azt a zsákmányt, amin a stalkerek és a hadsereg marakodnak, én pedig válaszolok minden kérdésedre.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_0">
		<text>Mit tehetek érted?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_1">
		<text>Minden értékes információra vevõ vagyok. Mit tudsz?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_11">
		<text>Semmit.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_2">
		<text>Megöltem egy katonai parancsnokot és elvettem a PDA-ját. Szívesen megválnék tõle.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_22">
		<text>Jelenleg nincs semmilyen értékes információm.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_3">
		<text>A PDA érdekel, megveszem tõled.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_4">
		<text>A tied.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_5">
		<text>Meggondoltam magam.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_life_in_zone_0">
		<text>Hallottál valami érdekeset mostanság?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_0">
		<text>És, hogy kötöttél ki a stalkerek börtönében?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_11">
		<text>Ha annyira eleged van belõlünk, akkor miért engedélyezed még mindig a csempészetet?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_1111">
		<text>Hogy erkölcsös vagy? Akkor miért árultál a fosztogatóknak információkat a stalkerekrõl? Ez elég erkölcstelenül hangzik...</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_111">
		<text>Furcsa a hadsereg egy parancsnokát rács mögött látni.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_11111">
		<text>Õ nem a fõnököm, zsoldos vagyok.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_1111111">
		<text>Túl drága egy magadfajta patkánynak.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_11111122">
		<text>A fenébe... A fejemet rá, hogy Szidorovics volt! Tudtam, hogy elõbb-utóbb a hátam mögött fog üzletelni. Nem mondom, átkozottul jól idõzített a hátbadöféssel!... Ó, nos, hozzám soha nem is volt és nem is lesz kegyes az élet. Figyelj, két osztag áll készen a támadásra, egyik a raktárépületnél, a másik a malomnál! Szokolov irányítja õket a raktárépületbõl. Menj el hozzá, és mondd meg neki, hogy életben vagyok, mert a stalkereknek nincs merszük végezni velem! Mondd meg neki, hogy kezdje meg a támadást!</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_111121">
		<text>A fenébe... A fejemet rá, hogy Szidorovics volt! Tudtam, hogy elõbb-utóbb a hátam mögött fog üzletelni. Nem mondom, átkozottul jól idõzített a hátbadöféssel!... Ó, nos, hozzám soha nem is volt és nem is lesz kegyes az élet. Figyelj, két osztag áll készen a támadásra, egyik a raktárépületnél, a másik a malomnál! Szokolov irányítja õket a raktárépületbõl. Menj el hozzá, és mondd meg neki, hogy életben vagyok, mert a stalkereknek nincs merszük végezni velem! Mondd meg neki, hogy kezdje meg a támadást!</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_21">
		<text>Természetesen, az embereim istenként tisztelik a parancsnokukat! Habozás nélkül meghalnának értem!</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_333">
		<text>Megteszem, és mit kérsz cserébe?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_33333">
		<text>Itt egy pisztoly, de ha elkapnának szökés közben... mi nem is találkoztunk.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_3333333">
		<text>Remélem, nem vertél át!</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_33334">
		<text>Álmodozz csak, cimbora! Nem adom neked a stukkeremet.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_334">
		<text>Nem szükségem a rohadt pénzedre! Te csak egy patkány vagy, nem segítek rajtad!</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_444">
		<text>Nem gond.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_55">
		<text>Ezúttal mit akarsz?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_555">
		<text>Nos...</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_6666">
		<text>Mit akarsz?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_about_you_0">
		<text>Hogy kerültél ide a Zónába?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_about_you_1">
		<text>Hogy kerültem ide? Mint a legtöbbünk, idevezényeltek. Azt hittem, hogy egy városomhoz közeli egységhez kerülök, ehelyett a Zónába küldtek. Itt aztán elfelejtheted a levélírást és a nyaralást. Napközben nincs is semmi különleges: parancsok, menetelés, tisztelgés... de amikor leszáll az este, jobban teszed, ha imádkozol, mert ijesztõvé válik a helyzet. Mint például, amikor kiküldenek este, hogy õrizd a területet, és egyfolytában üvöltéseket hallasz... egyre közelebbrõl és közelebbrõl. Néha még magát a szörnyet is látod. Egy pillanat alatt elfehéredtem attól a szartól... az öregebb katonák közül pedig mindenki egy pöcs, este felébresztenek, és azt mondják, hogy hozzál nekik vodkát. Engem nem érdekel, ha megölnek, de a történtek után, én este ki nem teszem a lábam errõl a bázisról... Vicska, egy srác, akivel együtt vezényeltek ide, megtette, amit mondtak neki. Másnap reggel találták rá, teljesen elkékült, a szemei pedig akkorák voltak, mint egy teherautó kerekei... annyira megijedt, hogy megrepedt a szíve, és ott azonnal meghalt...</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_0">
		<text>Kérlek, ne ölj meg!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_11">
		<text>Mindennek megvan a maga oka. A parancsnokkal éppen a kerületet ellenõriztük, amikor ránk támadtak. Az õröket megölték és foglyul ejtették a parancsnokot. Én is majdnem ott maradtam...</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_111">
		<text>És miért nem mész vissza az egységedhez, katona?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_1111">
		<text>Hogy is mehetnék vissza? Egy pillanat alatt bíróság elõtt találnám magam, amiért cserbenhagytam a parancsnokot.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_0">
		<text>Segíthetek valamiben?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_1">
		<text>Egy jó barátom a stalkerek elõl menekült, és úgy döntött, hogy elbújik egy alagútban. Sikerült is bejutnia, de visszafelé már nem tudott kijutni, és szomjan halt. Próbáltam neki vizet vinni, de hiába. Nagyon furcsa ott bent, láttam, hogy ott áll elõttem, mégsem tudtam eljutni hozzá. Elhoznád nekem a dolgait? Szeretnék valamit, ami emlékeztetne rá. De mielõtt kérdeznéd, nem tudom, hogy lehet oda eljutni, szóval inkább kérdezd meg a stalkereket. Õk sokkal többet tudnak a Zónáról, mint mi, katonák.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_11">
		<text>Nem hiszem, hogy tudnál.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_2">
		<text>Rendben, megpróbálom!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_22">
		<text>Nincs nekem erre idõm!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_0">
		<text>A munkáról van szó.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_1">
		<text>Szóval, hogy ment?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_2">
		<text>Elhoztam a PDA-ját. Ez volt az egyetlen dolog, ami nála volt.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_22">
		<text>Egyelõre semmi.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_222">
		<text>Kár! Ne feledd, hogy számítok rád!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_3">
		<text>Köszönöm, zsoldos! Itt egy kis apróság a segítségedért!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_0">
		<text>Ki vagy te?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_1">
		<text>Szimeon... Avicskin... közlegény... én voltam Kaletszkij parancsnok sofõre. Beszélni akart a stalkerekkel, ezért utasított, hogy vigyem el hozzájuk. Gond nélkül el is jutottunk a partra, de amikor közelebb ért hozzájuk, megkötözték, én pedig elhúztam a csíkot.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_2">
		<text>És most mit fogsz csinálni?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_3">
		<text>Hogy is mehetnék vissza? Egy pillanat alatt bíróság elõtt találnám magam, amiért cserbenhagytam a parancsnokot.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_4">
		<text>Gyere velem! Elintézzük a stalkereket, kiszabadítjuk Kaletszkijt és elosztjuk a zsákmányt!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_44">
		<text>Értem!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_5">
		<text>Remek ötlet, pajtás, de nincs fegyverem! Adj egy pisztolyt, és veled megyek!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_6">
		<text>Tessék, fogd! Fegyver nélkül nem sok hasznodat venném.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_66">
		<text>Azt már nem! Még a végén hátba lõnél!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_0">
		<text>Látom, végleg letelepedtetek ide.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_11">
		<text>Örülök neked, én sem rajongok túlságosan a hadseregért. Mihez fogsz kezdeni?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_1111">
		<text>Mesélj a bázisotokról!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_prisoner_0">
		<text>Hol tartjátok fogva Kaletszkij õrnagyot?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_0">
		<text>Mióta vagy stalker?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_1">
		<text>Egy ideje már itt vagyok. A srácokkal még 2000-ben érkeztünk, hogy fémhulladékot gyûjtsünk az újrafeldolgozáshoz. És akkor megjelent a Zóna. Elõször alaposan megijedtünk, de mégis úgy döntöttünk, hogy maradunk. Folytattuk is a fémhulladék gyûjtését, amíg meg nem találtuk az elsõ relikviánkat. És bumm! Kiderült, hogy megéri a súlyát aranyban. Képzeld csak el, manapság már nem sok relikvia van, de akkor még szinte senki nem tudott a létezésükrõl! Amennyi pénzt mi azon az üzleten kerestünk... ha csak rágondolok összefut a nyál a számban. Mára minden megváltozott...</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_11">
		<text>Mit csinálsz a Kordonban?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_111">
		<text>Miféle kérdés ez? A Kordon lényegében a Zóna fõbejárata. A stalkerek gyakran jönnek ide. Kiváló hely arra, hogy lazítsunk egy kicsit, feltöltsük a lõszerkészletünket, és jó pénzért cserébe eladjuk Szidorovicsnak a zsákmányainkat. Ráadásul, ha szükséged lenne egy társra, a Kordonban több újonc is van, akik tûzön-vízen átmennének egy veterán kedvéért. Számukra mi élõ legendák vagyunk.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_zone_0">
		<text>Mesélj a Zónáról!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_zone_1">
		<text>Hogy én? Miért nem kéred meg valamelyik okostojást, õk vizsgálják mikroszkópokkal és röntgennel! Én nem sok mindent tudok a Zónáról... Számomra csak egy jól jövedelmezõ pénzkereseti lehetõség. Nem akarok mást, csak eleget keresni ahhoz, hogy néhány év múlva a tengerparti nyaralómban hûsölhessek.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_first_join_0">
		<text>Hogy csatlakozhatok a klánotokhoz?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_first_join_1">
		<text>Megkönnyítem a dolgodat. Bizonyítsd be, hogy egy rendes, megbízható fickó vagy, és akkor szíves-örömest a testvérünkké fogadlak! De ismered a mondást, bajban mutatkozik meg az igazi barát. Nos, bajból kijutott nekünk bõven, szóval, ha kisegítesz minket, kitûnõ minõsítéssel zárod a próbád!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_first_join_11">
		<text>Értem!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_0">
		<text>Hogy segíthetnék még a stalkereken?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_1">
		<text>A raktárépületnél tartózkodó katonai osztagot egy megbízott parancsnok irányítja a Kordonban. Van nála egy PDA, amin értékes információk vannak.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_11">
		<text>Rendben!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_12">
		<text>Egyelõre semmi.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_2">
		<text>Megöltem a katonai parancsnokot, és elvettem a PDA-ját. Remélem, hasznodra válik!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_3">
		<text>Kiváló, stalker! A PDA rengeteg hasznos információt tartalmaz, köszönöm! Itt a jutalmad.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_4">
		<text>Köszönöm!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_0">
		<text>Csatlakozhatok a klánodhoz? Eleget tettem már ahhoz, hogy közétek tartozzak?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_1">
		<text>Nagy segítség voltál, ez nem vitás, de... mi stalkerek vagyunk, és nincs még elég tapasztalatod ehhez az élethez. Menj le mélyebbre a Zónában és tanulmányozd!...Amíg odavagy, elrendezem ezt a kis nézeteltérést a hadsereggel. Amint végeztem, szólok neked!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_2">
		<text>Öregem, alig látszunk ki a megoldatlan problémákból... túl korai még ezen gondolkodni. Mit szólnál hozzá, ha elõbb elrendeznénk ezeket, és majd utána visszatérnénk rá?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3">
		<text>Szolgálatos vagy, igaz? Meg kell értened, hogy a testvériségünk máshogy tekint a Zónára, mint a parancsnokaid. Ha tényleg csatlakozni szeretnél hozzánk, magad mögött kell hagynod a szolgálatos múltadat! Rendben?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33">
		<text>Persze! Nincs is jobb dolog a szabad stalker életnél, nem igaz?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_333">
		<text>Mi? És egy hideg sör egy homokos tengerparton? Ne is törõdj velem...  Remélem, már ismered a stalkerek alapelveit!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3333">
		<text>Szerintem, az lenne a legjobb, ha elmondanád, hátha kimaradtam valamibõl!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33333">
		<text>Igazából egész egyszerû. Stalkernek lenni annyit jelent, mint embernek lenni. Nehéz idõkben segíts a barátaidon, ne verd át, és ne döfd hátba õket. Oszd meg velük az elsõsegélycsomagjaidat és az ételed, harcban védd meg õket, és aludj velük egy fedél alatt! Legfõbb ellenségeink az átkozott fosztogatók, az élõsködõk a testünkön. Célunk egyszer és mindenkorra kiirtani a mocskokat a Zóna területérõl. Tedd ezt, és mindenki boldog lesz!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_333333">
		<text>Értem!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3333333">
		<text>Nos, akkor meg is volnánk. Isten hozott baráti közösségünkben! Mutánsoktól és anomáliáktól mentes utakat kívánok, stalker! Aktiváltam egy dekódolót a PDA-don, így most már kaphatsz üzeneteket a klán többi stalkerétõl, valamint a taktikai szekcióban megnézheted a fosztogatókkal folytatott harcunk jelenlegi helyzetét. Isten hozott még egyszer!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33333333">
		<text>Értem! Most, ha megbocsátasz, vissza kell térnem a stalker teendõimhez...</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33334">
		<text>Persze! Elég régóta vagyok már a Zónában.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3334">
		<text>Átgondolom.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_4">
		<text>Lám, lám! Az élet a Szabadságban mégsem olyan szabad? Meg szeretnéd tapasztalni a stalkerek valódi szabadságát? Rendben van, de azt ne felejtsd el, hogy bár mindannyiunknak vannak barátai a Szabadságban, mindkettõnknek megvannak a magunk dolgai! Ha csatlakozni szeretnél hozzánk, ki kell lépned a klánjukból! Rendben?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_5">
		<text>Természetesen! Már a kezdetektõl fogva szimpatikus voltál nekem, de gondolom, megérted, hogy elõbb még próbára kellett tennünk! Azok után, amit tettél, örömmel beveszlek most azonnal! Na, mit mondasz?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_111">
		<text>Szidorovics küldött.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_11111">
		<text>És megtámadtad a hadsereget?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_1111111">
		<text>Megyek, csevegek egy kicsit a parancsnokkal. Hátha megtörik, és elmondja, hol a zsákmány.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_222">
		<text>Az a seggfej makacs, mint egy öszvér! Egy szót sem hajlandó mondani a ládáról. Állandóan csak azt hajtja, hogy a haverjai nem hagyják cserben, és biztos, hogy eljönnek kiszabadítani õt.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_22222">
		<text>Ez is egy lehetõség. Nem tudod véletlenül, hol találhatnám meg Kaletszkij barátait?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_2222222">
		<text>Megteszem, amit lehet!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_66">
		<text>Hát akkor menj, és beszélj a parancsnokkal...</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_what_happens_0">
		<text>Mit történt itt?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_0">
		<text>Mit akarsz?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_1">
		<text>Hol van Kaletszkij õrnagy, a fickó, akit túszként tartotok fogva? Nem látom õt sehol...</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_11">
		<text>Elmenekült.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_111">
		<text>Hogy történt?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_1111">
		<text>Már magam sem tudom, hogy mióta õrködhettem ültömben, amikor hirtelen rám tört a fáradtság, és két percre lehunytam a szemem. Mire feleszméltem már "bumm!" Eltûnt.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_0">
		<text>Hagyj békén, szolgálatban vagyok!</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_1">
		<text>Csak egy kérdés: mit õriztek?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_11">
		<text>Az új stalker területet figyeljük.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_111">
		<text>Új? Ezt kifejtenéd?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_1111">
		<text>Menj el a bázisunkra, és kérdezd meg! Nem érek rá!</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_2">
		<text>Rendben van!</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_3">
		<text>Mi az a "fekete lyuk" a hídon?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_33">
		<text>Öregem, mi sem tudjuk, de bármit hajítunk bele, azonnal eltûnik. Többnyire a szemetünket dobjuk bele, tudod, hogy védjük a környezetünket. Késõbb azonban belebotlottunk a halmokba egy alagút anomáliájában. Nagyon furcsa dolgok történnek a Zónában. Õrület az egész!</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_0">
		<text>Mesélj egy kicsit magadról!</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_1">
		<text>Szeretek független lenni, eddig kizárólag csak egyedül, saját magamnak dolgoztam. De amikor meghallottam, hogy a stalkerek nyomást gyakorolnak a hadseregre, és saját bázist létesítenek, gondolkodás nélkül idejöttem. Tudod, rengeteg féle emberrel találkoztam a Zónában, és közülük magasan a stalkerek a kedvenceim. Velük nincs semmi baj, érted? Nincsenek ostoba elõírásaik, szabályaik és más szarságaik, mint a többi frakciónak. Ha engem kérdezel, egyedül stalkereknek szabadna a Zónában lenniük. Úgy nekünk, kereskedõknek, is jobban menne az üzlet, és a dolgok is szépen lecsillapodnának. Mindegy, szóval ezért segítek ezeknek a fickóknak.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_11">
		<text>Ritkán látni technikusokat a Zónában. Mondd el, mihez értesz!</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_111">
		<text>Ha azt várod, hogy mindenféle divatos kütyüvel és bonyolult szerkezettel látlak el, ki kell, hogy ábrándítsalak! De szorult belém némi értelem, és jó vagyok abban, amit csinálok. Azon sem lepõdnék meg, ha egyszer a szakértelmemnek köszönhetõen maradnál életben. A legtöbb idõmet fegyverek és páncélzatok javításával töltöm, de a megfelelõ összetevõkkel fejleszthetem a fegyveredet és felszerelésedet is. Ha tudni szeretnéd, hogy pontosan miket is tudok feljavítani, vess egy pillantást a fejlesztésekre! Biztos sikerül majd döntened.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_1111">
		<text>Gondolom, sok mindent megéltél már a Zónában. Láttál valami szokatlant?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_11111">
		<text>Szokatlant? Azután a hatalmas kisugárzás után éppen idefelé tartottam Agropromból, amikor valami nagyon furcsa dolog történt. Egy földdarab, ami elõtte teljesen szokványos volt, megváltozott. Mintha eltorzult volna. A sugárzásmérõm már azelõtt megbolondult, hogy közel értem volna hozzá. Késõbb a fiúk elmondták, hogy, amit láttam egyike volt a legerõsebb anomáliáknak. Az onnan kiszivárgó energia több hétig áram alatt tartana egy egész lakónegyedet! Iszonyatosan veszélyes az a hely, de igen ritka relikviákat lehet találni annál a tornádónál. Mindenesetre, ha egyszer egy ilyen helyre bukkannál, légy nagyon óvatos!</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_0">
		<text>Figyelj, pajtás, nemrég láttuk, hogy a hadsereg egy fegyverekkel és lõszerrel teli ládát szállít a raktárépülethez! Nekünk nincs rá szükségünk, de gondoltam, téged talán érdekelhet.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_1">
		<text>Az a hely valószínûleg tömve van katonákkal. Megér ennyit a lõszer?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_2">
		<text>Csak gondolj bele! A helyi kereskedõknél általában nincs 5.45-ös kaliberû lõszer. Ritkán adódik ilyen alkalom, ráadásul a stukkerek is újak. Tudom, hogy ez nem egy emberes meló, úgyhogy segítünk neked a srácokkal egy kis pénz ellenében. Mondjuk 500 rubelért. Ennyit fizetsz nekünk, amit pedig a raktárépületnél találsz, mind a tied. Áll az alku?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_3">
		<text>Jól van, bár meg kell mondjam, többnyire én vagyok az, akinek fizetnek a munkáért.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_33">
		<text>Nem, megoldom egyedül is. Köszönöm a tippet!</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_4">
		<text>Semmiség, régen én is zsoldos voltam. Tudod, a szokás hatalma.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_0">
		<text>Mesélj magadról!</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_1">
		<text>Kereskedõ vagyok, igaz csak nemrég óta. Amint láthatod, még csak most érkeztünk. Valerjan atya szerint bármi lehet belõlünk, amit csak akarunk, és én úgy döntöttem, hogy árus leszek. És miért ne? Van hozzá tehetségem, annyira pedig ismerem Szidorovicsot, hogy én is tudjam azt csinálni, amit õ. Hiszen általános iskolában pénzért adtam kölcsön képregényeket a diákoknak. Azok voltak ám a szép idõk! Tudod, én afféle született üzletember lennék. Jelenleg még Szidorovicstól veszem a készleteimet, így az áraim nem a legjobbak, de azért van pár dolgom, ami talán érdekelhet. A srácaink hozták õket a portyáikról.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_111">
		<text>Ó, testvérem, innentõl lesz csak igazán szép az élet! A tetves hadsereg végre békén hagy minket, a stalkerek pedig learatják a babérokat. Egy hosszabb portyázás után minõségi fejlesztéseket szerezhetünk a Kordonban, a felszerelések minõsége pedig nagymértékben javul majd. Ráadásul remek pénzt fogunk kapni a zsákmányért, nem úgy, mint azelõtt, amikor a hadsereg elszedte a hasznunkat, és egy vasunk sem maradt. Csak várd ki, remekül elszórakozunk majd azokkal a mocskokkal! Talán majd odadurrantunk párszor éjszaka, csak hogy éberen tartsuk õket. Remekül hangzik, nem igaz? Mindenesetre, bárhogy is alakuljon, most már sok minden másként lesz.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_2">
		<text>Tehát szerinted más élet lesz a Kordonban, mint most?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_3">
		<text>Ó, testvérem, innentõl lesz csak igazán szép az élet! A tetves hadsereg végre békén hagy minket, a stalkerek pedig learatják a babérokat. Egy hosszabb portyázás után minõségi fejlesztéseket szerezhetünk a Kordonban, a felszerelések minõsége pedig nagymértékben javul majd. Ráadásul remek pénzt fogunk kapni a zsákmányért, nem úgy, mint azelõtt, amikor a hadsereg elszedte a hasznunkat, és egy vasunk sem maradt. Csak várd ki, remekül elszórakozunk majd azokkal a mocskokkal! Talán majd odadurrantunk párszor éjszaka, csak hogy éberen tartsuk õket. Remekül hangzik, nem igaz? Mindenesetre, bárhogy is alakuljon, most már sok minden másként lesz.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_0">
		<text>Segíthetek?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_1">
		<text>Segíteni? Nos, talán tudsz. Tudod, még csak nemrég vertünk itt tábort, és még mielõtt lehetõségünk lett volna biztosítani a területet, a fosztogatók lecsaptak, mint légy a szarra! Kirabolják a stalkereket, akik a zsákmányukat hoznák nekem. Ha ez így folytatódik, hamarosan lehúzhatom a rolót. Megjelent egy másik fosztogató csapat is a táborunk mellett. Megleckéztetnéd õket a kedvemért? </text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_11">
		<text>Nincs most semmi, amiben segíteni tudnál.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_2">
		<text>Nem gond. Ígérem, úgy elintézem õket, hogy azt még jó pár évig nem fogják elfelejteni!</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_22">
		<text>Talán majd máskor.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_0">
		<text>A fosztogatókról van szó.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_1">
		<text>Szóval, hogy ment?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_2">
		<text>Elintéztem a fosztogatókat.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_22">
		<text>Egyelõre sehogy.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_222">
		<text>Sürget az idõ, zsoldos!</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_3">
		<text>Köszönöm! Itt a jutalmad.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_other_0">
		<text>Tudnál mondani valami érdekeset?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_0">
		<text>Válaszolnál pár kérdésemre?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_1">
		<text>Nos, komoly fickónak tûnsz, és én szívesen válaszolok egy komoly fickó kérdéseire! Kérdezz csak...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_11">
		<text>Régóta vagy itt?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_111">
		<text>Régóta, nagyon régóta. Az elsõk között érkeztem a Zónába. Akkoriban még nem volt sugárzásmérõnk és védõruhánk, így a várható élettartam nagyon rövid volt. Nem is voltam a Szemétdombon túl egyszer sem. Az nem az én világom. Nekem megadott, hogy egy másfajta üzlethez konyítsak. Olyan vagyok, mint motorolaj, nélkülem akadozik a gépezet, ekkor pedig az emberek harcolni kezdenek. Ahol viszont ott vagyok, mindenki boldog. Bár csodákkal teli a Zóna, a kereslet mindig nagyobb, mint a kínálat a kormányok, különleges szervek, privát ügynökségek és a nagymenõ gyûjtõk miatt. Én vagyok a kapocs, ami összeköti õket ezzel a hellyel. Elõsegítem a kereskedést a Zóna és a kinti világ között. Minden fontosabb embert ismerek, és gyakorlatilag bármilyen problémát meg tudok oldani anélkül, hogy kimozdulnék ebbõl a szobából. Körülbelül ennyit érdemes tudni rólam.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_22">
		<text>De miért pont ezt a helyet választottad az otthonodnak?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_222">
		<text>Miért vagyok itt? Nos, kedvelem az idõjárást és a táj is gyönyörû. Az igazság az, hogy túl öreg vagyok ahhoz, hogy stalkerként járjam a Zónát. És aligha vagyok az a fajta, aki túlélne egy összecsapást. Itt nyugalom van, ez a legfõbb oka. Az emberek bármikor megtalálhatnak, nem számít, hol vagyok. Ha valakinek fontos rendelése van vagy minõségi termékekre van szüksége, kizárólag hozzám jön. Sõt néha még sorba állni is hajlandóak. Hogy miért? Mert, ha én nem tudok zsákmányt átjuttatni a Kordonon, akkor senki sem.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_33">
		<text>Mesélj a Zónáról!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_333">
		<text>Nyugtalanság uralkodik mostanság. Néhány nappal ezelõtt egy kisugárzás rázta meg az egész Zónát. Eddig csak egyszer láttam ekkora kisugárzást... amikor kialakult a Zóna. Akkoriban a hadsereg összegyûjtötte erõit, és megindult a Zóna közepébe, hogy atommal felrobbantsa az egész kócerájt. Amint közel értek, eltalálta õket egy kisugárzás, amitõl úgy repkedtek a levegõben a tankok, mint a makettek. Legtöbbjük meghalt a robbanásban, a túlélõket pedig hátrahagyták a Zóna közepében. Hiába kértek rádión segítséget... a tábornokok nem mertek még egy csapatot beküldeni. A túlélõk hamar meghaltak védõfelszerelés nélkül, az anomáliák között. \nFogalmam sincs, hogy miért volt még egy ekkora kisugárzás. Talán a Zóna dühös valakire? A hadseregre biztos nem, a legutóbbi alkalom óta ki sem teszik a lábukat a Kordonból. Egyedül a stalkerek járják be a területet, de eddig úgy tûnt, hogy a Zóna nem nagyon foglalkozik velük... de mégis kisugárzás kisugárzást követ, és egyre erõsebbek. Rossz elõérzetem van ezzel az egésszel kapcsolatban...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_44">
		<text>Hallottál valami érdekes pletykát a Zóna mélyérõl?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_444">
		<text>Mindig lehet hallani valami érdekességet. Néhány stalker tartozik nekem, ezért cserébe idõnként ellátnak a legfrissebb hírekkel. A legnagyobb újság odakint, hogy megnyíltak a Zóna új területeihez vezetõ utak. Még csak nem is hallott senki ezekrõl a helyekrõl, nemhogy jártak is volna ott. Az utakat halálos anomáliák zárták el, de most már kevesebb van belõlük. Még így is nehéz átjutni, de már lehetséges. El tudod képzelni, hogy mit jelent ez számomra? Új területek új, valószínûleg eddig nem ismert, relikviákat jelentenek. És ki lesz az, aki rá fogja tenni a vén, ráncos kis mancsát arra a sok földi jóságra? Pontosan, személyesen!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_situation_0">
		<text>Mi folyik itt?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_situation_1">
		<text>Egy szóban: káosz. Stalkerek harcolnak a hadsereggel. Régebben szabályok voltak. A hadsereg irányította a területet, felvették a részüket és hagyták, hogy az emberek árut csempésszenek. Idõnként azért rászálltak a stalkerekre, hogy fenntartsák a látszatot, de csak ennyi volt. Nos, ezek a szabályok elmúltak. A stalkerek úgy gondolják, õk vannak elõnyösebb helyzetben, mert egy kicsit gyarapodott a létszámuk és õk irányítják a Kordont. Az ostoba bolondok úgy látszik, nem akarnak messzebb látni az orruknál. Na nem mintha ennyivel megúsznák. Persze a katonák is gyávák ahhoz, hogy jelentsék a fõhadiszállásnak a történteket, hiszen akkor napvilágra kerülnének a piszkos kis ügyleteik, de elõbb vagy utóbb ellenõrizni fogják a helyõrséget, és akkor mindenre fény derül. Akkor pedig... nos, mindannyian tudjuk, hogy akkor mi fog történni, egy speciális katonai hadmûvelet. Higgy nekem, ha egy Szpecnaz szakasz idelátogat, egy árva lélek sem marad ezen a helyen. Ó, és a bõrfejûeket is leváltják a helyõrségen. Ami azt jelenti, hogy elvesztem a kapcsolataimat, és akkor, hogy fogok kereskedni és csempészni, ha ez megtörténik? A stalkerek most az egyszer elvetették a sulykot...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_0">
		<text>Mesélj magadról!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_1">
		<text>Mit mondhatnék? Öreg vagyok és beteg, úgyhogy csak szépen csendben elüldögélek itt, és eladok pár elsõsegélycsomagot és kolbászt a fiúknak... Nem sok, de még mindig jobb, mint állami nyugdíjon élni, az egyszer már biztos!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_11">
		<text>Szerintem, csak szerény vagy. Sok mindent lehet hallani rólad.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_111">
		<text>Nos, sok mindent lehet hallani, de a legtöbb valótlan. A pokolba, hiszen még csak nem is ismerlek! Kössünk üzletet! Bizonyíts a tetteid, nem pedig a szavaid révén, és akkor talán megered a nyelvem. Na, hogy hangzik?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_1">
		<text>Szeretnél hallani stalkeres történeteket? Jól van, kérdezz csak!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_111">
		<text>Ember, az volt aztán a kisugárzás... erõsebb volt, mint korábban, az egyszer már biztos! Olyan hatalmas volt, hogy szétpukkant az üveg a bunkeremben, pedig a Zóna szélén van! Fogalmam sincs, hogy miért történt, de az hétszentség, hogy megváltoztatott valamit! Az informátoraim szerint találtak egy utat, ami Limanszk régi városába vezet. Képzeld csak el! A stalkerek évekig bolyongtak az erdõben, hogy valahogy átjussanak az anomáliák falán, erre egyszer csak elõtûnik a semmibõl! Még csak nincs is sugárzás sehol az út mentén! Ugyanaz, mint az Ingoványnál. Korábban csak katonai helikopterrel lehetett odajutni, de manapság akár már te is odamehetnél, ha nem félnél, hogy vizes lesz a lábad.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_121">
		<text>Háború? A háború mindenhol ugyanolyan, bárhova is mész, ez alól a Zóna sem kivétel. Persze, az emberek mindig találnak indokot a harcra, legyen az zsákmány vagy hitbeli eltérés, de mindig rend volt, mindenki tudta, hol a helye! Ez most megváltozott a kisugárzás után... amíg a Szolgálat és a Szabadság Limanszkért harcol, mint két éhes kutya a csontért, a fosztogatók vérszemet kaptak és nyomás alá helyezték a stalkereket...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_131">
		<text>A Zóna közepe? Sokan próbáltak már eljutni a közepére, de eddig még senki sem tért vissza. Az egyetlen út az Agyperzselõn át vezet, és egy árva lélek nincs a Zónában, aki tudná, hogy lehet megkerülni. A fenébe, hiszen még ha valaki ki is derítené, úgysem mondaná el senkinek! Képzeld csak el, ha te felfedeznéd Aladdin barlangját, az lenne az elsõ dolgod, hogy szétkürtöld mindenkinek a pontos helyét? Én és néhány kollégám, pontosabban más kereskedõk, régóta próbálunk utat találni a Perzselõn át, de egy lépéssel nem jutottunk közelebb annál, mint ahol elkezdtük.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_13111">
		<text>Isten tudja, mi lehet az... Így hívják a stalkerek a katonai raktáraktól északra elterülõ erdõt. Állítólag igazi agyforraló hely... szó szerint! Még egy egészséges fickó sem húzná tíz percnél tovább abban az erdõben. Pedig jó pénzt ajánlottunk a stalkereknek, hogy szerezzenek pontos információkat a Perzselõrõl, de eddig még senki sem talált semmit. Néha-néha eltûnik egy fickó, hogy aztán késõbb holtan... vagy zombiként elõkerüljön.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_0">
		<text>Megromlott a viszonyom a stalkerekkel. Így nem fogom tudni megtalálni a zsákmányt, hogy idehozzam neked!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_1">
		<text>Hogy engedhetted ezt meg, zsoldos?! Mindegy, egy kis pénzért cserébe elrendezem a dolgot.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_2">
		<text>Értem. Tessék, itt a pénz!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_22">
		<text>Nem kell, majd én elrendezem.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_222">
		<text>Nincs most ennyi pénzem.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_3">
		<text>A stalkerek ezúttal megbocsátanak, de még egyszer ez ne forduljon elõ!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_33">
		<text>A temetésed, pajtás.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_333">
		<text>Gyere vissza, ha már lesz!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_111">
		<text>Azt mondják, nemrég járt itt egy stalker, ritka összetevõket keresett. Emlékszel rá?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_11111">
		<text>Mivel frissíthetném fel a memóriádat?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_1111111">
		<text>Igen, mire gondoltál pontosan?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_111111111">
		<text>Megegyeztünk!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_222">
		<text>Nos, köszönöm az információt!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_0">
		<text>Van itt valami érdekesség?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_1">
		<text>Ez itt Kopaszfalu. A falu szélén találod Szidorovics üzletét. Távolabb pedig ott a katonai helyõrség, de azt már tudod, hiszen onnan jöttél. A helyõrség másik oldala felé tartó út pedig a Zóna mélyére vezet.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_11">
		<text>Mesélj Kopaszfaluról!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_111">
		<text>Nos, mit is mondhatnék Kopaszfaluról? Az okosabbak felpakolnak Szidorovics üzletében annyit, amivel kihúzzák egy darabig, és elindulnak a Szemétdomb felé. Ott már találni jobbfajta relikviákat, ráadásul nem is mindig olyan veszélyes. Általában ott is maradnak, hogy tapasztalatot szerezzenek. Akik pedig végleg ott maradnak... nos, azok komplett idióták. Néhány itteni fickó is... átkozott hippik a papucsukkal és hálós táskájukkal, akik "kalandra" vágynak. Vagy nyamvadt laborpatkányok, akik még mikroszkópon kívül semmit nem fogtak a kis lányos kezükben. Ezek a magamutogatók nem sokáig húzzák itt. Néhanapján azért tapasztalt stalkerek is betévednek ide vagy csak páran bejönnek, hogy rásózzák a zsákmányukat Szidorovicsra és lazítsanak pár napot.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_1111">
		<text>Szép kis készletet halmoztál fel. Nem tartasz a hadseregtõl?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_11111">
		<text>Kisebb gondja is nagyobb annál a hadseregnek, mintsem, hogy velünk foglalkozzon. Egyszer még hallottam is, ahogy azt mondják: "Minek pazarolnánk a lõszert stalkerekre? Úgyis meghalnak az anomáliákban." És mi sem keressük a bajt, ha üldöznek valakit, nem állunk az útjukba. Ha razziáznak vagy ellenõrzés van a helyõrségen, meghúzzuk magunkat az alagsorban és csendben maradunk. Tudod, nem szeretjük a konfliktusokat.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_22">
		<text>Mesélj Szidorovicsról!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_222">
		<text>Különös kérdés ez tõled. Nem az elsõ napod már ez a Zónában, mégis Szidorovicsról kérdezel? A pokolba, hiszen mindenki ismeri Szidorovicsot! Õ a Zóna legelismertebb kereskedõje. Ha õ nem tudja teljesíteni a kérésedet, akkor senki!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_you_0">
		<text>Mesélj magadról!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_you_1">
		<text>Én vagyok itt a fõnök. A zöldfülûeket és a nyámnyilákat tanítgatom, hogyan ne etessék meg magukat az elsõ útjuk során a mutánsokkal. Tudod, egyáltalán nem könnyû. Az életem huzamosabb részét a Zónában töltöttem, és most már egy ideje ki akarok jutni... Isten tudja, mennyi idõt töltöttem a Kordonban... de ez a hely egyszerûen nem akar elengedni. Vagy egy katonai rajtaütés vagy egy újabb kisugárzás vagy egy jövedelmezõ munka... és mindig azt mondom magamnak, hogy "Rendben, még ezt az egyet és már itt sem vagyok," de még mindig itt vagyok.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_zone_0">
		<text>Mesélj errõl a helyrõl!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_zone_1">
		<text>A Kordonban vagyunk. A kinti világ közvetlenül a katonai helyõrség után van, túloldalt pedig minden a Zónához tartozik. Habár ránézésre nem gondolná az ember, de kevés itt az anomália és a relikvia, ráadásul szörnyeket is ritkán látni. Csendes kis környék ez, legalábbis a Zóna többi részéhez viszonyítva, mert a hadsereg megpróbál mindent az irányítása alatt tartani.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_zone_111">
		<text>Ez itt Kopaszfalu. A falu szélén találod Szidorovics üzletét. Távolabb pedig ott a katonai helyõrség, de azt már tudod, hiszen onnan jöttél. A helyõrség másik oldala felé tartó út pedig a Zóna mélyére vezet.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_0">
		<text>Farkas küldött érted. A testvére vagy, igaz?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_1">
		<text>Igen, az vagyok. Valamiért úgy érzem, hogy azonnal el kell hagynom ezt a helyet. Csak az a gond, hogy nincs stukkerem... megtennéd, hogy adsz valamit?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_2">
		<text>Tessék, fogd ezt a pisztolyt!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_22">
		<text>Tessék, fogd ezt a sörétes puskát!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_222">
		<text>Tessék, fogd ezt a gépkarabélyt!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_2222">
		<text>Nincs nálam semmi.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_55">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_complete_0">
		<text>Kihoztam a testvéredet.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_complete_1">
		<text>Nagyszerû! Itt a jutalmad.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_complete_0">
		<text>Követtem azt a stalkert, ahogy kérted!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_complete_1">
		<text>Szép munka, stalker! Remélem, ez tanított neki némi alázatot!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_fail_0">
		<text>Sajnos, nem sikerült megvédenem, és meghalt!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_fail_1">
		<text>A fenébe! Nekem kellett volna mennem! Lehet, felhúzta volna magát, de legalább életben lenne. Öregem, egy nagyon ígéretes stalkert veszítettünk el!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_thank_you_0">
		<text>Köszönöm, hogy kihúztál a bajból, stalker! Már azt hittem, hogy darabokra tépnek a kutyák az erdõben. Soha többé nem megyek egyedül az erdõbe!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_0">
		<text>Van valami munkád számomra?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1">
		<text>Van. A fosztogatók túszul ejtették a testvéremet, és hatalmas váltságdíjat követelnek! Még csak közel sincs annyi pénzünk, és ezekkel az újoncokkal nem fogunk tudni annyit összeszedni ilyen rövid idõ alatt. De még, ha sikerülni is, mi garantálja, hogy nem ölik meg a testvéremet, miután átadtuk?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11">
		<text>Még nincs.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_111">
		<text>Az egyik srácom úgy tûnik, nem bírja elviselni, hogy mások újoncnak gondolják, és egy kutyafalka elintézésével akar bizonyítani. Éles eszû kis legény és remekül is lõ, de, tudod, még fiatal. Aggódom érte. Esetleg segítenél neki?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1111">
		<text>Innentõl már egyedül is boldogulunk. Gyere vissza késõbb, még szükségünk lehet a segítségedre!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11111">
		<text>Nem.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1112">
		<text>Nem probléma, hol találom?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11121">
		<text>Itt vannak a koordináták.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1113">
		<text>Sajnálom, most nem!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11131">
		<text>Ti, zsoldosok, mind egyformák vagytok, magasról szartok mindenkire!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_2">
		<text>Értettem, megpróbálom élve kihozni a testvéredet!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_22">
		<text>Köszönöm, zsoldos! Tudtam, hogy számíthatok rád. Itt vannak a táboruk koordinátái! Légy óvatos, és sok szerencsét!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_3">
		<text>Sajnálom, nem segíthetek!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_4">
		<text>Ez nem az én problémám.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_44">
		<text>Akkor húzz el innen!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_0">
		<text>Nos, forrófejûkém, meguntad már a hõsködést?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_11">
		<text>Menj innen! Egyedül intézem el ezeket a bestiákat! Most majd megmutatom nekik! Soha többé nem fognak újoncnak nevezni!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_1112">
		<text>Félek!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_112">
		<text>Tessék, fogd ezt a pisztolyt!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_1122">
		<text>Tessék, fogd ezt a sörétes puskát!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_11222">
		<text>Tessék, fogd ezt a gépkarabélyt!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_112222">
		<text>Majd én elintézem õket!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_0">
		<text>Ez egy újonc falu, nem pedig egy zsoldos tábor, pajtás.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_1">
		<text>Szidorovicshoz jöttem!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_11">
		<text>A bunkerben van, közvetlenül a falun kívül!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_111">
		<text>Köszönöm, indulok is hozzá!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_2">
		<text>Kaptam egy munkát Szidorovicstól. Be kell ugranom a stalker bázisra!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_22">
		<text>Nos, a bázisuk közvetlenül a vasúti töltésen túl van. Igazi stalker paradicsom az a hely.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_222">
		<text>Kösz!</text>
	</string>
</string_table>
