<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_11">
		<text>Nocsak, nocsak... ritkán látok új arcot a környéken! Szóval mit szeretnél megtudni?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_12">
		<text>Szerencsével jártál?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_13">
		<text>Örülök, hogy kölcsönösen segíthettünk egymásnak. Van még valami, amit tehetek érted?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_14">
		<text>Kérlek, menj el Balgához. Már vár téged.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_go_diggers_1">
		<text>Egy csoport elveszett a létesítmény észak-nyugati részén. A terület hemzseg a zombiktól. Egyetlen stalkert sem küldhetek, mind a peremeket védi, és így is alig gyõzzük visszaverni a támadásokat. A bentrõl érkezõ SOS jelzés még mindig aktív. Kérlek, próbáld meg kihozni a stalkereket, ha még életben vannak.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_1">
		<text>Igazán kár azokért az emberekért. Remélem, áldozatuk nem volt hiábavaló. Lássuk azokat a dokumentumokat... ez nagyon érdekes!  Néhány gyanúm beigazolódott... Nem, ez kimondottan érdekes!... Kiváló! Ez számos kérdésre választ ad. De még idõre van szükségünk, hogy teljesen megértsük, mi történik pontosan...</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_111">
		<text>Jelen esetben úgy tûnik, hogy egy emberkéz alkotta berendezéssel van dolgunk. Ezek a papírok a berendezés hûtõrendszerének kézikönyve. A hûtõrendszer a létesítmény föld alatti részében van. Megdöbbentõ az energiafogyasztása! Tehát a kép kezd összeállni... Úgy tûnik, hogy a pszichikus tevékenység okozta események megjelenése összefüggésben van a berendezés hûtõrendszerének hibájával... Ha sikerülne megjavítani, jelentõsen csökkentené a pszichikus kisugárzás szintjét. Kell is kis idõ, hogy átgondoljam a dolgokat. Kérlek, menj a létesítménybe, és csatlakozz Balga csapatához. Mire odaérsz, biztosan további információkkal is tudok szolgálni.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_1">
		<text>Azóta problémát jelentenek, amióta a laboratórium elkészült. A falak erõsek, de a üvöltözés és a többi kintrõl érkezõ zaj szinte elviselhetetlen. Hidd el, ilyen körülmények között még aludni sem egyszerû, nemhogy bármilyen kutatást végezni. Mindezek tetejébe, néha még a bunkert is el kell hagynunk, hogy mintákat gyûjtsünk.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_111">
		<text>Már nagyon sokszor átgondoltuk ezeket a dolgokat. Mindegy mekkora erõkkel próbálja a hadsereg megtisztítani a létesítményt, a zombik állandóan visszatérnek. Akkor vált minden egyértelmûvé amikor az egyik korábbi asszisztensem, aki akkor tûnt el amikor a gyár mellett végzett méréseket, feltûnt a zombik között... A pszichikus mezõ az oka mindennek. Bárki, aki a hatása alá kerül, elveszti az eszét, és zombivá válik. Ez annak eredménye, hogy az emberi agy magasabb szintû funkciói visszafordíthatatlanul sérülnek. Vagyis ezek a lények megszûnnek embernek lenni: nincsenek kognitív képességeik. A viselkedésük a megmaradt, tisztán állati ösztöneikre épül...</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_1">
		<text>Igen, járt itt. Sokat tudott, többet, mint bárki más. Azt állította, hogy járt a Zóna központjában! Természetesen nem hittem neki, annak ellenére sem, hogy mutatott néhány felvételt...</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_111">
		<text>Megegyeztünk vele. Megígérte, hogy teszteli az egyik bíztató kísérleti modellünket: egy pszichikus kisugárzás blokkolót, mi pedig cserébe megígértük, hogy átadjuk neki a végleges változatot. Sztrelok úgy gondolta, hogy a blokkoló segítségével sikerülhet átjutnia a Perzselõn. Átadtuk neki a prototípust, õ pedig elment a gyárba. Ekkor láttuk utoljára Sztrelokot és a prototípust. Mûholdon keresztül kaptunk némi adatot, de késõbb elvesztettük a jelet. Úgy tûnik, Sztrelokot elkapta egy nagyobb erejû kisugárzás a gyárban.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_11111">
		<text>Ha Sztrelok a gyárban van, szinte lehetetlen lesz bejutni pszichikus védelmi szerkezet nélkül. Már évek óta tanulmányozzuk a gyárból eredõ pszichikus kisugárzást. Egyértelmû pulzáló jellege van. Amikor a legalacsonyabb mértéket mutatja, az emberek viszonylag biztonságban vannak a gyárépületben. Sajnos nem tudjuk megjósolni, hogy mikor várható a következõ kisugárzás. Bemenni oda tiszta orosz rulett. Ha úgy döntesz, hogy követed Sztrelokot a gyárba, nagy eséllyel te is agyatlan zombiként végzed. De van valami, amit tehetek érted. Nemrég kapcsolatba lépett velem egy csapat stalker, akik élve kijutottak a gyárból. Az egyik épületben találtak egy archívumot, mindenféle technikai dokumentumokkal. Azok a dokumentumok rávilágíthatnak a gyár titkára, és felfedhetik ezeknek az erõs pszichikus kisugárzásoknak a forrását. Segíts megtalálni ezeket a feljegyzéseket, és én segítek neked bejutni a gyárba.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_1">
		<text>Ez az elhagyatott gyárépület! Mágnesként vonzza a stalkereket. Mert ez az egyik olyan épület, amit még nem sikerült elérniük. Azt mondják, hogy ritka relikviák és értékes felszerelések lehetnek bent. Ezért állandóan akad próbálkozó, aki abban reménykedik, hogy megüti a fõnyereményt. A gond csak az, hogy ez kábé olyan, mintha orosz rulettet játszanál. A pszichikus mezõ hihetetlenül instabil – amikor eléri a csúcsot, a kisugárzás másodpercek alatt kiégeti az emberi agyat.</text>
	</string>
	<string id="yan_levsha_hello_dialog_11">
		<text>Zsoldos, információkat kaptam Szaharovtól! Öregem, micsoda felfordulás! Látod azt a hasadékot a falon? Arra kell mennünk, ez a legrövidebb út a gépig! Kövess, de szaladj elõre! Az embereimmel csapatot alkotunk, csak útban lennél! Értetted?</text>
	</string>
	<string id="yan_levsha_hello_dialog_111">
		<text>Értettem!</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_0">
		<text>Mit keresnek itt stalkerek?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_11">
		<text>És Balga?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_111">
		<text>Balga okosabb a többieknél. A csapata nekünk dolgozik, segít a mérésekben és a mintavételben. Cserében minõségi egészségügyi ellátást nyújtunk. Biztos vagyok benne, ha nem segítettünk volna egymásnak, már régen halottak lennénk.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_0">
		<text>Tudom, hogy Sztrelok itt járt. Mit tudsz róla?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_11">
		<text>Hol van most Sztrelok?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_1111">
		<text>Hol találom Sztrelokot?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_0">
		<text>Gyakran megtámadnak az élõhalottak?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_11">
		<text>Kíváncsi vagyok, vajon honnan jöhetnek az élõhalottak...</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_0">
		<text>A stalkerek halottak. Elhoztam a dokumentumokat.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_11">
		<text>Konkrétabban nem lehetne, professzor?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_go_diggers_0">
		<text>Megszerzem a dokumentumokat. Mondj el mindent, amit tudsz!</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_start_frase_1">
		<text>Egy perc az egész!</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_start_frase_2">
		<text>Csak egy perc!</text>
	</string>
</string_table>
