<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_0">
		<text>Rendben stalker, maradj veszteg... Ki vagy te, és mit keresel erre?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_11">
		<text>Valószínûleg már halott. Azt javaslom ne maradj itt sokáig, hacsak nem szeretnél csatlakozni hozzá.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_1111">
		<text>Valaki állandóan megtámad minket. Igazi profik – esélyünk sincs ellenük. Mi felügyeljük az utat egészen a Sötétvölgyig, de ez nem igazán zavarja õket. Egyetlen hely van ahol megpihenhetsz: a bázis. Ha Agyarról akarsz kérdezni, a Szabadság bázisa a legjobb hely.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_51">
		<text>Csak nem megfuttatott az a kutya?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_11">
		<text>Remek volt! Jól megmutattad azoknak a szemét mutánsoknak! Gyere vissza, ha további feladatokat szeretnél.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_21">
		<text>Hé haver! Mire volna szükséged?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11">
		<text>Nos, végre szemtõl-szemben is találkozunk. A nevem Csehov, és én vagyok a fõnök a környéken. Az adatok amiket a megtalált PDA-ról letöltöttünk rávilágítanak néhány dologra. A völgy minden kijáratát lezártuk, de az õrjáratokat és az állomásokat így is folyamatosan támadták. Nem egyszer a teljes õrjáratozó egységet lemészárolták. A fiúk már arra gondoltak, hogy valahogy megsértettük a Zónát, és ez valamiféle büntetés. Még azzal is próbálkoztunk, hogy talizmánokat készítettünk a szellemek ellen... de mint kiderült, semmi misztikus nem áll a dolgok mögött – a parancsnok kiadta minden egységünk adatait... Az a patkány!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111">
		<text>Nem vártam volna tõle, hogy ilyet tesz. Évek óta ismerem õt. Együtt kerestük az elsõ relikviát, mi tettük a Szabadságot azzá ami! Megbíztam benne. Minden tervünket ismerte, és egyszerûen eladott minket...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111111">
		<text>Amint vettük a rádióadást az állomásról, a parancsnok felszívódott. Tudta, hogy bajban van. Meg kell találnunk. Túl sokat tud, ha nem mindent. Minden utat õrzünk ami a völgybõl kivezet, ezért nem juthatott messzire. Követjük a PDA-ja helyzetét – a Kordonhoz vezetõ út közelében van. Néhány egységünk arrafelé tart.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111111 ">
		<text>Igen, volt ott egy ilyen stalker. Nagyon érdekelték a ritka alkatrészek, és a hasonló kütyük. Bizonyára tudta, hogy a Zónában nálunk vannak a legjobb szerelõk. Eladtam neki az alkatrészt amit kért, miért is ne tettem volna? Jól fizetett, és még csak nem is alkudozott. Csak azt nem tudom, hogy mit akar ezekkel a ósdi cuccokkal. Régi, katonai kódfejtõ gépekben használták azokat. Rögtön elhagyta a bázist, és senki sem látta õt azóta.  </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_31">
		<text>Köszönjük a segítséget! A tanyánál történt lövöldözés után már biztosan tudjuk, hogy a zsoldosok állnak a támadások mögött. Ezt támasztja alá a parancsnok PDA-ja is. A kérdés csak az, hogy mi a fenét keresnek itt. A zsoldosok mindig semlegesek voltak, és mindenkivel együttmûködtek a Zónában. Kíváncsi vagyok, hogy ki volt a munka megrendelõje. Talán a Szolgálat... vagy a hadsereg. Több a kérdés mint a válasz, de a végére járok ennek, arra mérget vehetsz.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_3111">
		<text>Te elvégezted a részed, ezért elmondom amit Agyarról tudok. Ritka alkatrészeket keresett erre, és igazán kíváncsivá tett, hogy mit is akar kezdeni azzal a halom régi ócskavassal. Amikor egyenesen rákérdeztem, azt mondta, hogy törõdjek a magam dolgával – de pechjére, én nem adom fel olyan könnyen. Megkértem az egyik technikusunkat, hogy törje fel a PDA-ját, így néhány napig sikerült követni, hogy mit csinál. Úgy tûnik, a Szemétdombra ment – én ott keresném. Egyébként feljegyeztem a PDA-ja frekvenciáját, és már át is töltöttem a tiédbe. Már jelzi is a helyzetét.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41">
		<text>Készen állsz, hogy újra segíts a Szabadságnak?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4111">
		<text>Már sokkal többet tudunk, de a zsoldosok folyamatosan támadnak, és lassan feléljük az összes erõforrásunk. És még mindig nem értem, hogyan jutnak be a völgybe. Minden úton állomásaink vannak. Úgy tûnik van itt valahol egy alagút, amirõl nem tudunk. Csak így juthatnak be a Sötétvölgybe. Meg kell találnunk azt a járatot, és fel kell robbantanunk!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_71">
		<text>Zsoldos, meg kell szereznünk az antennák fölötti irányítást!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_51">
		<text>Köszönjük a segítséget! Erre nem számítottam. Tudod, a Zónában a legtöbben csak magukkal törõdnek. Felteszem, a zsoldosok megkapták a magukét. Az alagút, amin keresztül bejutottak a völgybe, már használhatatlan. A fiúk a biztonság kedvéért az egész helyet ízekre szedik, hogy a tudtunk nélkül még egy egér se jöhessen be a völgybe. Még mindig nem tudjuk, ki bérelte fel a zsoldosokat a támadásokra, de úgy érzem, hamarosan a megbízó is kézre kerül. Na mindegy, itt a jutalmad.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_61">
		<text>Hé! Mi szél hozott erre?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111111 ">
		<text>Oké, segítek neked... ha te is segítesz nekem. Semmi személyes, de nehéz idõket élünk, és ha a dolgok nem változnak, a Szabadságnak nem marad elég embere, hogy megvédjék a bázist a banditák támadásaitól... Segíts rájönni, hogy kik támadnak minket, és elmondok mindent Agyarról.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_121">
		<text>Keresd meg a parancsnokot, és hozd el elém élve... vagy halva. Ha megteszed, elmondom, hol találod meg Agyart. A parancsnok PDA-jának koordinátáit feltöltöttem a tiédre.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111 ">
		<text>Van egy régi háromszögelõ a völgyben. Földmérõk építették még a szovjet idõkben. A háromszögelõ három antennából áll. Mihelyst mindhárom antenna be van kapcsolva, ellenõrzés alatt tudod tartani az egész völgyet. Ha mûködik, rájöhetünk, hogy a zsoldosok hogyan jutnak be a völgybe.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111111 ">
		<text>Az egyik antenna itt van a bázison, de a másik kettõt elfoglalták a zsoldosok. Segíts visszaszerezni az uralmat a másik kettõ antenna fölött is!</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_about_rule_0">
		<text>Milyen szabályok vannak az Arénában?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_about_rule_1">
		<text>Szabályok? Ahogy mondani szokás, célozz pontosan, nagyjából ennyi! Meg kell nyerned minden menetet, ez pedig nagyrészt a szerencsén múlik. Mármint szükséged lesz minden szerencsédre, ha kikapsz egy rozsdás sörétes puskát, védelemnek pedig egy kötött pulcsit, míg a pasasnak teljes páncélzata és egy akkora stukkere van, ami még egy mamutot is leterítene. Arról nem is beszélve, hogy néha nem is egy fickó ellen kell küzdened, hanem kettõ vagy akár három ellen. Ha jelentkezel, annak csak két lehetséges kimenetele lehet. Vagy nyersz vagy pedig egy rothadó hulla leszel, ilyen egyszerû. Ha megnyered az összes menetet, kifizetem a jutalmat, de ha kudarcot vallasz, az adósom vagy! Tehát, benne vagy?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_comeback_0">
		<text>Gyere vissza, ha már készen állsz!</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_darkvalley_0">
		<text>Hol voltál még a Sötétvölgyön kívül?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_darkvalley_1">
		<text>Nos, barátom, ha tényleg tudni akarod, én bejártam a Zóna minden zegét-zugát! Amennyi szarságot én láttam... A Zónában vándorolni nem mindig olyan egyszerû, szinte soha az, ami azt illeti. De tényleg, senkinek sem könnyû itt boldogulnia, hacsak ki nem segít a Kísérõ! Hallottál már róla? Nem? Ó, öregem, õ volt az elsõ stalker! A legelsõ! Õ az elsõ ember, aki belépett a Zónába, ezért is hívják a Kísérõnek! Úgy ismeri ezt az istenverte helyet, mint a saját tenyerét, és ha még a Zóna át is alakul egy kisugárzás miatt, akkor is gond nélkül elvisz oda, ahova csak akarod. Született tehetség a fickó, mintha lenne egy hatodik érzéke vagy mi! A gond az, hogy egyrészt nehéz megtalálni, másrészt nem áll szóba akárkivel, és csak a fekete stalker tudja, hogy egyeseknek miért segít, másokat pedig miért utasít vissza. Arra viszont mérget vehetsz, ha beleegyezik, hogy elvisz valahova, nyugodt utazásban lesz részed! Engedd el magad, dõlj hátra, és élvezd az utat! Mindenesetre, az hétszentség, hogy szívesen beszélnék vele! Fogadok, hogy még azt is tudja, mi van a radaron túl!</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_good_fight_0">
		<text>Remek harc volt! Itt a pénzed! Mit szólnál még egy kis tûzharchoz?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_good_luck_0">
		<text>Sok sikert, zsoldos!</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_loozer_0">
		<text>Ez pech, pajtás! Ne aggódj, legközelebb majd több szerencséd lesz!</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_money_back_0">
		<text>Gyere vissza, amint összekapartál egy kis pénzt!</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_barmen_0">
		<text>Hogy lett belõled csapos?</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_barmen_1">
		<text>Rossz a kérdés, tesó. Azt kellene inkább kérdezned, hogy a csapos Gandzsa, a szívós Gandzsa, a mindenhol és mindenkivel bulizó Gandzsa, hogy kötött ki végül a Zónában! De erre nem válaszolok, tesó. Ez egy szomorú történet, és én alapvetõen egy vidám fickó vagyok. Egyszer csak itt találtam magam. Ez már csak így mûködik. Magamra maradtam, és végtelenül magányos voltam, tesó. Így van, pajtás, borzalmas volt! De akkor pozitív energiákat kezdtem érezni... egyenesen a Szabadságból. Rögtön tudtam, hogy õk az én embereim. Választhattam, de nem voltak többé kétségeim. Végre szabad lettem. Mára jobb életem van, mint a legtöbb embernek a kinti, õrült világban, a Zónán kívül. Van annyim, hogy igyak, cigizzek, itt van a Zóna és az emberek, akik történeteket mesélnek róla... A fenébe, ez a helyi fû szart sem ér!</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_zone_0">
		<text>Gyerünk, mesélj akkor egy történetet a Zónáról!</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_zone_1">
		<text>Testvérem, megkapsz tõlem mindent, amit csak kérsz: kenyeret, füvet, vizet, vodkát, még az eget is! És persze információt is. Hegyezd a füled! A hírek szerint a Zóna legmélyén még mindig mûködnek titkos laborok. Különös, igaz? Hogyan élhették túl az emberek a kisugárzást és bírhatják étel vagy energia nélkül? Egyáltalán emberek irányítják azokat a laborokat? Öregem, mi van, ha azok valójában rideg és könyörtelen földönkívüliek? Egy tesó egyszer elmesélte, hogy elfogta egy labor rádióadását, amikor Jantarban volt. Azt mondta, hogy olyan furcsák és ijesztõek voltak a hangok, hogy azon nyomban kikapcsolta a készülékét. Egy másik pasas pedig azt állította, hogy összefutott egy félig átlátszó lénnyel, aminek a védõfelszerelése sokkal fejlettebb volt a stalkerekénél. Az átlátszó valami azt mondta neki, hogy "Távozz! Dolgozunk, és hátráltatod a munkánkat." Állítólag ez közvetlenül a radar mellett történt. Azért ne higgy el mindent, tesó! De, persze, ki tudja? Talán a Zóna tényleg tiszta energiává változtatta azokat az embereket... </text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_freedom_0">
		<text>Csatlakozhatok a Szabadsághoz?</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_freedom_1">
		<text>Hát nem megmondtam? Honnan tudhatnám, ki vagy igazából? Mi van, ha valaki más küldött? Manapság már nem bízhatunk senkiben, úgyhogy nem léphetsz csak úgy be... Próbára kell tennünk, meg kell róla bizonyosodnunk, hogy nem forgatsz semmit a fejedben! Menj át a próbán, csinálj pár munkát a klánnak, és majd Csehov eldönti, hogy kellesz-e a Szabadságnak vagy sem!</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_news_0">
		<text>Mi újság?</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_news_1">
		<text>Ma reggel esett, ez elég nagy újság? Figyelj, nincs most idõm beszélgetni, ez tényleg nem a megfelelõ alkalom! Pár seggfej sorra öli meg az embereimet, mintha nem lennének már amúgy is kevesen! Ezért megértheted, a hírek megvitatása nem igazán élvez most prioritást a teendõim között. Ráadásul honnan tudhatnám, hogy nem te vagy az egyik szemétláda, aki a fiaimat tizedeli? Ha baráti csevelyre jöttél, rossz helyen kopogtatsz, pajtás!</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_benefit_0">
		<text>Valami hasznos tanács egy stalkernek?</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_benefit_1">
		<text>Hasznos? A mi munkakörünkben a hasznos az, ami segít a túlélésben. Vagy pedig, ami megöli az ellenségedet. Mesélek neked a relikviákról. Hogy mi az a relikvia? Összesûrûsödött rendellenes energiák, akár egy leveskocka. Emellett bizonyos relikviák... ööö... mi is az az átkozott szó... á, igen... anomáliákat ge-ne-rálnak. Azt hiszem, így mondta Csehov. Mindegy, a gond az, hogy miután a relikvia kibocsát egy anomáliát, már semmit sem ér. Maga az anomália nem túlságosan erõs, még csak nem is tart sokáig, de arra jó, hogy feltartóztass vagy lerázz vele valakit.</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_power_0">
		<text>Mi a szakterületed?</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_power_1">
		<text>Nos, igazán elememben a konyhában, villával a kezemben vagyok. Csak vicceltem, pajtás! A mesterlövész puskák szakértõje vagyok. Magam is egész jól lövök, és másokon is segítek. Szépen átalakíthatom a gépkarabélyodat. Úgy fog tüzelni, mint egy Szpecnaz SVD, miután végeztem vele. És ha szereznél egy igazi mesterlövész puskát, ó anyám, az ellenségednek jó hosszú kerülõutat kellene tennie, hogy elkerüljön, ezt megígérhetem! Továbbá a páncélzatodat is kijavíthatom, ha szükséges.</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_weapons_0">
		<text>Kíváncsi lennék a tapasztalataidra. Hogy érdemes fejleszteni a fegyvereket és a páncélzatot?</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_weapons_1">
		<text>Tapasztalatom az van bõségesen. Azt mondom neked: ne próbálj meg mindent egyszerre fejleszteni! Ha azt akarod, hogy neked legyen a legnagyobb tûzerejû stukkered, ami emellett a legpontosabb is, ki kell ábrándítsalak! Tegyük fel, ha egyszer növeled a fegyvered becsapódási sebességét, akkor legközelebb is azt növeld, mert egyes fejlesztéseket nem lehet eltávolítani. Ha úgy döntesz, hogy mesterlövész puskát akarsz készíteni a megnövelt tûzerejû fegyveredbõl, már túl késõ lesz, ezért elõre kell gondolkodnod, méghozzá jól!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_hello_dialog_11">
		<text>Mi újság?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_0">
		<text>Van valami munka?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_1">
		<text>Néhány napja különös fények szûrõdnek ki esténként a benzinkút elhagyatott épületébõl. Persze, lehet csak cigarettáztak vagy fáklyák voltak. Mi lenne, ha megnéznénk? Úgy értem, ha valamiféle gonosz, azt tudjuk kezelni, de ha azok a rohadékok a Szemétdombról, akkor így is, úgy is le kell rendeznünk õket... </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_11">
		<text>Rendben, megyek és megnézem!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_12">
		<text>Nem érdekel.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_2">
		<text>Szóval, mi volt a benzinkútnál?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_21">
		<text>Fosztogatók, szerintem, téged figyeltek. Elsõre nem igazán voltak barátságosak, de sikerült lecsillapítanom õket.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_212">
		<text>Hát ez furcsa. Mindegy, itt a jutalmad! Kösz még egyszer!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_213">
		<text>Ha látnál még szellemeket, szólj csak nyugodtan.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_214">
		<text>Volt valami náluk, tessék, nézd meg!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_215">
		<text>Nagyon érdekes. Mutasd meg ezt a PDA-t Sukinnak! Biztos érdekli majd, hogy a fosztogatók információkat gyûjtöttek.\n</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_22">
		<text>Amekkora ott a radioaktivitás, nem csodálnám, ha nemsokára egy kis, zöld emberke lenne belõlem.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_3">
		<text>Nem.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_1">
		<text>Zsoldos vagyok. Egy Agyar nevû stalkert keresek.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_111">
		<text>Halott? Mi folyik itt?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_11111">
		<text>Köszönöm az információt!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_21">
		<text>Tûnj a szemem elõl!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11">
		<text>Rossz helyet választottál a napi sétádhoz, pajtás! Hát nem tudod, hogy éjt nappallá téve támadnak minket? Már a bázisunkon mászkálni sem egy életbiztosítás, de a Szabadságos kabát két lábon célpontot csinál belõled...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111">
		<text>Egy Agyar nevû stalkert keresek. Hallottál róla?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_1111">
		<text>Személyesen nem ismerem. Néhány nappal ezelõtt járt itt egy csöves. A fõnökkel üzletelt valamit, négyszemközt, természetesen. Akár a te embered is lehetett, de tényleg nem tudom.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11111">
		<text>Láthatnám a Szabadság vezetõjét?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111111">
		<text>Öregem, te aztán nem vagy szívbajos!... Figyelj ide, amíg így el vagyunk zárva, felejtsd el, hogy találkozol a fõnökkel! Hiszen csak egy zsoldos vagy. Most, hogy mondod... ha megteszel nekem egy kis szívességet, szólok pár szót az érdekedben a nagy embernél. Na, mit mondasz? </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_1111111">
		<text>Rendben, mi a feladatom?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11111111">
		<text>Egy pszeudo-kutya garázdálkodik nem messze a bázistól, és pokollá teszi az életünket! Ha egyszer megérzi a fõtt étel illatát a bárban, búcsút mondhatsz az életednek! Egyre nyugtalanabbak az emberek. Intézd el nekünk ezt a kis problémát, és amikor visszaérsz, rátérünk a komolyabb dolgokra!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111111111">
		<text>Vedd úgy, hogy kész!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_511">
		<text>Nem számít. Lábjegyzet: a szörny halott.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_5111">
		<text>Jól van! A következõ feladatod már egy kicsit nehezebb lesz. Jól figyelj! Lõszert kell vinnünk a távoli helyõrségen állomásozó srácoknak! Menj egyenesen Asothoz, õ majd elmondja, hogy pontosan mit és hova vigyél!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_51111">
		<text>Értettem!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_512">
		<text>Ne most!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_61">
		<text>Már mondtam, keresd meg Asotot!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_611">
		<text>Ég veled!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_71">
		<text>Még mindig itt vagy? Hát nem megmondtam, hogy minden perc számít? Irány a helyõrség! Most!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_711">
		<text>Ég veled!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_hello_dialog_11">
		<text>Húzz el! Ha van valami kérdésed, beszélj a parancsnokkal!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_hello_dialog_111">
		<text>Ég veled!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_pda_hello_dialog_11">
		<text>Mit csinálsz te itt? Bármelyik percben támadhatnak. Rohanj a bázisra, és mondd meg a parancsoknak, hogy fogytán a lõszerünk! Mondd meg neki, hogy küldjön még!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_pda_hello_dialog_111">
		<text>Ég veled!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11">
		<text>Helló, zsoldos! Van kedved egy kis pénzt keresni?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_111">
		<text>Mindig.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_1111">
		<text>Egy barátom megígérte, hogy elhoz nekem pár ritka ábrát, de nem érkezett meg a bázisra. Azóta senki nem látta, de mindenképpen szükségem lenne rájuk, méghozzá napfelkelte elõtt! Az idõ pénz, gondolom, megérted! Szóval, segítesz?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11111">
		<text>Persze!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11112">
		<text>Nem.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_1112">
		<text>Lenne egy sürgõs munkám, amit diszkréten kellene megoldani, szemtanúk nélkül, ha érted, mire gondolok! Gyere vissza, ha már besötétedett, tizenegy körül!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11121">
		<text>Rendben!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_112">
		<text>Kösz, de nem!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_12">
		<text>Szeretnél gazdag lenni?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21">
		<text>Sikerült megszerezni?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_211">
		<text>Itt vannak, de a barátodat elfelejtheted, a vérszívók reggelije volt.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_2111">
		<text>Szegény ördög! Mindenesetre, itt a jutalmad!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21111">
		<text>Ha lesz még egy kis költõpénzed, csak szólj!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_212">
		<text>Lassan a testtel, még nincs meg!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_2121">
		<text>Reggelig várok, de siess!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21211">
		<text>Rendben!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_31">
		<text>Helló!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_311">
		<text>Ég veled!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_41">
		<text>Már mondtam, gyere vissza, amint besötétedett!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_51">
		<text>Elkéstél! Így már nem fizet az ügyfelem.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_511">
		<text>Picsába!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_clan_0">
		<text>Mit csinál pontosan a klánod?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_clan_1">
		<text>A Klánunk a Zónában él és tanulmányozza azt, gyakorlatias értelemben. Úgy hiszem, hogy a Zóna egy hihetetlen tudományos lehetõség az egész emberiség számára. Számos éve már, hogy a Zóna relikviákat hoz létre, amik fantasztikus kutatási anyagok, ráadásul napról napra egyre több lesz belõlük. Ami az anomáliákat illeti, laborokban lehetetlen reprodukálni az általuk létrehozott kutatási feltételeket. Biztos vagyok benne, hogy néhány év múlva hatalmas elõrelépés lesz a tudományban és az emberi értelem egyéb területein, köszönhetõen az itteni kutatásunknak. Ezt az elõrelépést pedig mindenki érzékelni fogja... még azok is, akiknek a legközelebbi kapcsolata a tudománnyal és a technológiával a mobil telefonjuk!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_dolg_0">
		<text>Miért utáljátok annyira a Szolgálatot?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_dolg_1">
		<text>Utáljuk? Az nem kifejezés! Semmi közös nincs bennünk, és véleményem szerint, a Zóna elleni viaskodásukkal csak maguk alatt vágják a fát. Nézd csak meg a bizonyítékokat! Akárhol is indít keresztes háborút a Szolgálat a Zóna ellen, ott egyre több és több mutáns, illetve anomália jelenik meg. Ahelyett, hogy tanulmányoznák és megpróbálnának együtt élni vele, a Szolgálat még csak tetézi a bajt. Minél nagyobb csapást mérnek a Zónára, az annál nagyobb erõvel támad vissza. Ha ez így folytatódik, elkerülhetetlen lesz egy katasztrófa, az pedig mindannyiunk végét jelentené. Röviden, a Szolgálat egy idióta bunkókból álló frakció, akik nem hallanak, és nem látnak semmit, és csak annyit tudnak, hogy kell meghúzni a ravaszt! Gyakorlatilag a megérkezésünk óta harcolunk egymással, és elõbb vagy utóbb csak egy frakció fog maradni!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_zone_0">
		<text>Tudsz valami érdekeset a Zónáról?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_zone_1">
		<text>Néhány perc nem elég arra, hogy mindent elmondjak neked, amit tudok. Például egy terület, ahol kísérleteket végzünk, a stalkerek, akik intuitív kapcsolatban állnak a Zónával. Soha nem hordanak maguknál elektronikai felszereléseket vagy fém fegyvereket. Sõt szerintük a Zónát kifejezetten irritálják a fegyverek és az elektronikák, ezért is küld szörnyeket, hogy megtámadják ezeket az embereket és ezért állít anomáliákat az útjukba. Úgy vélik, hogy a Zónában való boldoguláshoz csak és kizárólag a saját ügyességünkre kell támaszkodnunk. Szinte mindannyiukat megfertõzte valamilyen szinten a Zóna, de túlélték, sõt még különleges képességekre is szert tettek. Néhányuk ösztönösen tud navigálni halálos anomáliák között, mások a legeltorzultabb erdõbõl is gond nélkül kijutnak, sõt még olyanokról is hallottam, akiktõl távol maradnak a szörnyek. Azt beszélik, hogy az egyik ilyen fickó Agropromban telepedett le.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111">
		<text>Szerencsétlenül alakultak a dolgok.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111">
		<text>És most hol van a parancsnok?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111">
		<text>Úgy hallottam, hogy itt járt egy Agyar nevû stalker.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111111">
		<text>Igen, volt itt egy ilyen nevû ember. Ritka alkatrészek, meg hasonlók érdekelték. Biztos tudta, hogy nekünk vannak a legjobb technikusaink az egész Zónában, így hát eladtam neki az alkatrészt, amit kért, és miért ne tettem volna? Azonnal fizetett, még csak nem is alkudozott. Bár azt nem tudom, hogy mit akar vele kezdeni. Ezeket az alkatrészeket a hadsereg használta a régi kriptográfiai gépekben... Miután odaadtam neki az alkatrészt, egybõl elhagyta a bázist, azóta nem is láttam.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111111111">
		<text>Van valami sejtésed, hogy hova mehetett Agyar?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111111">
		<text>Segítek neked, de elõbb tegyél meg nekem egy szívességet! Ne neheztelj rám érte! Egyre kilátástalanabb helyzetben vagyunk. Ha ez így folytatódik, nem marad senki, aki megvédhetné a bázist a fosztogatóktól... Segíts kideríteni, hogy ki támad minket, és elmondom, hol találod Agyart!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_12">
		<text>Megegyeztünk! Mit kell tennem?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1211">
		<text>Áll az alku!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_21">
		<text>Ide figyelj, zsoldos, egy szót sem szólok addig Agyarról, amíg ki nem derítem, hogy pontosan ki és honnan támad minket!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_311">
		<text>Szóval, mi van Agyarral?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_31111">
		<text>Köszönöm az információt!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411">
		<text>Készen állok!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111">
		<text>Lehetetlen megtalálni, hogy honnan jutnak be a zsoldosok! A Völgy hatalmas! Mintha egy tût keresnél a szénakazalban.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111">
		<text>Van egy háromszögelõ a Völgyben, földmérõk építették még a szovjet idõkben. Összesen három antennából áll. Amint mind a hármat aktiválod, virtuálisan átfésülheted a völgy teljes felszínét. Ha mûködik, látni fogjuk, pontosan, hogy jutnak be a zsoldosok.\n</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4111111">
		<text>Mit kell tennem?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111111">
		<text>Az egyik antenna itt van a bázison, a másik kettõ viszont a zsoldosok kezén van. Segíts nekünk elfoglalni õket!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111111">
		<text>Áll az alku!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_412">
		<text>Majd máskor.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4121">
		<text>Hát... akkor sok sikert, stalker!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_511">
		<text>Ég veled!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_711">
		<text>Rendben!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_first_0">
		<text>Szeretnék csatlakozni hozzátok!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_first_1">
		<text>Tudod, felvétel elõtt le kellene ülnünk egy kicsit beszélgetni, hogy jobban megismerjünk... Erre viszont most egyáltalán nincs idõm, és amíg nem tudok valamit tenni az embereimet ért támadások ellen, ez nem is fog változni. Segíts nekem, és visszatérünk rá!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_0">
		<text>Csatlakozni szeretnék a Szabadsághoz! Eleget tettem már érte?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_1">
		<text>Talán igen, talán nem... Addig viszont nem veszünk be, amíg meg nem szûnnek a támadások a fiaim ellen! Segíts nekünk, és visszatérünk rá!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_2">
		<text>Hát persze! Ki tudja, nélküled hány emberünk halt volna meg? De egyelõre még nem vehetlek fel. Ne kérdezd, miért... mondjuk úgy, hogy babonából. Elérkezik még viszont az az idõ, amikor tárt karokkal fogunk várni. Akkor pedig kapcsolatba lépek veled. Remélem, nem gondolod meg magad addigra!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_3">
		<text>Úgy látom, szabad stalker vagy. Nos, a legtöbb emberünk korábban szintén stalker volt. A frakcióink sokban egyeznek... de azért vannak különbségek is. Meg kell értened, ha csatlakozol a Szabadsághoz, elveszítesz mindent, amit a stalkereknél elértél! Kész vagy meghozni ezt az áldozatot?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_4">
		<text>Javíts ki, ha tévednék, de te nem Jóga egyik embere vagy? Ezt nevezem... ritkán látni olyan fosztogatót, aki a Szabadság oldalán szeretne harcolni. De persze, ha tényleg ezt szeretnéd, felkészültél, hogy tiszteld mások szabadságát, és eljuttatod a Zóna ajándékait az emberiségnek... Szívesen látunk. Természetesen, ha fel is veszünk, meg kell ígérned, hogy többet nem üzletelsz Jógával! Megegyeztünk?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5">
		<text>Ostoba kérdés, öregem! Örülnék neki, ha egy hozzád hasonló igazi férfi a csapatom tagja lenne! Szóval, ha komolyan gondolod, akkor persze!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51">
		<text>Komolyan gondolom.  Végre magamba szippanthatom a Szabadság édes levegõjét!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511">
		<text>Élvezd ki, testvérem, de ne feledd: a szabadság csak egy szükséglet! Tisztában vagy a hiedelmeinkkel?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5111">
		<text>Az lenne a legjobb, ha elmondanál mindent, hátha kimaradtam valamibõl.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51111">
		<text>Tiszteljük harcosaink és más stalkerek szabadságát, és hisszük, hogy a Zóna, mint az emberiség legnagyobb ajándéka, mindenki számára elérhetõ! Egy hatalmas elõrelépés lehetõségét hordozza magában, egy lehetõséget mindannyiunk számára. A Szolgálat el akarja pusztítani a Zónát, hogy kisajátítsa titkait. Meg kell állítanunk õket! Elsõdleges feladatunk, hogy harcoljunk ellenük!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511111">
		<text>Értem!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5112">
		<text>Hát persze!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51121">
		<text>Nos, akkor ettõl a pillanattól fogva közénk tartozol. A Szabadság bázisa az új otthonod. Feltöltök egy dekódolót a PDA-dra, amivel foghatod a Szabadság egységeinek és harcosainak rádióüzeneteit. Valamint a taktikai szekcióban megnézheted a Szolgálattal folytatott harcunk jelenlegi helyzetét.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511211">
		<text>A Szolgálat napjai meg vannak számlálva... Mindenkivel megismertetem a szabadságot!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_52">
		<text>Átgondolom.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_0">
		<text>A csapos tanácsolta, hogy mutassam meg neked ezt a PDA-t.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_1">
		<text>Ó, igen! Régóta gyanítottam, hogy a fosztogatóknak a bázisunkra fáj a foga. Szép munka volt, testvér! Tessék, itt a jutalmad!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_11">
		<text>Ég veled!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_111">
		<text>A parancsnok küldött a lõszerért.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_1111">
		<text>Ó, végül csak talált egy hõst...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_11111">
		<text>Hõst?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_111111">
		<text>Igen, mert az emberek nem merik kitenni a lábukat a bázison kívülre. Két nap alatt háromszor támadták meg az állásainkat, több mint tizenöt emberünk halt meg, és senki sem tudja, hogy ki érte a felelõs. Bárkik is legyenek... mindig egy lépéssel elõttünk járnak. Mindig pontosan tudják, hol lesz az osztagunk, a tervüket pedig hajszálnyi pontossággal hajtják végre. Csak arra tudok gondolni, hogy valaki közülünk segít nekik... de hagyjuk! Itt a csomag, és feltöltöttem a PDA-dra a koordinátákat. Kéz- és lábtörést!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_1111111">
		<text>Ég veled!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_12">
		<text>Semmiség.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_31">
		<text>Hé, pajtás! Rohanj azonnal a helyõrségre! A srácok nem húzzák már sokáig lõszer nélkül!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_311">
		<text>Ég veled!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_0">
		<text>Van valami munkád?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_1">
		<text>A bázist folyamatosan támadás alatt tartják a mutánsok. Az odújuk a közelben van, pusztítsd el! Remélhetõleg, ez majd visszaszorítja õket egy ideig!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_11">
		<text>Rendben!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_12">
		<text>Ezt a munkát nem nekem találták ki.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_2">
		<text>Elintézted a mutánsokat?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_21">
		<text>Végeztem velük.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_211">
		<text>Itt a jutalmad.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_22">
		<text>Nem.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_221">
		<text>Hát, az nem jó! Gyere vissza, ha már kifüstölted a malackákat!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_3">
		<text>Nem.</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_clan_1">
		<text>Ó, testvérem! Tudod, a Szabadság lényege, nos, megszabadulni minden kötelezettségtõl. Mindenki azt csinál, amit csak akar. Relikviákat szeretnél gyûjteni? Csak nyugodtan! Esetleg kereskednél? Az is rendben van. Akár még egy sakk klubot is alapíthatsz, ha éppen ahhoz érzel kedvet. Szabályaink lényege, hogy nincsenek korlátok... amíg meg nem sérted a Szabadság tagjainak jogait. Mi nem egyszerûen egy frakció vagyunk, hanem a szabad stalkerek kommunája, testvér. Vannak harcosaink, de mûvészeink is. A mérnökeink pedig a legkiválóbbak a Zónában, ezt bárki megmondhatja!</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_clan_111">
		<text>Ez az élet, testvér... Nekünk, akik értékeljük a személyes szabadságot, és nem akarjuk, hogy az életünket néhány öltönyös fazon irányítsa, össze kell tartanunk a túléléshez! Csak így mûködhet. A kinti hatalmasságok nem akarják megvetni a lábukat a Zónában. Ez pedig megadja nekünk mindazt a teret, amire csak szükségünk van!... Olyan emberek élnek itt, akik nem találták meg helyüket a másik világban.</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_zone_1">
		<text>Testvér, a Zóna az égiek ajándéka! Az emberiséget kialakulása óta különféle betegségek sújtják. Most pedig nézd csak, micsoda lehetõségek állnak elõttünk! Vegyük például ezeket a sebgyógyító relikviákat. Forradalmasítani fogják az orvostudományt! És mi van a relikviákkal, amik ellentmondanak a gravitáció törvényeinek és a mágneses mezõ elméletének? Eddig egyetlen pici kísérlethez évekig tartott felépíteni egy gyárat, igaz? De most, a Zóna olyan, mint egy készre gyártott, kültéri laboratórium, amirõl a kutatóközpontok eddig még csak álmodni sem mertek!</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_zone_111">
		<text>Persze, hogy veszélyes! Akárcsak a tûz, mégis használjuk, nem igaz? ... Hiszem, ha megtanuljuk rendesen kihasználni a Zónában rejlõ lehetõségeket, végre a helyes irányba terelhetjük az emberiség jövõjét. Pontosan emiatt küzdünk azért, hogy szabad bejárás legyen a Zónába. Hiszen ez köztulajdon, nem engedhetjük meg, hogy egy apró kis csoportosulás érdekeit szolgálja!</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_nickname_0">
		<text>Honnan kaptad az "Újságíró" becenevet?</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_nickname_1">
		<text>Ez egy régi történet. Valaha újságíró voltam, méghozzá nem is rossz. Egy vezércikk érdekében jöttem a Zónába, hogy írjak az itt állomásozó katonák nehéz körülményeirõl. A hadsereg egy egész éjjelen át tartó ivászattal köszöntött, amit, ööö, mondjuk úgy, hogy egy éjszakai szafari követett. Magára az útra viszont már nem emlékszem. Finoman szólva, kicsit becsíptem, de legalább egy-két képet sikerült itt-ott csinálnom. Egy bizonyos ponton egyszer csak kidõltem, mire felébredtem, már reggel volt. Egyedül feküdtem a földön, közvetlenül mellettem pedig egy autónyom végzõdött... Valaki nyugodtan kocsikázott, és akkor "bumm!", filmszakadás. A táskám és az irataim eltûntek... gondolom, a Zóna kedvelhetett, mert késõbb sikerült ismét emberekbe botlanom. Csak éppen ez most egy másik csapat volt, akik bezártak egy alagsorba, mondván, hogy illegálisan léptem be a zónába, és elképzelhetõ, hogy fertõzött vagyok, úgyhogy csak üljek nyugodtan, amíg ki nem találnak valamit! De egy kis zöldhasúért cserébe elengednének. Jó pár napot eltölthettem már abban az alagsorban, amikor Ashot megérkezett és megvásárolta a szabadságomat. Most a Szabadság embere vagyok, és életem végéig hálás leszek Ashotnak! Sok mindenen keresztülmentünk mi már ketten, a dolgok, amiket láttunk... és csak imádkozni tudok Istenhez és a Zónához, hogy még többet láthassunk, mielõtt végleg lejárna az idõnk!</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_story_0">
		<text>Hallottál valami érdekeset?</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_story_1">
		<text>Nem tudom, hogy hallottad-e, de új mutánsok kezdtek feltûnni a Zónában. Tudod, miért? Nos, bizonyos helyeken egy újfajta anomália ütötte fel a fejét. Minden élõlény, ami belemegy egy ilyenbe, megváltozik, talán még át is alakul. Ami érdekes, hogy eddig egyetlen átváltozás sem bizonyult halálosnak. Talán valójában nem is halálosak. Ha egy embert beszív egy ilyen anomália, a létrejött lénynek továbbra is megmarad a tudatának egy része. Képzeld csak el, amint egyedül sétálgatsz, és hirtelen elõbújik a bokorból egy szörny. Honnan tudhatnád, hogy nem egy emberi lény volt az, akinek szüksége volt a segítségedre? Ezért is van, hogy ezek az új mutánsok nem élnek sokáig... általában az elsõ stalker, akivel összefutnak, gondoskodik róla, hogy így legyen.</text>
	</string>
	<string id="val_questman_about_zone_0">
		<text>Tudsz valami érdekeset a Zónáról?</text>
	</string>
	<string id="val_questman_about_zone_1">
		<text>Az embereket sok mindent beszélnek. Még olyanok is vannak, akik szerint minden, ami a Zónában történik és maga a Zóna is a földönkívüliek mûve. Az elméletük az, hogy itt hagytak egy modult, a Fekete Monolitot, valahol a terület közepén, és az megváltoztatott mindent. Egyfajta globális kísérlet az emberiségen. Tudod, olyan ez nekik, mint egy fegyvertesztelõ intézmény. A stalkerek relikviákat gyûjtenek, eladják õket, ami azt jelenti, hogy körülbelül már minden nagyobb kutatóközpontnak van pár darabja. És pontosan így növeli a befolyását a Fekete Monolit a világban. Senki sem tudja, hogy milyen következményei lesznek ennek. Talán a relikviák csak dísztárgyak vagy tényleg hatással vannak valahogy az emberekre? Lehet, hogy ez az elmélet csak egy nagy humbug, de ki merné azt állítani, hogy a Zóna ok nélkül terjeszti a relikviákat? Bárcsak választ kaphatnánk a kérdéseinkre azoktól, akik azon az átkozott radaron túl élnek! Elmondhatnák, hogy tényleg van-e egy Monolit középen vagy sem, az sok mindent tisztázna.</text>
	</string>
	<string id="val_questman_dissatisfied_0">
		<text>Mitõl vagy ilyen gondterhelt?</text>
	</string>
	<string id="val_questman_dissatisfied_1">
		<text>Mégis mitõl kellene nyugodtnak lennem, mi? Szívesen megnézném, hogy mennyire õriznéd meg a jókedvedet, ha egy két lábon járó célpont lennél egy védelem nélküli bázison! Tudod te egyáltalán, hogy még mi mindent kellene itt csinálnunk? Erõsítések, építkezések... De a nagykutyáknak persze nincs rá idejük. Vajon mégis, mit gondolnak? A pokolba, már azt sem tudom, hogy gondolkodik-e itt egyáltalán valaki! És különben is a lehetõ legszarabb helyen vagyunk, távol minden fontosabb pozíciótól! Öregem, sürgõsen fel kellene javítanom ezt a szemétdombot, de aligha fogják megengedni.</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_freedom_0">
		<text>Hogy érzed magad a Szabadságban?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_freedom_1">
		<text>Jól, nagyon jól! Kívánni sem tudnék jobb otthont, öregem! Tudod, soha nem voltak testvéreim, de ezen a helyen szinte mindenki a testvérem, a többiek pedig megbízható barátok, akikre bármikor számíthatok. Segítenek nekem, én segítek nekik. Tudod, én kereskedõ vagyok, így rengeteg információhoz jutok a Zónáról, ami azt illeti, többet tudok a legtöbb veteránnál. Ezek az információk pedig nem egyszer megmentették már az itteni srácok életét.</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_said_0">
		<text>Hallottál mostanában valami érdekeset?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_said_1">
		<text>Valami érdekeset? Jól van, elmondok akkor egy kis esti mesét az álmokról. Próbáltál már a Zóna mélyén aludni? Nos, azt javaslom, ne is próbáld ki, mert minden képzeletet felülmúló szörnyûségekrõl álmodnál! Hallottam is ezzel kapcsolatban néhány történetet. Egy fickónak megrepedt a szíve, miközben aludt. Micsoda borzalmas halál! Egy másik pasas bár felébredt, de teljesen megtébolyodott. Azóta mást sem csinál, csak valamilyen sötét stalkerek elõl bujkál. Hát ennyi lett volna! Ha már mindenképpen aludni akarsz, szükséged lesz egy speciális sisakra, aminek van egy vékony drótrács a belsejében. Állítólag minden katonai stalkernek ilyen van és úgy alszanak, mint a bunda!</text>
	</string>
	<string id="val_trader_where_manufactured_0">
		<text>Honnan szerzed az árudat?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_where_manufactured_1">
		<text>Megvannak a magam szállítói, de ezt az információt nem árulom el csak úgy bárkinek. Így is van elég bajom. A jóindulatom fogja egyszer a vesztemet okozni. Kedves vagyok az emberekhez, udvarias az ügyfelekhez, a boltom választéka pedig jobb, mint egy áruházé. Ráadásul az áraim is alacsonyak, akár egy májusban tartott téli vásáré. Egyszóval népszerû kereskedõ vagyok a Zónában. De nem mindenki körében. A Kidálj testvérek a feketepiacról felraktak a feketelistájukra, csak azért, mert a konkurenciájuk vagyok. Tudod, mennyi vérdíjat tûztek ki a fejemre? Annyi pénzbõl egy teljes évig, minden este új lánnyal nyaralhatnál. Persze, néhány itteni fickónak megtetszett a Kidálj fiúk ajánlata... õk a keselyûk martalékává váltak. A fiúk megvédenek engem, azért nem vagyok teljesen tehetetlen.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_hello_dialog_0">
		<text>Mizujs, haver?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_name">
		<text>Gandzsa</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_0">
		<text>Voltam a benzinkútnál. Fosztogatók szállták meg azt a helyet, és mintha figyelnének titeket.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_1">
		<text>Nahát, pedig már azt hittem, hogy ennél rosszabb nem lehet, de láss csodát, most már a fosztogatók is terveznek ellenünk valamit! Bárhogy is legyen, itt a jutalmad, és köszönöm a kemény munkád!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_11">
		<text>Ha lenne még valami, amit el kellene intézni, csak szólj!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_12">
		<text>Ilyen apró csecsebecséket hordanak magukon. Talán azok érdekelnek majd.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_121">
		<text>Nagyon jó! A fosztogatók a PDA-jukra gyûjtötték az információkat. Mutasd meg Csehovnak, õt biztosan érdekelni fogja!</text>
	</string>
</string_table>
