<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="hello_mil_freedom_11">
		<text>Sikerült átjutnod a Vörös-erdõn. Pokolian szerencsés fickó lehetsz! De az itteni helyzet még ennél is nehezebb, zsoldos. A határ elesett, nem tudja már tovább tartani a hadsereg.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_111">
		<text>Mi történt a hadsereggel?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_2">
		<text>Meghaltak... majdnem mindannyian. Akik túlélték az élõhalottak és a mutánsok támadásait, beszorultak, mint patkányok a lyukba, a helikopter-leszállóhely melletti bázisukra. Ráadásul rengeteg embert elveszítettünk a nagy kisugárzásban.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_22">
		<text>Hogy érted azt, hogy elveszítettetek? Mi történt?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_222">
		<text>Senki sem tudja biztosan, zsoldos, de az emberek eltûntek. Magányos stalkerek és teljes csoportok. Néha elkapunk rádión egy-egy üzenetet, amiben segítséget kérnek. Egy zsoldos csapat egy teljes hétig kereste az embereit a tanyán.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_3">
		<text>Hadd menjek oda körülnézni!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_333">
		<text>Szólj, ha kiderítettél valamit!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_44">
		<text>Úgy lesz!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_55">
		<text>És most?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_555">
		<text>Felejtsd el, ég veled!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_66">
		<text>Sikerült átjutnod a Vörös-erdõn. Pokolian szerencsés fickó lehetsz! De az itteni helyzet még ennél is nehezebb, zsoldos.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_666">
		<text>Mi folyik itt? Magyarázd el!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_6666">
		<text>Elõbb látogasd meg az Erdészt, majd õ beavat a dolgokba!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_77">
		<text>És most?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_777">
		<text>Felejtsd el, ég veled!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11">
		<text>Mit bóklászol itt, zsoldos?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_111">
		<text>Téged kereslek! A Szabadság emberei mondták a helyõrségen, hogy a csapatod eltûnt a környékrõl. Mi történt?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_1111">
		<text>Néhány héttel ezelõtt fontos megrendelést kaptunk egy ritka relikviára. A kérés legfelülrõl jött, az ügyfél igazi nagykutya. Minden jól is ment, az osztagunk megtalálta a relikviát nem messze a Határtól, és már indultunk is visszafelé, amikor elkapta õket egy nagy kisugárzás. Azt hittük, mind meghaltak, de szerencséjük volt és túlélték. A gond csak az, hogy teljesen eltûntek a környékrõl. Minket rendeltek ki, hogy találjuk meg õket. Muszáj betartanunk, amit ígértünk, ha ezt elcsesszük, egy ügyfél sem fog több megbízást adni a zsoldosoknak!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111">
		<text>Nem lehetséges, hogy meghaltak? Nem egyszerû túlélni egy kisugárzást.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_111111">
		<text>Elfogtunk pár részletet az osztagunk rádióüzeneteibõl, de nem tudtunk belõlük kivenni semmit. Egyedül annyit tudunk, hogy fényes nappal tûntek el, és valami csapdába ejtette õket. Lehet egy anomália vagy valami új szörnyûség, ami megjelent a Zónán. Nem tudjuk, hogy mitévõk legyünk! Van egy régi víztorony a tanyánál, talán ott tisztábban foghatnánk a rádióüzeneteiket. Korábban megpróbáltunk felmászni rá, de hirtelen elõugrott egy félelmetes szörnyeteg és magával ragadta az egyik emberünket. Mi is majdnem ott maradtunk!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_1111111">
		<text>Szép kis munkát adtál nekem. De egy férfinak meg kell tennie, amit egy férfinak meg kell tennie! Ugyanúgy kötelességem kitalálni, hogy menekíthetnénk ki a csapatot, mint neked!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111112">
		<text>Elintéztem a szörnyet. Most már csak továbbítanom kell a koordinátákat a víztoronyból!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111113">
		<text>Nincs miért aggódni, már továbbítottam a koordinátákat a víztoronyból!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_22">
		<text>Örülök, hogy látlak! Kitaláltad már, hogy szabadíthatnánk ki a srácainkat?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_222">
		<text>Még nem.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_44">
		<text>Mi újság, zsoldos?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_444">
		<text>Az égvilágon semmi!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55">
		<text>Eltelt már egy kis idõ, mióta legutóbb láttunk. Túl régóta vannak már az embereink abban az anomáliában! Kitaláltad már, hogy szabadíthatnánk ki õket?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_555">
		<text>Persze! Erdész megadta a kijárat koordinátáit, ahol a zsoldosok kijuthatnak a térbuborékból. Csak egy erõs adókészülékre van szükségem, hogy elküldhessem nekik a koordinátákat.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555">
		<text>A hadsereg bázisán lennie kell egy adókészüléknek! A katonákat elkapta egy elég nagy kisugárzás, és csak egy tucat élte túl közülük. Mindannyian SOS jeleket küldenek, reménykednek egy esetleges mentõakcióban. Szerintem, fölöslegesen, nem hiszem, hogy bárki is idejönne. Itt hagyják õket meghalni, mint mindig.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55555">
		<text>Egy tucat katona nem kis ellenállás, még egy kisugárzás után sem. Segítesz nekem? Elvégre közös célért küzdünk, nem igaz?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_555555">
		<text>Nem kerülhetünk nyílt konfliktusba a hadsereggel. Sajnálom, zsoldos, ezúttal nem segíthetek! De úgy hallottam, hogy a Szabadság kinézte magának a bázist. Az elfoglalásával közelebb kerülnének a határ irányításához. Õk kisegíthetnek, fõleg, hogy a parancsnokuk tartozik nekem. Csak kapcsolatba kell lépnem velük!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555555">
		<text>Kösz a tippet!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55555555">
		<text>Sok szerencsét, zsoldos!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555556">
		<text>Megoldom egyedül, nem vagyok a Szabadság barátja!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_66">
		<text>Alakulnak a dolgok?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_666">
		<text>Még nem.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_667">
		<text>Kijuttattuk a harcosaitokat a buborékból! Limanszk felé indultak, ha minden jól megy pár órán belül ide is érnek.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_6676">
		<text>Nagyszerû hírek! Köszönök mindent, ember! Egy életre az adósod vagyok!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_77">
		<text>Egyszer majd elrendezzük a Zónában! Isten veled!</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_around_0">
		<text>Jól értesült vagy a helyi hírekben?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_around_1">
		<text>Nos, egy ideje már itt vagyunk, szóval figyelgetjük a dolgokat. Pár napja hirtelen feltûnt a Monolit frakció. Korábban kaptam egy megbízást néhány monolititól. Én mondom neked, azok nem százasok! Állandóan a Monolitról beszéltek, egy genetikai modulról vagy mirõl. Aztán egyszer csak útra keltek és elzarándokoltak a radaron túlra. Azt hittük, ennyi volt, nyugodjanak békében az ostoba bolondok! De nézz csak oda, a zarándokaink visszajöttek, és bolondabbak, mint valaha! Most azon gondolkodom, hogy vajon mit találhattak ott a Zóna közepén. Lehet, magát a Monolitot? Vagy egyszerûen csak szart sem találtak, és a frusztrációtól teljesen megkergültek? Ezeknél a pszichopatáknál nem lehet tudni!</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_last_time_0">
		<text>Történt még valami érdekes?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_last_time_1">
		<text>A Zónában mindig történik valami, és minden érdekes. Már meséltem neked a Monolitról, mindenki errõl beszél most... Hallottál a legújabb Zóna expedícióról? Hivatalosan környezetkutatók az ENSZ-tõl, de ez csak a papíron szerepel így. Persze, van köztük egy pár pápaszemes tudós, de elég egy pillantást vetned a többire, és máris tudod, hogy azok veterán harcosok! Nem tudom, hogy miért vannak itt. Ó, és ezt kapd ki! Nem használnak kísérõket. Most vagy mûhold alapján tájékozódnak, vagy pedig olyan titkos a küldetésük, hogy senkit sem avathatnak be. Úgy tûnik, a radar felé mennek. Nem tudom, hogy fog ez végzõdni, de úgy érzem, csúnya lesz!</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_what_is_you_doing_0">
		<text>Mibõl éltek meg?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_what_is_you_doing_1">
		<text>Még mindig az embereinket próbáljuk megtalálni, hogy a fene esne belé! Nem azt csináljuk, mint a stalkerek, mi megpróbálunk adott munkákra koncentrálni. Mondjuk úgy, hogy egyéni vállalkozók vagyunk. Korábban még soha nem voltam ilyen mélyen a Zónában. Már így is annyi mindent kellett elviselnünk, hogy a srácok már mennének vissza a picsába a Kordonba. Ráadásul nemrég hallottunk pár mutánsról, amik már az elme irányításán is túlléptek. Õk az irányítók, igaz? Nos, ezek a rohadékok már láttatnak is veled dolgokat. Például a barátaiddal sétálsz, és hirtelen élõhalottak vesznek körül, te pedig elkezdesz lõni mindenfelé... Vagy, ezt kapd ki, azt hiszed, hogy egy nyílegyenes úton haladsz, de valójában mindjárt leesel egy szikláról!</text>
	</string>
</string_table>
