<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_0">
		<text>Üdvözöllek az élõk világában stalker. Hogy érzed magad?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_2">
		<text>Emlékszel, hogy mi történt veled?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_4">
		<text>Vicces kedvedben vagy, mi? Ez jó elõjel. Lebegyev vagyok, a csoport vezetõje, én felelek mindenkiért... beleértve téged is, legalábbis amíg itt vagy. Tiszta Égboltnak nevezzük magunkat, és most a mi bázisunkon vagy. A kisugárzás után szedtünk fel az Ingoványban...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_6">
		<text>Szerencsés? Hmm... nem hinném. A tények a következõk: Túlélted a kisugárzást, erre nem tudok magyarázatot adni. Másodszor, egy járõrünk megtalált az Ingoványban, ami lényegében egy végeláthatatlan futóhomok. Harmadszor pedig egy csapat pszeudokutya majdnem cafatokra tépett, de a fiúk még idejében kimentettek. Ezen események láncolata az mondatja velem, hogy ez nem puszta szerencse mûve... De elõbb be kell fejeznem amit csinálok, majd késõbb folytatjuk ezt a beszélgetést.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_0">
		<text>Helló zsoldos! Valóságos legenda vált belõled. Még te sem hinnéd el, hogy milyen szóbeszédek terjengenek. De hát ez van. Itt van egy ital a szerencse fiának, a ház számlájára. Ez majd segít lazítani, és mesélni a kalandjaidról. Majd megöl a kíváncsiság.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_2">
		<text>Nos jó. Te iszol, én meg majd mesélek neked errõl a helyrõl. Régen elég csendes környék volt – megvoltak az ösvények, felfedeztük a megfelelõ helyeket, mûködött a közlekedés. Természetesen az Ingovány nem egy leányálom, de nem is volt olyan rossz. Nos... legalábbis a legutóbbi kisugárzásig – a legnagyobb, amit valaha láttam. Manapság a fiúk istenhez és az ördöghöz is imádkoznak mielõtt kimennek. Mert ha élve térsz vissza, már az is felér egy csodával. De kitartunk, mert ezek a fiúk nem pusztán a zsákmány reményében vannak itt, õk egy jó ügyért harcolnak...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_4">
		<text>Én palackokat gyûjtöttem, egyiket a másik után. Így jutottam el ide ... Haha. Na jó, csak vicceltem, haver. Az igazság az, hogy nem volt számomra máshol hely a világon. Nem akar befogadni, ezért ide jöttem... elõször a Zónába majd a Tiszta Égbolthoz. A fiúk rendesek, és itt szükség van rám. Visszajönnek a küldetésekrõl, én meg töltök nekik egy italt, elmondok néhány trágár viccet - ennyi a munkám... egyszerû de hatékony. Egyébként a környéken Ridegként ismernek.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_6">
		<text>Ahogy láthatod, a bázisunk egy kicsiny, süppedõ tanya a végtelen, romantikus Ingovány közepén. Az nem tudom, hogy pontosan hol van. De a Zónában ez az utolsó hely, ahol igazi emberekkel találkozhatsz: olyan emberekkel akik nem akarnak átverni, hátba szúrni, vagy hagyni elvérezni, csak hogy megspóroljanak egy elsõsegélycsomagot.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_8">
		<text>Tudod, miért nem hallottál még róla? Mert túl sok ember akar tudni róla, és minél kevesebben tudják, annál jobb!\nLebegyev a vezetõnk – ez a fickó olyan mint egy kõszikla. Õ tartja egyben az egész csapatot.\nAztán ott van még Kalancsa, Kalancsa professzor. Olyan mint egy két lábon járó enciklopédia és egy számológép egyben – õ többet tud a Zónáról mint..., nos mindegy...\nA technikusunkat Õsznek hívják. Képes egy üres dobozból is puskát csinálni neked. Bár jól jönne neki néhány tartalékeszköz, de ettõl eltekintve...\nVégül ott van még Szuszlov. Õ a kereskedõ, de nem olyan mint a többi. Õ nem fog átverni vagy kifosztani – õ tudja, hogy min mennek keresztül a stalkerek a zsákmány megszerzése érdekében, és õ ezt tiszteletben tartja.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_1">
		<text>Most már van valami fogalmad az alapokról. Más dolgok megértéshez bõvebb magyarázat szükséges. Az viszont megmagyarázhatatlan, hogy hogyan éltél túl két kisugárzást is. Egyértelmû, hogy nem ért a kisugárzás csúcsértéke, mert akkor már halott lennél. Bár azt meg kell hagyni, hogy olyan szintû kisugárzást éltél túl, ami mások számára már halálos. Röviden körülbelül ez történt veled.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_3">
		<text>Igaz – néhány képességed, mint például a motorikus képességek, a reakcióidõ és a kitartásod gyorsan megnõtt a kisugárzás után. Úgy tûnik, mintha a kisugárzás energiával látta volna el a testedet... Ellenben, az erõ eme rövid periódusát állapotod éles zuhanása követte. Ennek hatását érzékeled most.\nVégezetül, elmondok valamit, amit már tudsz: a kisugárzás pusztítja az idegrendszeredet – ha ez többször megtörténik, akkor meghalsz... vagy, ami még ennél is rosszabb, hogy elveszted intelligenciádat és önmagad.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_5">
		<text>Sajnos nem. A legtöbb amit tehetek, hogy csökkentem a kisugárzás okozta negatív hatásokat. Jelenleg egy sor teszten dolgozok, amint Lebegyev átnézte az eredményeket, el tudjuk majd végezni a megfelelõ beavatkozásokat. Ennek ellenére, újra szeretném kihangsúlyozni, hogy ez nem csodaszer, és nem fogja megoldani a problémát. Most csak annyit tudok mondani, hogy kaptál egy kis idõt mielõtt egyértelmûen ki tudnánk jelenteni, hogy idegrendszered állapota mikor kezd romlani.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_7">
		<text>Sajnálom, de ez minden. Már csak annyit tudok tenni érted, hogy válaszolok az esetleges kérdéseidre.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_people_1">
		<text>Az emberek tévednek, amikor azt hiszik, felfogják a Zóna valódi mibenlétét. Néhányan egyszerûen egy univerzális gonosznak tekintik, mások a mennyország ajándékának, megint mások pedig a meggazdagodás forrásának... Mindannyian hibásan értelmezik a dolgokat. Lehetetlen megérteni a Zónát úgy, hogy azt az emberi felfogás lencséin keresztül vizsgáljuk, továbbá túl korai még az embernek akár megpróbálni is. Ebbõl az következik, hogy mind a kormányzat, mind a stalkerek hibás alapokból kiindulva közelítik meg a Zóna jelentette problémát. Attól félek, hogy ennek a lehetséges következményei megjósolhatatlanok lesznek, vagy már most is azok. Ez természetesen szörnyû veszélyforrást jelent...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_1">
		<text>Fiatal barátom, bárcsak tudnám a választ erre a kérdésre... Aprólékosan tanulmányozzuk a Zónát, hogy megtaláljuk a választ.\nA Zóna a cselekvések... mondjuk úgy, hogy „félrevezetett” emberi cselekvések eredményeként jött létre. Most pedig képtelenek vagyunk elérni a korábbi állapotot. A Zónát nem lehet elpusztítani, ahogy természetes úton sem fog eltûnni. Mi, itt a Tiszta Égboltnál, úgy gondoljuk, hogy csak egy módon lehet megbékíteni az embereket a Zónával: együttéléssel.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_3">
		<text>Hogyan lehetne a legjobban elmagyarázni? Mondjuk úgy, hogy minden összetett rendszer a természetben, és ebbe a Zóna is beletartozik, automatikusan egyensúlyi helyzetbe kíván jutni a destabilizáló külsõ tényezõk hiányában. Itt pont ez volt a helyzet az elmúlt években – a Zóna stabil volt, és nem voltak jelentõs mértékû eltérések a normális értékektõl... Most pedig? Láttunk egy hatalmas kisugárzást,  amely megváltoztatta a Zóna arculatát. A rendszer instabil, torzult... és amolyan mûködési hiba jött létre. Kisugárzás kisugárzást követ, és a Zóna úgymond telepumpálja magát energiával minden egyes alkalommal. Olyan mértékben, hogy az érzékelõk kijelzõje hihetetlen sebességgel változik! Ha nem találunk valami módot arra, hogy visszafordítsuk ezt a folyamatot, a bekövetkezõ katasztrófa sokkal nagyobb lesz mint az 1986-os.\nA legfontosabb tanulsága ennek az egésznek az, hogy ez a mûködési hiba nem természetes eredetû. Ez emberi kéz mûve.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_5">
		<text>Ezt próbáljuk kideríteni. Talán ha megtudnánk, hogy ki zavarta meg a Zóna egyensúlyát, lenne esélyünk megakadályozni egy újabb katasztrófát.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_7">
		<text>Mivel elsõsorban az ember okozta az egész problémát, az ember lehet az egyetlen, aki a dolgokat helyrerakja. Én nagyon remélem, hogy ez sikerülhet.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_9">
		<text>Attól félek, erre a kérdésre én nem tudom a választ. Javaslom, kérdezd meg Lebegyevet.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_hello_dialog_0">
		<text>Örülök, hogy látlak. Már sokkal jobban nézel ki.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_1">
		<text>Sajnos – igen. Nos, segítesz nekünk?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_0">
		<text>Szívtál egy kis friss levegõt? Jobban nézel, ki az biztos.\nHadd mondjam el, mi a helyzet.\nA Tiszta Égbolt bázison vagy. Ne is próbálj emlékezni, hogy kik vagyunk – még soha nem hallottál rólunk, és ennek nagyon jó oka van. A küldetésünk a Zónát kutatása.\nÚgy gondoljuk, hogy a Zónát tanulmányozni kell, meg kell érteni, hogy az emberiség tudja, mivel áll szemben. A megértés jelenti a kulcsot az együttéléshez. Ha belegondolsz, a Zóna az egyik legcsodálatosabb jelenség, amivel az emberiség egész történelme során találkozott!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_10">
		<text>Mostanában kemény idõket élünk. A kisugárzás csökkentette az anomáliák számát az Ingoványban. Ennek eredményeként a terület könnyebben hozzáférhetõ lett a fosztogatók és más élõsködõk számára. Olyan sok van belõlük, hogy hamarosan a mi bázisunkon fognak letelepedni, ha nem teszünk semmit. A gond az, hogy nem igazán vagyunk harcosok, így folyamatosan veszítünk a területünkbõl. De te, elég csak rád nézni, és máris látszik, hogy te harcos vagy. A te tapasztalatod megmentheti sok társunk életét.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_2">
		<text>Ahogy mondtam, kutatók vagyunk. Megpróbáljuk megérteni a Zóna természetét, okokat találni megjelenésére, és meghatározni azokat a szabályokat, melyek egész létezését irányítják. Minket nem vonz a pénz, mi nem keresünk relikviákat, és a többi frakcióval való állandó csatározás sem érdekel. Ezért rejtõztünk el itt az Ingoványban, és ezért koncentrálunk a kutatásokra.\nA mi erõsségünk nem a harc, hanem a tudás – a Zóna ismerete, amelyet évek hosszú kutatása során gyûjtöttünk össze. Többet tudunk róla, mint amennyit a stalkerek és kormány összesen tud. Kutatásunk egyre inkább egységes képpé állt össze... a legutóbbi kisugárzásig, néhány nappal ezelõtt...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_4">
		<text>Nem, a kisugárzás hihetetlenül erõs volt. Olyan volt, mint egy hurrikán, amely végigsöpört az egész Zónán, megváltoztatva azt... Minden más lett. Az ismert, eddig biztonságosnak hitt területek most radioaktívak és tele vannak anomáliákkal, de elérhetsz olyan részeket is, amelyeket korábban, éveken át nem lehetett elérni. Még a legkeményebb stalkerek sem tudják, hogy mi vár rájuk kedvenc ösvényeiken.\nA másik dolog, hogy az emberek is megváltoztak, és ez azonnal észrevehetõ volt. A kisugárzás megsemmisítette a különbözõ frakciók közötti törékeny egyensúlyt, és most mindenki a területekért harcol...\nMás szóval számos furcsa dolog történt, és még most sem ismerjük ezen változások teljes mértékét. Csak néhány napja volt a kisugárzás. Ha engem kérdezel, a legfurcsább dolog az, hogy te túlélted.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_6">
		<text>Értem. Miben segíthetek?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_8">
		<text>Nem könnyû kijutni innen, hosszútávon legalábbis. Az Ingoványban igazi labirintust alkot a nád és a sugárzó futóhomok, mely közt rettenetes szörnyek és emberi söpredék nyüzsög... nem is tudom, melyik a rosszabb. Csak egy vezetõvel tudsz biztonságosan átkelni az Ingoványon. Csak néhány ilyen emberünk van. Olyan emberek, akikre gondolkodás nélkül rábíznám az életem. Sajnos a dolog nem ilyen egyszerû, mert ha elengedlek, ittlétünk talán nem marad titok sokáig.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_0">
		<text>Túlélted a kisugárzást, újra! Már nem is vagyok annyira meglepve. A fiúk nem messze a toronytól találtak rád, miután a dolgok lenyugodtak egy kicsit.\nTudod, Kalancsának igaza volt. A te eseted szemben áll minden tudományos magyarázattal. Úgy gondolja, hogy valamiféle... hogy is mondjam... „szokatlan” képességre tettél szert, ami segít, hogy túléld azokat az abnormális eseményeket, amelyek mások életét azonnal kioltanák. Emellett úgy tûnik, hogy valami növeli tested teljesítõképességét. A lényeg az, hogy a mûszereink már nem tudták mutatni a mért szintet. Várj-várj, ne olyan hevesen. Minden dolognak van egy hátulütõje: a kisugárzás tönkreteszi az idegrendszeredet. Ha ez így folytatódik, meghalsz.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_10">
		<text>Igazad van, de tudjuk, hogyan lehet megakadályozni a katasztrófát, és megállítani a kisugárzást. És ez azért már valami...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_12">
		<text>Meg kell tudnunk, hogy ki jutott el a Zóna központjába és meg kell állítanunk, bármibe is kerül.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_14">
		<text>Furcsa kapcsolat van közted és a Zóna között. Egyrészt, minden újabb kisugárzás fokozatosan elpusztít, másrészt túlélsz olyan helyzeteket is, ahol másoknak esélyük sem lenne. A zsigereimben érzem, hogy a képességeid... adományod, átkod, nevezd, aminek akarod... azt jelenti, hogy át tudsz jutni olyan helyeken is, amirõl mások csak álmodnak. Most pedig nagyon gyorsan kell cselekednünk.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_16">
		<text>Tudtam, hogy meg fogod kérdezni. A válasz egyszerû: ha a kisugárzás nem fejezõdik be, az idegrendszered egyszerûen kiég, és te meghalsz. Segíts nekünk, és ments meg magad. Ez most úgy hangzott, mint egy popcornmozi egyik mondata, de tényleg nincs más esélyed.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_2">
		<text>A normál kisugárzás gyakorlatilag a Zónában felgyülemlett energia elszabadulása, amolyan kisülés. De ami most történik, az valami más.\nAz én véleményem az, hogy a kisugárzások számának ilyetén megnövekedése a Zóna válasza valamilyen komoly fenyegetésre, olyan, mint az emberi immunrendszer reakciója. Nehéz tárgyilagosan elmagyarázni az ember és a Zóna kapcsolatát. A Zóna megtûr minket bizonyos helyeken, más helyekre viszont nem enged be. Bármi van is a Perzselõn túl és beljebb, a Zóna szívében, az tabu – egy olyan hely, ahová a stalkereknek nem szabad belépniük. Úgy gondolom, hogy a Zónában tapasztalható események annak következményei, hogy valaki megszegte ezt a tabut, és bemerészkedett az Agy Perzselõn belülre.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_4">
		<text>Nehéz megmondani. Erre akkor tudnék válaszolni, ha tudnám, hogy mi van a Zóna központjában. Néhányan azt mondják, hogy a Monolit. Mások szerint a Kívánságteljesítõ... a leginkább mohók arról álmodnak, hogy ritka relikviák tömege vár ott rájuk... én voltam az erõmûnél, korábban mint fiatal specialista, de nem tudom, hogy most mi lehet ott. Annyit mondhatok, hogy a Perzselõ okkal jelent meg. Megakadályozza, hogy bárki bejusson a Zóna közepébe. Az emberek nem mehetnek az Agy Perzselõnél beljebb.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_6">
		<text>A nagy kisugárzásig nem hittem volna. A pokolba is, senki sem gondolta volna. Ha elfogadjuk, hogy a kisugárzás maga egy védelmi mechanizmus, akkor a válasz egyértelmû: valaki átjutott a Perzselõn, a Zóna pedig a kisugárzással reagált. Mivel a kisugárzások nem szûntek meg azóta sem, akárki is volt ott, még mindig életben van. A Zóna megpróbálja elkapni, és megöl minden élõlényt közben.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_8">
		<text>Sokat tudok a Zónáról, de nem mondhatok el mindent. Néhány dologgal kapcsolatban bíznod kell bennem.\nEgy rendszer, bármilyen rendszer, egyensúlyi állapotra törekszik. A Zóna jelenleg instabil, az instabilitás pedig növekszik. Ha a folytonos kisugárzás nem szûnik meg, a Zóna olyan instabillá válhat, hogy egy újabb katasztrófa fog bekövetkezni. Ezzel pedig eljutottunk oda, hogy mit is csinál a Tiszta Égbolt – megpróbáljuk megelõzni a katasztrófát.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_0">
		<text>Elég a beszédbõl! Megtámadták egy állomásunkat... Segíts visszaverni a támadást!\nHa érdekel, néhányan azok közül is ott harcolnak, akik megmentettek téged. \nArra még emlékszel, hogyan kell túlélni a Zónában?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_21">
		<text>Nagyszerû! Menj a kereskedõhöz, õ majd ad neked valami induló felszerelést. Ha végeztél, indulj egyenesen az állomásra. Amint kiléptél a bázis kapuin, kövesd az utasításaimat – megpróbállak irányítani.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_1">
		<text>Nézd meg magad. Alig van felszerelés – olyan, mintha egy atomháború után lennénk. Ha találunk is valamit, az szinte mindig elromlik, és nincs semmink, amit pótalkatrésznek használhatnánk. Ezért kell minden fellelhetõ dolgot a legjobban hasznosítani... A múlt héten készítenem kellett egy rádiót. Mit gondolsz, mit használtam? Egy átkozott hûtõszekrényt. Nem tudom, hogy ezen nevessek-e, vagy inkább sírjak...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_3">
		<text>Nincs túl sok izgalmas dolog a környéken. Nem olyan, mint a Szemétdomb... úgy hallottam, hogy régi szovjet dolgokat is kiástak! A csernobili baleset után számos konvoj szállított oda szennyezett jármûveket, felszereléseket és mindenféle szemetet... Úgy gondolták, hogy mindez csak szemét mert radioaktív. Akkor az is volt. Ma már senki sem hívná sugárzásnak. Olyan az egész mint az aranyláz. Rengeteg stalker ment oda a Zóna minden részérõl, hogy kiássanak valamit. Kár, hogy szinte semmi sem jut el ezekbõl ide, hacsak Lebegyev el nem küldi a fiúkat, hogy beszerezzenek valamilyen különleges alkatrészt...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_5">
		<text>Semmi különös. Javítom és felújítom a fegyvereket és a ruhákat... Alapvetõen elvégzek mindent, amit el kell végezni. Ha valami meg kell javítani – én vagyok a megfelelõ ember.\nÓ, ha szert tehetnék néhány alkatrészre, olyan játékszereket csinálnék a fiúknak, hogy no! Fegyvereket, páncélt, felszereléseket – egészen új színvonalra emelném õket!\nHa találsz valami hasznosat, ne felejtsd el elhozni nekem, és én csinálok belõle valami szépet – megígérem.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_0">
		<text>Üdvözöllek, vendég a távoli vidékekrõl! Mit szél hozott? Duzzadó pénztárca, vagy az egzotikus csodák?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_10">
		<text>Igen, tudom. Ide figyelj. Már így is túl sokat mondtam neked. Az idõ pénz, ha üzletelni akarsz, legyen, ha nem, akkor viszlát késõbb.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_2">
		<text>Igen, hallottam a történetedet. A lényeg az, hogy még mindig életben vagy... a dolgaidat könnyedén pótolni lehet, amíg a Zóna kedves hozzád... Szóval üzletelni akarsz, vagy kérdezõsködni?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_4">
		<text>Mi ilyen emberek vagyunk! Nem vehetsz plusz 15 percet az életedhez, vagy extra életet a haláltól, de miránk, kereskedõkre mindenhol szükség van. Még a Zónában is, még az Ingoványban is, még a föld alatt is. \nAz csak illúzió, hogy a Zóna le van zárva és a hadsereg õrzi az összes ki és bevezetõ utat. Csak gondolj bele, manapság a világ bármely részén találhatsz olyan relikviákat és ritka fajokat, amelyek a Zónából származnak. Emellett pedig a stalkerek soha nem érzik hiányát a konzerveknek, vodkának, lõszernek és más felszerelésnek – valakinek ezekkel is foglalkoznia kell, igaz? Nos, itt jövünk mi a képbe. Ez nem olyan hely, ahol csempészett CD-ket árulsz, miközben a zsaruk minden átkozott nap a sarkadban vannak!\nItt a helyzet nagyon egyszerû: a külvilágnak megvannak az érdekeltségei a Zónában, és ez  fordítva is igaz, de ez hivatalosan tilos, büntetendõ és minden marhaság! Mi ezért vagyunk itt... Biztosítjuk, hogy az igények ki legyenek elégítve, így mindenki boldog. Van egy vicc a kereskedõk között: ha valaki fegyvert fog rád, a legnagyobb esélyed akkor van, ha meg tudod venni tõle.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_6">
		<text>Ne is beszéljünk errõl! Fogalmad sincs, mennyire fárasztó, amikor ezekkel az árukkal házalok! Átlagos relikviák tonnái fordulnak meg nálam, de a legjobb áruk rendre elkerülnek. Már évek óta nem volt semmi egyedi a termékeim között.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_8">
		<text>Ki tudja? Talán a stalkerek már megtaláltak mindent, ami érdekes. Ám ha egyszer túljutnánk a Perzselõn, öregem, az egy csoda lenne! Úgy hallottam, ott annyi relikviát találhatsz, ami egy életre elég lenne, feltéve, ha az életed nem ott ér véget. Itt az ideje, hogy mi, kereskedõk egyesítsük erõinket, és valahogy átjussunk azon a valamin.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_0">
		<text>Végre! Tessék, itt az alapfelszerelés – kimondottan õrjáratozásra tervezték.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_2">
		<text>Azt a parancsot kaptam, hogy ellássalak valami felszereléssel. Nincs idõ kérdésekre, a fiúknak segítségre van szükségük!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_111">
		<text>Figyelj! Felhasználtunk minden kapcsolatunkat és összeköttetésünket a Zónában. Megtudtuk, hogy a Kordon közelében egy stalker néhány furcsa alkatrész iránt érdeklõdött Szidorovicsnál. Jelenleg csak ennyit tudunk, de ez is valami.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_11111">
		<text>Természetesen az ingoványon át. De már mondtam neked, a kisugárzás után mindenféle söpredék jelent meg arra, és most majdnem az egész területet õk uralják. Túlzás nélkül, ostrom alatt állunk. Nem fogom veszélybe sodorni a vezetõk életét, szóval, mielõtt elmész a Kordonhoz, vissza kell szereznünk az Ingovány fölötti uralmat.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_211">
		<text>Nos, van idõd meggondolni magad. Bár nem sok. Gyere vissza, ha felkészültél.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_11">
		<text>Menj, látogasd meg a csapost. Igyál egy jót, aztán gyere vissza. Most nincs értelme beszélgetni veled – olyan vagy, mintha valami kütyü átprogramozta volna az agyadat.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_21">
		<text>Mit keresel még mindig itt? Menj, és vedd át a felszerelést Szuszlovtól. Most azonnal!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_31">
		<text>Megvan a felszerelés? Na, akkor ne vesztegessük az idõt, indulj futólépésben az állomásra!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_41">
		<text>A te érdeked is, hogy segíts. Hacsak nem akarod életed hátralévõ részét üres vázként leélni.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_91">
		<text>Ki vele, haver!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_11">
		<text>Azt javaslom, keresd meg Lebegyevet – nem szokása fölöslegesen hívogatni az embereket.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_21">
		<text>Az idõ nem igazán alkalmas a dumáláshoz. Nem hallottad? A második állomást megtámadták. Mi lenne, ha kimennél segíteni nekik?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_31">
		<text>Helló Mr. Két-kisugárzást-is-túléltem! Azt hiszem, Lebegyev beszélni akart veled. Miért nem mégy és keresed meg mielõtt egy harmadik kisugárzás is elkap? Ha ha ha!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_41">
		<text>Mi a helyzet, tesó?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_11">
		<text>Hé haver! Úgy festesz, mint egy hulla! Friss levegõre lenne szükséged. Csak mellékesen jegyzem meg, hogy van egy nyitott bár a közelben.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_21">
		<text>Szerintem téged keresett Lebegyev. Azt hiszem beszélned kellene vele. Addig én rendbe kapok néhány fegyvert... szokás szerint szemetet használva.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_31">
		<text>Halottad a második állomás segélykérését, nem? Akkor menj, és segíts nekik!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_41">
		<text>Helló, csodafiú! Úgy hallottam, hogy Lebegyev szeretne sütkérezni egyet a sérthetetlen aurádban. Keresd meg!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_91">
		<text>Mi újság?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_11">
		<text>Szent tehén! Olyan sápadt vagy, mint egy vámpír! Sürgõsen meg kell látogatnod a bárt!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_21">
		<text>Elég jól nézel ki... mármint ahhoz képest, hogy túlélted a kisugárzást. Szerintem jót tenne egy kis pihi Lebegyevnél a kandalló mellett...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_31">
		<text>Késõbb még beszélünk. Most szükség van rád az állomáson. Menj!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_41">
		<text>Ó szegényem! Meg kellene látogatnod Lebegyevet.. Egy ital talán nem is lesz elég.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_91">
		<text>Akarsz üzletelni?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_111">
		<text>Megvagy!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_211">
		<text>Pontosan ezt is fogom csinálni!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_311">
		<text>Ez aztán remek vicc... NEM AZ!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_1">
		<text>Sok mesélni való nincs. Egy tudóscsoportot vezettem az ingoványon keresztül, amikor eltalált egy kisugárzás. Azután már nem emlékszem semmire... Itt tértem magamhoz. Most pedig te mondd el, hogy mi történt!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_3">
		<text>Hogy kerültél ide?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_5">
		<text>Ez a hely... Elmondanád, hogy pontosan hol is vagyunk?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_7">
		<text>Ismerem a Zónát, de a Tiszta Égboltról még soha nem hallottam. Hogy mûködnek itt a dolgok?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_9">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_0">
		<text>Mi történt velem?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_2">
		<text>Igen, nem igazán érzem jól magam...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_4">
		<text>Meg tudod állítani a idegrendszerem pusztulását?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_6">
		<text>Tudsz még tenni értem valamit?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_people_0">
		<text>Mindenféle embert láttam már a Zónában. Néhányan azért jöttek ide, hogy megvalósítsák az álmaikat, néhányan, hogy megkeressék a Zóna csodáit, és néhányan pedig csak azért, hogy zsákmányt keressenek. Miért vizsgálja a Tiszta Égbolt a Zónát?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_0">
		<text>Mi is a Zóna?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_2">
		<text>Mik ezek a rengések a Zónában? Tudsz róluk valamit?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_4">
		<text>Bárcsak tudnám, hogy ki az...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_6">
		<text>Tényleg képes lenne erre az ember?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_8">
		<text>De hogyan? Mi értelme ennek a "mentõakciónak?"</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_11">
		<text>Most már elég a semmittevésbõl, ember! Üzletet kötöttél Lebegyevvel? Akkor csináld azt, amit mondott, és kész!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_111">
		<text>Majd én beszélek a fejével, köszi!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21">
		<text>Szóval, kész vagy, indulhatunk a helyõrségre?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_211">
		<text>Kész vagyok.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_2111">
		<text>Okés! Az út alatt be lesz kötve a szemed. Gondolom, megérted. Titokban kell tartanunk az útvonalakat!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21111">
		<text>Jól van.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_212">
		<text>Még nem.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_2121">
		<text>Akkor siess!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21211">
		<text>Oké-zsoké!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_31">
		<text>Nem foglak átvezetni az ingoványon, Lebegyev parancsa.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_311">
		<text>Értem!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_41">
		<text>Szóval, átvezesselek a Nagy Ingoványon?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_411">
		<text>Igen.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_4111">
		<text>Tudod a szabályokat, bekötjük a szemed! Ne engedd el a vállamat, akkor nem lesz gond!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_41111">
		<text>Rendben!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_412">
		<text>Még ne!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_11">
		<text>Remek! Elvezesselek a bázisunkra?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_111">
		<text>Igen.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_1111">
		<text>Jól van, akkor ezt a kösd a szemedre, és ne engedd el a vállamat, amíg nem szólok!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_11111">
		<text>Menjünk!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_112">
		<text>Még ne!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_0">
		<text>Úgy tûnik, nem sok választásom van.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_11">
		<text>Igen.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_1111">
		<text>Jó lesz. Hogy jutok a Kordonba?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_111111">
		<text>Értettem!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_21">
		<text>Nem, kell egy kis idõ, míg átgondolom!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_2111">
		<text>Áll az alku!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_111">
		<text>Értem, mire célzol!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_211">
		<text>Rendben!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_311">
		<text>Aha!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_911">
		<text>Gondoltam, beugrom egy percre. Most már mennem kell!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_1">
		<text>Miért bujkálsz?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_11">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_3">
		<text>Mi olyan különleges benne? Korábban is voltak kisugárzások...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_5">
		<text>Ha tudnám, hogy éltem túl, azonnal elmondanám! De nem emlékszem semmire...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_7">
		<text>Jobb, ha most elmegyek! Voltam már jobban is, de járni tudok, és a fegyver sem esik ki a kezembõl. Hogy jutok ki innen?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_9">
		<text>Mire akarsz kilyukadni?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_1">
		<text>Miért lettek ilyen gyakoriak a kisugárzások?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_11">
		<text>Látom, önbizalomból nincs hiány. Szóval, mi a terv?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_13">
		<text>És ezt miért csak nekem mondod el?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_15">
		<text>Hmm... Nem tudom, hogy bele akarok-e ugrani a dolgok közepébe. Miért kell nekem ebben részt vennem?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_3">
		<text>Valaki átjutott a Perzselõn? Milyen veszélyt jelent ez a Zónára nézve?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_5">
		<text>Ténylegesen át lehet jutni a Perzselõn? És elméletileg?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_7">
		<text>Milyen veszélyei vannak a gyakori kisugárzásoknak?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_9">
		<text>Megelõzni a katasztrófát? Még ahhoz sincs erõtök, hogy a fosztogatókkal harcoljatok!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_1">
		<text>Hasogat a fejem... és forog velem a világ... Szóval remek formában vagyok.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_3">
		<text>Rendben... Emlékszem, hogy egy expedíciót vezettem az ingoványon keresztül. Egy tudóscsoportot. Ekkor... a kisugárzás... Ez minden. Hol vagyok, ez már a mennyország? De akkor miért hasonlít minden annyira a Zónára?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_5">
		<text>Azt hiszem, akkor szerencsém volt...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_111">
		<text>Rendben!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_2">
		<text>Csak töredékekre emlékszem.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_about_me_dialog_0">
		<text>Mit csinálsz itt?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_about_me_dialog_1">
		<text>Próbálnék pihenni egy kicsit. Összegyûjtöm a srácok által hozott információkat. És bátor vezetõnk tanácsadója vagyok. Tudod, mi, kísérõk vagyunk a Tiszta Égbolt szemei és fülei az Ingoványban.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_11">
		<text>Haver, már több mint három napja nem aludtam... Vagy van már négy is? Hadd szundítsak egyet, okés?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_111">
		<text>Okés!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_21">
		<text>Haver, kérlek...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_211">
		<text>Jól van, jól van, pihenj csak!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_31">
		<text>Várj egy percet! Eljutni könnyû a Nagy Ingoványba, a kísérõink majd kivezetnek, de ha életben is akarsz ott maradni, tisztában kell lenned a jelenlegi taktikai helyzettel, és a PDA-d új lehetõségeivel! Szóval, ha ezek közül érdekel valami, csak kérdezz!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_41">
		<text>Szinte az egész Ingoványt ellepték a fosztogatók és a szörnyek. Lényegében ostrom alatt állunk!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_51">
		<text>Persze, sikerült biztosítanunk egy állást a Nagy Ingoványban, de ez csak egy a sok közül. Nem túl rózsás a helyzetünk, nekem elhiheted!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_61">
		<text>Az Ingovány biztonságos, legalábbis, amennyire egy ingovány az lehet. Ugyanez már nem mondható el a kivezetõ utakról.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_71">
		<text>Állhatatos kis fickó vagy, ugye tudod? Le vagyunk nyûgözve, igen, a kísérõk is. Ha el szeretnél menni a Kordonba, egyikünk várni fog rád a faluban, az Ingovány délkeleti részén!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_81">
		<text>Minden rendben van? Akkor visszamegyek szunyókálni...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_0">
		<text>Milyen a taktikai helyzet?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_1">
		<text>Egy szóban? Szar. Két szóban? Nagyon szar. A harcosaink alig tudják már megtartani a Nagy Ingoványt, egyre hátrébb és hátrébb szorítják õket a fosztogatók és a szörnyek. Az ellenség számbeli fölényben van.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_2">
		<text>Sikerült megszilárdítanunk jelenlétünket az Ingoványban, de a fosztogatók továbbra is háborgatnak minket. A folyamatos rajtütéseik, amiket egy északkeletre fekvõ farmról irányítanak, egyre... kellemetlenebbek, finoman szólva!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_3">
		<text>Az Ingovány a mienk, kivéve egy maroknyi területet. Sajnos, ezekbe beletartoznak a minket a külvilággal összekötõ ösvények is. Ezek továbbra is az ellenség kezén vannak. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_4">
		<text>Egy szóban? Fasza! A fosztogatók és a szörnyek idõnként még háborgatnak minket, de ahhoz képest, hogy nemrég még milyen volt az Ingovány, most maga a földi paradicsom! </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_0">
		<text>Mit kell tennünk ahhoz, hogy átvegyük az Ingovány irányítását?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_1">
		<text>Meg kell ritkítanunk az ellenség sorait! Azaz minél többet le kell lõnünk azok közül, akik tüzelnek ránk! Ha nem tesszük, az embereinknek nem lesz esélye biztosítani az Ingoványt!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_2">
		<text>El kell foglalnunk az északkeleti farmot! Túl régóta élõsködnek már ott a fosztogatók!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_3">
		<text>El kell foglalnunk a Kordonba és Agropromba vezetõ, stratégiai fontosságú ösvényeket! Nélkülük gyakorlatilag elvágtak minket a külvilágtól.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_4">
		<text>Pihenni? Ébredj fel, az Ingovány a mienk!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_tutorial_dialog_0">
		<text>Mesélj a PDA-m új lehetõségeirõl!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_0">
		<text>Helló! Mi újság, Szaki?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_2">
		<text>Ez nem lesz sétagalopp.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_4">
		<text>Nos, hogy alakulnak mostanság a dolgaid?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_111">
		<text>Értem, mire célzol!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_211">
		<text>Értem!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_311">
		<text>Aha!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_411">
		<text>Jó!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_111">
		<text>Okos elgondolás!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_211">
		<text>Jó ötlet!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_311">
		<text>Értem!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_411">
		<text>Aha, köszönöm a tanácsot!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_1">
		<text>Egyik sem, sajnos! Eltalált egy kisugárzás, és éppen csak túléltem. Nem maradt semmim. Úgy tûnik, a kisugárzás szétszórta minden holmimat az Ingoványban...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_101">
		<text>Ég veled!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_3">
		<text>Igen, igen... Még egy ilyen titkos helyen is, mint az Ingovány, szükség van kereskedõkre. Nem gondolod?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_5">
		<text>Értem! Azt leszámítva, hogy elsõre nem úgy néz ki, hogy nagyon jól menne az üzleted.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_7">
		<text>Miért ilyen szegényes a választék?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_9">
		<text>Nem te vagy az egyetlen, aki arrafelé kacsingat.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_1">
		<text>Kösz! Hé, mindig ilyen stresszes itt?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_3">
		<text>Igen. Én mentem!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51">
		<text>Helló! Mit szeretnél, hova vezessünk?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_511">
		<text>A Kordonba.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5111">
		<text>Igen, ember, le a kalappal elõtted, hogy segítettél a srácainknak! Már el is felejtettem, hogy milyen biztonságban járni az Ingoványban... már amennyire a mocsarak a Zóna peremén ezt engedik. Mindegy, menjünk dolgunkra! Így van?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51111">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_511111">
		<text>Ezúttal csinálhatjuk szem bekötés nélkül is. Ha véletlenül futóhomokba lépnél, nyitott szemmel sokkal nagyobb élvezet meghalni... csak vicceltem! Tartsd nyitva a szemed, és jegyezd meg az utat az Ingoványon keresztül! Legközelebb már csak magadra hagyatkozhatsz majd!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5111111">
		<text>Értettem!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51112">
		<text>Nem, még el kell intéznem pár dolgot!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5112">
		<text>Hmm, az jó messze van innen... jól van. Szedjük akkor a lábunkat!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_512">
		<text>A bázisotokra.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5121">
		<text>Rendben! Kösd be a szemed, és ne engedd el a vállamat!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51211">
		<text>Menjünk!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_513">
		<text>A halászfaluba.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_514">
		<text>A falu romokhoz.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_515">
		<text>A leégett tanyához.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_516">
		<text>A déli tanyához.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_517">
		<text>Sehova. Késõbb találkozunk!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_7">
		<text>...</text>
	</string>
</string_table>
