<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_11">
		<text>Mit akarsz?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_1">
		<text>Hmm.. Most, hogy mondod, tényleg volna egy munka. Van egy fickó, akinek el kellene tûnnie. Ha vállalod, elintézem, hogy a fickó a régi buszmegállóban várjon rád, abban ami a keleti fal mögött van. Érdekel?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_hello_11">
		<text>Tehát... van valami szajré?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_hello_11">
		<text>Hé, haver... huk... Mi kéne?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_bandit_secret_0">
		<text>Jóga megadta a szajréja koordinátáit, de valószínûleg a hely tömve van anomáliákkal és mutánsokkal.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_bandit_secret_1">
		<text>Valóban? Az a szajré Jóga kedvenc átverése, pajtás. Mi, te komolyan azt gondoltad, hogy te vagy az elsõ balfék, akinek odaadta a koordinátákat? Egy rakás vesztes próbálta már megszerezni a szajrét... A legutóbbinak még az ott élõ pszichonikus kutyát is sikerült megölnie, mielõtt szénné égette volna pár ezer volt. Gondolom, így valamivel könnyebb megszerezni a... ööö..."jutalmat."</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_destroy_flea_market_0">
		<text>Jóga úgy döntött, kitakarítja az ásatókat a bolhapiacról egyszer s mindenkorra.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_destroy_flea_market_1">
		<text>Micsoda? Mi ütött belé, megõrült? Itt lehetett a legjobban lenyúlni az ásatókat. Ez a fõnökünk végét fogja jelenteni, hidd csak el nekem! Neki befellegzett! A csempészek már így is bujkálnak, és ha a bolhapiac kiesik, az ásatók egy pillanat alatt felszívódnak. És néhány hónap múlva, amikor a srácok nem tudnak majd kit kifosztani, mit mond nekik Jóga? Nos, beszélni fogok a srácokkal... Jóga a saját sírját ássa...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_hello_11">
		<text>Szóval?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_join_0">
		<text>Hogy csatlakozhatnék?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_join_1">
		<text>Ó, szóval Jóga szárnyai alá akarsz kerülni! Hát akkor megyek, és beszélek vele! A lakókocsijában van, szart sem csinál, csak várja a hozzád hasonló idiótákat. Vállalj még azért pár megbízatást tõle, hátha meggondolod magad!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_digger_traitor_0">
		<text>Jóga felbérelt, hogy intézzek el egy Sztringov nevû fickót. Ismered?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_digger_traitor_1">
		<text>Nem, nem ismerem, de hadd adjak neked egy tanácsot! Elõször mindig magadra gondolj! Amikor a fickók farkasszemet néznek a fegyver csövével, hajlamosak nagylelkûek lenni... használd ki! Csak gondoskodj róla, hogy ne legyen idejük megbánni a nagylelkûségüket!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_smuggler_0">
		<text>Jóga felbérelt, hogy intézzek el valami csempészt, és annak néhány ásató ügyfelét.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_smuggler_1">
		<text>Ez a Jóga aztán nem kispályázik, mi? Még ha az ásatók meg is kaparintanak valamit, nem érnek vele semmit. Bármikor elintézhetnénk õket, de miért tennénk? Gond nélkül kirabolhatjuk õket. Ami a csempészt illeti, mégis mit gondol Jóga? Szerinte honnan szerzem a szarságaimat? Csessze meg!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_0">
		<text>Lenne pár kérdésem.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1">
		<text>Ne kímélj!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_11">
		<text>Mit csinálsz itt?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_111">
		<text>Hogy mit csinálok? Lógatom a tökömet, és piát vedelek. Egyszóval lopom a napot. Gyerekkorom óta vezetõ szeretnék lenni. Az eszem meg is lenne hozzá, de nézd csak meg, vodkát iszom, és csak nézem, ahogy Jóga szart sem csinál, csak hízik, mint egy disznó! A fiúknak sincs az égvilágon semmi dolguk. Öregem, ha én lennék itt a fejes, mindenkinek keresnék valami tennivalót! Akkora felfordulást kellene okoznunk a Zónában, ami mellett még egy kisugárzás is eltörpül!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1111">
		<text>Értem. Még meg akartam kérdezni, hogy...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1112">
		<text>Eleget beszéltünk már.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_12">
		<text>Mi újság a Zónában?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_121">
		<text>Nos, egyre több kisugárzás ér minket, a Zóna pedig mindegyik után megváltozik. Sok új, érdekes terület nyílt meg, és sokan ki is akarják hasítani a maguk szeletét a tortából. Nincs is ezzel semmi probléma. Ha van egy kis sütnivalód, és egy egész klán áll az oldaladon, de te mégis otthon maradsz és szart sem csinálsz, ahelyett, hogy a Zóna kincseiért harcolnál... annál nagyobb bûnt el sem tudok képzelni!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_13">
		<text>Milyen a viszonyotok a szomszédokkal?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_131">
		<text>Többé-kevésbé a következõ a helyzet. A Zónában egyedül csak nekünk van, mondjuk úgy, szabályzatunk. Mi nem fosztogatók vagyunk, hanem farkasok. Rajtunk kívül pedig minden balfék birka. Nincs semmiféle rendszer az életükben, ezért pásztorként mi terelgetjük õket. Vegyük például a Szemétdombot. Eddig, ha a stalkerek találtak valamit azon a rozsdahalmon, lehetett az bármilyen ócskaság is, azonnal elkezdtek lövöldözni egymásra. Így nem lehet üzletelni, úgyhogy idejöttek az embereink, és felállítottak néhány szabályt. Azóta csend van. Másokkal még nem sikerült ezt megcsinálnunk, de annak is eljön az ideje. De nem is foglalkozom most ezzel, egészen más dolgok kötik most le a figyelmem.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_14">
		<text>Jól van, majd legközelebb beszélünk!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_141">
		<text>Ha te mondod...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_11">
		<text>Helló, pajtás, van kedved egy kis varjúvadászathoz?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_111">
		<text>Persze!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_1111">
		<text>Nagyszerû! Játszhatsz tét nélkül, pénzre vagy megpróbálhatsz felállítani egy új rekordot. Mit választasz?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_112">
		<text>Most nincs kedvem.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_1121">
		<text>Te tudod, pajtás! Itt leszek, ha meggondolnád magad!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_21">
		<text>Ahogy ígértem, itt a dohány. Én mindig megtartom a szavamat! Megpróbálod újból?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_31">
		<text>Biztos csak rosszul jött ki a lépés. Próbáld meg újra, pajtás!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_41">
		<text>Hova mész, ember? Az, hogy kint mit csinálsz, rád tartozik, de mi lenne, ha maradnál, és a szabályok szerint játszanál?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_51">
		<text>Tudsz róla, hogy megy az idõd? Késõbb is beszélhetünk.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_511">
		<text>Értem!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_0">
		<text>Pénzre szeretnék játszani!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1">
		<text>Zene füleimnek! Akarod, hogy átfussuk elõtte a szabályokat?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11">
		<text>Kezdjünk hozzá!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111">
		<text>Elég a beszédbõl, pajtás! Szóval, mit gondolsz, hány varjat tudsz elintézni egy perc alatt?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111111">
		<text>Megegyeztünk!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1111111">
		<text>Fasza! Készítsd a stukkered, öreg!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111111">
		<text>Rendben!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111112">
		<text>Nincs annyi pénzem.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1111121">
		<text>Akkor miért nem mondasz annyit, amit megengedhetsz magadnak?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111211">
		<text>Jó, akkor módosítom a varjak számát!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111212">
		<text>Nem, nem érdekel.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111112121">
		<text>Nos, játszhatsz tét nélkül, vagy megpróbálhatsz felállítani egy új rekordot, de az nem olcsó mulatság. Mit mondasz?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_12">
		<text>Kifejtenéd?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_121">
		<text>Pénzre játszani az igazi móka! Mondd meg, pontosan, hány varjat szedsz le egy perc alatt, tedd fel a téted, és kapd el õket! Ha sikerült megölnöd annyit, amennyit mondtál, szépen megduplázom a pénzedet. Ha nem, megtartom a tétet. És ne feledd, minél több a varjú, annál nagyobb a tét!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_13">
		<text>Hirtelen elment a kedvem az egésztõl.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_questions_0">
		<text>Vannak általános szabályok?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_questions_1">
		<text>Nem igazán. Elindítom a stoppert, felkészülsz, és a jelemre elkezded irtani a varjakat. Ha megfelelõ mennyiséget ölsz meg egy perc alatt, nyertél, szép munka, meg hasonlók. Rajtad áll, hogy ölöd meg õket. De ne feledd, ha elhagyod ezt a területet, a játéknak vége! Szóval, hogy szeretnél játszani? Tét nélkül, pénzre vagy megpróbálsz felállítani egy új rekordot?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_quit_0">
		<text>Most nincs kedvem játszani.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_quit_1">
		<text>Te tudod, pajtás! Itt leszek, ha meggondolnád magad!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_0">
		<text>Megpróbálok felállítani egy új rekordot.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11">
		<text>Kezdjük!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1111">
		<text>Rendben!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11111">
		<text>Jól van, bizonyítsd be, hogy bajnok típus vagy, pajtás!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1112">
		<text>Nincs elég pénzem.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11121">
		<text>Vannak más lehetõségek is. Játszhatsz pénzre, vagy csak úgy tét nélkül. Mit mondasz?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1113">
		<text>Én... meggondoltam magam.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_12">
		<text>Fussuk át még egyszer a szabályokat!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_121">
		<text>Ez már igazi férfiaknak való! Ha úgy gondolod, meg tudod dönteni a jelenlegi rekordot, ehhez mérten tegyél fel tétet, és ha sikerült új rekordot felállítanod, megduplázom a tétedet, emellett pedig te leszel az új bajnok meg minden. De ha nem, megtartom a pénzt.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_13">
		<text>Én... meggondoltam magam.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_0">
		<text>Tét nélkül.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_1">
		<text>Csak gyakorolni akarsz? Emlékszel még a szabályokra, igaz?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_11">
		<text>Persze! Kezdjük a lövészetet!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_111">
		<text>Oké, hány varjat tudsz majd lelõni?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_11111">
		<text>Jól van, akkor virítsd a lóvét!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_111111">
		<text>Persze!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_21">
		<text>Nem, mondd el!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_211">
		<text>Nos, ha tét nélkül játszol, akkor nem nyerhetsz pénzt. Jól jöhet, ha csak gyakorolni szeretnél vagy szarul érzed magad és szét akarsz lõni valamit. Eldöntöd, hogy hány varjat tudsz megölni egy perc alatt, majd megpróbálod azt teljesíteni.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_31">
		<text>Meggondoltam magam.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_311">
		<text>Semmi gond! A lehetõségek a régiek. Pénzre játszol vagy megpróbálkozol egy rekorddal. Mit mondasz?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_111">
		<text>Mit értesz azon, hogy "hozzád hasonló"? Elismerem, hogy egy istenverte akadémián sem diplomáztam le, de ehhez a fajta munkához megvan a kézügyességem. Én voltam a legjobb specialista az üzemben, kitüntetésekkel, dicséretekkel, meg a többivel. Ezeket mindig a barátaimmal ünnepeltem néhány ital mellett, amíg a fõnököm be nem köpött minket. Mindannyiunkat kirúgtak. Az a rohadék! Egyébként komoly cég volt, elvégre a védelmi iparban dolgoztunk. Ezután felvettek technikusnak a helyi lakásszövetkezetbe. Mindig hozzám jöttek, ha valami történt, mert csak én voltam az egyetlen profi. Néhányan át is csúsztattak egy kis pénzt, vagy fizettek egy italt, szóval szép idõk voltak... amíg egy üveg pia miatt össze nem verekedtem egy vízvezetékszerelõvel. A harc hevében ledöftem az átkozottat egy csavarhúzóval. Túlélte ugyan, de kaptam egy kis kényszerpihenõt a börtönben, és mire hazaértem, már üres volt a házam. Elhagyott a feleségem... Ekkor nagyon elkeseredtem, alkoholizmusba süllyedtem. A saját ostobaságomnak köszönhetõen végül a házamat is elveszítettem, és hajléktalan lettem. Akkor jöttem ide. És tudod mit? Itt igenis megbecsülnek, mert tudom, hogy mit csinálok. Én pedig semmit sem változtam, néha még egy üveg italt is elfogadok a munkámért cserébe... ezt próbáld észben tartani!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_121">
		<text>A kézremegés még egyáltalán nem jelenti azt, hogy haszontalan lennék! Egyszerûen csak másnapos vagyok, ez minden. Hadd igyak pár kupicával, az mindig segít, és jobb leszek, mint új koromban! Te csak ne aggódj, jobb munkát végzek itt bármelyik józan kurafinál, nem vicc! Bármit megcsinálok, amire szükséged van. Megjavítom a stukkeredet, teszek még kevlárt a páncélzatodhoz vagy kisegítelek egy fejlesztéssel. Csak ne feledkezz el jó barátodról, Átlátszóról, és idõnként fizess majd neki egy italt a munkásságért!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_131">
		<text>Õszintén? Nagyívben szarok rá, hogy mi történik! Amíg van elég munkám (és piám!), addig nincs gond. Lehet elcsesztem az életem, de már késõ, hogy változtassak rajta. Ugyan miért tömném a fejem haszontalan pletykákkal? Annyi meg annyi szarság történik ezen a helyen. Találkoztál már Kirillel? Tudod, azzal a foltos fejûvel! Még Foltosnak is becézzük. Nos, ha még nem láttad, most is biztos leissza magát valahol a sárga földig. Szóval, párszor láttam Foltost (ha-ha!), amint kimegy a bázisról. Gondoltam, biztos szerzett magának a srác egy rejtekhelyet, ahová azokat a zsákmányokat rejti, amiket nem akar másokkal elosztani. Többen is észrevették, és valahogy Jóga is tudomást szerzett róla. Magához hívatta Foltost, és megparancsolta, hogy mutassa meg neki a rejtekhelyet. Foltos esküdözött, hogy "Fõnök, nem vagyok áruló, esküszöm...", így hát elment és megmutatta. Kiderült, hogy a srác összeszedett valami csernobili kölyökkutyát, mert nem volt kivel beszélnie. A többiek nem tartják valami sokra. Jóga persze tiszta ideg volt, lelõtte a kutyát, Foltost összeverette, és megvonta tõle a részét. Öregem, ilyen az élet...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_141">
		<text>Õ a legjobb barátom, Szinka. Meg is fulladnál benne, annyi vodkát ittunk mi már ketten! Már a megérkezésem napján összehaverkodtunk. Elõször megittunk egy italt, hogy megünnepeljük a találkozásunkat, majd alaposan összeverekedtünk, mert elkezdtünk az életrõl beszélgetni, és nem értettünk egyet valamiben. Ne aggódj, Szinka jó ember, bár részegen még mindig hajlamosak vagyunk összeverekedni! De vele mindig beszélhetek, ha valami problémám van, õ az egyetlen igaz barátom, mint Pavlov és a kutyája.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_151">
		<text>Van egy alapelv, amihez minden férfinak tartania kell magát: soha ne keverd a vodkát a sörrel! Nyilvánvaló, igaz? Nos, ugyanez igaz a fegyverekre is. Válassz ki egy fegyverjellemzõt, és fejleszd fel maximumra, értetted? Nem számít, hogy mi az, pontosság, tûzgyorsaság vagy akármi, csak fejleszd fel maximumra! Egy kimaxolt jellemzõ sokkal többet ér, mint több elkezdett.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_21">
		<text>Remélem, Sztringov már feldobta a talpát!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_31">
		<text>Kizárt dolog, hogy a csempész élve kijusson a Szemétdombról, de ha az ásatók szereznek maguknak stukkert, nem fogok repesni az örömtõl. Világos voltam?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_41">
		<text>Az ásatók a bolhapiacon vannak, te mégis itt lopod a napot. Csak szerintem kellene ennek máshogy lennie?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_61">
		<text>Azért jöttél, hogy az üzletrõl beszéljük vagy csak gondoltad, meglátogatsz?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_91">
		<text>Csupa fül vagyok!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_first_0">
		<text>Csatlakozhatok hozzátok?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_first_1">
		<text>Lassan a testtel, te kurafi! Elõbb meg kell felelned a próbán, és ez alatt komoly próbát értek! Van egy munkám számodra.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_0">
		<text>Szóval, most már csatlakozhatok? Beveszel?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_1">
		<text>Te tényleg ilyen hülye vagy? Adtam egy munkát, menj és csináld meg! Ha elvégezted, utána visszatérünk rá.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_2">
		<text>Elvégezted a munkát, méghozzá jól, túlságosan is jól, ami azt illeti... Amikor pedig minden ilyen simán megy, hajlamos vagyok gyanakvó lenni. Szóval, mi lenne, ha utazgatnál még egy kicsit a Zónában, amíg utánad nézek? Ha tényleg tiszta vagy, a PDA-don keresni foglak!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_3">
		<text>Úgy látom, hogy a Szabadsághoz tartozol. Nos, nekem is vannak embereim, és én vagyok a vezetõjük. Készen állsz rá, hogy kilépj a Szabadságtól?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_4">
		<text>Lám, lám, egy szolgálatos akar bekerülni a csapatomba! Nos, itt csak egy fõnök van, az pedig én vagyok. Készen állsz rá, hogy lecseréld rám a fõnökeidet?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5">
		<text>Nos, az én csapatomba csak igazi férfiak kerülhetnek be, te pedig bebizonyítottad, hogy neked is itt a helyed! Egy szavadba kerül, és felveszünk. Mit mondasz?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51">
		<text>Mindig is arról álmodtam, hogy ilyen kemény fickókkal fogok együtt lógni!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511">
		<text>Hidd el, bõven lesz lehetõséged dolgozni az edzettségeden! Tudod, hogy mûködnek nálunk a dolgok?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5111">
		<text>Nem. Magyarázd el, szépen kérlek!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51111">
		<text>Nos, az egész Zóna egy nagy felfordulás, ahol mindenki harcol mindenkivel. Mi a saját szabályaink szerint élünk, másoknak pedig megtanítjuk, hogyan tiszteljék ezeket a szabályokat. A "tanítás" persze pénzbe kerül, ezért is fosztjuk ki rendre az ásatókat. A Szemétdombot már mi irányítjuk, most a Kordon jön. Ahhoz pedig, hogy mi irányítsuk a Kordont, ki kell takarítanunk onnan a stalkereket, hogy megmutassuk nekik, ki a fõnök!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511111">
		<text>Értem!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5112">
		<text>Igen, tudom, nincs szükség kiselõadásra.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51121">
		<text>Rendben, akkor ennyi volt. A PDA-dat átállítottuk a frekvenciánkra, így mindig tudni fogod, hogy az embereink mire készülnek, illetve megnézheted a többi klánnal folytatott harcunk helyzetét is. Jól van, vége a mûsornak, tûnj a szemem elõl!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511211">
		<text>Vettem, fõnök! Megyek, vár a munka!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_52">
		<text>Még átgondolom.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_0">
		<text>Szeretnék nektek dolgozni!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_11">
		<text>Megteszem!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_111">
		<text>Nagyszerû! A fickó neve Sztringov. Menj a megállóhoz, ha minden igaz, mire odaérsz, már ott lesz!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_1111">
		<text>Értettem!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_12">
		<text>Az efféle munkákat nem nekem találták ki.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_121">
		<text>Te tudod! Szólj, ha meggondolnád magad! Talán még életben lesz a fickó.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_0">
		<text>Úgy döntöttem, hogy végül mégiscsak elvállalom azt a munkát!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_1">
		<text>Jól van! Szerencséd van, még él a fickó. Nemsokára a régi buszmegállónál lesz, a keleti falon túl. Intézd el! A neve Sztringov, mindenképpen gyõzõdj meg róla, hogy a megfelelõ embert kapod el!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_11">
		<text>Értettem!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_meet_greet_b_2">
		<text>Nézzenek csak oda! Hát itt vagy!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_0">
		<text>Szeretnék kérdezni valamit.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1">
		<text>Micsodát?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_11">
		<text>Mesélj magadról!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_111">
		<text>Miért, mi vagy te, egy zsaru? Nem fogok válaszolni az átkozott kérdéseidre! Te csak egy kurafi vagy, egy reménytelen vesztes, ugyanolyan, mint az a sok száz, akin átgázoltam, hogy idáig eljuthassak. És tudod minek köszönhetem, hogy ma itt vagyok? Több idõt töltöttem gondolkodással, mint beszéddel. Nos, van még egy oka, ha cselekedni kell, gyorsabban teszem, mint a többiek, igaz többeket is bántok meg vele, érted?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1111">
		<text>Értem! Lenne még valami.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1112">
		<text>Értem! Nincs több kérdésem.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_12">
		<text>Nem aggódsz amiatt, hogy a stalkerek esetleg fellázadnak és megtámadnak?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_121">
		<text>Egy igazi férfi egy valami miatt aggódik, hogy tagja lesz a hagyományostól eltérõ beállítódásúaknak, ha érted, mire gondolok! Ettõl eltekintve nem nyugtalankodom semmi miatt. Ahhoz elég erõsek vagyunk, hogy továbbra is kifosszuk az ásatókat a Szemétdombon. De még, ha egy teljes klánnal is támadnának ránk, akkor is megtanítanánk azoknak az okádékoknak, hogy nem érdemes velünk baszakodni! Egyre többen csatlakoznak hozzánk, így amint elég pénzt gyûjtöttünk össze, elhagyjuk ezt a szarkupacot, és szerzünk magunknak egy valamirevaló bázist! És ami a bázis jelenlegi lakóit illeti... hát, nekik keresniük kell majd egy másik helyet, ahol élhetnek, nem igaz?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_13">
		<text>Érdekel egyáltalán, hogy mi történik a Zónában?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_131">
		<text>Engem csak az érdekel, hogy honnan támadnak majd a bõrfejûek vagy más faszszopók! A többit le se szarom, kivéve talán a kisugárzásokat és a hadsereggel harcoló stalkereket, mert ezekbõl profitálhatunk. Hadd meséljek el neked egy történetet! Régebben volt itt ez a szerencsétlen, Séfnek hívtuk. Na nem azért, mert szakács volt, hanem, mert képes volt akár száz lépésrõl is kiszúrni egy húsdarálót, az egyik legrohadékabb anomáliát az összes közül. Idõvel egyre pofátlanabb lett, folyton azt hajtogatta, hogy õ megment minket a biztos haláltól, mégsem kap több lóvét. A kis rohadékot emlékeztetnem kellett, hogy ki is itt a fõnök, úgyhogy behívattam, bevertem egyet a képébe, és eltörtem a faszszopó ujjait, amíg eszméletlen volt. Ezután szóltam az embereimnek, hogy kössék be a szemét, és vigyék ki valahova. Kitaláltam, ha sikerül megtennie pár száz lépést anélkül, hogy meghalna, akkor meghagyom a cipõpucolómnak. Nos, sikerült pontosan beletrafálnia az egyik hõn szeretett húsdarálójába, így végezte tehát Séf. Mi a történet mondanivalója? Ha kibaszol velem, darabokra vagdoslak!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_14">
		<text>Semmit, köszönöm!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_141">
		<text>Jó fiú! Minél kevesebbet tudsz, annál tovább élsz!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_0">
		<text>Nem gondolod, hogy a legutóbbi munkámért kapott jutalmam nem igazán tükrözi a vállalt kockázatot?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_111">
		<text>Nem gondolom, tudom! Érted? Jól van, jól van, beismerem, hogy félreismertelek, ezért elmondok neked egy titkot. A legutóbbi, hatalmas kisugárzás elõtt elrejtettem egy különleges stukkert. A kisugárzás után az egész területet anomáliák lepték el. Késõbb találkoztam néhány fickóval, akik elmondták, hogy nem is az anomáliákkal, sokkal inkább a szörnyekkel kell vigyázni. Lényeg a lényeg, nem egyszerû odajutni, de megadhatom a pontos koordinátákat, ha kedved támadna egy kis sétához. Ha sikerülne odajutnod, az elrejtett cucc bõven megérné a kockázatot.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_1111">
		<text>Azt majd meglátjuk!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_join_0">
		<text>Elmondanád, hogy csatlakozhatnék a frakciótokhoz?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_join_1">
		<text>Ezt a fõnök dönti el. A lakókocsija a hangárban van.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_0">
		<text>Válaszolnál pár kérdésemre?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1">
		<text>Persze!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_11">
		<text>Hogy lett egy hozzád hasonló fickóból technikus?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_111">
		<text>Mit értesz azon, hogy "hozzád hasonló"? Elismerem, hogy egy istenverte akadémián sem diplomáztam le, de ehhez a fajta munkához megvan a kézügyességem. Én voltam a legjobb specialista az üzemben, kitüntetésekkel, dicséretekkel, meg a többivel. Ezeket mindig a barátaimmal ünnepeltem néhány ital mellett, amíg a fõnököm be nem köpött minket. Mindannyiunkat kirúgtak. Az a rohadék! Egyébként komoly cég volt, elvégre a védelmi iparban dolgoztunk. Ezután felvettek technikusnak a helyi lakásszövetkezetbe. Mindig hozzám jöttek, ha valami történt, mert csak én voltam az egyetlen profi. Néhányan át is csúsztattak egy kis pénzt, vagy fizettek egy italt, szóval szép idõk voltak... amíg egy üveg pia miatt össze nem verekedtem egy vízvezetékszerelõvel. A harc hevében ledöftem az átkozottat egy csavarhúzóval. Túlélte ugyan, de kaptam egy kis kényszerpihenõt a börtönben, és mire hazaértem, már üres volt a házam. Elhagyott a feleségem... Ekkor nagyon elkeseredtem, alkoholizmusba süllyedtem. A saját ostobaságomnak köszönhetõen végül a házamat is elveszítettem, és hajléktalan lettem. Akkor jöttem ide. És tudod mit? Itt igenis megbecsülnek, mert tudom, hogy mit csinálok. Én pedig semmit sem változtam, néha még egy üveg italt is elfogadok a munkámért cserébe... ezt próbáld észben tartani!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1111">
		<text>Értem! Nem bánnád, ha feltennék pár kérdést?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1112">
		<text>Értem! Ennyit akartam.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_12">
		<text>Képes vagy egyáltalán valamire?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_121">
		<text>A kézremegés még egyáltalán nem jelenti azt, hogy haszontalan lennék! Egyszerûen csak másnapos vagyok, ez minden. Hadd igyak pár kupicával, az mindig segít, és jobb leszek, mint új koromban! Te csak ne aggódj, jobb munkát végzek itt bármelyik józan kurafinál, nem vicc! Bármit megcsinálok, amire szükséged van. Megjavítom a stukkeredet, teszek még kevlárt a páncélzatodhoz vagy kisegítelek egy fejlesztéssel. Csak ne feledkezz el jó barátodról, Átlátszóról, és idõnként fizess majd neki egy italt a munkásságért!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_13">
		<text>Tudsz te egyáltalán arról, hogy mi folyik körülötted?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_131">
		<text>Õszintén? Nagyívben szarok rá, hogy mi történik! Amíg van elég munkám (és piám!), addig nincs gond. Lehet elcsesztem az életem, de már késõ, hogy változtassak rajta. Ugyan miért tömném a fejem haszontalan pletykákkal? Annyi meg annyi szarság történik ezen a helyen. Találkoztál már Kirillel? Tudod, azzal a foltos fejûvel! Még Foltosnak is becézzük. Nos, ha még nem láttad, most is biztos leissza magát valahol a sárga földig. Szóval, párszor láttam Foltost (ha-ha!), amint kimegy a bázisról. Gondoltam, biztos szerzett magának a srác egy rejtekhelyet, ahová azokat a zsákmányokat rejti, amiket nem akar másokkal elosztani. Többen is észrevették, és valahogy Jóga is tudomást szerzett róla. Magához hívatta Foltost, és megparancsolta, hogy mutassa meg neki a rejtekhelyet. Foltos esküdözött, hogy "Fõnök, nem vagyok áruló, esküszöm...", így hát elment és megmutatta. Kiderült, hogy a srác összeszedett valami csernobili kölyökkutyát, mert nem volt kivel beszélnie. A többiek nem tartják valami sokra. Jóga persze tiszta ideg volt, lelõtte a kutyát, Foltost összeverette, és megvonta tõle a részét. Öregem, ilyen az élet...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_14">
		<text>Ki az a fickó, aki mindig ott alszik a sarokban?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_141">
		<text>Õ a legjobb barátom, Szinka. Meg is fulladnál benne, annyi vodkát ittunk mi már ketten! Már a megérkezésem napján összehaverkodtunk. Elõször megittunk egy italt, hogy megünnepeljük a találkozásunkat, majd alaposan összeverekedtünk, mert elkezdtünk az életrõl beszélgetni, és nem értettünk egyet valamiben. Ne aggódj, Szinka jó ember, bár részegen még mindig hajlamosak vagyunk összeverekedni! De vele mindig beszélhetek, ha valami problémám van, õ az egyetlen igaz barátom, mint Pavlov és a kutyája.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_15">
		<text>Szerinted, melyik fegyverjellemzõt érdemes fejlesztenem?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_151">
		<text>Van egy alapelv, amihez minden férfinak tartania kell magát: soha ne keverd a vodkát a sörrel! Nyilvánvaló, igaz? Nos, ugyanez igaz a fegyverekre is. Válassz ki egy fegyverjellemzõt, és fejleszd fel maximumra, értetted? Nem számít, hogy mi az, pontosság, tûzgyorsaság vagy akármi, csak fejleszd fel maximumra! Egy kimaxolt jellemzõ sokkal többet ér, mint több elkezdett.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_16">
		<text>Jól van! Elég volt egyszerre ennyi kérdés.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_161">
		<text>Nos, én itt leszek, ha egy kicsit beszélgetni szeretnél, ezt ne felejtsd el!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_join_0">
		<text>Hogy csatlakozhatnék a klánotokhoz?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_join_1">
		<text>Kérdezd Jógát! Õ dönt ezekben az ügyekben. Nem is nehéz megtalálni, csak keresd a "Fõnök" és "Útvonal regisztráció" táblákat!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_0">
		<text>Mit szólnál egy kis csevegéshez, amíg nincs mozgás az üzletben?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1">
		<text>Persze, mi a helyzet?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_11">
		<text>Mesélj magadról!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_111">
		<text>Illegális ügyleteket folytattam még a Szovjetunió idején, amíg el nem kaptak egy nagyobb szállítmánnyal. Férfi módjára leültem az idõmet, közben szereztem pár barátot és kapcsolatot az alvilágban, így amikor kiszabadultam elkezdtem felvásárolni a betörõk áruit. Késõbb megint elcsíptek, így ültem még egy kicsit, de amire kijutottam a Szovjetuniónak már befellegzett. Soha nem tudtam hozzászokni a változásokhoz, leégtem, és szar volt az életem... de akkor megjelent a Zóna, és azonnal idejöttem. Rögtön a régi idõkre emlékeztetett ez a hely, így azon nyomban kereskedõ lettem.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1111">
		<text>Értem! Mesélnél még valamit?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1112">
		<text>Jól van, elég volt a lazsálásból!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_12">
		<text>Mit gondolsz Jógáról?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_121">
		<text>Hogy mit gondolok róla? Jóga nem sokáig fog már fõnök maradni. Úgy érzem, hogy Borov elõbb vagy utóbb lépni fog, mert Jóga kezd egyre jobban elszállni magától, és úgy tûnik, képtelen messzebb látni az orrától. Kígyót melenget a keblén, és elõbb-utóbb megharapja õt. És nem azért mondtam ezt el, hogy aztán boldog-boldogtalannak elmeséld! Rád bíztam az információimat, úgyhogy, ha találsz valami érdekeset, akkor elhozod ide, megértetted? Te csak ne aggódj, nem számít, hogy ki a fõnök, Jóga vagy Borov, én akkor is itt fogok árulni!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_13">
		<text>Mesélj a Szemétdombról!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_131">
		<text>Nem értem, hogy ki akarna önszántából erre a szarkupacra jönni. Korábban soha senki nem jött ide, mert itt úgyis csak szemetet és sugárzást találnának. És akkor "bumm", néhány stalkernek mákja lett, és kiástak pár csecsebecsét. Azóta úgy özönlenek a Zónából az emberek, mint a kanos tengerészek egy szajhához. Hatalmas volt a felfordulás, amíg az embereink meg nem jelentenek, hogy rendet teremtsenek. Mert a Zónának így vagy úgy, de rend kell. Teljesen mindegy, hogy a zsernyákok vagy bõrfejûek tartatják-e be a törvényt, vagy gengszterek kormányoznak kedvük szerint, és pontosan ez az, amit mi csinálunk a Szemétdombon. Ahhoz viszont nem kell diploma, hogy tudd, a rend fenntartása pénzbe kerül. Az embereinknek enniük kell. Ezért megkapják jutányos részüket a zsákmányból, így én sem panaszkodom, bár gondoltam már rá, hogy keresek egy jövedelmezõbb helyet.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_14">
		<text>Mik a legújabb hírek a Zónában?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_141">
		<text>Legújabb hírek, mi? Csak vigyázz, nehogy a legújabb egyben a legutolsó is legyen, ha érted, mire gondolok! Összességében elmondható, hogy mutáns szempontból közel sem olyan rossz az itteni helyzet, mint a Zónában beljebb, de a minap történt egy baleset... Egy stalker jött vissza, teljesen lesápadt, remegett a keze, meg hasonlók... Egyfolytában a bûneit és egyéb szarságait gyónta meg. Az történt, hogy a haverjával éppen néhány kopogó szellem elõl menekültek, amikor belebotlottak egy csapat hörcsögbe. A fickó a "mindenkinek saját magával kell törõdnie" elvet követve lepuffantotta a haverját, és futásnak eredt. A hörcsögök nyilvánvalóan nem foglalkoztak vele, hiszen már megvolt a friss húsuk, amin lakomázhatnak, de amikor a kis hõsünk meglépett, elkezdett gondolkodni azon, hogy mit is tett... Miután megivott Borovnál két üveggel, te is hallhattad volna a siránkozását, hogy a haverja miként adta neki az utolsó elsõsegélycsomagját, meg hasonlókat... Mindegy, szóval a fickó még aznap este felakasztotta magát... ez történik az emberekkel a Zónában.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_15">
		<text>Semmi különös, gondolom.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_151">
		<text>Ahogy gondolod.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_0">
		<text>A koncentrációs tábor megtámadásával kapcsolatban...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1">
		<text>Figyelj ide, régóta tervezem már, hogy megtámadom a fosztogatókat, és nyomást gyakorlok rájuk, hogy visszafizessem nekik mindazt, amit tettek! A gond csak az, hogy az ásatók kibaszottul félnek, és nem is akarják elhinni, hogy ez lehetséges. Amint valaki megemlíteni azt a szót, hogy "koncentrációs tábor", minden bátorságuk elszáll. Ez pedig azt jelenti, hogy egyedül úgy valósíthatom meg az álmomat, ha elhitetetem az ásatókkal, hogy nyerhetünk!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11">
		<text>És ezt, hogy akarod elérni?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_111">
		<text>Ki akarom szabadítani az ásatókat a táborból, majd eltûntetni az egészet a Föld színérõl! Ha sikerülne, az ásatók rájönnének, hogy a fosztogatók közel sem legyõzhetetlenek. Csupán egy jelre van szükségük, mint például, amit Che Guevara adott a kubaiaknak! Ezért kellenek a fegyverek, hogy esélyt adhassak a fiaimnak a fosztogatók ellen! Bár õszintén szólva, fegyverekkel is kevés esélyünk van... Ezért is kérem azt, hogy vezesd te õket! Tapasztalt harcos vagy, ha te irányítanál minket, biztos vagyok benne, hogy nyernénk! Segítesz nekünk?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1111">
		<text>Segítsek megtámadni a koncentrációs tábort? Rendben, segítek!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11111">
		<text>Valahogy tudtam, hogy megbízhatok benned! Itt vannak a koordináták. A fiaim már várnak a csempész készletbõl szerzett fegyverekkel. Értesítem õket az érkezésedrõl! Kéz- és lábtörést, többszörösen is!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_111111">
		<text>Megteszem, amit lehet!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1112">
		<text>Nem mondhatnám, hogy meghatott a kis szónoklatod. Majd átgondolom.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11121">
		<text>Mit kell ezen átgondolni? Ha most az ásatók nem fognak össze, hamarosan a fosztogatók túl erõssé válnak! És szerinted, akkor mi fog történni? Majd én elmondom! Elözönlik az egész Zónát, az pedig senkinek sem lesz jó! Gyerünk már, ember, egyedül te tudsz levezényelni egy sikeres támadást a tábor ellen!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_2">
		<text>Meg kell támadnunk a tábort! Csak így érhetjük el, hogy az ásatók higgyenek magukban! Segítesz nekünk?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_break_0">
		<text>Ég veled!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_0">
		<text>Egy elsõsegélycsomag?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1">
		<text>Igen, ezt írják a dobozán: "terepen használható egészségügyi csomag." Még a Zóna kialakulásakor ástam fel. Gondolom, az elsõ tudományos expedíció során hagyhatták itt... Értékes, bár senki nem akarja megvenni, még kétezerért sem. Túl sok ez egy ásatónak. Miért nem veszed meg te, barátom? Nagyon kellene a pénz...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11">
		<text>Egy elsõsegélycsomagot kétezerért? Add csak ide, még hasznát vehetem!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111">
		<text>Nagy segítség voltál, barátom! Itt az elsõsegélycsomag. Tudod, lehet, hogy ostoba vagyok, de azt hiszem, megbízhatom benned. Azért kellett a pénz, hogy végre fegyvereket vehessek a csempészektõl a fiaimnak!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111">
		<text>Értem, de mi köze ennek a bizalomhoz?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111">
		<text>Nos, a helyzet az, hogy Sztringov az imént indult el, hogy találkozzon a csempésszel. A pénz nagy része már megvan, de ha nála lenne az is, amit adtál, megvehetné az összes fegyvert, amire szükségünk lenne. Ezért azt szeretném kérni, hogy vidd el ezt a pénzt Sztringovnak! Itt vannak a koordináták. Értesítem az érkezésedrõl, de azért siess, rendben?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111111">
		<text>Rendben!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111111">
		<text>Tudtam, hogy jól ítéltelek meg! Elõre is köszönöm!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111111">
		<text>Akkor köszönd, ha már elvégeztem!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111112">
		<text>Mit is kell tennem?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111121">
		<text>El kell vinned két rongyot Sztringovnak, aki a csempészre vár.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111211">
		<text>Értem!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111113">
		<text>Átgondolom.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111131">
		<text>Hmm... Remélem, nem tévedtem veled kapcsolatban!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111311">
		<text>Akkor reménykedj csak!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_112">
		<text>Szívesen tenném, de nemrég úgy döntöttünk, hogy az üzletelést meghagyjuk estére, a fölösleges szemtanúkat elkerülendõ. Gyere vissza az elsõsegélycsomagért, amint besötétedett!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_12">
		<text>Megveszem. Csak elõbb össze kell szednem a pénzt!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_121">
		<text>Barátom, ha tényleg megveszed, jövök neked eggyel! De csak este üzletelünk, nehogy lebukjunk! Én találtam ki a szabályt, úgyhogy muszáj betartanom!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_13">
		<text>Átgondolom.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_131">
		<text>Barátom, nem tudom, honnan szerezhetnék még pénzt...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_2">
		<text>Igen, csak két rongy.  Adhatnám olcsóbban is, de pontosan kétezerre lenne szükségem... Elviszed?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_3">
		<text>Rendben! Sikerült már összeszedned a két rongyot?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_31">
		<text>Igen. Add ide az elsõsegélycsomagot!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_32">
		<text>Még nem.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_321">
		<text>Nos... az elsõsegélycsomag csak rád vár, és én is rád várok! A pokolba, tényleg nem tudok máshonnan pénzt szerezni!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_11">
		<text>Kopj le, haver, mintha nem lenne már így is keserves az élet! Az idõjárás szar, sehol semmi zsákmány, fosztogatók és mutánsok õrzik a legjobb helyeket... Még ha szerencséd is van, és felásol valami értékeset, akkor sem fogsz kijutni a Szemétdombról! Valamelyik mocsadék úgyis elkobozza tõled, ráadásul még Újfiú és a srácok is eltûntek!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_111">
		<text>Esetleg segíthetek valamiben?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_1111">
		<text>Segíteni, azt mondod? Egyáltalán honnan tudhatnám, hogy megbízhatom-e benned? Bár nem mintha sok választásom lenne, nem igaz? Szükségem lenne egy tárgyra egy Újfiú nevû ásatótól! Már ha tényleg segíteni akarsz...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_112">
		<text>Ez a te gondod, nem az enyém.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_1121">
		<text>Nos, nem mondanám, hogy meglepõdtem, itt senki sem törõdik senkivel... A fene beléd, Újfiú, hol vagy már?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_12">
		<text>Miért, Istenem? Miért?...Hol van már az az átkozott Újfiú...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_13">
		<text>Szóval, haver, most akkor komolyan gondoltad, hogy segítesz Újfiúval vagy sem?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_14">
		<text>Elindultál már megkeresni Újfiút?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_15">
		<text>Elhoztad Újfiú régi PDA-ját?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_21">
		<text>Megveszed már végre azt az elsõsegélycsomagot? Meg kell értened, ember, nem adnám ilyen olcsón, ha nem kellene ennyire a pénz!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_22">
		<text>Sikerült már elég dohányt összekaparnod az elsõsegélycsomagra?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_31">
		<text>Vidd el gyorsan ezt a pénzt Sztringovnak, rendben? Bízom a becsületességedben!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_311">
		<text>Ez kedves.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_32">
		<text>Haver, miért pazarolod itt az idõd? Sztringov nemsokára elmegy!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_321">
		<text>Azt kétlem, csak nyugi!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_33">
		<text>Haver, otthagytad Sztringov PDA-ját? Csak így szerezhetjük meg azokat a fegyvereket!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_331">
		<text>Értem, vigyázz magadra!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_34">
		<text>Elhoztad a csempész PDA-ját? Kösz... fogadok, Sztringov volt az, aki eladta a csempészt a fosztogatóknak! Ezek után, hogy bízhatnék meg bárkiben is? Úgy értem, Sztringov is volt a táborban, mégis, amint odakerült engedett a személyes érdekeknek... Nos, ez már a múlté, már ami Sztringovot illeti. Egyébként az embereim már fel is vették a fegyvereket a készletbõl... Azt hiszem, most már elmondhatom, hogy mire kellenek. A segítségükkel megtámadjuk a koncentrációs tábort.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_342">
		<text>Persze, de ne felejtsd el, hogy már felszabadítottam az ásatókat a táborban!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_51">
		<text>Nos, lassan készen állunk, hogy megtámadjuk a tábort... Beavassalak a részletekbe?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_52">
		<text>Haver, nélküled nincs értelme megtámadni a tábort. Mi ásatók vagyunk, nem pedig katonák... A fiaim szart se tudnak harcolni, a taktika pedig nem egy olyan dolog, amit ásató iskolában tanítanak, ha érted, mire gondolok! A legjobb, amit kitelhet tõlük, össze-vissza tüzelni fedezésként. Ha viszont te vezetnéd õket, az már egy egészen más történet lenne. Könyörgöm neked! Kérlek, vezesd te a tábor megtámadását!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_53">
		<text>Rajta, a fiaim már várnak rád!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_531">
		<text>Megyek már! Vigyázz magadra!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_54">
		<text>Mégis mit csinálsz, ember?! A fiaink a vesztükbe rohannak!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_55">
		<text>A fenébe, ember... Úgy tûnik, az embereinket megölték. Már csak te bosszulhatod meg a halálukat! Öld meg a rohadékokat a táborban! Szabadítsd ki a srácokat!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_61">
		<text>Tudod, haver, nem olyan rossz az élet.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_71">
		<text>Az életem... mivel érdemeltem én ezt ki...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_0">
		<text>Újfiúval kapcsolatban...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1">
		<text>Nos, a helyzet a következõ: Az egyik ásatónknak, Újfiúnak, el kellett volna hoznia nekem a régi PDA-ját, de egyszerûen csak eltûnt. Sem õ, sem pedig a csoportja nem lépett kapcsolatba velem, de muszáj megszereznem azt a PDA-t! Legszívesebben én magam mennék vagy a barátomat, Sztringovot küldeném, de most egyikünk sem mehet el! El tudod hozni nekem a PDA-t?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11">
		<text>Gondolom. Hol találom ezt az Újfiút?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_111">
		<text>Nem tudom, hol találhatod meg, sokat vándorol, de a tábora innen délre van, a ciszternák és a szeméthalom mögött. Ha Újfiú ott van, mondd neki, hogy Dühödt Napr küldött! Ha nincs ott, csak keresd a szerszámosládáját! A PDA-nak a kettõs fenék alatti rejtett rekeszben kell lennie. Értetted?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1111">
		<text>Értettem!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11111">
		<text>Jó.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112">
		<text>Tudod, voltam a táborban, és nincs ott egy árva lélek sem. Csak holttestek, darabokra tépve.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11121">
		<text>A picsába... velük is! Szörnyek járják esténként a Szemétdombot, és megölnek mindenkit, aki nincs felfegyverkezve, azaz minket, ásatókat. Eddig még egyetlen túlélõ sem maradt, aki beszámolhatott volna róluk. Az Isten verje meg ezt a rohadt ásató életet...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_111211">
		<text>Mindazok után, ami történt, talán nem ez a legalkalmasabb idõ az önsajnálatra, haver.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112111">
		<text>Igen, igazad van! Emlékszel még, hol találhatod meg a PDA-t?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11121111">
		<text>Igen, emlékszem.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112112">
		<text>Igen, igazad van! És elhoztad Újfiú régi PDA-ját?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1113">
		<text>Mondd el megint!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11131">
		<text>Röviden, Újfiú tábora innen délre van, a ciszternák és a szeméthalom mögött. El kell hoznod nekem azt a régi PDA-t! Két helyen lehet: Újfiúnál vagy a szerszámosládájában.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11132">
		<text>Röviden, Újfiú tábora innen délre van, a ciszternák és a szeméthalom mögött. Hozd nekem a régi PDA-t a szerszámosládából!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_12">
		<text>Tudod, nem sok kedvem van ma a küldetésekhez.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_121">
		<text>A segítségedet kérem, te pedig...!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_2">
		<text>Rendben van, és hol vannak?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_21">
		<text>Ki tudja? Még nem kerestem õket.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_211">
		<text>Figyelj, ember, tényleg szükségem van arra a PDA-ra! Tégy egy szívességet, és keresd meg õket!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_3">
		<text>Megvan a PDA, igaz?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_31">
		<text>Újfiúval kapcsolatban...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_311">
		<text>Ember, te aztán kihúztál a szarból! Tessék, fogadd el jutalmul! Rendben, lássuk csak... A fenébe, itt csak másfél rongy van. Úgy tûnik, hogy nem fizették ki az utolsó rendelést. Hmm... Tudod, én és Újfiú, Isten nyugosztalja, a PDA-n keresztül küldtünk egymásnak pénzt. Lényeg a lényeg, mindenképpen szükségem van most a pénzre, de nem sikerült Újfiúnak összeszednie annyit, amit ígért, úgyhogy valahonnan még szereznem kell két rongyot! A gond az, hogy már túladtam minden készletünkön...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_3111">
		<text>Van ez így.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_31111">
		<text>Várj csak... van még itt egy elsõsegélycsomagom! Nem szeretnéd véletlenül megvenni? Úgy terveztem, hogy három rongyért adom el, de neked odaadom kettõért is. Soha vissza nem térõ alkalom, mit mondasz?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_32">
		<text>Nem, nem veszem meg.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_321">
		<text>Figyelj, Újfiút és az embereit darabokra tépték, nyugodjanak békében... De akkor is szükségem van arra a PDA-ra! Kérlek, hozd el nekem!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_messenger_hello_dialog_11">
		<text>Nem vagyok hajlandó dolgozni, amíg ezek a szem nélküli szörnyek itt ólálkodnak!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_messenger_hello_dialog_21">
		<text>Nos, testvér, nehéz élet jutott az ásatóknak...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_11">
		<text>Mi? Mit akarsz? Nem látod, hogy pihenek?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_21">
		<text>Hmm... Hagyj békén... Hadd aludjak...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_31">
		<text>Jóga küldött? Végre már! Mi tartott eddig?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_41">
		<text>Igen, igen, megyek már! Csak elõbb meg akarok gyõzõdni róla, hogy nem botlok bele Jóga embereibe, utána már itt sem vagyok!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_411">
		<text>Gyerünk, gyerünk!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_0">
		<text>Jól van, akkor kimondom! Jóga megkért, hogy rendezzem veled a dolgokat. Vedd úgy, hogy ez az utolsó fizetséged!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1">
		<text>Ideje volt... Hé, várj csak, haver, várj! Jóga le akar lövetni? Ne... ne... ne ölj meg! Többet fizetek nála!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_11">
		<text>Mennyivel többet?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_111">
		<text>Nos, ööö... Nem tudom, hogy Jóga mennyit ígért neked, de tudom egy halott csempész készletének a koordinátáit. Legalább öt rongy értékben vannak ott cuccok!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1111">
		<text>Áruld el a koordinátákat, és szívódj fel, megértetted?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_11111">
		<text>Persze, persze! A készlet egy rozsdás kocsi csomagtartójában van, itt vannak a koordináták! Köszönöm, ember! Tudok egy titkos utat, úgyhogy senki sem fog látni, ezt megígérhetem! Most... megyek, rendben?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_111111">
		<text>Rendben!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1112">
		<text>Egy ismeretlen készlet ismeretlen cuccokkal? Ez nem elég. Ég veled!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_12">
		<text>Nem érdekel, ég veled!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_0">
		<text>Úgy hallottam, hogy össze tudsz hozni egy találkát a csempésszel.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_1">
		<text>Szóval téged küldtek a fegyverekért? Igen, lehet róla szó. Általában valamelyik ásatás közelében találkozom a fickóval, innen nyugatra. Itt vannak a koordináták. Valahol ott lesz a csempész, úgyhogy menj oda, addig én értesítem az érkezésedrõl! Nálad van a pénz, igaz? Ragyogó!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_11">
		<text>Értettem, vigyázz magadra!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_bandits_0">
		<text>Nem félsz a fosztogatóktól?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_bandits_1">
		<text>Persze, hogy félek, de mit tehetnék? Valahogy meg kell élnie az embernek. Azért megtanultuk, hogy óvatosnak kell lennünk. Nappal csak kisebb ócskaságokat árulunk, nehogy felkeltsük mások figyelmét. De még így is alig merünk mozogni és lélegezni. Nem lehetünk elég óvatosak ezen a helyen!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_goods_0">
		<text>Mit árulsz?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_goods_1">
		<text>Csak néhány ócskaságot. Tudod, azt árulom, amit kiások. Ebbõl és hébe-hóba egy kereskedésbõl meg tudok élni... Az az igazság, hogy a Zónában a csere az egyetlen járható út!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_1">
		<text>Helló! Érdekel valami?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_market_0">
		<text>Mi ez a hely?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_market_1">
		<text>Nos, ez itt a bolhapiac, akkor pedig elvileg mi lennénk a bolhapiacosok. Kereskedõk vagyunk, haver! Hébe-hóba eladunk pár apróságot... Õszinte leszek veled, az áruink szarok, de hé, legalább meg tudunk élni belõle, igaz? Szóval, csak azért jöttél, hogy beszélgess vagy kereskedni is akarsz?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_traders_0">
		<text>Te vagy itt az egyetlen kereskedõ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_traders_1">
		<text>Persze, hogy nem! Jó pár fickó üzletel itt, de van egy szabályunk, hogy a nagyobb dolgokat csak napnyugta után bocsátjuk áruba. Nappal csak én vagyok a "nem sok, de legalább kevés" árummal, azonban, ha leszállj az éj, elõkerülnek az igazi portékák, és megindul a nyüzsgés!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_0">
		<text>default text</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_1">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_11">
		<text>Mi? Mi ez?...A fenébe, a szívbajt hozod rám! Nem látod, hogy alszom?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_111">
		<text>Ó, sajnálom! Vigyázz magadra!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_0">
		<text>default text</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_1">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_11">
		<text>Helló, haver! Gyere csak, ne szégyenlõsködj, ha szükséged van valamire!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_111">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_rest_11">
		<text>Korán felkeltél... nincs most itt az ideje, hogy az üzletrõl beszélgessünk, ugye érted? Gyere vissza... késõbb!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_rest_111">
		<text>Vettem!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_11">
		<text>Jó estét! Esetleg érdekelne valami... különleges?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_111">
		<text>Persze, mutasd meg!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_112">
		<text>Nem, csak élveztem a társaságod. Ég veled!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21">
		<text>Mit akarsz?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_211">
		<text>Kereskedni szeretnék. Mit szólsz hozzá?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2111">
		<text>Kereskedni? És ki is vagy te?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21111">
		<text>Hé, ha nem kell a pénz, rendben! Megyek akkor a többi kereskedõhöz, õk elég okosak ahhoz, hogy ne tegyenek fel ostoba kérdéseket!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_211111">
		<text>Csigavér, ember! A többiek üzleteltek veled? Hmm, nos, õk nem üzletelnek csak úgy akárkivel, szóval... Van árum. Érdekel?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2111111">
		<text>Ez már beszéd! Mutasd!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21112">
		<text>Semmi közöd hozzá!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212">
		<text>Korrekt. Ismersz a környéken kereskedõket?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121">
		<text>Nem.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211">
		<text>Egyet sem?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212111">
		<text>Így van.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121111">
		<text>Biztos?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211111">
		<text>Biztos.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212111111">
		<text>Haver, nem vagyok sem fosztogató, sem bõrfejû, sem pedig zombi! Most akkor kereskedõ vagy?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121111111">
		<text>Kereskedõ vagyok. Meg is nézed áruimat vagy csak kérdezõsködsz?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211111111">
		<text>Örömmel megnézném az áruidat!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21212">
		<text>Akkor ég veled!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_213">
		<text>Tõled semmit.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_11">
		<text>Ezt kapd ki, haver! Egy lövés ezzel a szépséggel, és tollak lepik el az eget!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_111">
		<text>Hmm... jobb lesz, ha most megyek!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_12">
		<text>Te sem szereted a szárnyasokat, igaz? Ne aggódj, itt rengeteg van belõlük!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_13">
		<text>Mit álldogálsz ott? Gyerünk, mészárold le az átkozottakat, rendezz vérfürdõt, gyerünk!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_break_0">
		<text>Ég veled!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_11">
		<text>Üdvözlet, perkálj szépen egy kis dohányt! És nem kell sírdogálni amiatt, hogy kiraboltak. Ne feledd, ennyit megérdemlünk, amiért betartatjuk a törvényeket és a szabályokat a Szemétdombon! Egyetértesz?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_111">
		<text>Ó, nagyon szívesen támogatom a munkásságotokat! Tessék, itt van!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_1111">
		<text>Ez a mi emberünk! Szóval, én akkor most elmegyek, rendben? De tartsd csak meg a pisztolyt, haver! Nem vagyunk mi gengszterek, hogy csak itt hagyjunk védtelenül, nem igaz? Majd, ha legközelebb szörnyekbe botlasz, megköszönöd nekünk! Nos, akkor sok szerencsét, és ég veled!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_11111">
		<text>Jól van, szia!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_0">
		<text>A jutalmamért jöttem, amiért megtisztítottam a bolhapiacot!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_1">
		<text>Ó, igen! Emlékszem, parancsolj!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_11">
		<text>Hmm! Nem gondolod, hogy egy ekkora meló ennél azért többet ér?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_111">
		<text>Azt nem én döntöm el. Amit a fõnök mond, azt kifizetem. Nehogy azt hidd, hogy bármi hasznom is származna ebbõl az üzletbõl! De megértelek, Jóga nem valami nagylelkû mostanság. Tudod mit... menj csak el hozzá! A srácok tudják, hogy keményen dolgoztál, szóval, hacsak a fõnök nem akarja, hogy a többiek zsugorinak tartsák, fizetni fog neked!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11">
		<text>Helló! Esetleg kinéztél valamit az áruim közül?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11111">
		<text>Mi ez a hely?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111111">
		<text>Nos, ez itt a bolhapiac, akkor pedig elvileg mi lennénk a bolhapiacosok. He-he! Kereskedõk vagyunk, haver! Hébe-hóba eladunk pár apróságot... Õszinte leszek veled, az áruink szarok, de hé, legalább meg tudunk élni belõle, igaz? Szóval, csak azért jöttél, hogy beszélgess vagy kereskedni is akarsz?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11112">
		<text>Mit árulsz?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111121">
		<text>Csak néhány ócskaságot. Tudod, azt árulom, amit kiások. Ebbõl és hébe-hóba egy kereskedésbõl meg tudok élni... Az az igazság, hogy a Zónában a csere az egyetlen járható út!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11113">
		<text>Te vagy itt az egyetlen kereskedõ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111131">
		<text>Persze, hogy nem! Jó pár fickó üzletel itt, de van egy szabályunk, hogy a nagyobb dolgokat csak napnyugta után bocsátjuk áruba. Nappal csak én vagyok a "nem sok, de legalább kevés" árummal, azonban, ha leszállj az éj, elõkerülnek az igazi portékák, és megindul a nyüzsgés!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11114">
		<text>Nem félsz a fosztogatóktól?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111141">
		<text>Persze, hogy félek, de mit tehetnék? Valahogy meg kell élnie az embernek. Azért megtanultuk, hogy óvatosnak kell lennünk. Nappal csak kisebb ócskaságokat árulunk, nehogy felkeltsük mások figyelmét. De még így is alig merünk mozogni és lélegezni. Nem lehetünk elég óvatosak ezen a helyen!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11115">
		<text>Egyelõre semmi. Ég veled!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_61">
		<text>Szép lövések voltak, pajtás. Igazán elgondolkodhatnál rajta, hogy pénzre játssz! Szeretnél még gyakorolni?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_12">
		<text>Vedd csak szépen elõ a PDA-dat, ideje kiperkálni a lóvét. És nehogy azt hidd, hogy nincs haszna, azért fizetsz, hogy rendet tartsunk a Szemétdombban, felfogtad?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_121">
		<text>Nos, ha ez az ára a rend fenntartásának, akkor tessék!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_1211">
		<text>Ejha, egy veszteshez képest vág az eszed! Akkor elveszem mindet, rendben? A felszerelésedet megtarthatod, nem vagyunk mi barbárok, hogy elvegyük a fegyvereidet és a többi holmidat. Hidd el, késõbb még megköszönöd nekünk, ha belebotlasz pár mutánsba! Jól van, elég a fecsegésbõl, tûnj el innen!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_12111">
		<text>Aztán... aztán légy óvatos!</text>
	</string>
</string_table>
