<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11">
		<text>Jó napot, zsoldos. Mi járatban errefelé?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_12">
		<text>Hé, zsoldos, már várnak rád a barlangban!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1111">
		<text>Nem sok embert láttam eddig, aki önként ment volna le oda. Van fogalmad róla, hogy mi vár rád ott lent?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_111111">
		<text>„Nem lehet olyan veszélyes...” Hah! A dolgok igencsak megváltoztak, mióta eldöntöttük, hogy lezárjuk azt az alagutat. Azt hiszem, kicsit túlzásba vittük a robbantást, leomlott a falak egy része és újabb járatok nyíltak meg. A mutánsok hordái gyorsabban özönlenek elõ onnan, mint ahogy elkiabálhatnád magad, hogy „vérszívók!” Sok társunk sosem tért vissza onnan...</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11111111">
		<text>Elrendeltem, hogy minden kijáratot hegesszenek le. Ez segített is, de csak egy ideig. A mutánsok elkezdtek lyukakat ásni és kijöttek a föld alól. Mire elzárunk egy nyílást, már kiástak egy másikat. Úgy érzem, egyetlen dolog vezérli õket: minden áron végezni akarnak velünk.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1111111111">
		<text>Segítek lejutni oda, de cserébe kérnék valamit. Rendben, az alsó szint térképe egy szivattyúállomást mutat, ez vezeti el a talajvizet. Ha elzárod a szivattyút, és megnyitod a tartály csapjait, a víz gyorsan elárasztja a barlangokat, a mutánsok pedig megfulladnak.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_1">
		<text>A mi frakciónkat Szolgálatnak hívják. Hogy miért? Egyszerû. Ha mi nem tesszük meg, akkor senki. A mi kötelességünk, hogy harcoljunk a Zóna és annak minden teremtménye ellen. Katonáink többsége egyszerû stalkerként kezdte, akik csak pénzt akartak keresni. De miután megtapasztalták, hogy mit is jelent a Zóna, rájöttek, hogy itt az ideje tenni ellene valamit. Hogy ha kell, inkább feláldozzuk az életünk, minthogy mutánsokat engedjünk az otthonunkba. Szégyen, hogy nem minden stalker gondolkodik így. Ennél is nagyobb szegény, hogy még ezekkel az idiótákkal is küzdenünk kell, hogy a Zóna ne terjeszkedhessen.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_111">
		<text>Az Agroprom Kutatóintézet stratégiailag jó helyen található, nem is beszélve a föld alatt lévõ járatairól... Nos, nem olyan rég elindítottunk ott egy kutatási projektet mely a Zónát tanulmányozza. Elõször a mutánsok anatómiáját és élettani felépítését tanulmányoztuk. Más szóval, megpróbáltuk kideríteni, hogy miként lehetne egyszerûbben megölni õket. Hosszú és lassú folyamat volt, de véletlenül rábukkantunk néhány anyagra az Intézet alatti járatokban... néhány nagyon érdekes anyagra.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_11111">
		<text>A Szovjetunió idején titkos kísérleteket folytattak, melyek célja a tudat feletti uralom volt. El tudja hinni? Azok a fickók számos dolgot elértek – sikerült nekik egyszerû parancsokat táplálni állatok elméjébe. Ezért feltételezzük, hogy valami vagy valaki képes irányítani a mutánsokat. Sajnos minden eddigi kutatási eredmény ezt a tényt látszik alátámasztani. Amint kifüstöljük az egyik fészküket, azonnal ellentámadást indítanak vérszívókkal vagy pszeudokutyákkal. Fogadok, hogy ez nem egyszerû véletlen... Nem hiszek az ismétlõdõ véletlenekben. Valaminek lennie kell az események mögött – ebben biztos vagyok.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_0">
		<text>Hé... Mit gondolsz, hová mész?</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_011">
		<text>Akkor menj.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_012">
		<text>És?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_13">
		<text>Hé, mi szél hozott erre?</text>
	</string>
	<string id="agr_barman_join_duty_11">
		<text>Elõbb beszélj Krilovval! A központi épület második emeletén megtalálod. Ne érts félre, de nem szívesen enged be az ember egy idegent az otthonába és nyílik meg elõtte. A vezetõnk majd eldönti, hogy megbízhatunk-e benned.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_01">
		<text>Látnom kell a vezetõtöket!</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_0111">
		<text>Kösz!</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_0122">
		<text>Persze, megértem!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_around_0">
		<text>Mik a legújabb a pletykák?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_around_1">
		<text>Pletykák? Nos, felszívódott egy egész frakció. És nem, nem emberek vagy szörnyek intézték el õket, egyszerûen csak szõrén-szálán eltûntek. Mi tagadás, furcsa fickók voltak, igazi megszállottjai a Zónának. Úgy hitték, hogy a Zóna él, a közepén pedig van egy Monolit, a Kívánságteljesítõ. Így hát kikiáltották magukat a Monolit védelmezõjének, aztán egy szép napon fogták a cókmókjukat és útra keltek. Úgy van, a Kívánságteljesítõhöz. A Perzselõ felé indultak, átléptek a Határon, azóta senki sem látta õket.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_jelanie_0">
		<text>És mit gondolsz a Kívánságteljesítõrõl?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_jelanie_1">
		<text>Nos, létezik, ez biztos. Ez pedig azt jelenti, hogy mindenképpen el kell jutnunk oda! Egy klán képes is lenne megtisztítani az odavezetõ utat, azonban, ha a klánok összefognának, talán még a Perzselõn is átjuthatnánk. A dolgok jelenlegi állása szerint minden frakció tud valamit, de inkább meghalnak, mintsem, hogy megosszák azt másokkal. Mindegyik frakció ragaszkodik a titkához. És ha ehhez még hozzáveszünk egy akkora félkegyelmût, mint Mityáj, máris holtpontra jutottunk. Egyedül már csak Szidorovics foglalkozik hírszerzéssel, de mivel róla van szó, készülj fel, hogy ingyen nála semmit sem kapsz!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_you_0">
		<text>Mesélj egy kicsit magadról!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_you_1">
		<text>Egy kisvárosból jöttem. Középiskolát végeztem, szolgáltam a seregben. Miután leszereltem nem találtam munkát, fõiskolára menni pedig nem sok értelme lett volna... Lényeg a lényeg, a kiképzõtáborba kerültem, és egyszer csak itt találtam magam. Elõször a Kordonban szolgáltam. Egy napon az ezredesünk úgy döntött, szüksége van egy ritka relikviára, ami majd meggyógyítja õt. Mivel hallani sem akart stalkerek felbérlésérõl, a mi osztagunkat bízta meg a "feladattal." Az átkozott térkép, amit adtak, legalább harminc éves volt! Azok a szemetek... Néhány órával késõbb már az embereink több mint felét elnyelték az anomáliák. És még csak ezután jöttek a kutyák, meg a vérszívók. A nap végére már csak én és az õrmester maradtunk. Hála az égnek volt nálunk elsõsegélycsomag, így sikerült elvergõdnünk a Szolgálat bázisáig! A lábamat teljesen szétmarcangolták, csoda, hogy egyáltalán megmaradt. Mindenesetre a Szolgálat emberei elláttak minket, majd megmutatták a visszautat. Igazi férfiak õk, akik egyszerû, de igaz életet élnek, sok barátra tettem szert ott tartózkodásom alatt. Így tehát, amint leszereltem, fogtam a cókmókomat, és azonnal visszajöttem a Zónába. Megkerestem a Szolgálat táborát és jelentkeztem hozzájuk, és mit ad isten, fel is vettek.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_zone_0">
		<text>Mit tudsz mesélni a Zónáról?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_zone_1">
		<text>Õszintén szólva, nem sokat. Még nem régóta vagyok itt, de egyszer találkoztam egy igazi veteránnal, az volt aztán az igazán érdekes beszélgetés! Mesélt a Zóna kialakulásáról, amikor az elõször ide merészkedõ emberek megtették az elsõ felfedezéseket. Hamar megtanulták a leckét, miután egy fickó szörnyû halált halt egy anomáliában. Ezután kezdtek a tudósok az elsõ kísérleti védõfelszereléseken és anomáliaérzékelõkön dolgozni. Minden egyes újítás valakinek az egészségére vagy esetenként a halálára épült. Néha a tudósok keresnek egy halálán lévõ stalkert, meggyógyítják, majd elkezdenek kérdezõsködni. Hol szerezted ezt a sérülést, ki vagy mi okozta? És mindent feljegyeznek, hogy késõbb még több védõréteget tegyenek egy ruhára, vagy állítsanak egy kicsit valamelyik érzékelõn. \nA próba és tévedés módszere, ahogy az a veterán mondaná, a legnehezebb út, de egyben a leghatékonyabb is. Bizony, rossz soruk volt az elsõ stalkereknek, nem úgy, mint nekünk. Most már csak felveszel egy ilyen ruhát, és oda mész, ahová csak akarsz.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_2">
		<text>Szóval te lennél az, aki elég bátorságot érez ahhoz, hogy lemenjen a föld alá, mi? Azt tanácsolom, gondold át még egyszer! A legjobb harcosaink közül már több mint egy tucat odaveszett. Az a hely tömve van szörnyetegekkel, és az égvilágon semmit sem tudunk tenni ellenük! Sõt mi több, Krilov tábornok elrendelte a bejáratok eltorlaszolását!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_3">
		<text>Megpróbálok lejutni, hogy elárasszam a barlangokat, de élve visszajutni sem lenne egy rossz dolog.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_4">
		<text>Rendben van, legyen, ha sikerrel jársz, a Szolgálat jön neked eggyel! Itt van közvetlenül az egyik lyuk, ahonnan a szörnyek a felszínre másznak. Egyenesen levisz majd a mélybe. Légy résen, és figyelj a lõszeredre! Sok sikert!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_5">
		<text>Kösz!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_many_word_0">
		<text>Mindig ilyen bõbeszédû vagy?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_many_word_1">
		<text>Mindig ilyen kíváncsi vagy? Ne felejtsd el, aki kíváncsi, hamar megöregszik!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_upgrade_0">
		<text>Milyen fegyver fejlesztésekhez értesz?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_upgrade_1">
		<text>Sokféléhez. Majdnem mindhez. Talán nem tudtad, hogy a szolgálatos technikusok a legjobbak a Zónában? Úgy továbbfejlesztem a géppuskádat, hogy a végén rá sem ismersz, és olyan golyóállóvá teszlek, mint senki más! Egy szó mint száz, értek hozzá.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_like_parametrs_0">
		<text>Szerinted mit lehetne fejleszteni ezen a stukkeren?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_like_parametrs_1">
		<text>Az ügyfélnek mindig igaza van, tehát a döntés a tied. Készíthetek belõle egy jobb géppuskát, vagy átalakíthatom egy mesterlövész puskává, bár itt a lehetõségeim korlátozottak. És persze megtarthatod így is, ahogy van.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1">
		<text>Helló, miért is ne! Mik a szabályok?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_100">
		<text>Üdv, zsoldos! Szeretnéd kideríteni, hogy milyen jó lövész is vagy?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_11">
		<text>Három lehetõséged van: gyakorlás, pontlövészet és céllövészet.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_111">
		<text>Mesélj a gyakorlásról!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1111">
		<text>Mi sem egyszerûbb. Elõször kiválasztod a fegyveredet, majd a lõtávolságot. Egy bizonyos számú menet alatt kell minél több pontot szerezned. Természetesen, a gyakorlásban nem nyerhetsz semmit, de új rekordot ettõl még felállíthatsz.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_11111">
		<text>Tiszta sor! És a többi szabály?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_112">
		<text>Mesélj a pontlövészetrõl!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1121">
		<text>Elõször kiválasztod a fegyveredet, majd a lõtávolságot. Egy bizonyos számú menet alatt kell elérned egy ponthatárt. Ez már pénzre megy. Felteszed a tétet, és ha eléred a ponthatárt, fizetek. Ha nem... Megtartom a tétet.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_113">
		<text>Mesélj a céllövészetrõl!\n</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1131">
		<text>Elõször kiválasztod a fegyveredet. A célpontok véletlenszerûen tûnnek majd fel. Egy bizonyos számú menet alatt kell eltalálnod a céltáblák közepét. Ez a legnehezebb feladat, úgyhogy csak csínján a tétekkel! A fogadás változatlan. Ha eltalálod az összes célpontot, fizetek. Ha nem, megtartom a tétet.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2">
		<text>Elég a beszédbõl, essünk neki!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_200">
		<text>Kész is? Szép munka!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21">
		<text>És még valami. Indulás elõtt hagyd itt a holmidat! Csak az én stukkeremet használhatod, így az igazságos. Fölösleges bosszankodnod, amint végeztél, visszakapod minden cuccodat!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211">
		<text>Szeretnék gyakorolni!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111">
		<text>Nagyszerû választás! Emlékszel még a szabályokra, igaz?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21110">
		<text>default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211101">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111011">
		<text>Rendben, kéz- és lábtörést!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211102">
		<text>Sajnos, nincs elég pénzem!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111021">
		<text>Semmi gond, gyere vissza, ha készen állsz!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211103">
		<text>Nem.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21111">
		<text>Nem.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21112">
		<text>Igen, kezdjük!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121">
		<text>Válassz fegyvert!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111211">
		<text>PMm.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21112111">
		<text>Válaszd ki a lõtávolságot!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121111">
		<text>30 méter.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121112">
		<text>40 méter.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121113">
		<text>50 méter.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121114">
		<text>60 méter.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121115">
		<text>70 méter.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111212">
		<text>Martha.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111213">
		<text>Akm 74/2U.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111214">
		<text>Viper 5.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111215">
		<text>Akm 74/2.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111216">
		<text>TRs 301.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_212">
		<text>Ki szeretném próbálni a pontlövészetet!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_213">
		<text>Ki szeretném próbálni a céllövészetet!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_3">
		<text>Nincs idõm holmi játékokra! Talán majd máskor kipróbálom.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_300">
		<text>Mire vársz még? Gyere vissza, ha már befejezted a lövöldözést!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_3000">
		<text>Jól van!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_4">
		<text>Hány pontom lett?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_41">
		<text>default2</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_fight_0">
		<text>Mit szólnál hozzá, ha szétrúgnám a seggedet? Abból tanulnál?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_fight_1">
		<text>Mit szólnál hozzá, ha idehívnám a srácokat? Rögtön összeszarnád magad, mi? Nem, komolyan mondom, folytasd csak, és a fiúk szíves örömest mutatnak neked pár dolgot, vetted? Nem ismersz senkit, és téged sem ismer senki. Úgy elintézlek, hogy nem fogják tudni megkülönböztetni a seggedet az arcodtól! Olyan leszel, mint egy élõhalott, megértetted? A picsába, csak én vagyok ilyen szerencsétlen, hogy minden nap összefutok egy magadfajta söpredékkel? Annyi és annyi seggfej próbálja tönkretenni a napomat, ugyan mit érdekli õket, hogy én itt egy üzletet próbálnék vezetni! Az ilyen félkegyelmû vásárlók teljesen kikészítenek! </text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_freetime_0">
		<text>Milyen szórakozási lehetõségek vannak a környéken?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_freetime_1">
		<text>Ha nem vetted volna észre, nem érek rá! Nincs idõm szórakozni, és arra sincs, hogy egy hozzád hasonló félkegyelmûvel cseverésszek! Hát nem látod, hogy feltartasz engem és a többieket? Ha valamilyen különleges szórakozásra vágysz, húzz el innen, menj és próbáld meg a Szabadság bázisát, vagy mit tudom én! Ez nem egy átkozott kocsma, felfogtad?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_original_weapons_0">
		<text>Esetleg árulsz valami különlegeset?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_original_weapons_1">
		<text>Nem csak hülye vagy, hanem még vak is? Egy tanács a szellemileg korlátozottaknak: minden, amit itt látsz, eladó. Ez nem áruház, nem is ABC, még csak nem is vegyeskereskedés! Ha akarsz valamit, szépen, csendben kifizeted, és elmész. Ha nem akarsz semmit, akkor sétálj tovább, és ne pazarold az idõmet! A picsába, ember, nézd csak meg ezeket a burzsuj disznókat, ahogy itt mászkálnak, és folyton mondogatják, hogy "mutasd meg ezt," "magyarázd ezt el"... mintha tartoznék nekik valamivel! Miért nem lehet ezt szövegelés nélkül?!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_0">
		<text>Van még valami értékes?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_1">
		<text>Információm vannak egy csinos kis készletrõl. Mindössze 5,000 rubelért.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_2">
		<text>Folytasd!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_22">
		<text>Nem érdekel.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_3">
		<text>A készlet helyzetét megtalálod a PDA-don.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_bad_trader_0">
		<text>Ki az a barom, aki ott elnököl a boltodban?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_bad_trader_1">
		<text>Ne is foglalkozz vele, õ a helyi bunkó, Mityáj! Ahogy egy bizonyos professzor mondaná, õ "csak egy közönséges disznó!" Nincs kert gaz nélkül, és Mityáj lenne a mi kijelölt gazunk. Ami azt illeti, remekül elvegyülhetne az Inkvizítor állatkertjében a többi torzszülött között. Néha azt kívánom, bárcsak örökbe fogadná egy pszeudokutya... De a viccet félretéve, sokkal jobb így, hogy kereskedik. Ha azzal tölti a napját, hogy naphosszat csak a kocsmában vedel, többet verik, mint iszik, vagy még rosszabb. Mindenki tisztában van vele, hogy verekedésért hamar hûvösre lehet kerülni, de sokakat még ez sem tart vissza.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_military_0">
		<text>Figyelj, tényleg igaz, hogy szövetkeztetek azokkal a katonákkal?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_military_1">
		<text>Errõl nem beszélhetek, ennek a helynek is megvannak a maga szabályai. Az viszont tény, hogy a tábornokunk, Krilov, valaha katona volt. Hallottam történeteket, hogy a Zóna kialakulásakor a kormány milyen katonai mûveletet hajtott itt végre. Beküldték õket a Zóna kellõs közepébe, hogy nukleáris töltetekkel robbantsák fel az egész kócerájt. El tudod képzelni, hogy ez mit jelent? Azokat a fickókat beküldték védelem és érzékelõk nélkül, ráadásul fogalmuk sem volt róla, hogy mi vár rájuk a Zónában. Sokan azonnal el is tûntek az anomáliákban, a többiekkel pedig egy kisugárzás végzett. Azt a néhány kevés túlélõt pedig itt hagyták, hogy lassú halált haljanak. Krilov tábornok is közéjük tartozott. Nem tudom pontosan, hogy kivel szövetkezik, de azóta gyûlöli a hadsereget, mióta a halálba küldték õt és a bajtársait. A Szpecnaznál ellenben vannak kapcsolatai. Ott csak a legkiválóbb harcosok szolgálhatnak. Gyakran keresztezik egymás útját a Szolgálattal. Körülbelül ennyi, vedd úgy, hogy ez a rövidített változat!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_story_0">
		<text>Mesélnél valami érdekeset?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_story_1">
		<text>Persze, sõt még egy kis fekete mágia is lesz benne! Hallottál már a Doktorról? Állítólag az ingovány távol esõ részében él. Még soha nem hallottál róla? Nos, barátom, hadd meséljem el neked a Zóna egyik legrégebbi legendáját! Tehát, itt van ez a Doktor, aki bárkit fel tud támasztani holtából, még akkor is, ha a szerencsétlen flótást apró darabokra vágták. Senki sem tudja, hogy csinálja, de képes rá, ez tény! Én ugyan nem láttam egyetlen feltámasztott embert sem, de ismerek olyat, aki igen. És itt kezdõdik az érdekes rész. Azt beszélik, hogy a doktor az elsõ stalkerek egyike. Valószínûleg sikerült eljutnia a Kívánságteljesítõhöz. És tudod, hogy mit kívánt? A képességet, hogy segíthessen minden élõlényen. Meg is kapta ezt az adományt, de többé már nem képes megkülönböztetni az embert a mutánstól. Ha én, egy élõlény, megsebesítenék egy másik élõlényt, például egy vérszívót, a Doktor habozás nélkül meggyógyítaná, és fordítva is. Ó, és a doktort szinte lehetetlen megtalálni, legtöbbször egyedül mutatkozik. De ha nem, akkor egy megszelídített csernobili kutyával van. Azok szerint, akik látták, nem akármilyen látvány!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_0">
		<text>Hogy kötöttél ki végül a Zónában?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_1">
		<text>Parancsot teljesítettem, mégis mit gondoltál? A különleges erõk egy osztagának voltam a vezetõje. Nem, nem a Szpecnazé. A feladatunk az volt, hogy... ez most lényegtelen. Az egész osztagom odaveszett, amikor a Zóna szívélyes üdvözleteként kibocsátott egy kisugárzást elsõ látogatóira. Még csak jármûveink sem voltak, ejtõernyõvel dobtak le minket majdnem a kellõs közepébe. Én voltam az egyedüli túlélõ. Hogy lehetséges ez? Honnan a fenébõl tudhatnám? Talán, mert még nem érkezett el az idõm. De hadd mondjak neked valamit,  ember, ezt átélni már más lapra tartozik... Anomáliák, szörnyek mindenfelé, a lõszer pedig éppen csak arra volt elég, hogy fõbe lõdd magad. Amikor a tartalékaim elfogytak, olyan undorító dolgokat ettem meg, hogy már a puszta emlékétõl elhányom magam. Több mint egy hónapig kószáltam a térségben, egyik rönktõl a másikig vánszorogtam. Aztán találkoztam pár emberrel. Különbözõ katonai egységekkel, legtöbbjük rettentõ rossz állapotban volt. És így alakult meg a Szolgálat.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_12">
		<text>Ki az a barom, aki ott elnököl a boltodban?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_122">
		<text>Ne is foglalkozz vele, õ a helyi bunkó, Mityáj! Ahogy egy bizonyos professzor mondaná, õ "csak egy közönséges disznó!" Nincs kert gaz nélkül, és Mityáj lenne a mi kijelölt gazunk. Az Inkvizítor állatkertjében remekül elvegyülhetne a többi torzszülött között. Néha azt kívánom, bárcsak örökbe fogadná egy pszeudokutya... De a viccet félretéve, sokkal jobb õ így kereskedõként. Ha azzal tölti a napját, hogy naphosszat csak a kocsmában vedel, többet verik, mint iszik, vagy még rosszabb. Mindenki tisztában van vele, hogy verekedésért hamar hûvösre lehet kerülni, de sokakat még ez sem tart vissza.\n</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_133">
		<text>Az igazság az, hogy a legtöbb szolgálatos korábban katona volt. Gondolom, már hallottál a tábornokunk történetérõl. Az elsõ hullám nagy része meghalt, akik pedig túlélték, megalapították a klánt. Ugyan megmaradtunk a peremnek ezen az oldalán, de néhányunk még mindig ismer jelenleg is szolgálatban lévõ katonákat. Természetesen, jobban kijövünk velük, mint a többi klán. Ezért is hiszi azt mindenki, hogy szövetségben állunk velük. Körülbelül ez a lényeg.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_animals_0">
		<text>Ki fogja be neked az állatokat?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_animals_1">
		<text>Régebben én magam csináltam. Hát nem volt egy életbiztosítás, az hétszentség! Párszor majdnem feldobtam a bocskort. Aztán szép lassan elkezdtek csatlakozgatni hozzám az emberek. Micsoda élmények, és micsoda izgalmak! Arról nem is beszélve, hogy remekül lehet vele kérkedni a kocsmákban: hé, ember, lehet, hogy te megölted ezt a szörnyet, de én élve elfogtam! A napokban elpusztult egy pár egyiptomi ugróegér. Két srác önként jelentkezett, hogy majd õk fognak helyette újakat. Tökös legények, de átkozottul naivak! Húst kötöztek egy madzagra, és megközelítették az egereket. Mindent úgy csináltak, ahogy kell... legalábbis majdnem. Egyikük csalogatni kezdett párat, míg a másik kordában tartotta a többit a fegyverével. Be is cserkészték a prédájukat, de amint elindultak az egész falka utánuk eredt. Lefutottak vagy egy fél maratont, mire elérték a bázist, és a srácaink kisegítették õket a fegyverükkel. A hõsök pedig pihenésképpen a pohár fenekére néztek.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_zoo_0">
		<text>Mi értelme ennek az állatkertnek?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_zoo_1">
		<text>Emlékszel arra a régi filmre, az óriási, mutáns csótányokkal? "Mielõtt megölnél egy férget, tanulmányozd át alaposan" Nem igaz? Nos, ez a hely is errõl szól. Legyen akár az egy vak kutya, az újoncok megfigyelhetnek egyet a ketrecben, mielõtt összefutnának vele a vadonban. Így legalább megspórolhatunk pár tiszta alsónemût, ha nem többet! Megfigyelik a szörnyet, tanulmányozzák a szokásait, így amikor elérkezik az idõ, és az életük múlik rajta, a kezük rezzenéstelen lesz. A többi vadállat sem különbözik. Arról nem is beszélve, hogy a Zónában nem sok szórakozási lehetõség van, így a kis bemutatóm pont kapóra jön.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_0">
		<text>Van valami munkád?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_1">
		<text>Persze! A migrációs térképet keressük.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_11">
		<text>Nem.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_2">
		<text>Igen.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_22">
		<text>Nem.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_0">
		<text>A munkáról van szó.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_1">
		<text>Elvégezted a munkát?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_2">
		<text>Igen.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_22">
		<text>Nem.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_3">
		<text>Köszönöm!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_0">
		<text>Mesélj a frakciótokról!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_11">
		<text>Ti mivel foglalkoztok, srácok?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_1111">
		<text>Mirõl beszélsz?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_0">
		<text>Mesélj a Zónáról!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_1">
		<text>A Zóna olyan, mint egy kelés a bolygó testén. Néhány idióta azt hiszi, hogy egy adomány. Szerintük a Zóna csupa móka és kacagás... Nézz körül! Egy mutáns rád támad éjszaka, szerinted ez egy adomány? Egy anomália darabokra tép, vajon ez is egy adomány lenne? ... Nem, uram, a Zóna egy kór, és hacsak nem harcolunk ellene, mindannyiunkat felemészt!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_11">
		<text>De hiszen te magad is használsz relikviákat, nem?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_111">
		<text>Úgy tartja a mondás, hogy szerelemben, háborúban mindent szabad. Nem értem, mi rossz van abban, ha ellenségeink erõforrását felhasználjuk ellenük! Hiszen nem a saját céljainkra gyûjtjük õket, nem igaz? Egy átlagos relikvia két vagy három új fegyvert ér, és még egy kis lõszer is kijön belõle, három új fegyver pedig legalább egy tucat halott mutánst jelent naponta...</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_1111">
		<text>De mégis hogyan gyõzhetnénk le a Zónát?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_11111">
		<text>Ezt senki sem tudja, de ha nem küzdünk ellene, a Zóna felemészt bennünket! Kötelességünk harcolni ellene! Ahogy én látom, ez a háború dönti el, hogy van-e keresnivalónk a Földön. Már hónapok óta tanulmányozzuk a Zónát, és egy dolgot biztosan tudok: a Zóna él! Él, ami azt jelenti, hogy lennie kell gyenge pontjának is. Csupán annyi a dolgunk, hogy megtaláljuk.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_first_join_0">
		<text>Szeretnék csatlakozni a frakciótokhoz!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_first_join_1">
		<text>Nem ismerünk, így nem tudunk bevenni. Elõbb segíts nekünk, utána majd beszélünk!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_first_join_2">
		<text>Rendben.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_111">
		<text>Be akarok jutni az Agroprom föld alatti részébe.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11111">
		<text>A föld alatt van, ugyanaz, mint a többi. A hallottak alapján nem sok veszély leselkedik odalent.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1111111">
		<text>És most?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_111111111">
		<text>És akkor, hogy juthatok le a föld alá?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11111111111">
		<text>Egyetértek.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1222">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_12222">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_122222">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1222222">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_14">
		<text>Jó munkát végeztél, zsoldos! Tessék, ez a tied... Hasznát veszed még a Zónában!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_144">
		<text>Köszönöm a jutalmat! Büszke vagyok rá, hogy szolgálatos lehetek!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_145">
		<text>Nincs rá szükségem!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_15">
		<text>Üdvözlet! Mit tehetek érted?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_0">
		<text>Szeretnék belépni a Szolgálatba!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_33">
		<text>Addig nincs felvétel, amíg nem semlegesítjük a mutáns fenyegetést, megértetted? Nem akarok mindenféle embert felvenni, csakhogy gyarapítsam velük a veszteséglistánkat. Ha tényleg a Szolgálat katonája akarsz lenni, bizonyíts élesben, menj és vezesd a mutánsok elleni támadást!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44">
		<text>Szabadúszó stalker vagy, igaz? Akkor most már egyetértesz abban, hogy a Zóna csak egy tumor a bolygó testén? Jó... a Szolgálat mindig készen áll, hogy elfogadja azokat, akik hûek eszményeihez. Egyik ilyen eszményünk a fegyelem. Miután csatlakoztál a sorainkhoz, nincs több csavargás! Tehát, készen állsz rá, hogy közénk tartozz?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_444">
		<text>Készen állok! Várom a parancsot, uram!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_4444">
		<text>Pihenj! Használd nyugodtan a budit, de nincs bagózás! Egészséges katonákra van szükségünk. Ismered a Szolgálat elõírásait, igaz?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44444">
		<text>Nem, uram!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_444444">
		<text>A legfontosabb a szigorú fegyelem és a mindenkori engedelmesség. Nem vitatod meg a parancsokat, követed õket! A klán fõ célja, hogy harcoljon a Zóna ivadékai és a Szabadság anarchistái ellen. Feladatunk, hogy megszabadítsuk a világot a szörnyektõl, anomáliáktól és a Szabadság tagjaitól! Ha nem tesszük meg, a Zóna holnap behatolhat otthonainkba, és elragadhatja szeretteinket! Kötelességünk megszabadítani a világot ettõl a szennytõl! Világos, katona?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_4444444">
		<text>Igen, uram! Készen állok, hogy a Szolgálat embere legyek!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44444444">
		<text>Kiváló! Gratulálok, katona! Mostantól a Szolgálat tagja vagy. A PDA-dban most már van egy taktikai szekció is, ami kijelzi a Szabadsággal szembeni helyzetünket. Valamint feltöltöttem egy dekódolót is a PDA-dra, amivel hallgathatod a belsõs rádiós kommunikációnkat, így kapod majd a parancsaidat is. Rendben van... azt hiszem, ez minden. Leléphetsz!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_444444444">
		<text>Igen, uram!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44445">
		<text>Igen, uram!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_55">
		<text>Fosztogató vagy, igaz? Ne is fáraszd magad a beszéddel! Ti, fosztogatók, nekem mind ugyanolyanok vagytok... Rendben van, tehát úgy döntöttél, hogy elõbújsz végre, és csatlakozol az elit harcosokhoz. Dicséretes döntés. Úgy hallottam, hogy Jóga keményen fogja az embereit, jó, így könnyebb lesz beilleszkedned. De ne feledd, a Szolgálat emberei csak és kizárólag a Szolgálat parancsnokainak engedelmeskedhetnek! Meg kell szüntetned mindenféle kapcsolatot Jógával! Készen állsz erre?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_66">
		<text>Ezt már nevezem! Bebizonyítottad, hogy igazi harcos vagy, több hozzád hasonló fickóra lenne még szükségünk!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_66666666">
		<text>Igen, uram! Készen állok, hogy a Szolgálat embere legyek!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_77">
		<text>Már a Szolgálat embere vagy.</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_join_duty_11">
		<text>Ehhez fel keresned a parancsnokot!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_about_agroprom_0">
		<text>Látom, már szépen beilleszkedtél, de ennek mi értelme van?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_about_agroprom_1">
		<text>Zsoldos, lenne itt számodra egy feladatunk! A Szolgálat nem azért fizet minket, hogy a seggünket meresszük! Egyedül nem tudják irányítás alatt tartani az egész területet. A mutánsok egyre nagyobb nyomást gyakorolnak rájuk, ezért a támogatásunkat kérték. Segítünk nekik megtartani ezt a gyártelepet. Ha kisegítesz minket, a parancsnok valahogy biztos meghálálja majd!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_11">
		<text>Szóval, a következõ a helyzet! A bázisunkat folyamatosan támadások alatt tartják. A mutánsokon már nem lepõdünk meg, de a fosztogatók offenzívája teljesen váratlanul ért minket. Eddig még soha nem merészkedtek a Szolgálat területére, most viszont tábort vertek egy elhagyatott vasúti alagútban, nem messze a Szemétdombba vezetõ úttól. Nagy nehezen sikerül visszavernünk a támadásaikat, de ha ki tudnád szorítani õket abból az alagútból, az átkozottul nagy segítség lenne! Segítesz nekünk?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_111">
		<text>Persze, segítek!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_1111">
		<text>Köszönjük, örülök, hogy mellettünk állsz!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_112">
		<text>Nincs erre idõm!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_1122">
		<text>Kár érte...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_22">
		<text>Nos? Az embereim készen állnak!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_222">
		<text>Már indulok is...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_33">
		<text>Köszönöm, hogy segítettél szembeszállni azokkal a mocskokkal! Kötve hiszem, hogy a közeljövõben visszamerészkednének ide! </text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_44">
		<text>Mit szeretnél?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_11">
		<text>Elõször is, köszönök mindent, barátom! Tartozom neked, de tényleg, nélküled elõbb-utóbb végünk lett volna! Már csak egyetlen problémánk maradt, a fosztogatók beásták magukat a földalatti labirintus egyik bejáratához. A fiaim szerint a fosztogatók találtak egy titkos járatot, ami innen a Szemétdombra vezet. Valaha régen mi is lementünk azon a lejáron, és egészen biztos vagyok benne, hogy nem volt ott létra. Ez azt jelenti, hogy a fosztogatók segítenek a barátaiknak kijutni a felszínre. A feladatod, hogy végezz velük. Segítesz nekünk?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_111">
		<text>Segítek, persze.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_1111">
		<text>Köszönöm, örülök, hogy mellettünk állsz!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_1112">
		<text>Kár érte...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_112">
		<text>Nincs erre idõm!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_22">
		<text>Nos? Az embereim készen állnak!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_222">
		<text>Már indulok is...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_33">
		<text>Köszönöm, hogy segítettél szembeszállni azokkal a mocskokkal! Kötve hiszem, hogy a közeljövõben visszamerészkednének ide! </text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_44">
		<text>Mit szeretnél?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_11">
		<text>Volt már dolgod mutánsokkal, zsoldos? Van itt egy kis problémánk. Mutánsok egy nagyobb csoportja tûnt fel a bázisunk északi részénél, valamint egyre több szipka és kutya garázdálkodik a környéken. Olyan, mintha irányítanák õket. Fogalmam sincs, hogy ez véletlen egybeesés-e vagy sem, de nagyon elegünk van már ezekbõl a támadásokból! Azt mondom, itt az idõ, hogy visszavágjunk! Ha elég mutánst ölnénk meg, és elkergetnénk a többit, szusszanhatnánk végre egyet! A legtöbb emberem menten beszarik, amint meglát egy szipkát, de te jó harcos vagy. Megtennéd nekünk ezt a szívességet, és megtisztítanád azt a mutánsodút?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_111">
		<text>Persze, segítek!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_1111">
		<text>Köszönöm, örülök, hogy mellettünk állsz!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_1112">
		<text>Kár érte...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_112">
		<text>Nincs erre idõm!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_22">
		<text>Nos? Az embereim készen állnak!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_222">
		<text>Már indulok is...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_33">
		<text>Köszönöm, hogy segítettél megtisztítani azt a mutánsodút! Kötve hiszem, hogy a közeljövõben visszamerészkednének ide! </text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_44">
		<text>Mit szeretnél?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_contact_0">
		<text>Jó a viszonyotok a többi frakcióval?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_contact_1">
		<text>Még alakítjuk a barátságokat, és ismerkedünk az ellenségeinkkel, de kellõen jó viszonyban vagyunk mindenkivel, kivéve persze a fosztogatókat. Céljaink ugyan nem egyeznek meg a többi frakcióéval, de ettõl még nem kell megölnünk õket, nem igaz? Errõl szól a Zóna. Élni és élni hagyni... Hát éljünk, és majd kiderül, mi lesz! Viselkedésünk attól függ, miként viszonyul hozzánk a többi klán.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_join_0">
		<text>Miért nem csatlakoztatok eddig egy másik frakcióhoz?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_join_1">
		<text>Mindnyájan külön utakon járunk. A Szolgálat el akarja pusztítani a Zónát, a Szabadság el akarja pusztítani a Szolgálatot, a fosztogatók pedig minden adandó alkalmat kihasználnak arra, hogy még több pénzhez jussanak. Elegem van belõle, már nem bírom tovább! Egyedül jártam a Zónát, még a Szabadságnál is voltam egy ideig, de miután fejükbe vették, hogy elintézik a Szolgálatot, fogtam magam, és továbbálltam. A Szolgálatnál még rosszabb a helyzet. Egyenként jó emberek, de csak kerüljenek össze, és azonnal fanatikus õrültekké válnak! Mit is akartam mondani? Ó igen, a stalkereknek nem szabadna egymást ölniük csak azért, mert más klánba tartoznak, egyszerûen csak élniük kellene az életüket! Zsákmány után kutatni, életben maradni, hiszen errõl szól igazából a Zóna. Én eszerint élek, ahogy a legtöbb emberünk is.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_you_0">
		<text>Mesélj magadról!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_you_1">
		<text>Csak egy átlagos Gipsz Jakab vagyok, nincs bennem semmi különleges. Egész életemben ide-oda sodródtam. Tíz évesen elszöktem Kínába, hogy Shaolin harcmûvészetet tanuljak. Három nappal késõbb elkaptak minket a kamionon, az apám alaposan el is vert érte. Idõsebb koromban folyton utaztam, stoppolva beutaztam egész Európát, egy telet pedig a csukcsokkal töltöttem. Aztán kialakult a Zóna. Abban az idõben volt egy Leszka nevû barátnõm. Igazi kalandor volt, akárcsak én. Õ legalábbis úgy gondolta, hogy barátok vagyunk, bár én másként éreztem... Mindegy is, egy nap Leszkát kerestem és néhány barátom mondta, hogy elment a Zónába. Rögtön fogtam a holmimat, a gumilövedékkel megtöltött pisztolyomat, és elindultam idefelé. Az utazásaim során szerzett tapasztalatomnak köszönhetõen ide is értem. Több hónapig kerestem õt, mindenkinek mutogattam a fotóját. Végül egy stalker elmondta, hogy nemzetközi katonák elfogták Leszkát valami szépfiúval a Zóna határánál. Kaptak egy kis dorgálást, majd hazaküldték õket. Így hát, gondoltam, Isten áldjon, Leszka, Isten áldjon! Nem mentem utána haza. Mostanra pedig már itt ragadtam a Zónában.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_zone_0">
		<text>Kérlek, mesélj a Zónáról!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_zone_1">
		<text>Tudod, a Zóna már azelõtt is baljós hely volt, mielõtt kialakult volna a mostani formája. Közvetlenül a 1986-os eredeti katasztrófa után történt. Minden olyan titokzatos volt akkor, de az információk lassacskán szivárogni kezdtek, és mindenféle pletyka ütötte fel a fejét. Egyik ijesztõbb volt, mint a másik. Néhányan mutánsokat láttak nem messze a csernobili atomerõmûtõl, néhányan pedig szellemekbe botlottak kihalt falvakban. Jó pár év telt csendesen, de akkor megtörtént a baj. Pár külföldi idióta túrázni jött a Zónába. Legtöbbjük férfi volt, de voltak köztük nõk is. Unatkozó arisztokraták, akiket vonzott az apokaliptikus környezet. Nem tudom, hogy kitõl kapták a tippet, de egy emberekkel tömött busz érkezett a Zónába. Megérkeztek, majd azon nyomban el is tûntek a velük érkezõ rendõri kísérettel együtt! A történet akkora felbolydulást okozott, hogy a Zónát teljesen elzárták. Évekkel késõbb az elsõ ideérkezõ stalkerek furcsa élõhalottakról számoltak be, akiknek a motyogása leginkább angol beszédre emlékeztetett. Hát itt a történeted...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_about_gun_and_armor_upgrades_0">
		<text>Mondd el, mit tudsz a fegyverek és páncélzatok fejlesztésérõl!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_about_gun_and_armor_upgrades_1">
		<text>Nem igazán értek a páncélzatokhoz. Stukkerek, na az az én asztalom! Figyelj, öreg, ha azon filózol, hogy egy átlagos mordályt fejlesztenél fel, tegyél le róla! Azok olyanok, mint a kínai piacon vett csukák: ma felveszed, holnap mehetsz is egy másikért. Az ilyen a cuccokból van a kerítés itt a Zónában. Amit igazán érdemes fejleszteni, azok a minõségi, ritka csúzlik. Igazi öröm azokon dolgozni. Egy halom dolgot lehet fejleszteni rajtuk, és azok valóban jól és sokáig fognak szolgálni. Sz'al azt ajánlom, csak speckó és megbízható fegyverekbe feccölj!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_0">
		<text>Van valami munkád?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_1">
		<text>Szükséged van még fejlesztésekre?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_11">
		<text>Nem.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_2">
		<text>Igen.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_22">
		<text>Nem</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_3">
		<text>Akkor hozd el a PDA-t!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_4">
		<text>Rendben.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_44">
		<text>Meggondoltam magam.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_0">
		<text>A munkáról van szó.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_1">
		<text>Sikerült? Megvan a PDA?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_2">
		<text>Itt a PDA-d!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_22">
		<text>Még nincs.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_222">
		<text>Akkor várok.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_3">
		<text>Kiváló! Most már kaphatsz új fejlesztéseket!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_what_is_you_doing_0">
		<text>Mihez értesz?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_what_is_you_doing_1">
		<text>Nem vagyok szakember, de azért nem olyan rossz a munkám, legalábbis azt mondják. Leginkább pisztolyokhoz értek, de elboldogulok sörétesekkel és puskákkal is. Én csak annyit tudok, hogy a fegyverek lõnek, a szörnyek hullnak, a stalkerek pedig jönnek megköszönni!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_3">
		<text>Zsoldos! Szép munka, így most már van egy biztonságos ösvényünk Jantarba. Menj, és vedd fel az egyik páncélruhánkat, megvéd az anomáliáktól és a Zóna más csapásaitól is!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_33">
		<text>Eddig még semmi, zsoldos.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_333">
		<text>Indulunk Jantarba, nincs idõ beszédre!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_4">
		<text>Örülök, hogy segíthettem a csapatodon!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_5">
		<text>Indulunk Jantarba. Ég veled, és sok szerencsét!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_about_zone_0">
		<text>Mit gondolsz a Zónáról?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_about_zone_1">
		<text>A Zóna egyfajta próba. Attól függõen, hogy mit gondolsz a Zónáról, más és más próbák elé állít. Ha úgy gondolod, hogy gonosz, vagy az igaz szabadság szimbóluma, esetleg maga a paradicsom, pontosan azt az oldalát fogja mutatni neked. Ami engem illett, nem egy álruháját láttam már a Zónának, de nekem mindig is a hatalom megtestesítõje volt. Igaz, még nem sikerült teljesen megértenem a Zóna lényegét és a benne lévõ hatalmat.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_0">
		<text>Van valami munkád?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_1">
		<text>Nos, lenne itt valami. Információkat gyûjtök a Zónáról. Isten igazából a titkok azok, amik a leginkább érdekelnek. Titkok, amik segítenek a stalkereknek a túlélésben. Tudod, olyan dolgokra gondolok, mint például átsétálni védelem nélkül egy anomálián. Nos, egy nap idejött ez a stalker, hogy beszéljen velem. Azt állította, hogy képes védelem nélkül úgy besétálni egy vegyi anomália közepébe, hogy egy haja szála sem görbül meg. A titokért cserébe, azt akarta, hogy áruljam el, hol a legérdemesebb értékes relikviák után kutatni. Erre azt mondtam neki, hogy menjen az Ingoványba, és keressen meg egy házat, ami pontosan egy anomália kellõs közepében van. A megállapodás egyszerû volt, hozzon valamilyen bizonyítékot arról, hogy ott járt, és akkor megosztjuk egymással a titkainkat! Ekkor elment, és tíz percen belül már a segítségünket kérte. Sajnos, az itteni embereknek is megvannak a maguk problémái, így senki sem ment neki segíteni! Természetesen, az nyilvánvaló, hogy hazugság volt a titka, de akkor is érdekelne, hogy miként gondolhatta azt, hogy sikerülne megúsznia sérülések nélkül egy vegyi anomáliát. Hozd el nekem a PDA-ját, és ígérem, nem bánod meg!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_11">
		<text>Sajnálom, de egyelõre nincs semmi!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_2">
		<text>Rendben van, elvállalom!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_22">
		<text>Talán majd máskor.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_3">
		<text>Nagyszerû! Várom, hogy visszatérj a PDA-val! Ha hirtelen rosszul éreznéd magad egy anomáliában, ne pazarold az idõdet SOS-jel küldésére, mert úgysem segítene rajtad senki! Ahelyett, hogy körbe-körbe járkálnál a ház körül, inkább nyisd fel a rácsot, és menj be a vízbe! Az anomália a víz körül gyengébb, megértetted?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_0">
		<text>A munkáról van szó.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_1">
		<text>Sikerült? Megvan a PDA?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_2">
		<text>Igen, itt van.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_22">
		<text>Még nincs.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_3">
		<text>Szép munka, itt a jutalmad a bátorságodért!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_what_is_you_doing_0">
		<text>Mit csinálsz itt?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_what_is_you_doing_1">
		<text>Tanulok. A környezõ világról és önmagamról. Azt mondják, hogy csak egy igazság létezik, de számos út vezet hozzá. Ezeket az utakat próbálgatom. Magamba nézek, hallgatom a Zónát, megfigyelem a helyi vadvilágot. És tudod mit, nincs szükségem többé fegyverekre vagy páncélzatokra! A Zóna nem, mint ellenségére tekint rám, nem akar lépten-nyomon darabokra tépni. Még a szörnyek is békén hagynak. Ez pedig csak azt jelentheti, hogy a stalkerek saját maguknak okozták a problémáikat, amikor állig felfegyverkezve megszállták a Zónát. Ha engem kérdezel, végül a büszkeségük fogja az emberek vesztét okozni. Nézd csak meg azokat a vélekedéseket, amik szerint az ember áll a táplálkozási lánc csúcsán! Mi van, ha mégsem? Mi van, ha az emberek csak a természet apró kis részei? Úgy tûnik, senkinek nincs rá ideje, hogy egy pillanatra megálljon, és elgondolkodjon ezen egy kicsit, pedig nem ártana!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_who_are_you_0">
		<text>Ki vagy te?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_who_are_you_1">
		<text>Egy ember. Homo sapiens. Egy teremtmény, aki szabadon választhat. Hogy mi közül? Fogyasztás és megismerés. Tudod, ha csak és kizárólag a fogyasztásra koncentrálsz, az elõbb-utóbb megbosszulja magát. Velem is ez történt. Néhány évig én is stalker voltam. Napjaim elhasznált tárak és megkaparintott zsákmányok forgatagában zajlottak. Egy nap visszanéztem, és nem láttam ott semmit! Csak az elhasznált tárakat, a megszerzett zsákmányt és a bevedelt vodkát. Nagyon elkeseredtem. És akkor egyszer csak megvilágosodtam! Olyan érzés volt, mintha levetkõzném múltam árnyait, és végre megtalálnám igazi önmagamat. Egy remetét. Mások sámánnak is neveznek, nem is tévesen.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_1">
		<text>Szép napot! Kíváncsi vagy rá, hogy milyen jó mesterlövész is vagy valójában?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_2">
		<text>Nem rossz, egyáltalán nem rossz! Tessék, itt a jutalmad!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_3">
		<text>Az élet már csak ilyen, egyszer fent, egyszer lent! Ha akarod, bármikor megpróbálhatod újra.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_4">
		<text>Ha ismét kedved támadna egy kis lövöldözéshez, ugorj be!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_dolg_0">
		<text>Mit tudsz mondani a Szolgálatról?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_dolg_1">
		<text>Tudom, hova akarsz kilyukadni! A Szolgálat szövetkezett a hadsereggel, igaz? Folyton ezt mondják, de ez szemenszedett hazugság! Nem, én magam is így gondoltam, amíg részese nem voltam az egyik harcuknak. Egyedül vándoroltam, és éppen zsákmányt kerestem, amikor meghallottam a lövéseket. Halkan közelebb osontam, és elõvettem a távcsövemet. A Szolgálat harcosai és a katonák egymást lõtték körülbelül 30 méternyire. Fogalmam sincs, hogy végzõdött, mert elmenekültem, de az hétszentség, hogy nem volt valami testvéries a hangulat! Van azonban más problémánk is. A srácok szerint pár feketébe öltözött stalker lepaktált a Szpecnaz embereivel. Nem valami megnyugtató gondolat, nem igaz?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_prisoner_0">
		<text>Kik ezek a fickók itt az alagsorodban?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_prisoner_1">
		<text>Az embereink visszafelé tartottak a bázisra a zsákmányukkal. A Szemétdombon keresztül jöttek, és már a peremnél jártak, hisz te is ismered a helyet. És akkor hirtelen fosztogatók tûntek fel 30 méterre tõlük, és így szóltak, "Elkaptunk titeket, balfékek, tegyétek szépen le a fegyvereiteket, és adjátok át a zsákmányt!" A csapat vezetõje, Irokéz, ekkor azt mondta, "Akkor próbáljátok meg elvenni tõlünk!", majd elkezdett tüzelni! A csapat fától fáig rohant, nyomukban a fosztogatókkal. Végül cikkcakkban sikerült eljutniuk Agropromba, ahol az embereink szívélyes fogadtatásban részesítették a fosztogatókat. Így tehát most õrizetben tartjuk az úriembereket, de nem igazán tudjuk, hogy mihez kezdjünk velük.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_select_0">
		<text>Nem mondom, láttam már nagyobb választékot is.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_select_1">
		<text>Ha nagyobb választékot akarsz, menj el egy bevásárlóközpontba! Ezen a helyen többnyire csak olyan emberek vannak, akik azért jöttek ide, hogy egy kis pénzért cserébe segítsenek a Szolgálatnak a mutánsok elleni harcban. Gondoltam, itt szükség lehet a portékámra, így hát magamhoz vettem, amit tudtam, és idejöttem. És igen, ez minden, amim van!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_trader_0">
		<text>Hogy lett belõled kereskedõ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_trader_1">
		<text>Nos, a fiúknak fegyver, lõszer, elsõsegélycsomag és ehhez hasonló cuccok kellenek, így hát ellátom õket. Jó pénzt fizet a Szolgálat a stalkereknek, így az üzlet is jól megy. Egyedül csak azt bánom, hogy kevés egyedi tárgyat hoznak, a legtöbb zsákmány, amit látok, mind másodosztályú.</text>
	</string>
	<string id="agr_trader_join_duty_11">
		<text>Úgy nézek én ki szerinted, mint egy toborzó? Keresd fel a parancsnokot az irodájában, és kérdezd meg õt!</text>
	</string>
	<string id="agr_weaponmaster_join_duty_11">
		<text>Mi sem egyszerûbb. Látod ott azt az épületet? Menj fel a második emeletre, és keresd Krilovot! Majd õ megnézi, hogy megfelelsz-e a Szpecnaz követelményeinek, ha igen, már közénk is tartozol!</text>
	</string>
	<string id="agr_zooman_join_duty_11">
		<text>Keresd fel Krilovot a fõhadiszállásunk második emeletén! Mesélj neki magadról! Elõször beszélget veled egy kicsit, majd próbára teszi a hûségedet. Ha minden simán megy, már közénk is tartozol.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_0">
		<text>Miben segíthetek?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11">
		<text>Üdv, zsoldos! Szeretnéd kideríteni, hogy milyen jó lövész is vagy?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111">
		<text>Igen.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111">
		<text>Emlékszel a szabályokra?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111">
		<text>Kezdjünk hozzá!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111">
		<text>És még valami. Indulás elõtt hagyd itt a holmidat! Csak az én stukkeremet használhatod, így az igazságos. Ne bosszankodj, amint végeztél, visszakapod minden cuccodat!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111">
		<text>Értem!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111">
		<text>Válaszd ki, hogy mire szeretnél játszani!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111111">
		<text>Gyakorolni szeretnék.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111111">
		<text>Válassz fegyvert!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111111">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111111111">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111111111">
		<text>Megegyeztünk!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111111111">
		<text>Nos, akkor sok szerencsét!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111111112">
		<text>Sajnálom, de nincs annyi pénzem.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111111121">
		<text>Semmi gond! Választasz akkor valami mást?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111112">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111113">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111114">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111115">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111116">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111112">
		<text>Legyen pontlövészet!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111113">
		<text>Legyen céllövészet!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11112">
		<text>Nem, mondd el!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112">
		<text>Mik a szabályok?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121">
		<text>Három lehetõséged van: gyakorlás, pontlövészet és céllövészet.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11211">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112111">
		<text>Mindhárom esetben választasz egy fegyvert, majd kapsz 10 másodpercet, hogy felkészülj. A célpontok véletlenszerûn fognak feltûnni.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121111">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11211111">
		<text>A gyakorlás egyszerû. Egy célpont három találat után tûnik el. A feladatod, hogy megpróbálj minél több pontot szerezni. Ahogy gondolom már kitaláltad, a gyakorlással nem nyerhetsz pénzt, de arra jó, hogy próbára tedd a tudásodat.\n</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112111111">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121111111">
		<text>A következõ lehetõség a pontlövészet. Az egyes célpontok mindössze két másodpercig tûnnek fel, és meg kell próbálnod minél többet eltalálni. Az idõd véges, úgyhogy igyekezz a célzással! Itt már pénzre játszunk. Ha eléred a megadott ponthatárod, fizetek. Ha nem... te fizetsz nekem.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11211111111">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112111111111">
		<text>Az utolsó lehetõség pedig a céllövészet. Itt el kell találnod a céltáblák közepét. A feladatod, hogy a megadott idõn belõl, minél több célpontot leszedj. A három közül ez a legnehezebb, úgyhogy csak csínján a tétekkel! A fogadás változatlan. Ha elegendõ célpontot eltalálsz, fizetek. Ha nem, megtartom a tétet.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121111111111">
		<text>Minden világos. Játsszunk!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_113">
		<text>Nincs most idõm holmi játékokra! Talán majd késõbb.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1131">
		<text>Jól van, ahogy gondolod!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_21">
		<text>Végeztél is? Szép munka!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_211">
		<text>Szóval, hány pontom lett?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_2111">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_211111">
		<text>Megpróbálod még egyszer?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_2111111">
		<text>Igen.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_31">
		<text>Elég volt a császkálásból! Gyere vissza, ha már befejezted a lövöldözést!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_311">
		<text>Rendben!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_answer_bad">
		<text>Megint nekem volt igazam. Én nyertem a fogadást, de ne keseredj el! Legközelebb majd több szerencséd lesz.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_answer_good">
		<text>Bevallom, alábecsültelek! Vedd el a pénzt, megérdemled!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_cot_phrase_part_1">
		<text>Az idõd véges, és legalább ennyi célpontot el kell találnod: </text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_cot_phrase_part_2">
		<text>Én arra fogadok, hogy nem fog sikerülni:</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tht_answer_bad">
		<text>Próbálj gyakorolni egy kicsit! Még nem állsz készen rá, hogy pénzben játsszál. A pontod kevesebb, mint </text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tht_answer_good">
		<text>Készen állsz rá, hogy igazi pénzben játsszál! A pontod több mint</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tht_phrase">
		<text>Sok szerencsét a lövészethez! Legalább ennyi pontot kell szerezned:</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tss_phrase_part_1">
		<text>Az idõd véges, és legalább ennyi pontot kell szerezned:</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tss_phrase_part_2">
		<text>Én arra fogadok, hogy nem fog sikerülni:</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_10">
		<text>Az Oreszt lenne. A központi épület felsõ emeletén találod. A kereskedõink és a technikusaink is ott vannak, ahogy annak lennie kell!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_2">
		<text>Jó reggelt, katona!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_3">
		<text>Mi folyik itt?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_4">
		<text>A Szolgálathoz hasonlóan megpróbáljuk elfojtani a mutánsok és a többi söpredék, fosztogatók és társaik, támadásait.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_5">
		<text>Soha nem hallottam még olyan stalkerekrõl, akik segítenének a Szolgálatnak.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_6">
		<text>Nemcsak segítünk nekik! Amikor a mutánsok elõbújtak az üregeikbõl, és elkezdtek özönleni Agropromba, a Szolgálatnak be kellett szüntetnie a folyamatos támadásokat. Õk jöttek hozzánk segítségért, mi pedig büszkeségbõl nem vetünk el munkákat. És végül is egész jó kis csapatot alkotunk.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_7">
		<text>Kezdenek végre összeállni a dolgok. Látom, még egy kis bázist is felállítottatok.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_8">
		<text>Igen, akik úgy döntenek, hogy segítenek a Szolgálatnak, mind idejönnek. Itt biztonságosabb, ráadásul így Krilov is komolyabban vesz minket. </text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_9">
		<text>Ki itt a fõnök?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_0">
		<text>Miben segíthetek?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_2">
		<text>Helló!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_3">
		<text>Mi folyik itt?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_4">
		<text>Még nekem sem sikerült rájönnöm. Csak nemrég érkeztem, hogy keressek egy kis lóvét. Nem érdekel, mit kell csinálnom, amíg jól megfizetnek érte.\n</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_5">
		<text>Ki itt a fõnök?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_6">
		<text>Az Oreszt lenne. A központi épület felsõ emeletén találod. A kereskedõink és a technikusaink is ott vannak, ahogy annak lennie kell!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_0">
		<text>Miben segíthetek?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_guard_dialog_2">
		<text>Helló, zsoldos!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_guard_dialog_3">
		<text>Mi folyik itt?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_guard_dialog_4">
		<text>Nincs idõm bájcsevelyre, zsoldos! Ha kérdésed van, menj el Oreszthez! A központi épület felsõ emeletén megtalálod.</text>
	</string>
</string_table>
