<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="red_forester_hello_dialog_0">
		<text>Minek köszönhetem ezt a megtiszteltetést?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1">
		<text>A zsoldosok nagyon érdekes információkkal láttak el. Úgy látszik, igazam volt. A nagy kisugárzás, ami megrázta a Zónát, olyan erõteljes volt, hogy magát a teret is megváltoztatta, egyfajta hurokba formálta.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111">
		<text>Professzor, nem lehetne kevésbé tudományosan? Végtelenített lett: bármerre mész, mindig a kiindulási pontba jutsz vissza. Ennek eredményeként a kisugárzás után számos stalker került térbuborékba Limanszk környékén, és nem is tudtak kijutni. Nos, legalább már tudunk valamit – a zsoldosok koordinátáit, a PDA frekvenciát, és már ezeket a buborékokat is jobban értem.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_1">
		<text>Mát feladtam minden reményt, hogy újra láthassam az Iránytût! Köszönöm! Adj egy kis idõt, és megtalálom a kivezetõ utat a buborékból. Amíg én ezzel foglalkozom, neked valahogy tájékoztatnod kell zsoldosokat. Ehhez szükség lesz egy nagyteljesítményû adóra. Hallottam, hogy a hadsereg raktártelepén van egy ilyen adótorony – ezzel kommunikálnak a külvilággal. Elég erõsnek kell lennie, hogy elérd vele a zsoldosokat.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_111">
		<text>Elküldöm neked a szükséges koordinátákat, amint megvan az adó. Ha mindent rendben csinálnak, ki fognak jutni a buborékból, és a Limanszkba vezetõ híd közelében bukkannak elõ. Talán még a híd közelében lévõ fosztogatókat is meglephetik.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11111">
		<text>Nos, igazából én magam is egy ilyen buborék foglya voltam néhány nappal ezelõtt. Akkor még nem tudtam, hogy egy új anomáliáról van szó, azt hittem, hogy elvesztettem a józan eszem – az erdei tisztás ismerõsnek tûnt, de bármerre is mentem, nem tudtam kijutni az erdõbõl! Aztán maga a Zóna adott nekem egy relikviát, ami megmutatta nekem a kivezetõ utat. Én iránytûnek neveztem el. Hazafelé menet megtámadtak a fosztogatók. Engem megkíméltek – egy vén öreget, de elvették az iránytût. Szerezd vissza a relikviát, és kitalálok valamit, hogy kihozzam a zsoldosokat.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111111">
		<text>Az a szemét a Vörös-erdõ peremén táborozott le. Feltöltöttem a koordinátákat a PDA-ra.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_1">
		<text>Limanszk évekig elveszett város volt, aminek jó oka volt. Mindannyiunknak jobb lenne, ha elveszett is maradna. Mit akarsz te Limanszkban?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_3">
		<text>Te aztán nem vagy egy átlagos ember. A Zóna megjelölt, de azt nem tudom, hogy ez inkább áldás vagy átok. Az események normál menete felborult. A Zóna egyre instabilabbá válik, és te része vagy ennek a folyamatnak. Segítek neked... bár nem vagyok biztos benne, hogy helyesen teszem. Limanszkba nem könnyû bejutni. A legrövidebb út a hídon át vezet. De az fel van húzva. Bár, és ez számomra is meglepetés volt, nem ez az egyetlen út. A Szabadság és a Szolgálat tagjai felhúzták a hidat a nagy kisugárzás után. Ennek ellenére nemrég fosztogatók jelentek meg a túlsó parton, és elfoglalták a hidat. Ez azt jelenti, hogy legalább még egy úton be lehet jutni a városba.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_5">
		<text>A nagy kisugárzás nagyon megváltoztatta a Zónát. A biztonságos és ismerõs részeket halálos anomáliák lepték el. Megjelentek viszont új utak is, melyek éveken át elérhetetlenek voltak. Kétlem, hogy mindet megtalálták már... Akár hiszed, akár nem, olykor rádiójeleket fogok valahonnan Limanszk közelébõl a PDA-mon. Ez csak egy dolgot jelenthet, a stalkerek bejutottak valahogy a városba, és segítségre szorulnak.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_7">
		<text>Sajnos a jel olyan gyenge, hogy nem veszek ki sokat belõle. Úgy gondolom, hogy stalkerek estek csapdába valamilyen meghajlott térben – akármerre indulnak el, oda érkeznek vissza, ahonnan elindultak. Ha ki tudnánk hozni õket, megtudhatnánk, hogyan lehet bejutni Limanszkba.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_9">
		<text>Menj a hadsereg raktártelepéhez! A jel valószínûleg erõsebb lesz a hegy tetején. Ha rájössz valamire, szólj, rendben?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11">
		<text>Mizújs, zsoldos? Szerencsések vagyunk, hogy a Zóna eljuttatott minket hozzád!</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_111">
		<text>Helló!</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_1111">
		<text>Van egy munkánk számodra. Tudod, nem egészen azért jöttünk ebbe az erdõbe, hogy gombát szedjünk. Egy anomáliás zóna van a közelben, ami tömve van relikviákkal. Tudom, hogy lehet odajutni, de az út az erdõn keresztül vezet. Gondolom, te is hallottál történeteket errõl a helyrõl. Ez egy halálos csapda. Szóval, ha elviszel minket, és õrködsz egy kicsit, kapsz tõlünk egy relikviát a fáradalmaidért. Megegyeztünk?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11111">
		<text>Megegyeztünk, induljunk!</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11112">
		<text>Nekem sem tetszik ez az erdõ. Mennem kell!</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_111121">
		<text>Ahogy gondolod. Gyere vissza, ha meggondolnád magad!</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_21">
		<text>Igen?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_211">
		<text>Mit is mondtál arról a helyrõl, ami tömve van relikviákkal?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_22">
		<text>Helló!</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_31">
		<text>Késõbb beszélünk!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11">
		<text>Ne lõj!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_111">
		<text>Kik vagytok ti?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1111">
		<text>Egyszerû stalkerek. Sztrelok bérelt fel minket.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11111">
		<text>Miért támadtatok meg?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_111111">
		<text>Sztrelok mondta, hogy valaki vadászik rá, és hogy védelemre van szüksége. Azt hittük, orgyilkos vagy!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1111111">
		<text>Értem!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_112">
		<text>Hova ment Sztrelok?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1121">
		<text>Nem tudom, nem mondta, hogy hova megy!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11211">
		<text>Mi, nem mondott semmit? Egy lyuk a fejetekben felfrissítené a memóriátokat?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_112111">
		<text>Kérlek, ne! Tényleg nem mondta el, hogy hova megy! Csak annyit tudok, hogy hol tartja a készleteit. Itt vannak a koordináták.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1121111">
		<text>Rendben...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11212">
		<text>Jól van...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_113">
		<text>Tudod, hogy találhatnám meg Erdészt?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1131">
		<text>Igen. A régi bányánál keresd, az erdõ túloldalán! Eladott Sztreloknak egy térképet, amivel átjuthat az erdõn. Térkép nélkül olyan az a hely, mint egy labirintus.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11311">
		<text>El tudsz vezetni oda?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_113111">
		<text>Igen, megjegyeztem a térképet. De veszélyes, az erdõ tele van mutánsokkal.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1131111">
		<text>Majd én gondoskodom róluk, induljunk!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_114">
		<text>Indulok, ne moccanj!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_0">
		<text>Ne lõj!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_1">
		<text>Kik vagytok ti?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_11">
		<text>Egyszerû stalkerek. Sztrelok bérelt fel minket.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_111">
		<text>Miért támadtatok meg?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_1111">
		<text>Sztrelok mondta, hogy valaki vadászik rá, és hogy védelemre van szüksége. Azt hittük, orgyilkos vagy!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_11111">
		<text>Értem!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_3">
		<text>Hova ment Sztrelok?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_31">
		<text>Nem tudom, nem mondta, hogy hova megy.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_311">
		<text>Mi, nem mondott semmit? Egy lyuk a fejetekben felfrissítené a memóriátokat?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_3111">
		<text>Kérlek, ne! Tényleg nem mondta el, hogy hova megy! Csak annyit tudok, hogy hol tartja a készleteit. Itt vannak a koordináták.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_31111">
		<text>Rendben...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_312">
		<text>Jól van...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_4">
		<text>Tudod, hogy találhatnám meg Erdészt?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_41">
		<text>Igen. A régi bányánál keresd, az erdõ túloldalán! Eladott Sztreloknak egy térképet, amivel átjuthat az erdõn. Térkép nélkül olyan az a hely, mint egy labirintus.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_411">
		<text>El tudsz vezetni oda?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_4111">
		<text>Igen, megjegyeztem a térképet. De veszélyes, az erdõ tele van mutánsokkal.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_41111">
		<text>Majd én gondoskodom róluk, induljunk!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_5">
		<text>Indulok, ne moccanj!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_11">
		<text>Menjünk gyorsabban, nagyon veszélyes ez a hely!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_111">
		<text>Veszélyes?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_1111">
		<text>Ez a Vörös-erdõ! A hely, ahol tucatjával tûnnek el a stalkerek, és mi csak ketten vagyunk. Húzzunk bele, mielõtt megbánjuk!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_12">
		<text>Már majdnem ott vagyunk! Van egy stalker tábor a közelben.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_13">
		<text>Itt vagyunk! Abban a raktárban él Erdész.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_14">
		<text>Menjünk gyorsabban!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_15">
		<text>Helló!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11">
		<text>Ne menj a kapuk közelébe! Csapdák védik.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_111">
		<text>Mi az ördög?! Át kell jutnom!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_1111">
		<text>Zsoldos, amíg mi itt vagyunk, nem nyitjuk ki a kapukat! Az erdõbõl bármikor elõbukkanhatnak szörnyek, akkor pedig reggeliként végezzük. De ha segítesz nekünk, mi is segítünk neked. El akarunk jutni a régi bányába, állítólag sok relikviát találni odabent. Ráadásul biztonságos is, így elbújhatnánk a kisugárzások elõl. Csak az a gond, hogy egyedül nem tudjuk megtartani. Utazott még velünk pár stalker. Néhányan a Szemétdombon, néhányan pedig Jantaron át keresztül indultak. Szóval, ha valamelyikük átjutna, azt akarjuk, hogy vezesd õt a bányához! És akkor kinyitjuk neked a kapukat!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11111">
		<text>Megegyeztünk! Én hozok segítséget, ti pedig kinyitjátok a kapukat.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11112">
		<text>Kizárt dolog!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11">
		<text>Helló, zsoldos!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_111">
		<text>Helló!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_1111">
		<text>Van egy munkánk számodra!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11111">
		<text>Folytasd!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_111111">
		<text>Szerezd meg nekünk Vörös-erdõ térképét!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11111111">
		<text>Rendben!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_2">
		<text>Itt a térképetek.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_21">
		<text>Köszönjük a segítséget!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_0">
		<text>Mesélj a Vörös-erdõrõl!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_1">
		<text>Valaha vadon élõ állatok élõhelye volt, és én voltam a helyi erdész. Megvédtem az erdõt és az állatait az orvvadászoktól. Most maga a Zóna védelmezi ezt a helyet, és mindezt olyan jól teszi, hogy az emberek képesek akár egy tucat mérfölddel is többet utazni, csakhogy elkerüljék. Ha egy idegen bemerészkedik az erdõbe, gyakorlatilag már halott. Lehet én vagyok az Erdész, de még sem tudom pontosan, hogy mi folyik itt. Egy ember besétál a ködbe, és hirtelen beszippantja valami. Még, ha közvetlenül mögötte mész, akkor sem tudod, hogy pontosan mi okozta a vesztét. Hát ennyi, fiacskám!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_0">
		<text>El kell jutnom Limanszkba!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_1">
		<text>Limanszk évekkel ezelõtt elveszett, ennek pedig nem is egy oka volt. Mindannyiunk számára az lenne a legjobb, ha elveszett is maradna. Mit akarsz Limanszkban?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_11">
		<text>Tudom, hogy elcsépeltnek fog hangzani, de élet-halál kérdése.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_111">
		<text>Nem vagy mindennapi ember. A Zóna különös nyomot hagyott rajtad. Bár azt, hogy ez áldás vagy átok, nem tudom megmondani. A Zóna egyre labilisabbá válik. A dolgok szokásos menete felborult, és valami azt súgja, hogy ennek te vagy az okozója. Segítek neked, de nem mondhatnám, hogy biztos vagyok a döntésemben.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_0">
		<text>Mit tudsz elmondani a Zónáról?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_1">
		<text>A Zóna... A Zónának megvan a saját élete, mi, emberek, pedig csak az útjában vagyunk. Valaki jobban, valaki kevésbé. A Zóna mûködési elve, hogy semlegesítsen mindent, ami veszélyes lehet a létezésére, hasonlóan, ahogy a testünk harcol a fertõzések ellen. Mi lázasok leszünk, a Zónában pedig rengések keletkeznek. Kisugárzások, ezzel akar úgymond "kiöklendezni" minket. Minél nagyobb bosszúságot okozunk, annál nagyobb lesz a következõ kisugárzás.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_11">
		<text>Hogy sikerült ennyi évig életben maradnod, egyedül, annyi veszély közepette?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_111">
		<text>Egyetlen ostoba cselekedet elpusztíthatja a Zónát... és vele együtt mindent, ami hozzátartozik. Nemcsak a mutánsokat és az anomáliákat, hanem a relikviákat és titeket, stalkereket, is... és engem. Érzem, hogy legbelül nyugtalan a Zóna. Valami idegesíti, és zavarja az egyensúlyát. Vihar készülõdik... és nem tudom, hogy a fennálló állapot megõrizhetõ-e.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_cheet_0">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="red_forester_cheet_1">
		<text>Hozd el nekem az egyedi Iránytû relikviát! Keress a PDA-don lehetséges lelõhelyeket!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_0">
		<text>Megvan a relikvia.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_11">
		<text>Mi történik, ha megtalálom?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_1">
		<text>Mit keres egy hozzád hasonló újonc az Erdész otthonában?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_2">
		<text>A vakszerencse vezetett el hozzám?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_3">
		<text>Sok szerencsét, fiam!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_4">
		<text>Ne feledkezz el rólam!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_5">
		<text>Emlékezz rám!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_0">
		<text>Mesélj Limanszkról!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_1">
		<text>Régóta nem hallott már senki arról a városról. Sokan még azt sem hiszik el, hogy Limanszk valaha létezett. De rosszul tudják.  A város létezik, a saját szememmel láttam az elsõ katasztrófa elõtt. Tudod, volt egy hatalmas, zárt intézet, ahol kifejezetten a tudósoknak és alkalmazottaiknak építettek házakat. Egy meglehetõsen szokatlan nevû kutatóintézet volt...talán Rádióhullám? Felszereltek egy hatalmas, ötemeletes ház nagyságú antennát is. Nagyon intelligens fickók voltak azok. Csak az volt a gond, hogy sosem volt igazán béke Limanszkban. A lakói mindig óvatosan, gyanakodva fogadták az idegeneket. Egyfolytában az orruk alatt motyogtak, és a szovjet rezsimet éltették, még akkor is, ha készlethiányuk volt. Mi, vidékiek, gyakran jártunk Limanszkban. Az emberek nem igazán voltak szívélyesek, és valahogy fájt az ember szíve a város láttán...biztos az antenna miatt. Akkor pedig megtörtént Csernobil, de Limanszkot még csak nem is evakuálták. Lehet elcsesztek valamit a papírmunkával, vagy csak titokban tartották, tényleg nem tudom. De ekkor hallottam utoljára a városról. Semmi dolgom ott...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_11">
		<text>De láttam egy utat Limanszkba, és egy folyón átívelõ hidat.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_111">
		<text>Ez a hely régebben nyüzsgött az anomáliáktól, de a Kisugárzás után szinte biztonságossá vált. A stalkerek hamar rájöttek, hogy Limanszkon keresztül elérhetik a Zóna közepét, és még csak át sem kell menniük az Agyperzselõn. A Szolgálat és a Szabadság valóságos háborúba kezdett, amint elérték a várost, ez pedig akár mindkettõjük végét is jelentheti. De lefogadom, hogy ezt a Zónában szinte senki sem bánná!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_12">
		<text>Ez a hely régebben nyüzsgött az anomáliáktól, de a Kisugárzás után szinte biztonságossá vált. A stalkerek hamar rájöttek, hogy Limanszkon keresztül elérhetik a Zóna közepét, és még csak át sem kell menniük az Agyperzselõn. A Szolgálat és a Szabadság valóságos háborúba kezdett, amint elérték a várost, ez pedig akár mindkettõjük végét is jelentheti. De lefogadom, hogy ezt a Zónában szinte senki sem bánná!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_0">
		<text>Kaptam egy üzenetet a hadsereg raktárainál tartózkodó zsoldosoktól. Úgy tûnik, hogy a nagy kisugárzás alatt csapdába ejtette õket egy furcsa anomália. Azt mondják, hogy nem tudnak kijutni, mindig oda lyukadnak ki, ahonnan elindultak. Megadták a koordinátáikat.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11">
		<text>Mint egy Möbius-gyûrû?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111">
		<text>És hogy juttassam ki a zsoldosokat a buborékból?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111111">
		<text>Nem tudod, hova ásták be magukat a fosztogatók?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111112">
		<text>Tessék, megszereztem a ritka relikviádat!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111121">
		<text>Már teljesen lemondtam róla, hogy még egyszer újra látom az iránytût! Köszönöm! Adj egy kis idõt, és megtalálom a kiutat a buborékból! Amíg én ezt csinálom, valahogy át kell sugároznod a koordinátákat az elveszett osztagnak! Keresd meg az adókészüléket a hadsereg raktárainál!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11111211">
		<text>És mi fog történni, ha megtaláltam az adókészüléket?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111112111">
		<text>Amint megtalálod az adókészüléket, megadom a koordinátákat, amikre a zsoldosoknak szükségük van!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_0">
		<text>El kell jutnom Limanszkba!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_2">
		<text>Tudom, hogy elcsépeltnek fog hangzani, de élet-halál kérdése.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_4">
		<text>Tudod, hogy jutottak át a fosztogatók a túloldalra?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_6">
		<text>Mi történt a stalkerekkel?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_8">
		<text>Mit kell tennem?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_0">
		<text>Ki vagy te?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_1">
		<text>Mit mesélhetnék magamról? Erdész vagyok. Régóta itt vagyok már. Egész életemben emellett az erdõ mellett éltem. Öreg vagyok. Az én koromban hozzánõ az ember az otthonához, nem számít, hogy milyen is az! Visszautasítottam az evakuálást az erõmûnél történt baleset után, és túléltem a Zóna megjelenését is. Emlékszem egy villanásra a horizonton... sok ember meghalt aznap, de tudod, a Zóna megkímélt engem. Fenéket, nem is megkímélt, adományt kaptam tõle! Régen ösvényeket találtam az erdõben, most pedig megérzem a halálos anomáliákon átvezetõ, biztonságos utakat. A stalkerek irigykednek rám, de nem mondanám, hogy nagyon boldog lennék az adományom miatt. Meg kell értened, hogy mindennek megvan a maga ára! Egy nap a Zóna megfizetteti velem az adományomat. Ettõl félek én, pajtás!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_111">
		<text>Nem, egyszerû kis fenyõerdõ volt ez. Igaz, egyben természetvédelmi terület is volt, ami akkoriban különlegességnek számított. Az 1986-os Csernobili Atomerõmûnél történt baleset után vált vörössé. Amikor lefeküdtem még zöld volt, de mire felébredtem már úgy nézett ki, ahogy most te is látod. Majd a Zóna megjelent, az állatok és a madarak elhagyták az erdõt. Én voltam az egyedüli élõlény, aki itt maradt. Csak én, a vörös-erdõ és ez a sûrû köd, ami soha nem tûnik el.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_11111">
		<text>Igen, sok stalker vesztette itt életét. Még olyan pletykákat is hallottam, hogy egy gonosz szellem lakozik a Vörös-erdõben. Véleményem szerint, az erdõ pontosan olyan, mint majd minden más a Zónában. Ha rendesen bánsz vele, nem nyúl hozzád. A gond az, hogy ti, stalkerek, semmivel sem bántok jól. Uralni akarjátok a Zóna részeit, cserébe megkapjátok a... amit megérdemeltek.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_11">
		<text>Minden katonám halott! Képzeld csak el, ha kijutnánk a buborékból, és összefutnánk a mocsadék fosztogatókkal!</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_12">
		<text>Köszönöm, zsoldos! Nélküled nem sikerült volna. Kérlek, fogadd ezt el, még hasznodra lesz!</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_13">
		<text>Köszönöm, zsoldos! Nélküled nem sikerült volna! Kérlek, fogadd ezt el, még hasznodra lesz!</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_14">
		<text>Köszönöm, zsoldos! Nagy segítség voltál, nélküled az hétszentség, hogy nem tudtuk volna leengedni a hidat, sem pedig kijutni a buborékból! Kérlek, fogadd ezt el, még hasznodra lesz!</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_15">
		<text>Köszönöm, zsoldos! Nagy segítség voltál, nélküled az hétszentség, hogy nem tudtuk volna leengedni a hidat, sem pedig kijutni a buborékból! Kérlek, fogadd ezt el, még hasznodra lesz!</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_16">
		<text>Helló, Heg!</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_1_0">
		<text>Mesélj a térbuborékokról!</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_1_1">
		<text>A térbuborék, testvér, a legnagyobb szarságok egyike, amikbe belefuthatsz a Zónában. Nemrég észlelt jelenség. Ha bekerülsz egy buborékba, öregem, akkor nagy bajban vagy. Bárhova mész, bármilyen irányba indulsz, mindig visszakerülsz  a kiindulópontra. Még csak nem is hallottam róla, mielõtt belekerültem volna. Egy kisugárzás eltalált minket, és az egész osztagunk egy ilyen térbuborékban találta magát. Napokig sétáltunk körbe-körbe! Néhányan már arra készültek, hogy lelövik magukat. Azt mondták, hogy ebbõl nincs kiút, úgyhogy miért ne fejezzék be itt és most... Mások pedig mindenféle szörnyûségeket képzelõdtek. Rugdostam és átkozódtam, ahogy próbáltam talpon tartani õket! Alig emlékszem már rá... Ember, még most sem hiszem el, hogy kijutottunk onnan! Köszönöm szépen, hogy segítettél nekünk!</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_2_0">
		<text>Milyen küldetésen voltatok?</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_2_1">
		<text>Hé, testvér! Miféle kérdés ez? Egy szerzõdés megszegése olyan, mint a hamis tanúzás, csak szigorúbb. Kizárt dolog, hogy elmondjam neked! De hát...egye fene, elvégre megmentetted az életünket! Figyelj! Megegyeztünk, hogy megkeresünk egy ritka és hihetetlenül értékes relikviát egy nagyvállalatnak. A szándékos elhallgatási záradék miatt nem mondom meg, hogy pontosan melyiknek. Meg is találtuk, amit kerestünk. Ennek módja már egy másik történet, de legyen elég annyi, hogy nincs az a pénz, amiért újra elvállalnék egy ilyen munkát! Többre tartom az életemet ezeknél a vízjeles papíroknál. Bûzlött nekem ez az egész a kezdetektõl fogva! De a pénz egyszerûen túl jó volt ahhoz, hogy elforduljak. És ahogy tartottam tõle a portyázás rémálommá változott. Ahogy elindultunk kezünkben a zsákmánnyal visszafelé, egyszer csak bumm! A kisugárzás majdnem eltemetett minket, ráadásul ott volt az az átkozott térbuborék is. Többet ilyet nem vállalok, rám ne számítson senki!</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_reward_dialog_11">
		<text>Köszönöm a segítséget, itt a jutalmad!</text>
	</string>
</string_table>
