<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_intro_1">
		<text>Mi a helyzet? Nem sokan üdvözlik erre az embert. Manapság inkább hátba lõnek köszönés helyett.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_2">
		<text>Üdvözöllek! Olyan jó végre élõ embert látni, a rengeteg szörny és nád helyett.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_3">
		<text>Hé! Új vagy az Ingoványban? A kisugárzás után keveredtem ide, most meg nem tudok kijutni innen.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_4">
		<text>Egy új arc ezen a szeméttelepen! Üdvözöllek!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_5">
		<text>Helló! Van egy perced? Már eluntam az agyamat...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_6">
		<text>Adj egy ötöst tesó! Úgy nézel ki, mint aki most jár itt elõször!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_7">
		<text>Tetszik a táj? Öt mérföldön át ilyen ez az átkozott hely, minden irányban. Csak néhány romos épület és persze a szörnyek jelentenek némi változást.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_8">
		<text>Szóval, te is ezen az átkozott helyen kötöttél ki? Jobb, ha felbérelsz egy vezetõt, ha ki akarsz jutni.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_9">
		<text>Hé! Szóval új vagy erre? Fogadd meg a tanácsom – vigyázz a mocsaras helyekkel, egészben elnyelnek. A csapásokat se nagyon használd, hacsak nem akarsz golyót a fejedbe.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_10">
		<text>Nemrég óta vagyok itt, de már belefáradtam ebbe a helybe. Sajnos kijutni nem olyan egyszerû, mint be.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_11">
		<text>Helló, jóember! Te is rejtõzködni akarsz? Itt mindenki el akar bújni valami elõl, van aki a múltjától, van aki saját magától...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_12">
		<text>Elõször vagy az Ingoványban? Akkor nagyon figyelj, Mindenek felett, az emberekre kell figyelned. A szörnyek és a futóhomok csak a második gond. Maradj a nádasokban, és tovább fogsz élni.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_0">
		<text>Ezek az átkozott szúnyogok! Ez is egy anomália – képesek átszúrni a gumiruhán! És a többi helyi látványosság sem sokkal jobb, nekem elhiheted. Van ez a mocsárlakó lény, amitõl tényleg padlót fogsz. Érted amit mondok?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_1">
		<text>A Zónában nagyon nehéz egyedül túlélni, de ez a terület a legrosszabb. Már belefáradtam, hogy minden nap, minden percben félnem kelljen. Csatlakozni akarok valakihez, de nincs túl sok lehetõség – valamelyik banda, vagy azok a kék ruhás stalkerek. Nem igazán kedvelem a fosztogatókat, nem a semmiért lettek fosztogatók, nem igaz? Egy nap leszúrnak, csak úgy a hecc kedvérét, és annyi. Szívesebben csatlakoznék azokhoz a stalkerekhez. Szerinted befogadnak? De hogyan is tudhatnád?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_2">
		<text>Ez a hely leginkább a renegátok otthona, olyanoké akiket még a Zóna fosztogatói sem fogadnak be. Néhányszor láttam ezeket a stalkereket járõrözni, kék színû álcaruhában – Kék égboltnak vagy Tiszta Égboltnak, vagy valami hasonlónak  hívják õket. Azok a fickók túl komolyak, nekem meg el kell lazulnom! A táboruk helyzete titok – lenne kedvem kideríteni, hogy mit õrizgetnek ott.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_3">
		<text>Hé haver! Átáztak a zoknijaim, a lábamon piócák mászkálnak, a pulóverem meg hamarosan szétfoszlik ennyi nedvességtõl. Mit meg nem adnék most egy kis meleg ételért, forró fürdõért, néhány száraz ruháért és egy pohár konyakért egy kandalló mellett! De mindössze egy adag vodka és a többi hozzám hasonló vesztes nyávogása vár rám a tábortûznél. De még az sem – hacsak nem csatlakozok egy csoporthoz.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_4">
		<text>Tudsz valamit a Tiszta Égboltról? Az az átkozott klán olyan titokzatos, hogy már arra gondolsz mind titkos ügynök, vagy mi. Csak néhány elkapott rádióbeszélgetésbõl tudok a létezésükrõl. Ennyi, és még néhány stalker meséi.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_5">
		<text>Az Ingovány az utolsó hely, ahová egy stalker mehet. Itt csak olyan emberekkel fogsz találkozni, akik menekülnek a problémáik elõl. Olyan problémák elõl, amik komolyabbak, mint a lápvidék, a mutánsok és a pusztulás. Kint egy részük most börtönben rothadna, vagy a föld alatt lenne. Én, én nem jöttem ki valami jól a katonákkal, ezért egy darabig a Zónában mászkáltam, amíg a kisugárzás meg nem nyitotta ezeket a helyeket. Itt tökéletesen el lehet bújni.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_6">
		<text>Én mondom neked, haver, ha van olyan hely a földön ahol el lehet tûnni, akkor az Ingovány olyan. Heteket tölthetsz azzal, hogy körbe-körbe jársz. Néhányan nem szívesen tennék ezt. Ha a szörnyek nem kapnak el, majd elkap a mocsár és mindkettõbõl rengeteg van. Én már azóta itt vagyok, hogy az elsõ ösvényeket felfedezték. Ez a legjobb rejtekhely, már ha túléled.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_7">
		<text>Ezek a mocsarak tele vannak élettel, és nem csak a mutánsokra gondolok. Rengeteg stalker van a környéken – néhányan a törvény elõl bujkálnak, mások a korábbi társaik elõl. És mind a legjobb helyre jöttek! A anomáliák közötti réseket még csak most kezdik felfedezni, szóval még rengeteg ismeretlen terület van. Az élet nem vált könnyebbé. Túl sok a söpredék a környéken manapság – egy szempillantás alatt lelõnek, és kifosztják még alig kihûlt testedet.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_8">
		<text>A szörnyek, a mocsár az egész átkozott Zóna! Már belefáradtam, hogy ebben a mocsárban barangoljak! Nem azért jöttem ide, hogy minden egyes alkalommal gatyát kelljen cserélnem, amikor megzörren a nád, megcsobban a víz, vagy egy helikopter száll el az égen. Talán össze kéne állnunk valami klánná, és szereznünk magunknak egy szárazabb helyet. Hát nem lenne jobb, ha barátok vigyáznának rád és a ropogna a tábortûz éjszaka? Fõleg, ha még valami dobozos leves is fõne rajta, vagy friss hús? Adj még hozzá némi gitárhangot, és kész is a földi paradicsom!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_9">
		<text>Itt minden nap egyforma: a gonosztevõk a nádasban rejtõznek, az emberek belefulladnak a mocsárba, az égen helikopterek köröznek, és lelövik a stalkereket. Ó, és néha feltûnik néhány fickó kék álcaruhában – A Tiszta Égbolt emberei. Érdekes, hogy a klán már itt él egy ideje, de az utóbbi ideig senki sem hallott róluk.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_10">
		<text>A kisugárzás elõtt a stalkerek kétszer is meggondolták, hogy eljöjjenek ide. Túl sok anomália és mocsár, túl sok nyirkosság és még több bûz. Aztán itt vannak még a szörnyek, és a szúnyogok, amik még rosszabbak, és azok az átkozott nádasok, bármerre nézel is. De miért is érdekelne, igaz? Minden megváltozott a Kisugárzás után. Az anomáliák áthelyezõdtek, és minden frakció a saját feje után megy, mind új területekért harcol. Szóval, errefelé most sokan jobban élnek, mint korábban, bár ez viccesen hangzik. Fõleg a söpredék, mint én – és néhány õrült, akik azt hiszik, hogy egy nap övék lesz a környék.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_11">
		<text>Ó haver, már unom ezt a mocsaras környéket! Persze, vissza is mehetnék, de van néhány régi bûnöm ami miatt nem lehet. Ne is beszéljünk róla. Nem bánnám, ha csatlakozhatnék valamilyen klánhoz, de itt nincs egy sem, amelyik említésre méltó – csak egy csomó fosztogató.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_12">
		<text>Ez az Ingovány nem a paradicsom, az biztos. Inkább nevezném a Föld pöcegödrének, még a Zóna mércéjéhez képest is. De én pont ezért jöttem ide. Néhány ember úgy gondolta, hogy tartozok nekik valamivel, és nem tudtak várni, hogy megkapják. Szóval itt vagyok. Sokkal nagyobb az esélyem a túlélésre, mint bárhol máshol. Kizárt dolog, hogy rám találjanak ebben a nádasban!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_13">
		<text>Egy új helyi csoport jelent meg a környéken, Tiszta Égbolt a nevük. Nem tudom, hogy mi célból vannak itt, de már láttam jó pár embert az életemben, és én mondom neked, ezek tiszta õrültek! Hogy érte azt, hogy hogy értem? Ezek mind tudósok, vagy ilyen okostojások. Ez viszont nem gátolja meg õket abban, hogy jól bánjanak a fegyverrel. Ha egy fickónak esze is és fegyvere is van, akkor kétszer is meggondolom, hogy az útjukba álljak e.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_0">
		<text>Hé haver, ha nem kérdezõsködsz annyit, sokkal tovább élhetsz. Ez személyes tapasztalat. Én is ezt csináltam, amíg meg nem mutatták, hogy mik a szabályok. Most meg itt kell bujkálnom ebben az átkozott mocsárban. Az igazság az, hogy szerencsés voltam, hogy ide kerültem, a Kisugárzásnak köszönhetõen. Hetekig kóborolhatsz az ingoványban úgy, hogy egy lélekkel sem találkozol, kivéve néhány vaddisznót.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1">
		<text>A fenébe is! Ennyit a szerencsémrõl... Mindig sokat kaptam az élettõl, de most az kap sokat belõlem. Azt hiszed, az én ötletem volt ide jönni? Nem uram! Jól ment a sorom a Zónában. Éltem, mint hal a vízben, jó pénzt kerestem, de le kellett lépnem amikor a haverok úgy gondolták, hogy kést döfnek a hátamba. Hogy miért? Ehhez semmi közöd.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_2">
		<text>Sokat veszettem egy kártyajátékban a helyi tolvajokkal szemben. Feltettem mindent – az életemet. Nem igazán akartam kifizetni õket, szóval lehúztam ide. Útközben volt egy csetepatém a hadsereggel is. Most meg itt ragadtam, mindenféle csõcselék között.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_3">
		<text>Mielõtt idejöttem, a börtönben voltam, mert az egyik szemét feldobott. Nem az volt az álmom, hogy egy börtönben fogok megrohadni, szóval én, és még néhány csávó, úgy döntöttünk, hogy lelépünk. Elkaptuk az egyik õrt, elvettük a fegyverét és egyenesen a Zónához jöttünk. Akkor láttak utoljára amikor ideértünk. Nem akarok semmit azoktól a fickóktól – olyan rohadtak, mint ez a mocsár. Szóval most itt bujkálok.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_4">
		<text>Miért kérdezel ennyit? Honnan tudjam, hogy nem vagy valami besúgó? Oké, Oké, nyugodj meg. Tudom, hogy itt senki sem talál meg... rendben, figyelj. Elég hülye voltam, hogy kiraboljak néhány tolvajt. Amikor rájöttem, hogy mindent megtennének, komolyan mindent, hogy visszakapják a pénzüket, azonnal a Zóna felé indultam. De azok a kapzsi állatok lenyomoztak, és a nyakamra küldtek néhány bérgyilkost. Szerencsém volt, hogy el tudtam intézni õket, isten segítségével. Most azon gondolkodom, hogy létrehozom a saját bandámat. Egy napon majd nagyok leszünk, érzem.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_5">
		<text>Nem láttam elég akciófilmet. Ezért jöttem a Zónába, megpróbáltam hollywoodi akcióhõs lenni. Természetesen hamarosan jöttek a gondok... és csak jöttek... és jöttek – bárhová is fordultam, mindenhol ellenséget találtam, Végül ebbe a patkányfészekbe kellett menekülnöm. Persze itt olyan könnyen meg lehet halni, hogy csak na, de el is tûnhetsz a nádasban, amikor csak akarsz. Nem egészen olyan, mint a filmekben – túl sok a vér és a kiömlõ belek.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_6">
		<text>Egyszerû történet – kereszteztem néhány kemény fiú útját, és õk vérdíjat tûztek ki a fejemre. Akkor tudtam meg, hogy a Zónában mennyi fejvadász van. A kíváncsi szemek elõl menekültem ide. Amint lenyugszanak a dolgok, megtalálom a szemeteket, és elbeszélgetek velük, mint férfi a férfival.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_13">
		<text>Örülök, hogy látlak!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_14">
		<text>Üdvözöllek!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_15">
		<text>Helló!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_16">
		<text>Igen?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_17">
		<text>Segítséget keresel?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_18">
		<text>Segíthetek?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_19">
		<text>Üdvözöllek az Ingoványban!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_20">
		<text>Fogadd meg a tanácsomat – vigyázz a mocsárral és a szörnyekkel.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_21">
		<text>Egy új arc a környéken!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_22">
		<text>Bízz bennem, barátom, és maradj a nádasban.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_23">
		<text>Ha ki akarsz jutni az ingoványból, keress egy vezetõt.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_14">
		<text>Az Ingovány hosszú ideig elzárt terület volt a legtöbb stalker számára. Békésen éltünk itt, felfedezve a terepet, és kordában tartva a mutánsokat. A Kisugárzás mindent megváltoztatott. Az anomáliák elcsúsztak, és új arcok kezdtek beszállingózni. Legtöbbjük a Kordonon keresztül jutott el ide. Azt hiszem, valami miatt biztos megéri egy olyan helyre menekülni, mint ez...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_15">
		<text>Az Ingovány a renegátok mennyországa. Mindenféle ember eljut ide – magányos harcosok, a többi csoport kizárt tagjai, vagy egyszerû bûnözõk. Mi örömmel látjuk mindet, néhányukat tárt karokkal, másokat teli tárral.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_16">
		<text>Tennünk kell valamit, vagy túl késõ lesz. Úgy tûnik, hogy a Zóna kezd felébredni hosszú álmából. Az utolsó kisugárzás olyan erõs volt, hogy úgy éreztük, vége a világnak. Nem áshatjuk be magunkat, és ülhetünk ölbe tett kézzel, várva az igazi katasztrófát. El sem merem képzelni a következményeket. Legyen elég annyi, hogy az eredeti csernobili robbanás ehhez képest gyermeki csínynek tûnik majd.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_17">
		<text>Tanulmányozzuk a helyi anomáliákat. Erre az Ingovány a legalkalmasabb hely. Már számos helyet sikerült azonosítanunk, és minden nap újakat találunk. Bárcsak több pénzünk lenne...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_18">
		<text>Ez a hely nem olyan, mint a Zóna többi része. Rengeteg szörny van itt az biztos, de nagyon kevés az anomália. Ettõl eltekintve ez egy teljesen normális ingovány, pont olyan, mint bármely másik a világon.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_19">
		<text>Az Ingovány valaha nyugalmas helynek számított. Senki sem zavart minket, senki sem jött relikviákat keresni. És itt is ugyanannyi módon halhattunk meg, mint bárhol máshol a Zónában. Ez a nádrengeteg és a mocsár senkit sem vonzott igazán. De a dolgok megváltoztak. Fogalmam sincs, hogy mi történik az Ingoványon kívül, de a sok vakmerõ figura csak úgy özönlik erre a helyre.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_20">
		<text>Nem lehet sokat mondani róla – erre csak szörnyek, mocsarak és nád van. Meg hatalmas szúnyogok, természetesen. A Kordon innen észak-nyugatra van, Agroprom pedig északra. Délre és nyugatra, a Zóna határain túl tiszta a terület.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_21">
		<text>Mostanáig ez a hely elég nyugalmas volt. Csak mi voltunk itt, az ingovány, a vadkanok és a vérmalacok. Most egyre zsúfoltabbá kezd válni, és ha engem kérdezel, nem jó emberek jönnek. A jóknak nincs semmi dolguk erre. Ne vedd sértésnek, te kivétel vagy.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_22">
		<text>Csak vezetõinknek, Lebegyevnek és Kalancsa professzornak köszönhetjük a helyzetünket. A táborunk egy régi faluban van, amit a szovjet idõkben elárasztott a víz egy víztározó építése miatt. Egyetlen térképen sem szerepel, szóval vezetõ nélkül szinte lehetetlen megtalálni minket.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_23">
		<text>Azért jöttünk ide, hogy elbújunk a kéretlen tekintetek elõl. Miért? Volt rá okunk. Majd Lebegyev és Kalancsa elmondja, ha kedvet éreznek rá. Itt rejtve vagyunk az Ingoványba látogatók elõl. Ha el akarsz jutni a bázishoz, ne menj egyedül – keres egy vezetõt. Úgy sokkal biztonságosabb.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_24">
		<text>Ez a hely nedves, hideg, szánalmas és pokolian büdös. Mit akarsz még tudni róla? Akarsz arról hallani, hogy lehúz valami szörny a víz mélyére? Esetleg arról, hogy a futóhomokba süllyedsz egy perc alatt?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_25">
		<text>Ezen a helyen jól el lehet bújni. Hogy kitõl? Mindenkitõl: fosztogatók, a katonaság és mindenki elõl, aki szemet vetett  rád. Csak ugorj be a nádasba, és már el is tûntél. Természetesen ha nem akarod felhívni magadra a figyelmet, akkor ne szó szerint értsd. Túl sok csalóka hely van, ami csapdába akar ejteni. Egy rossz lépést és hasta la vista bébi!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_26">
		<text>Napokig kóvályoghatsz ezekben a mocsarakban és nem jutsz sehova. Minden hely egyforma: víz, nád és elvétve valami más vegetáció. Azt hiszem, ezért választotta Lebegyev és Kalancsa ezt a helyet tábornak. Itt lent még a hadsereg helikopterei sem látnak meg. Ezért tudunk a saját dolgunkra koncentrálni anélkül, hogy bárki kikémlelne.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_27">
		<text>Már olyan rég vagyunk itt, hogy néha olyan érzésem van, hogy az egész világ egy hatalmas mocsár. Egyszer hallottam egy történetet arról, hogy ez a hely régen normális terület volt, falvakkal, mezõkkel és más megszokott dolgokkal. Aztán elkezdték építeni a gátat és a vízi erõmûvet, és végül elárasztották a területet. Vagy rosszul számoltak, vagy csak elcseszték a dolgot, de túl sok lett itt a víz. Egy csomó embert nem tudtak idõben kimenekíteni. Most meg az egész egy nagy ingovány.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_28">
		<text>Nézz csak körbe! Itt mindent megtalálsz, ami az Ingoványra jellemzõ. Ugyanazok az átkozott dolgok – nád, félig elsüllyedt házak és némi száraz földterület. Ne is akard megtalálni a bázisunkat, még akkor sem, ha tudod, hogy mit keresel. Nem nagyon félünk attól, hogy felfedeznek, mivel eleve kevesen tudnak a létezésünkrõl.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_29">
		<text>Okkal vagyunk itt. A kisugárzás elõtt ez volt a Zóna legelhagyatottabb, legnehezebben megközelíthetõ területe. Természetesen bármikor beljebb mehetsz a középpont felé, de egy ilyen kirándulást senki sem élne túl. Vedd úgy, hogy ez a külváros. Innen keletre van a Kordon, északra Agroprom és a többi irányban... nos, ott ér véget a Zóna.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_30">
		<text>Igen, a legjobb embertõl kérdezed. Senki sem ismeri annyira jól az Ingoványt mint a Tiszta Égbolt. Már mióta is vagyunk itt... ki tudja? Ilyen helyeken nehéz számon tartani az idõt. Itt lent az idõ ugyanolyan lassan telik, mint amilyen kopár és borús a környék. Hamarosan nem fogod már számolni a napokat. Ha ki akarsz jutni innen, keresned kell egy vezetõt a Tiszta Égbolt tagjai között – egy útbaigazításnak nem lenne sok értelme.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_7">
		<text>Ez a munkánk. A kisugárzás miatt nagyon elfoglaltak vagyunk. Az igazat megvallva, nem igazán vagyunk harcosok, de ilyen idõkben, ha meg akarod érni a következõ napot is, meg kell tanulnod használni a fegyvered. Azt hiszem, hogy az enyém hamarosan kiveszi a részét a dolgokból.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_8">
		<text>Lebegyev küldetéssel bízott meg. Sajnálom, nem mondhatok semmit – a klán belsõ ügyérõl van szó.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_9">
		<text>Készülök a következõ megbízatásomra. Manapság túl sok a söpredék az Ingoványban. Mindenki azt hiszi, hogy az erõ jogokat ad neki. De elfelejtik, hogy mindig van egy olyan erõ, ami erõsebb mint õk.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_10">
		<text>Csak idõzök errefelé, de nem sokáig. A Tiszta Égboltnál mindig sok a tennivaló, most pedig több, mint valaha.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_11">
		<text>Egy küldetésre készülök, az Ingovány belsõbb területein. A Zóna egyre nyugtalanabb, szóval össze kell szedni magunkat és mennünk kell. Ne feledd a szavam stalker, nagy változások jönnek.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_12">
		<text>Mint mindannyian, én is a Zónát kutatom. Ez a legcsodálatosabb dolog, amivel az emberiség valaha találkozott. Nem kellene harcolnunk a Zóna ellen – kutatnunk kellene, meg kellene próbálni megérteni, és vele együtt létezni, békében. A Zóna örökre itt marad, ez ne feledd.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_13">
		<text>Mind ugyanazt csináljuk – tudományos kutatás. A Zónát tanulmányozni kell. Minden nap újabb dolgokkal ejt ámultba. Legalább annyi csodálatos dolog van benne, mint ahány szörnyûséges. A relikviák még csak meg sem közelítik ezeket a csodás dolgokat. Tapasztalt stalkerek gyakran beszélnek a Zóna közepén álló Monolitról, és arról, hogy az minden kívánságodat teljesíteni tudja. Bárcsak eljutnék oda egy nap.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_14">
		<text>Mûszereim nagyon magas energiakoncentrációt jeleznek, ami azt jelenti, hogy megnõ az anomáliák és relikviák megjelenésének esélye. Elküldtem a mérési eredményeket Kalancsának. Most várom a további parancsokat.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_15">
		<text>Most éppen semmi, de rengeteg feladatom van. Tudósok vagyunk, technikusok és katonák is egyben. Ma harcolunk, holnap elmegyünk egy tudományos expedícióra – így mennek a dolgok.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_16">
		<text>Véletlenül csatlakoztam a Tiszta Égbolthoz. Egyik nap belesüllyedtem a mocsárba, de ezek a fickók kihúztak onnan és elhoztak a bázisukra. Beszélgettem Lebegyevvel. Rengeteg jó dolgot mondott. Többet tud a Zónáról, mint amennyit mások akarnának hallani róla. Úgy tûnik, hogy ennek a klánnak értékes céljai vannak, ezért csatlakoztam hozzájuk, és megteszek mindent, hogy segítsek nekik.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_17">
		<text>Az egyik legkitartóbb tag vagyok – a klán egyik elsõ tagja. Már a kezdetek kezdetétõl tanulmányozom az Ingoványt, itt a Zónában. Számos mérést elvégzek, grafikonokat rajzolok, rendben tartom a felszerelést. Lelõttem már néhány szörnyet – kutatási célokra, természetesen. Manapság egyre többször kell használnunk a fegyvereinket.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_18">
		<text>Mint mindenki más, mi is megfigyelünk, és adatokat gyûjtünk. Szerintem Lebegyev és Kalancsa már többet tudnak a Zónáról, mint mi együtt. Ennek ellenére ritkán beszélnek róla nekünk egyszerû katonáknak. Nekünk csak az aktuális problémákkal kell foglalkoznunk, amíg õk foglalkoznak a nagy dolgokkal.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_19">
		<text>Híreket várok a fiúktól. Küldetésen vannak, mélyen a mocsárban. Ilyen körülmények között lehet, hogy szükségük lesz a segítségünkre.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_0">
		<text>Sok új dolog van. Például a Kisugárzás... nem csak a Zónát változtatta meg. Mind megváltoztunk. Sokkal több bennünk a harag, vagy valami ilyesmi. Az egyik percben kedves vagy az emberrel, a másik percben meg azt látod, hogy fegyvert nyom a fejedhez. Ó, azt sem tudom, hogy mirõl beszélek. Jobb, ha megkérdezed Lebegyevet.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_1">
		<text>Egyre több kisugárzás történik - még sohasem láttam ilyet. A Zóna megrázkódik, megváltoztatva minden maga körül. Az ismerõs ösvények halálos anomáliákba vezetnek, és új, korábban elzárt területek nyílnak meg. Az Ingovány is egyre könnyebben megközelíthetõ. Fogadok, hogy az a sok csoport hamarosan itt fog lármázni.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_2">
		<text>Honnan tudnám, hogy mik a hírek? Olyan itt élni az Ingoványban, mintha egy másik bolygón élnél. Jobb, ha megkérdezed azokat, akik nem itt élnek.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_3">
		<text>Azt mondják, hogy a kisugárzás utat nyitott számos területre, nem csak az Ingoványhoz. A megszokott stalker területeken anomáliák alakultak ki. Az olyan helyek, ahová soha senki sem jutott el korábban, nyitva állnak a felfedezõk és fosztogatók elõtt.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_4">
		<text>Kutatásaink szerint, az egyre gyakoribb kisugárzások semmi jót nem tartogatnak számunkra. A Zóna instabillá vált. Az új változások egyre több harcot eredményeznek a korábban elzárt területek fölött. Valami történni fog, és ez a valami nem biztos, hogy jó lesz.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_5">
		<text>Hallottam, hogy a stalkerek a Kordonnál jól elverték a katonákat. Azt nem értem, hogy ezt hogyan tudták megtenni, de ezek csak pletykák. Lássuk, mi van még. Találtak egy csomó régi jármûvet, felszerelést és más hasznos dolgot a Szemétdombon – olyan cuccokat, amik még 1986-ból származnak. Azt hitték, hogy mind fertõzött, de most ezek szó szerint felbecsülhetetlenek. Igazi aranyláz tört ki, ami természetesen odavonzott egy csomó fosztogatót. Most övék a Szemétdomb, élve nyúzzák meg a stalkereket.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_6">
		<text>A kisugárzás számos zavaró dolgot eredményezett. Néhány napnyi nyugalom követte, de ez csak a vihar elõtti csend volt. Sok frakció kezd harcolni, köztük a miénk is. Harcolni fognak a területért, bár a mi ittlétünk oka teljesen más...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_24">
		<text>Hé, testvér!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_25">
		<text>Kérdésed van? Azért vagyok itt, hogy segítsek!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_26">
		<text>Kérdezz hát - amíg válaszolós kedvemben vagyok.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_27">
		<text>Stalker! Üdvözöllek a Kordonban!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_28">
		<text>Régóta nem látni harcedzett zsoldosokat a Kordonban. Te annak számítasz, ugye?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_29">
		<text>Testvérem! Hadd üdvözöljelek a környékünkön!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_30">
		<text>Mindig öröm egy bajtárssal találkozni!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_31">
		<text>Üdv! Maradj közel hozzánk, stalkerekhez, mert a fosztogatók és a hadsereg is elég harapósak mostanság!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_31">
		<text>A Kordon pont az, aminek látszik: a Zóna pereme, ami egyre kijjebb és kijjebb tolódik. Vannak anomáliák, említésre méltó relikviák nincsenek, de legalább a szörnyek ártalmatlanok. Utak vezetnek Szemétdomb és a Sötétvölgy felé, illetve eljuthatsz innen az Ingoványba is, de ugyan mi a francnak mennél oda?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_32">
		<text>Régebben elég unalmas volt ez a hely. Megvolt a bevett szokás: az újak csak mentek a fejük után, a stalkerek relikviákat gyûjtöttek és eladták Szidorovicsnak, a hadsereg pedig "védelmet" nyújtott a fosztogatóktól. A katona srácok többnyire tûrhetõ figurák voltak, csak aztán megváltozott minden. Megjelent néhány szemétdombi alak és üzletelni kezdtek a parancsnokkal, aztán felborult a rend, a hadsereg pedig megbízhatatlanná vált. De a rossz dolgokat gyakran valami jó is követi: a stalkerek összefogtak, így legalább a hadsereg már nem erõszakoskodik.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_33">
		<text>Szórakozol velem? Nem hittem volna, hogy egy magadfajta öreg róka nem hallott még a Kordonról! Innen indul minden zöldfülû. Innen lehet eljutni a húzósabb helyekre, mint például Szemétdomb, a Sötétvölgy vagy az Ingovány. Itt csak a fosztogatók és a hadsereg fenyeget minket, nagyon elkanászodtak az utóbbi idõben. De hamarosan letörjük a kedvüket - ezért is fogtak össze nemrég a stalkerek!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_34">
		<text>Hát, gyorsan összefoglalom. Arra, a helyõrségen túl van a Zóna határa - onnan jöttünk mindannyian. Ott se anomáliák, se szörnyek nincsenek, de ezt úgyis tudod. Nyugatra fekszik az Ingovány, ez az út pedig Kopaszfaluba és a régi raktárépülethez vezet, ott állomásozik a hadsereg. A híd után van egy stalker tábor, de azon túl már a fosztogatók és a szabadok felügyelik a területet: Szemétdombot és a Sötétvölgyet. Röviden ennyi.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_35">
		<text>A hadsereg csak több tucatnyi mocskos szemétláda. A feladatuk, hogy elzárják a Zónát a külvilágtól és korlátozzanak minden külsõ kapcsolatot. De szerinted hogy szerzünk be kinti árukat, és hogy jutnak ki a Zónából a relikviák és a többi illegális cucc? Naná, hogy minden keresztülmegy a hadsereg emberein, és biztosra veheted, hogy minden üzletnél megtömik a saját zsebüket is! Régebben, ha megkented õket, azért állták a szavukat, de ma már ez sem így megy. Akár fizetsz, akár nem, mellettük nem vagy biztonságban. Ezek miatt történt, hogy a stalkerek, akik akár a homokba is dughatták volna a fejüket - mint mondjuk azt mindig is tették - kiálltak a hadsereg ellen. Azt is hallottam, hogy túszul ejtették a helyõrség parancsnokát!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_36">
		<text>Olyan ott, mint bárhol máshol. Néhány stalker zsákmányt, mások pedig kizsákmányolható stalkereket keresnek. Az életünket kockáztatva kutatjuk az anomáliákat és küzdünk a szörnyekkel, akár egy falatnyi kenyérért is, de minek? Hogy rögtön kivegyék a kezünkbõl? Nem érted, hogy kikrõl beszélek? Hát a hadseregrõl, kikrõl másról! Mondjuk, most meghúzták magukat, mert foglyul ejtettük a parancsnokukat. Ezt nem jelenthetik a vezérkarnak - különben kivizsgálnák a dolgot, márpedig ezek a legkevésbé sem akarják, hogy fény derüljön az aljas módszereikre. Csak így tudjuk kordában tartani õket.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_37">
		<text>Egyesülnek a stalkerek! Ha kezd forrósodni a talaj, nincs értelme egyedül nekivágni. Az egyik oldalról a hadsereg vicsorog ránk, a másikról a fosztogatók ugranak a torkunknak. Szóval, két tûz közé szorulva, mi is felállítottuk a sáncainkat. Jöjjenek csak, ha nagyon akarnak - de nem adjuk könnyen magunkat!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_38">
		<text>Hagyjuk a szokásos stalker dumát az anomáliákról, a sugárzásról és a szörnyekrõl; én megmondom a frankót. A stalkerek és a hadsereg között azért mérgesedett el a helyzet, mert valaki túl nagy részesedést akart egy zsákmányból. Válaszul a stalkerek foglyul ejtették a hadsereg parancsnokát, a sereg morálja rövidesen a porba zuhant. Persze, mert a vezérük elég ravasz volt, hogy a saját osztaga elõl is elrejtse az árut. Most nem tudnak mit tenni: kintrõl nem hívhatnak erõsítést, de a stalkereket sem támadhatják meg, különben a parancsnokukkal együtt veszítenék el a pénzüket is. Ezen kívül egyre gyakrabban látni szemétdombi tahókat. Lényegében ennyi, legalábbis szerintem. Vigyázz magadra!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_39">
		<text>Itt most zajlik az élet. Képzeld, ez az elsõ alkalom, hogy sikerült a stalkereknek a Kordon felett átvenni az irányítást! A régi tanyát is bázissá alakították! Ki gondolta volna, hogy ez valaha megtörténik? Ha így folytatják, az egész Zónát a stalkerek fogják uralni! És így is lenne helyes.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_40">
		<text>Nehéz megélni a Kordonnál. Szemben állunk a hadsereggel és a fosztogatókkal, már mindegyikkel tele a hócipõnk. A katonák a szart is kifacsarják belõlünk, a kapzsi zsiványok meg nagyon szemeznek a területeinkkel. De még így is biztonságosabb itt, mint sok másik helyen.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_41">
		<text>A Zóna frakciói háborúban állnak egymással, folyton új területekért és relikvia-lelõhelyekért küzdenek. Ez alól a Kordon sem kivétel. A hadsereg, a fosztogatók és a stalkerek - azok lennénk mi - az erejüket fitogtatva ugranak egymásnak! Egyelõre mi állunk a legjobban.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_42">
		<text>A Zóna a Kordonnál kezdõdik. Az újak innen indulnak és egy-két hónapig tart, mire átlátják a dolgokat. Mármint, ha nem teljesen hülyék. De barátom, ez neked ugye nem újdonság? Nekem te nem tûnsz újoncnak.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_43">
		<text>Egy idõben együttmûködtünk a hadsereggel. Mi gyûjtögettük és csempészgettük a relikviákat, õk pedig szemet hunytak felette - egy bizonyos összegért. De aztán nagyon elszálltak maguktól. Zsebre tették a zsákmányainkat, és még a fosztogatókat is ránk állították! Ezután, úgymond "összerúgtuk a port". Most két fronton viselünk háborút - a sereggel és a fosztogatókkal is.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_44">
		<text>Nem is olyan rég, a srácok kiástak egy igazán értékes relikviát. Öt életet követelt, hogy idehozzák, és a túlélõk sem voltak jobb bõrben. A vásárló egy igazi nagyhal lehetett, mert Szidorovics mélyen hallgatott a kilétérõl. Annyira közel voltak már a fiúk a leszállításhoz, amikor is a helyõrség parancsnoka hirtelen úgy határozott, hogy több jár neki a szokásos részesedésnél. A szarházi leadta a drótot a fosztogatóknak, akik rajtaütöttek a csapaton! A fiaink meghaltak és a zsákmány is eltûnt! Elõször végezni akartunk a parancsnokkal, de aztán úgy döntöttünk, hogy inkább fogságba ejtjük. Csak azt akarjuk, ami a miénk, és elõbb-utóbb ki is verjük belõle!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_20">
		<text>Olyan vagyok, mint akárki más - próbálok megélni, néha egy kis mellékest is keresni. És már alig várom, hogy mi üzemeltessük a Kordont! Mindig is tudtam, hogy a sereg és a fosztogatók majd megkapják, amit érdemelnek! De még fontosabb, hogy így sokkal könnyebben lehet kereskedni a relikviákkal.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_21">
		<text>Egyelõre csak tapasztalatot és a pénzt gyûjtök. Ha lesz elég, veszek egy jófajta flintát és páncélzatot, és irány egyenesen a Zóna közepe! Úgy hallottam, valaki már eljutott oda és megtalálta a Kívánságteljesítõt. Én is ezt akarom! És ha megtalálom, nem fogok fukarkodni a kívánsággal, ezt elhiheted!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_22">
		<text>Sok tündérmesét hallottam a Zónáról, és elég bolond voltam, hogy hittem bennük. De hamar rádöbbentem, hogy jóval árnyaltabb a helyzet, ha tényleg benne vagy. Puhányabbnak számítok, mint azt gondoltam. Meghalni könnyû, relikviát gyûjteni nem az. De a legidegesítõbb, hogy nincs egy nyugodt hely ebben az egész rohadt Zónában! Még alvás közben is félig ébernek kell maradnom.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_23">
		<text>Engem elbûvölt a Zóna. Épp csak erre jártam, mint egy turista, és magával ragadott a dolog. Úgy érzem, itt tényleg élnek az emberek, a barátok és ellenségek egyaránt! A veszély, a tudat, hogy minden mozdulatod a halál övezi - ez kell nekünk, városi ficsúroknak! Élvezek minden egyes pillanatot!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_24">
		<text>Egy barátomra várok. Õ hozza a zsákmányt, amit találtunk, csak más utakon jöttünk és hamarabb értem ide. Á, nem hinném, hogy eltévedt volna - kisujjában a szakma. Talán csak egy kis kerülõt tett, vagy valami. Vagy összefutott egy régi barátjával. Mindegy, nem aggódok, bármelyik percben ideérhet...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_25">
		<text>Egy alávaló fráter rám sózta néhány rejtekhely térképét, de kezdem azt hinni, hogy átvágott! Keresztül-kasul végigjártam a területet, de egy istenverte relikviát sem találtam! Megkeresem és kicsinálom azt a férget! </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_26">
		<text>Kicsit visszavettem, mióta legutóbb portyázni voltunk. Eljutottunk szinte a Határig, és felállítottuk a védelmünket a központból özönlõ szörnyek ellen. Remek csapat voltunk - Lompos Szanya, Jósrác Ljoha és Penészvirág - igazán tökös fiúk. Egész szép dolgokat zsákmányoltam, eladtam egy köteg zöldhasúért, és úgy döntöttem, hogy pihenek egy kicsit. Ez a hely is van olyan jó relaxálni, mint bármely másik.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>Mesélték, hogy egy csapatnyi stalker átverekedte magát a Zóna közepéig! És ez pont a Kisugárzást megelõzõen történt. Kíváncsi vagyok, hogy idõben elérték-e a Kívánságteljesítõt...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>A zsákmányszerzés sosem volt ennyire problémás. Ha elkerülöd a szörnyek karmait és az anomália-mezõkön is túljutsz, még mindig ott vannak az utakon kószáló fosztogatók, meg persze a hadsereg. Manapság az sem ritka, ha szegényebben térsz vissza, mint ahogy elindultál! Valaki tehetne már valamit az efféle lehúzások ellen! Talán a stalkerek majd móresre tanítják ezt a népséget...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_9">
		<text>Nem hallottad, mi folyik Szemétdombon? Amint a stalkerek értékes eszközöket találtak és elkezdték kitúrni a szemétkupacok alól, egybõl gyûlni kezdtek a fosztogatók, mint a legyek a szarra! Egy bázist is létesítettek a térségben, csak hogy könnyebben tudják megkopasztani a stalker testvéreinket. Rettenetes állapotok uralkodnak! Az ásatókat válogatás nélkül fosztogatják és gyilkolják, aki meg fellép ellenük, azt munkatáborba viszik. Ez a sors még a halálnál is sokkal kegyetlenebb: a rabokat Szemétdomb legfertõzöttebb helyein dolgoztatják. Szegény ördögökkel a tucatnyi anomália és a sugárzás végez, a fosztogatók pedig meggazdagszanak a halálukon. Mi ebbõl a tanulság? Szemétdombon csak óvatosan, barátom!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_10">
		<text>A Határon túl van valamiféle Perzselõ. Ha valaki túl közel merészkedik hozzá, annak megsüti az agyát, és - íme! - elkészült egy újabb zombi. Úgy tudom, senki sem úszta meg élve. Hallani történetek a Kívánságteljesítõrõl is, de azokból egy szót sem hiszek.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_32">
		<text>Itt kitörölheted a jómodorral, térjünk a tárgyra! Mi kell?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_33">
		<text>Kopj le, bunkó!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_34">
		<text>Gondoltam, visszaköszönök. És most?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_35">
		<text>Mi van, mester?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_36">
		<text>Hé, van cigid?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_37">
		<text>Mi a pálya?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_38">
		<text>Hanyagolhatjuk a kézfogást. Mi járatban?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_39">
		<text>Jó ég! Te meg honnan jöttél? Gyerünk, avass be!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_40">
		<text>Nézzék, emberek, milyen szakadt ez a tag! Miben segíthetek?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_41">
		<text>Üdv, tesó! Jöttél szerencsét próbálni? Gyere csak, akadnak lehetõségek!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_42">
		<text>Én is üdvözöllek. Kérdésed van?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_43">
		<text>Remek. Csak lazán - és nem szórakozik senki, világos?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_44">
		<text>Én a felügyelõtiszt elõl bujkálok. Hát te?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_45">
		<text>Hogy ityeg? Én kijöttem levegõzni az intézménybõl. És te?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_46">
		<text>Hahó! Örülök, hogy kíséret nélkül jöttél!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_47">
		<text>Remek! Te is komoly bajban lehetsz, ha ide jöttél.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_48">
		<text>Nézzétek, ki van itt! Szemétdombon bárkit szívesen látunk, csak ne ide hordja a szemetét.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_49">
		<text>Menten berosálok! Honnan jöttél, haver? Csüccs le, dumcsizzunk egy kicsit!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_50">
		<text>Az öregördög vinné el! Nincs számomra egy cigid?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_51">
		<text>Az Istenit! Szerencsére észrevettem, hogy te is ember vagy, különben szitává lõttelek volna. Már rendben, fújd ki magad, és beszélj!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_52">
		<text>A macska bajszát! Te nem félsz egyedül kóricálni?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_53">
		<text>Vaszij, de rég láttalak! Épp rád gondoltam!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_54">
		<text>Kit látnak szemeim! Grubanij! Na mesélj, mi van!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_55">
		<text>Én is örülök! Gyere és beszélgessünk!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_56">
		<text>Ördög és pokol! Egy új arc a Zónában! Mi casa su casa, amigo!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_57">
		<text>Maradjon köztünk, rendben? Gyorsan megbeszéljük a mocskos részleteket, aztán ha úgy gondolom, lezárjuk a témát. Világos?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_58">
		<text>Mi van veled, haver? Mi járatban errefelé? Mesélj csak!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_59">
		<text>Öreg! Csak a lényeget, vagy inkább ne is fárassz!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_60">
		<text>Hé, nagyon feszültnek tûnsz. Zsaru lennél, vagy mi?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_61">
		<text>Mirõl akarsz beszélni, te kis hülye?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_45">
		<text>Nagyon puhányok ezek a stalkerek! A játszma könnyebb nem is lehetne - õk csak kóvályognak, mi meg leszedegetjük õket.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_46">
		<text>Azt hiszed, én vagyok az információs pult? Az én agyam sem káptalan, seggfej!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_47">
		<text>Ne merj megállni, seggfej! Én nem törõdök a hozzád hasonló férgekkel, de a fegyverem talán igen...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_48">
		<text>Ha történetekre vágysz, keress magadnak egy vérmalacot vagy egy vak kutyát. Én nem beszélek idegenekkel, fõleg nem a hozzád hasonló trógerekkel.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_49">
		<text>Hát, egye fene - elmondok neked mindent. Szóval, a helyi fõnök Jóga, õ képviseli a törvényt. Van egy személyes kis odúja a bázison, telepakolva drága cuccokkal. Van nekünk egy Borov, õ a csapos, amúgy fõnemesnek képzeli magát. Ha továbbmész, Agropromba jutsz, ott állomásozik a stalker csürhe és a szolgálatosok, õk védenek minket a szörnyektõl, hehe. Ha a másik irányba mész, akkor majd a feketepiacon alkudozó népekbe fogsz botlani. Ezen a piacon esténként nagyobb a választék, de veszélyesebb is! A legnagyobbik baj pedig a Kidálj testvérek. Ha még tovább mész, arra a sötétvölgyi szabadokat találod.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_50">
		<text>Haver, a vörösök egykor Szemétdombra szállítottak mindenféle kiégett szir-szart! Tranzisztor s manzisztor, rotor s motor... miegymás. A szeretett Zónánkon kívül ezek persze tök értéktelenek lennének. Gondolom feltûnt, hogy nincsenek se alkatrészellátók, se mûhelyek, de attól még néha össze kell pofozni a cuccainkat. És ez tesz egy szemétkupacot kincsesbányává! A sugárzást már mindenki leszarja és várják a sült galambot! Néhányan a földet túrják, néhányan csereberélnek, mások pedig leszedik a sápot - ezt csináljuk mi.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_51">
		<text>Én nem foglalkozom a hozzád hasonló zöldfülûekkel. Röviden a lényeg: ez a raktárépület a bázisunk, innen nyugatra van Agroprom, a szolgálatosok és a stalker csürhe otthona, keletre pedig a szabadok vannak - azok a srácok rendben lennének, de azért vannak problémáink. Északra semmiképp ne menj - a Kisugárzás óta hemzsegnek az anomáliák. Délre pedig a Kordon található, a hadsereg és a kispályás stalkerek oda-vissza foglalják egymástól a helyet.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_52">
		<text>Szavamra mondom, Szemétdomb a legtutibb hely a Zónában! Ha kemény az öklöd és vág az eszed, itt el fogsz boldogulni. Ha a szemét alján találnak valami értékeset, egybõl megjelennek a stalkerek is, mintha mágnes vonzaná õket. Azok a szép napok, legalábbis a mi számunkra! Szóval jönnek a stalkerek, a legborzasztóbb helyekrõl is kiássák a dolgokat, aztán a legtöbbjük átadja nekünk a zsákmányt - és még a kisujjunkat sem kell mozdítani! Az értelmesebbjét megadóztatjuk, de aki keménykedik vagy nem a szabályok szerint játszik, azt munkatáborba vetjük.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_53">
		<text>A társaságunkba csak a legmenõbbek csatlakozhatnak! Itt nincsenek vesztesek, csak mi: a család tagjai, a hivatásos bûnözõk. Meg vannak a csicskáink is - egy vérbeli tolvajnak beosztott is kell, aki elvégzi helyette a piszkos munkát. Csajok viszont sajnos nincsenek.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_54">
		<text>Mi írjuk Szemétdomb törvényeit, és be is tartatjuk õket. Az elsõ szabály, hogy osztozkodnod kell a zsákmányodból. Ha nem akarsz, mi meggyõzünk! És hidd el, ha valaki kiáll ellenünk, igen hamar meg fogja bánni.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_55">
		<text>Itt szoktuk tömöríteni a stalker ásatókat. Néhányan sajnos ügyeskedni próbálnak. Zsákmányért jöttél - rendben van, de ne feledd: Szemétdomb a miénk! Mi csak egy kis támogatást kérünk, a vendégszeretetünkért cserébe. Szóval nem kell hõbörögni, ha megmotozunk a kijáratnál. Itt ez a szabály.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_56">
		<text>Kopj le, seggfej! Inkább keresd az ásatók társaságát, õk majd útba igazítanak.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_57">
		<text>A feladatunk, hogy nyakon csípjük a trógereket. Pénzt akarnak kisajtolni a földjeinkbõl, hát mi is kisajtoljuk õket! Mi vigyázzuk Szemétdomb nyugalmát és senki nem problémázik, világos?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_58">
		<text>A tökös férfiak itt tudják megszedni magukat! Az olyan vesztesekbõl, mint például te! Ez hogy tetszik? A magadfajták idejönnek nincstelenül és hontalanul, és mi dolgoztatjuk õket, hogy jobban éljünk. Ezek a szerencsétlenek guberálják ki az értékeket a szemétbõl, a kereskedõink pedig túladnak rajtuk. Errefelé így mennek a dolgok.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_59">
		<text>Tán' egy újságíró lennél? Benne leszek a holnapi lapban? Ha-ha-ha! Na, jól figyelj, fiacskám! Mi vagyunk az utak lovagjai és mi uralkodunk Szemétdombon! Adj egy kis lét és megyünk is a dolgunkra. De ha nem fizetsz - nagy szarba kerülsz! Ez itt egy amolyan aranyforrás. Tudod, az egykor ide temetett szovjet csecsebecsék ma már a saját súlyukat érik aranyban. Szóval, ha nem tudunk megegyezni, vagy hõsködni próbálsz, egyenesen a táborba viszünk! Az legalább olyan jó móka, mint urániumot fejteni, a sugárzással és az anomália-pajtásokkal együtt! De van egy jó hírem is. Nem fog sokáig tartani a szenvedésed... ahogy az életed sem.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_60">
		<text>Itten mi vigyázzuk a törvényt és a rendet. Te is láthatod, túl sokan akarnak maguknak egy szeletet Szemétdomb gazdagságából. Mi csak kivetjük a tisztességes vámot. Garantáljuk a jó munkakörülményeket és a biztonságot, de beláthatod, ennek megvannak a maga költségei. Joggal kérdezheted, hogy mi van a munkatáborral. Hát, oda a vesztesek kerülnek, lényegében a saját akaratukból. A fajtájuk hasztalan - mi csak segítjük a természetes kiválasztódást!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_61">
		<text>Itt mi mondjuk meg, hogy mi van, érted? Mi már akkor itt húztuk az igát, mielõtt az elsõ stalker betette a lábát! Haha, rímelt, hát ez kész! Nagyon jó vagyok!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_27">
		<text>Azt hiszed, te vagy az ügyvédem? Ha az utcán kérdezel egy ilyet, talán az lesz az utolsó mondatod...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_28">
		<text>Minél kevesebbet tudsz, este annál nyugodtabban alszol.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_29">
		<text>Amúgy, miért érdekel téged? A dolgaim csak rám tartozik és senki másra!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_30">
		<text>Most lõjem szét a fejed, vagy elõbb elmondjam, hogy mi bajom a kérdéseddel?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_31">
		<text>Nagy dolgokra készülünk ebben a lebujban. Ha látok egy nyavalyást, azt elkapom, a pénzét megosztom a fiúkkal, és Jógának is adok belõle - az õszinte tiszteletem jeléül - és ennyi! Néha gonoszabb csínyeket is csinálunk, de neked nem fogok köpni.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_32">
		<text>Úgy érted, hogy mit keresek a Zónában? Néhány igen kellemetlen, régi barátom elõl bujkálok. Ha kint lennék, folyamatosan csak kérdezgetnének bizonyos dolgokról, meg hegyi beszédet tartanának az élet rendjérõl... Hát, volt köztünk egy kis... összetûzés. Ugye, te nem azért jöttél, hogy a helyesrõl és helytelenrõl beszélj? Nem? Remek! Akkor menj csak a dolgodra!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_33">
		<text>Mit nem lehet ezen érteni? Ez itt a magabiztosak paradicsoma. Az õrökkel és a balekokkal könnyû elbánni - ennél könnyebben nem is lehet pénzt szerezni. Csak tedd, amit tenned kell, és a pénz az öledbe hullik!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_34">
		<text>Régebben stalkerként csak güriztem. A barátommal zsákmányokat keresve beporoszkáltuk a Zónát, közben próbáltunk túlélni. Egy nap egy irányítóba botlottunk, és csak én voltam elég szerencsés, hogy megússzam. Nem hagytam, hogy a barátom zombivá váljon, de megfogadtam, hogy többet nem megyek a környékre. Most itt élek ezekkel a nagyreményû tolvajokkal. Egész jól el lehet lenni, csak vigyázni kell - õk nem azok a "megbocsátó" típusúak, ha érted, mire célzok.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_35">
		<text>Mi ütött beléd, he? Látom, megvannak a magad problémái. Ezen a környéken, ha túl sokat tudsz, hamar a fûbe haraphatsz. Amúgy jó kis dolgokat harácsoltál össze - nincs kedved cserélni, mielõtt még belesétálnál egy anomáliába? Jaj már, mutasd a zsebeidet - nem akarok semmi rosszat.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_36">
		<text>Szemétdombon mindenki ugyanazt csinálja, beleértve engem is: a nyugdíjára gyûjt. Az ásatók güriznek, a stalkerek zsákmányok után kutatnak, mi meg lehúzzuk õket, hogy fenntartsuk a rendet. Egyszerû melónak hangzik, de megvannak ám a maga fortélyai!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_37">
		<text>Nagyon kemény csávónak hiszed magad, hogy ilyeneket kérdezgetsz. De amit csinálok és amirõl mesélek, az két külön dolog.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_38">
		<text>Én mindig kifosztom a helyi stalkereket és ásatókat. A mi szemetünkben turkálnak, hát csak abból kérek, ami a miénk!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_39">
		<text>A fiúkkal le akarunk menni a Sötétvölgybe, összekapnánk a szabadokkal. De ehhez szükségünk van Jóga engedélyére - ugye, itt õ a fõnök. Nem szeretnék vele összetûzésbe kerülni, szóval, még csak gondolkodunk a dolgon.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_40">
		<text>Merõ véletlenségbõl csatlakoztam a fosztogatókhoz. Eredetileg stalker akartam lenni, de nem mûködött a dolog. Nem bánom egyébként. Gyûjtöm a pénzt, építem a kapcsolatokat és bezsebelem a részem a szemétdombi zsákmányokból.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_41">
		<text>Nekem szóltál? Elment az eszed, hogy ilyeneket kérdezgetsz tõlem? Mindjárt hívom a barátaimat - hadd mutassuk meg, hogy bánunk az okoskodó napközisekkel!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_11">
		<text>Sokfelé láttam már börtönöket, de ez a legütõsebb mind közül! Szemétdomb gyakorlatilag a Zóna szíve, itt mi írjuk a szabályokat. Ha élni akarsz - fizetsz. Ha nem, akkor kapsz egy hálóhelyet a táborban, vagy egy skulót a mellkasodba. Elég világos voltam?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_12">
		<text>Melyik Zónára gondolsz? Erre itt? Ez egy játszótér azokhoz a helyekhez képest, amiket megjártam. A tolvajok földi paradicsoma! Drótkerítés és katonák? Semmiség! Nekünk is van hadseregünk. Szabadon járhatsz bármerre, bármikor fogadhatsz kintrõl csomagokat, leihatod magad a sárga földig - jó mulatság, férfimunka! Az egyetlen probléma - hogy nincsenek nõk. Nem szeretnek itt. Néha már annyira sóvárgok, hogy a mutánsokat is megkívánom...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_13">
		<text>Van vér a pucádban, hogy ilyet mersz kérdezni. De inkább kopj le!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_62">
		<text>Rossz idõben jöttél a Szemétdombra, testvér!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_63">
		<text>Haver! Ha tudnád, hogy mennyire unom már, hogy a fosztogatók mindig lehúznak...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_64">
		<text>Örülök, hogy látlak, testvér!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_65">
		<text>Örülök, tesó!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_66">
		<text>Kéz és lábtörést! Kerüld el a golyókat és az anomáliákat!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_67">
		<text>Egy bajtárs!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_62">
		<text>Az hiszem, a baleset elõtt még egy hatalmas gödör volt itt. Aztán, az erõmûben történt robbanás után ide kezdték hordani a sugárzó jármûveket, felszereléseket és minden vackot: csak beledobálták a gödörbe. Teljesen megtöltötték, de még utána is hordták! Szóval, ezért vagyunk itt: kiásni a jó dolgokat!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_63">
		<text>Nem messze innen van egy munkatábor, a hozzánk hasonló stalkereket dolgoztatják a fosztogatók. Inkább a halál, mint hogy ott végezzem - napi tizenhat órát kell ásnod a Zóna legveszélyesebb és legsugárzóbb helyein, bármiféle védelem vagy felszerelés nélkül. Enni csak a maradékukat kapod, állandóan vernek... Gondolom, érzed már - úgy bánnak veled, mint egy állattal!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_64">
		<text>Nem könnyû a kezdõk dolga. A vadállatok õket eszik reggelire, a kereskedõk vágyálma pedig, hogy átverjék az újakat. A fosztogatók persze mindenki sorsát megkeserítik, és még a stalker bajtársak sem szívesen osztják meg a titkaikat.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_65">
		<text>Mi, stalkerek, vagy összetartunk Szemétdombon, vagy mindenünket elveszik a fosztogatók, néha még többet is. Ha tartozol nekik, egyenes út vezet a munkatáborba. A rabszolgájuk leszel. Senki sem húzza sokáig - ásol egy napig a sugárfertõzött részen, aztán már halott is vagy.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_66">
		<text>Manapság a fosztogatók uralják Szemétdombot. Szorongatják a tökeinket, mindent csak az õ tudtukkal csinálhatunk. Jöttél a városba? Fizess! El akarsz menni? Fizess többet! Még ha találsz is valami értékeset, akkor sem biztos, hogy kiengednek onnan. Ha összefutsz egy fosztogató bandával, két lehetõséged van: vagy odaadsz mindent, vagy golyót eresztenek beléd. Rosszabb esetben elvisznek roncsokat ásni, amíg be nem teljesíti a sorsod egy anomália, vagy a sugárzás.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_67">
		<text>Régen ez volt a sugárzó hulladék lerakóhelye. Ha valami világított a sötétben, egybõl hozták ide, és mindenki szart is az egészre, amíg ki nem alakult a Zóna. És most a húskonzervek, a tranzisztoros lámpák és a pótalkatrészek a saját súlyukat érik aranyban, nem csoda, hogy jönnek ásni a stalkerek is! Sajnos, a fosztogatók voltak a legszemfülesebbek, most õk a kiskakasok. Végeredményben övék minden haszon - mi meg éhbérért gályázunk.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_68">
		<text>Ez itt mind a fosztogatók kezében van. Õk írják a szabályokat, õk szedik az adót az ásatóktól, gyakorlatilag mások munkájából élnek. A stalkerek keresztülverekedik magukat a radioaktív szemeten, kiássák a szovjet éra hagyatékait, de a jutalom mindig a fosztogatóké. Gondolom, te is tudod... Fizetned kellett, amikor jöttél, ugye? Nos, kifelé még annál is többet fognak kérni, majd meglátod!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_69">
		<text>Szemétdombon egy értelmes dolgot tehetsz: elhúzhatsz innen a lehetõ legmesszebb! Egy becsületes stalker itt nem találja meg a számításait: ha szerencséd van és találsz is valamit, azt a fosztogatók elveszik, de legalábbis a mocsok ásása közben kapsz egy kellemes sugáradagot. Jobb döntés, ha keletre mész Sötétvölgybe, a szabadokhoz, vagy nyugatra Agropromba, a szolgálatosokhoz és a többi stalkerhez. Az a mi Zónánk, a stalkerek Zónája! Ez itt a bûnözõk területe. Hidd el, neked itt nincs keresnivalód.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_70">
		<text>Itt aztán meg lehet gazdagodni! Nem hiszed? Pont a minap hallottam egy stalkerrõl, aki egy kamionnyi értékes cuccot talált Szemétdombon! Nem tudni, hogy pontosan mit, ugye, mindenki másképp meséli, és ki tudja, hogy mi az igaz. De a srác meggazdagodott, és ez a lényeg! Egy nap majd én is találok valamit, akkor végre megvehetem a legprofibb felszerelést és elindulhatok a vadon felé - arra vannak a legértékesebb relikviák.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_71">
		<text>Szemétdomb és az a rohadt aranyláz! Gyászos nap volt, amikor egy szerencsés flótás valami értékeset talált ezekben a szemétkupacokban! A bandák egybõl bevonultak és elnyomnak minden ide tévedõ stalkert. Szégyen, hogy a testvériségünk hagyta elhatalmasodni ezeket a férgeket mind a Zónán, mind magunkon! Ezek még egy munkatábort is fenntartanak a bûnöseiknek! A kosztért cserébe túrhatod a radioaktív hulladékot. A legokosabb lenne menekülni innen, hidd el nekem!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_72">
		<text>Nézd, haver. Minél hamarabb lelépsz innen, annál jobb. Számodra nincs itt semmi: adóznod kell, a fosztogatók csak megaláznak, talán még kést is kapsz a hátadba, vagy egy kellemes helyet a munkatáborba. A helyedben futnék innen, ahogy a lábam bírja!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_73">
		<text>Ez a hely a mi Klondike-unk. Vésd az eszedbe, barátom: a teljes Zóna lakat alatt van, a hadsereg hibátlanul elszigetelte. Néha meg kell küzdened egy húskonzervért, áruba kell bocsátanod néhány pótalkatrészt, vagy a felszerelésed. Ha pedig van valami hasznos a kereskedõknél, azt nem adják olcsón. De itt minden másképp mûködik! Ezek között a szemétkupacok között értékes dolgokat találhatsz, mindent ide temettek a csernobili atomkatasztrófa után. Persze van egy kis sugárzás, és amit találsz, azt meg kell osztanod a fosztogatókkal... De minden pillanatban megvan az esélyed, hogy szakíts egy nagyot! Szóval, barátom, ragadj egy ásót és csak áss, amíg meg nem találod a saját "aranyad"!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_74">
		<text>Ha még mindig nem látod át Szemétdomb mûködését, én elmesélem neked. A stalkerek kiássák a cuccokat, a fosztogatók meg elveszik tõlük. Még egy bázist is berendeztek a régi raktárépületben. Nagyon megváltozott a sorsuk, mióta az övék Szemétdomb - szart se csinálnak, csak lehúzzák az ásatókat és tömik a zsebüket. A mocskok! Amúgy van itt egy bolhapiac is. Ott adnak-vesznek az ásatók, és a kereskedõk, néha igen hasznos, esetenként egyedi dolgokat lehet kifogni! Az üzletelés általában este zajlik, szóval jól nézz meg mindent - a legtöbb árus nem ódzkodik kacatokat rád sózni a sötétben! Járatosak már az efféle cserékben.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_75">
		<text>Ez az a hely, ahol a pénzéhes erõsek kihasználják a pénzéhes bolondokat. A sors fintora, hogy ezek a sugárzó szeméthalmok a sok értéktelen kacat mellett néhány, a Zónában igen értékes dolgot rejtenek. Természetszerû, hogy a nagy álmokkal megáldott bolondok ide gyûlnek a meggazdagodás reményében. Én is bolond voltam, és súlyosan megfizettem érte.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_42">
		<text>Én csak ások, de manapság már azt is óvatosan kell csinálni. Általában azt is megkívánják az emberek, ami nem az övék! Régebben csak a fosztogatókkal voltak problémák, de már a stalker barátaink is ugyanolyan veszélyesek lehetnek. Bezzeg a régi szép idõkben az utolsó húskonzerved is nyugodt szívvel nyújtottad át a melletted ülõ stalkernek, mert tudtad, hogy szükség esetén õ is megsegít téged. De ma... pfuj!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_43">
		<text>Semmi különös. Mint a többi ásató, én is mindent beleadok a túlélésért és egy falat kenyérért, egy húskonzervért vagy lõszerért. Ha bejön a szerencsém, gazdagon hagyom itt ezt a helyet, de elõtte beugrok még a Kívánságteljesítõhöz is. Van valami, amit nagyon régóta szeretnék.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_44">
		<text>Én még új vagyok itt... és még mindig nem döntöttem el, hogy mit szeretnék csinálni. Óvatosnak kell lennem, az újakat itt nem veszik emberszámba. Az emberek aranyhegyekrõl beszélnek, de én semmi pénzt nem látok. Talán a legjobb lenne elfelejteni ezt a helyet, és csatlakozni a Szolgálathoz...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_45">
		<text>Mint a többiek: én is várom a csodát. Talán ki tudok ásni egy akkora értéket, hogy kiválthassam a szabadságom a fosztogatóktól, és maradjon is elég pénzem. Azt hiszed, ez csak egy álom? Nos, történt már ilyen eset, bármikor megtörténhet újra! Hallottam egy ásatóról, aki egy raklapnyi katonai rádiót talált. Mára egy megbecsült stalker vált belõle, van pénze a szórakozásra és a jó felszerelésekre! Sajnos, nem ismertem õt, ez még azelõtt történt, hogy ide kerültem volna.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_46">
		<text>Kincseket keresek ezekben a szeméthalmokban. Egy csomó dolgot hagytak itt a szovjetek, a húskonzervektõl kezdve a dízelmotorokig. Az efféle dolgok elég szép summát érnek a Zónában, neked pedig csak türelemre és jó sok sugárzás elleni gyógyszerre van szükséged!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_47">
		<text>Tartozásom van. Ha nem viszek elég cuccot a fosztogatóknak, szolgasorba vetnek és a legveszélyesebb helyeket fogják velem ásatni! És az nem jó vicc.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_48">
		<text>Sötétvölgy felé tartottam, amikor azok a szemétládák a bejáratnál elvették a pénzem. Majd azért is fizetnem kell, hogy elmehessek innen! Nem akarok egy nincstelen koldusnak tûnni a többi stalker szemében, ezért megpróbálok egy kis pénzt keresni, mielõtt továbbállok. A baj csak az, hogy minél többet maradok, annál nagyobbra hízik a tartozásom. De nem gond, hamarosan kijutok innen.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_49">
		<text>Én Agropromban akartam a Szolgálathoz csatlakozni. Egy fickó aszonta, hogy odavezet engem, de amikor ideértünk Szemétdombra, lelépett a pénzemmel. Most itt rontom a levegõt, kuporgatok egy megbízható felszerelésre és fegyverekre. Megmondom õszintén, nehezen haladok. A fosztogatók tudják, hogy nem bölcs dolog, ha fegyver jut az ásatók kezébe, küzdenek is ellene kézzel-lábbal. Itt szinte lehetetlen fegyverhez és skulóhoz jutni!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_50">
		<text>A haverommal a Határ felé mentünk, találkozónk volt néhány stalker ismerõsünkkel, de megállítottak minket Szemétdombnál. A haverom hülye volt, hogy nem fizetett és leállt vitatkozni a fosztogatókkal. Azok nem zavartatták magukat, a szolgájukként hurcolták el. Ennyi. Vért izzadva dolgozok, hogy kiválthassam és folytathassuk az utunkat. Már van egy útvonaltervem, tapasztaltabb is vagyok, de a pénz összeszedése nem egyszerû - magasak az itteni adók, a fegyverek és a lõszer beszerzése pedig gyakorlatilag lehetetlen, mert a fosztogatók minden ilyesmit elkoboznak a bejáratnál.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_51">
		<text>A bátyám eltûnt a Zónában. Kerestem mindenfelé, de a fosztogatók leállítottak. Aztán beszéltem néhány helyi stalkerrel, azt mondták, egy ideig errefele lógott a bratyó. Próbálom kideríteni, amit csak tudok... remélem, végül rátalálok. Ki tudja, talán még életben van...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_52">
		<text>Ki tudja, mióta vagyok itt. Azóta csak kutatok, hátha találok valamit, ami értékesebb egy régi húskonzervnél. Eddig nem jártam szerencsével, de az a Nagyfülû Mitye pont mellettem dolgozott, és talált egy szállítószalag motort, meg beolajozott csapágyakat. Tényleg szép, de még szebb lenne, ha valaki olyat is talál, akinek el tudja adni! Ha-ha! Na mindegy, én hamarosan kiások valami hasznosat.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_53">
		<text>Én igazából Agroprom felé tartottam, de engem is magával rántott az aranyláz. Találtam pár elég jó cuccot, szépen kerestem velük - és ez még mindig sokkalta könnyebb és biztonságosabb, mint relikviákat halászni az anomáliák közül. A legfontosabb, hogy tartsd a szemed a sugárzásmérõn, különben a kevés hátralévõ napodban úgy fogsz világítani, mint egy karácsonyfa...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_54">
		<text>Vadászom a zsákmányt. Kopaszfaluból csapatostól jöttünk a hírre, hogy régi és értékes cuccokat találtak Szemétdombon. Úgy okoskodtunk, hogy mire belejönnénk a relikviavadászatba, addigra lecsúsznánk minden mókáról. Visszagondolva, nyugodtan maradhattunk volna a faluban. Két srác egybõl elvérzett, egy másik meg a táborban dolgozik... talán már bele is pusztult a sugárzásba. Bárcsak a mancsaim közé akadna valami, amivel megelégszenek a fosztogatók! Nem túl eszes népség, de jól kiépítették ezt a helyet. Elszigeteltek minket egymástól, fegyvert szerezni meg képtelenség. Annyit ásol, amennyit csak akarsz, de legfeljebb hármas csoportokban! Úgy érzem, legalább mi, stalkerek összefoghatnánk végre, hogy elûzzük innen ezeket a szemétládákat!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_14">
		<text>Egy stalker ismerõsöm mesélte, aki Agropromban is élt egy ideig, hogy a szolgálatosoknak igencsak meggyûlik a bajuk a szörnyekkel. Néhány barlangrendszer beomolhatott vagy valami, mert ellepték a környéket a nyavalyás vadállatok.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_15">
		<text>Egy haverommal a katonai raktártelepre mentünk - eldurvult a helyzet a Kisugárzás óta. Jól arcon csapták a hadsereget: a szabadok el akarják foglalni a bázisukat, míg a monoliti harcosok és szörnyek egyre csak jönnek a Zóna közepe felõl, és mindent elsöpörnek, ami az útjukba kerül. A rádión néha el lehet csípni egy-egy beszélgetésfoszlányt, de embereket semerre se látni. A történet tanulsága: minél mélyebben mész a Zónába, annál nagyobb problémákkal szembesülsz.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_16">
		<text>Úgy tudom, hogy a Kisugárzás után megközelíthetõvé váltak azok a helyek, például a Vörös-erdõ vagy az Ingovány, amelyeket azelõtt nem lehetett elérni az anomáliák miatt. Persze ez fordítva is igaz, pár terület, ahova azelõtt el tudtál menni, most megközelíthetetlenek. Például, most egy út sem vezet Rosztokba... és sok stalker tartózkodott ott a Kisugárzás idején... senki sem tudja, mi lett velük.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_68">
		<text>Hé!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_69">
		<text>Hé, te zsoldos! Ha a Zóna ördögfajzatai ellen akarsz harcolni, számíthatsz a Szolgálat támogatására!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_70">
		<text>Hé, te! Csatlakozz a Szolgálathoz, a kemény férfiak frakciójához!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_71">
		<text>Legyél nagyon óvatos, és kövesd a fõutakat! Egy óvatlan lépés, és egy vadállat gyomrában végzed!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_72">
		<text>Hé!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_73">
		<text>Üdvözöllek, barátom! Azt javaslom, mindig legyél éber! Ha három-négy alkalommal támadnak rád egy éjszaka, az nem olyan mókás, mint amilyennek hangzik.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_74">
		<text>Rossz idõben jöttél ide, stalker! Egy valóságos háborút vívunk.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_75">
		<text>Hé! Tartsd csak nyitva a szemed, nagyon ravaszak az itteni szörnyek! Elég, ha csak egy pillanatra lankad a figyelmed, és már véged is van!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_76">
		<text>Üdv, barátom! Mindig örülök, ha egy stalkert látok!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_77">
		<text>Mi a pálya? Hadd üdvözöljelek ukránhoz méltóan!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_78">
		<text>Hé, tesó! Bármi kérdésed van, kérdezz nyugodtan!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_76">
		<text>Mit is mondhatnék? Nézz körbe, és megértesz mindent, amit kell!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_77">
		<text>Minden irányból jönnek azok a rohadt szörnyek - ha egyet megölünk, kettõ áll a helyére! De mindegy, a gyõzelem a miénk lesz! Csak hatékony fegyverekre és néhány jó harcosra van szükségünk. Ha lenne, már rég rendet raktunk volna, és megbosszultuk volna az elesett testvéreinket!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_78">
		<text>Én mondom, átok ül ezen a helyen! Nem csak Agropromon, de magán az egész Zónán is! Állandóan harcolunk, de mi ellen? Az átlagos szörnyek nem szaporodnak ilyen gyorsan! Ma lemészároljuk õket, de holnapra még többen lesznek!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_79">
		<text>Hát, te itt semmit nem fogsz találni, legfeljebb téged talál meg egy golyó. Esténként hatalmas számban rohannak meg minket a mutánsok, mi meg rendszerint visszaverjük õket. Megér egy misét a régi kutatóintézetben felvert bázisunk is: van ott egy bár, egy kereskedõ, egy javítómûhely és még pár dolog - majd meglátod. A semleges területeken akár ki is pihenheted magad és megjavíttathatod a fegyvered, ha jól kijössz a helyiekkel. A vezetõjüket Oresztnek hívják, ha jól emlékszem. Ha el akarsz menni innen, akkor keletre van Szemétdomb, délre az Ingovány, északra pedig a Jantar-tó és a tudósok bázisa.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_80">
		<text>Régen egy kutatóintézet állt itt, úgy hívták, hogy... nos, Agropromi Kutatóintézet. Bármire is használták, most a mi bázisunk. A parancsnokunk Krilov tábornok, de mi csak Kapitánynak szólítjuk. Na persze a háta mögött. Van egy semleges bázis is a környéken, az elhagyatott gyárépületnél. Ha délre indulsz, az Ingoványhoz jutsz. Keletre van Szemétdomb, ott a fosztogatók diktálnak - a mocskok kihasználják, hogy nagyon elfoglaltak vagyunk és nincs arra keretünk, hogy végre elbánjunk velük. Északra fekszik a Jantar-tó, a szóbeszéd szerint van ott valamiféle sugárzás, ami zombivá változtatja az embereket. A tény, miszerint nagy csoportokban szoktak onnan támadni, szerintem alátámasztja az elméletet.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_81">
		<text>Egy stalker kalandos meséire vagy kíváncsi? Hát, akkor rossz helyen keresgélsz, öcsi! Mi csak komoly dolgokkal foglalkozunk. Esténként annyi szörny szokott támadni, hogy nadrágot cserélni sincs idõnk! Látod azokat a lyukakat? És ott, a mélyedéseket a földben? Nos, amint besötétedik, kimásznak azokból, és hidd el, az nem szép látvány! Nem egyenként, de még csak nem is tucatjával jönnek... ha szórakozni támad kedvük, senkit sem hagynak otthon, ebben biztos vagyok! Megölünk, amennyit csak tudunk, de mintha mi sem történne - egy kibaszott inkubátor lehet valahol a föld alatt... nem is lenne rossz ötlet atomot dobni erre a kócerájra!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_82">
		<text>Fiam, én nem kertelek, itt egyre forróbb a talaj. Múlt héten visszaindultunk a bázisunkra, és itt hagytunk pár srácot. Este rajtuk ütöttek, ami megszokott dolog egy ilyen helyen, de mire reggel visszatértünk, már semmi sem volt itt! A srácoknak nyoma veszett, se testek, se halott szörnyek... csak vér, töltényhüvelyek, szétszaggatott páncélzatok és nyomok a földön.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_83">
		<text>Unom már ezt a helyet! Isten tudja, hány hete vagyunk itt, és a szörnyek minden egyes támadásával csak romlik a helyzet! Úgy érzem, már nincs bennem elég tûz a küzdelemhez, a lõszerrõl nem is beszélve. Néha szívesen eldobnám a puskát, hogy puszta kézzel tépjem szét a mocskokat! Talán belemásznak a fejünkbe ezek a szörnyek? Mindegy, elõbb-utóbb úgyis végzünk az összessel!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_84">
		<text>Épp egy portyánkról jöttünk vissza, amikor üzenetet kaptunk az agropromi srácoktól: "SOS! Segítség, lerohantak minket!", aztán csak puskaropogást, sikolyokat és üvöltözést hallottunk a rádióból. Perceken belül már húszan indultunk a segítségükre, de mire odaértünk, csak néma csend volt és hullaszag, és egy lelket sem láttunk. Csak egy zseblámpa pislogott a földön. Miután felkelt a nap, megpróbáltuk követni a nyomokat, de azok az intézet csatornarendszerébe vezettek. Nemrég, az egyik lenti portyánk során beomlott egy járat, azóta félünk lemenni. Ja, gondolom mondanom sem kell, a srácokat azóta nem láttuk.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_85">
		<text>Tedd fel bátran a kérdéseidet, haver! Még nem vagyok elég szarul. Minden este elveszítjük néhány barátunkat - páran elesnek a harcban, mások egyszerûen eltûnnek. Van, hogy reggel váltásként mész egy õrállomásra, de nem találsz ott senkit, csak egy parázsló tábortûz és a néma csend fogad. Nagyon ijesztõ látvány, nekem elhiheted. Szóval inkább fárassz valaki mást a kérdéseiddel, a szolgálatosok nélküled is meg fognak õrülni!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_86">
		<text>Mindenhol ott vannak az õrposztjaink. És minden éjjel olyan sok szörnyeteg tör elõ a fák közül, hogy még célozni sem érdemes - csak szórd meg õket, és reméld a legjobbakat! Azokon a lyukakon keresztül másznak ki a földbõl, mi meg próbáljuk visszaszorítani õket. Hogy pontosan honnan jönnek? Hát honnan a fenébõl tudjam?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_87">
		<text>A mutánsok Agroprom alól másznak elõ! Erre akkor jöttem rá, amikor a srácok megpróbálták berobbantani a föld alatti járatot, az alagút pedig az odújukra omlott! Meg sem bírtuk számolni, hányat szörnyet pusztítottunk el! Amúgy, te véletlenül nem a Szabadság tagja vagy? A fejed rohadtul emlékeztet egy régi ismerõsömre... Na mindegy, vigyázz magadra!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_88">
		<text>Elõször jársz Agropromban, mi? Hát, akkor mesélek. A bázisunk a régi kutatóintézetben van, a régi gyár viszont a semleges stalkerekhez tartozik. Néha ránk törnek a zombik északról, a Jantar-tó felõl, a szörnyek pedig a föld alól. Ha tovább mész keletre, arra Szemétdombot találod, délre pedig az Ingoványt.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_89">
		<text>Egész tûrhetõ bázisunk van, semmi kétség. Egy céllövölde, egy állatkert, az Atombéke - ez a helyi bár - minden, amit egy férfi kívánhat! De persze nem csibészkedünk, itt a fegyelem a legfõbb irányelv!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_90">
		<text>Agropromban régen egy kutatóintézet mûködött, bár a Zóna kialakulása óta nyilván nem folytatnak kutatásokat, ha-ha. Helyette mi vettük igénybe az épületet, ez a bázisunk! Itt tartjuk a frontot a Zóna teremtményei ellen, amik többnyire a föld alól bújnak elõ. A küzdelmünk célja, hogy megvédjük a többi stalker életét, akár a sajátunk árán is!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_91">
		<text>Elhiszed, hogy régebben könnyebb volt? Persze szörnyek akkor is voltak, de gond nélkül el tudtunk velük bánni. Mostanra viszont megromlott a helyzet. Minden este tucatjával öljük a vadállatokat, és minél többet szedünk le, következõ este annál többen lesznek! Mi pedig csak hullunk, mint a legyek.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_92">
		<text>Mi, szolgálatosok, keményen küzdünk a felszínre törekvõ szörnyek ellen, szóval remélem, megérted, hogy nincs idõnk dumálgatni. Ha te a könnyebb utat kedveled, menj az elhagyatott gyárépületben lévõ semleges bázisba, de ha gondolod, szívesen vesszük a segítséged - mindig örömmel fogadjuk a tapasztalt harcosokat! Nem mellékesen a parancsnokunk minden, szolgálatosoknak tett támogatást illõen megfizet.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_55">
		<text>Szeretsz kíváncsiskodni, mi? Tudni akarod, miért küzdünk a Zóna ellen? Hát csak! Ez egy szent háború, se több, se kevesebb! Itt vagy gyõzünk, vagy elbukunk, nincs "középút"! A Zónával nem lehet alkudozni. A döntés a tiéd: velünk, vagy ellenünk!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_56">
		<text>Neked hogy tetszik? Nincs jobb dolgom, szóval elkezdtem festegetni. Csak várj, amíg besötétedik, és jön az újabb adag festék. Látod hát, egy háború zajlik a mutánsok ellen, egy igazi háború... vér, belek, miegymás. Egy végsõ csapással el tudnánk pusztítani az összes mocskos mutánst! Mármint, elõbb-utóbb csak elfogynak, nem?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_57">
		<text>Hadban állok a Zónával. Akarod tudni, miért? Nos, képzeld csak el, hogy egy mocskos idegen rád tör az otthonodban, beköltözik a szobádba és terrorizálni kezd téged és a családod! Mit tennél az adott helyzetben? Hát megragadnád a szarházi grabancát, és kivágnád, mint macskát szarni! A Szolgálat is ezt csinálja, nagy vonalakban. A küldetésünk visszaszorítani a Zónát oda, ahonnan jött. Erre a legjobb módszer egy nyílt háború. Miért, neked talán van jobb ötleted?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_58">
		<text>Azért küzdök, hogy éjszaka nyugodtabban tudjunk aludni. Szerintem minden stalkernek egyenesen a kötelessége, hogy elpusztítsa a Zóna fattyait! Nem értem, hogy valaki miért ne küzdene ezért a célért. Ha egy fekélyt nem kezelnek, az megfertõzi az egész testet, nem igaz? Ezek az élõsködõk elszaporodnának az egész bolygón! Képzeld csak el, hogy élhetnének egy olyan világban a gyermekeink... balra egy szörny, jobbra egy anomália. Melyiket válassza szegény?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_59">
		<text>A Zóna gonosz, gyermekem. Maga a megtestesült gonosz, ami Damoklész kardjaként lebeg a bolygónk felett! Az a baj, hogy ezt sokan nem tudják. Csak azok a kevesek, akik összeálltak és megalapították a Szolgálatot. Célunk, hogy megállítsuk a gonosz terjedését! Te is láttad, hány mutánssal végzünk minden egyes nap, képzeld csak el, mi lenne, ha azok is szabadon kószálnának a Zónában! Röviden szólva, ezen a bolygón mi vagyunk az emberiség utolsó bástyája, gyermekem. Õszintén mondom, nem is értem, hogy lehet nem érteni ezeket a tényeket, és ellenségeskedni velünk.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_60">
		<text>Az emberi kötelességem teljesítem, és ezek nem csak szép szavak! Ez az igazság. Hogy mitõl védelmezem az embereket? A Zónától és az elfajzott teremtményeitõl. El kell pusztítanunk ennek a rákfenének a forrását, mielõtt az pusztít el minket!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_61">
		<text>Az elvtársakkal vállvetve küzdök a mutánsok ellen! Manapság bõven akad aprítani való. És mintha ez nem lenne elég, néha a zombik is lejönnek a Jantar-tótól, olyankor azokkal is el kell bánnunk. Szóval, ha csatlakozni szeretnél a legeredményesebb harcos klánhoz, a Szolgálatot neked találták ki!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_62">
		<text>Próbálom eldönteni, hogy milyen vadállatot szállítsak Inkvizítornak. Egy állatkertet tart fenn a bázison, ahol bemutatja a helyi fauna tagjait. Szívesen látnék ott egy irányítót, de attól félek, hogy ha elkapnánk egy példányt, az zombivá változtatná mindannyiunkat.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_63">
		<text>Nemrég csatlakoztam a Szolgálathoz, és szerintem ez volt életem legjobb döntése! Itt mindenki vérprofi, a klántagok fegyelmezettek és jól szervezettek.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_64">
		<text>Még új vagyok erre, próbálom tanulni a szabályokat. Azelõtt egyedül jártam a Zónát, de most meg kell tanulnom fedezni a többieket, ha már együtt osztozunk ezen a nehéz sorson.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_65">
		<text>Mindig azt teszem, amit parancsolnak. Mintha a seregben lennék - van egy parancsnok, vannak tisztek, és vannak közlegények. Egyszerû, mint az egyszer egy. Kövesd a parancsokat, és akkor van esélyed a túlélésre.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_66">
		<text>Ezekkel a rohadt szörnyekkel küzdök. Mit mondjak erre? Kezdek belefáradni, hogy minden este ránk támadnak, de nem baj, elintézzük õket. Egy nap meg fogjuk találni a Zóna szívét, és akkor egyszer s mindenkorra véget vetünk ennek az elfajzásnak!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_67">
		<text>Sok haverom volt szolgálatos, ezért csatlakoztam én is. Vacilláltam pár hónapig, hogy mi lenne a helyes döntés, de visszagondolva már csak nevetek a kétségeimen! Szolgálatosnak lenni igazán remek, és sokkal biztonságosabb, mint egyedül bolyongani a Zónában.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_17">
		<text>Semmi jó. Egyre rosszabbak a napjaim, fõleg a nagy kisugárzás óta. Felbolydult az egész Zóna, és még barátságtalanabb lett az emberek számára: a szörnyek gyorsabbak, dühösebbek és kegyetlenebbek. Ehhez hozzájön még a tény, hogy a klánok háborúzni kezdtek egymással, hát, nem tûnik fényesnek a jövõ. Néhány egységünk nekivágott a Zónának... azt mondták, hogy új területekre vezetõ utak nyíltak meg.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_18">
		<text>A Zóna mindig változik. Mindig van benne valami új, valami kiismerhetetlen. De azért ideje lenne már, hogy a Szolgálat rendet teremtsen. Amint megváltoztatta a Zónát a Kisugárzás, egybõl elkezdõdtek a hatalmi harcok. Ha a mieink lennének az új területek, minden csoport számára biztosítanánk a szabad áthaladást! Na jó, a szabadoknak talán mégsem. Amúgy a srácoknak legalább a fele elindult a Zóna mélyébe.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_19">
		<text>Valaki mesélte, hogy egy új fajta mutáns él az ingovány környékén. Állítólag úgy néz ki, mint egy vérszívó, de még azoknál is veszélyesebb! Hangtalanul mozog a bokrok árnyékában, kifigyeli az áldozatát, aztán "huss!" - és egy élettelen testet tart a karmaival. De a legrosszabb, hogy már nem csak az ingovány környékén élnek, mert állítólag a közelben is láttak ilyeneket!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_20">
		<text>Mondták nekem, hogy egy csomó anomália és relikvia már nem is látható! Szerintem a kisugárzás megemelte a Zóna anomáliás energiáját, és ez új tulajdonságokkal ruházta fel az anomáliákat és a relikviákat. A helyedben óvatos lennék, már nem lehet csak úgy szaladgálni a Zónában! Manapság egy érzékelõ választ el élettõl és haláltól. Ha zsíros fogásokra pályázol, egy kiváló érzékelõre lesz szükséged, ezt vésd az eszedbe! Ja, és legyél nagyon óvatos!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_79">
		<text>Hé, haver!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_80">
		<text>Mizu, tesó?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_81">
		<text>Guten tag! Nicht schiessen... itt mindenki jóbarát.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_82">
		<text>Kérdezni akarsz valamit, stalker?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_83">
		<text>Adjak néhány tanácsot?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_84">
		<text>Üdvözöllek, barátom!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_85">
		<text>Mit tehetek érted?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_86">
		<text>Ha most jársz elõször a Sötétvölgyben, látogasd meg a szabadok bázisát! Mindig ott kezdõdik a buli, fõleg, ha a gépész és Asot összevesznek!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_87">
		<text>Hé, tesó!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_88">
		<text>Üdv!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_89">
		<text>Üdvözöllek a szabad stalkerek földjén!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_93">
		<text>Ez a legjobb hely az egész Zónában, mert itt van a Szabadság bázisa! Kit érdekelnek a mutánsok és az anomáliák? Egy feles után még egy örvény sem akadály! És ha felesezni akarsz, a legjobb helyen jársz!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_94">
		<text>Sötétvölgy a szabad stalkerek mennyországa! Itt senki sem papol kötelességrõl és szabályzatokról. Az elhagyatott gyárépületnél találod a Zóna legjobb klánját, szerintem bevesznek a köreikbe! Olyan jó nekünk itt. Nyugatra van Szemétdomb, a Kordon délre található, északra pedig csak a hadsereg raktártelepe van.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_95">
		<text>A Völgy legkedveltebb helye a Szabadság bázisa. Nem lehet eltéveszteni - csak keresd a hatalmas gyárépületet! Senki más nem ért úgy a fegyverek összerakásához, mint Jar apó! Ha felszerelést akarsz vásárolni, Asot a te embered, de ha a jól megérdemelt pihenésed akarod itt tölteni, akkor irány az Egy Korty Szabadság bár! Zónaszerte köztudott, hogy a Kortyban nem spórolnak semmivel, és mellesleg munkát is bármikor tudnak adni.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_96">
		<text>Jelenleg nagy szarban vagyunk - valaki halomra öli a fiainkat! A Szabadság minden tagját, akinek nincs egyéb feladata, sürgõsen visszahívtunk a Völgybe, hogy segítsenek azonosítani az ellenséget. Már a bejáratot is õrizzük... nem lehetünk elég óvatosak.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_97">
		<text>A Völgy tele van régi, elhagyott gyárakkal, egyesek szerint még föld alatti kutatólaborok is vannak, de azok természetesen üresek. Hát, ki tudja, mi van a föld alatt, viszont az egyik gyárépületben kialakítottuk a bázisunkat. Ha lesz idõd, ugorj be a bárba - tetszeni fog, bármibe lefogadom!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_98">
		<text>A Sötétvölgyrõl? Mit mesélhetnék? Amúgy se tudom jól elõadni. Kérdezted már Asotot vagy Gandzsát? Az egyik a kereskedõ, a másik a csapos a bázisunkon, ha esetleg nem tudnád.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_99">
		<text>Nincs ebben a völgyben semmi különös. Mindenbõl egy kicsi: vannak szörnyek, anomáliák, és lehet találni relikviákat is. Persze, csak ha jó helyen keresel. Ezeken kívül semmi egyedi, de legalább kihasználjuk az elhagyatott ipari létesítményeket - tökéletes helyet nyújtanak a bázisunknak!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_100">
		<text>Ez jó hely a kezdõ stalkereknek: közel van a Kordonhoz, és csak kevés anomália van a környéken. Szörnyeket is ritkán látni. A hab a tortán, hogy ha melletted áll a szerencse, igen értékes zsákmányokat találhatsz, és teljes biztonságban adhatsz túl rajtuk a bázison. Az egyedüli nehézség az idejutás, át kell menni a katonai állomásokon és Szemétdombon, közben pedig vigyázni kell, hogy oda ne égesse a segged egy anomália.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_101">
		<text>A Sötétvölgyben a kezdõk elsajátíthatják a stalker mesterséget, és könnyen megtalálhatják az elsõ relikviáikat. A tapasztalt profik itt kiheverhetik az "igazi" Zóna rémálmait, hogy összeszedjék magukat és újult erõvel térhessenek vissza! Bárki ellazulhat az Egy Korty Szabadság bárban, megjavíttathatja a felszerelését, vagy alkudozhat Asot boltjában. Mindezt a bázisunk biztonságában.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_102">
		<text>Lényegében az Egy Korty Szabadság miatt jöttem ide. Nagyon jó kis hely! Gandzsa a pultos... beszédes név. Ott nyugodtan ellazulhatsz, mintha csak kint lennél... Mást nem nagyon tudok mesélni, a többi dolgot leszarom.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_103">
		<text>Van egy mûszerész a Szabadság bázisán, az a tag egy rozsdás AK-t is képes légvédelmi üteggé alakítani! Született zseni. Amúgy a kereskedõ is rendes fickó.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_104">
		<text>Furcsa dolgok történtek mostanság. Valaki csendesen, és félelmetes hatékonysággal öldösi a fiainkat. Minden, a völgybe vezetõ utat támaszpontokkal védünk, de ez sem segít. Rendszeresen rajtaütnek valamelyik csapatunkon, de annyira gyorsak, hogy mire odaérünk, már mindennek vége. Fogalmunk sincs, hogy ki teheti ezt, már mieinkre is a gyanú árnyéka vetül.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_105">
		<text>A Völgy felbolydult, mint egy darázsfészek. Pattanásig feszültek az idegek, néhány figura pedig gyanút keltett a többiekben. Gondolom, hallottad, hogy valakik letámadják a támaszpontjainkat, és fogalmunk sincs, hogy kik azok. Ezért nem bízhatunk senkiben, még a saját embereinkben sem! A fiúk idegesek, sajnos már mindenki veszítette el barátját a támadások során.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_106">
		<text>Miért akarod tudni? Ne vedd a szívedre. Néhány szarházi keménykedik velünk már egy ideje: megtámadják a támaszpontjainkat és az õrjáratainkat, és mire megérkezik a segítség, már csak holtan találjuk a mieinket. Semmi nyom, semmi... ezért kezdtünk téglákat keresni a sorainkban.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_174">
		<text>Mostanában nem történik semmi jó. Valaki gyilkolja a Szabadság katonákat, de senki sem tudja, hogy kicsoda. Megállapítottuk, hogy a támadók mindig a leggyengébb pontunkon támadnak, mintha mindig pontosan tudnák, hol van az. Meg se merem már számolni, hogy hány emberünk veszett oda, és a legrosszabb, hogy nem tehetünk semmit! Ölbe tett kézzel várunk, és amint pihennénk egy kicsit, máris küldi az SOS-t valamelyik támaszpont! De mire odaérünk, csak halottakat látni. A mi halottainkat.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_175">
		<text>Szerintem beépült egy tégla a Szabadság soraiba! Valaki kiszivárogtatja az információt az ellenségeinknek, akik piszkosul ki is használják! Csendben támadnak, megölnek mindenkit és nem hagynak nyomokat. Súlyos veszteségeket szenvedett a klán, így már problémás lesz elfoglalni a hadsereg raktártelepét... na mindegy... esküszöm, ha a kezem közé akad az a besúgó, kamatostul visszakapja, amit a barátaim elvesztése miatt érzek!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_176">
		<text>Ha általában kérdezed, ez a hely sem különbözik a többitõl a Zónában. Zsákmányokat keresünk, harcolunk, néhányan elesnek a küzdelemben, és tervezzük a jövõnket. Ha az konkrét dolgokra gondolsz, meg kell, hogy mondjam, hogy itt élni nem egy életbiztosítás. Ezért nem is szeretünk trécselni a kívülállókkal.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_68">
		<text>A stalkereknek nincs sok lehetõségük: zsákmányt szereznek, ölik a mutánsokat, és együtt mulatnak velem, ha éppen tömve van a zsebem. Néha eltemetem a barátaimat, már ha maradt belõlük annyi, amit el lehet temetni.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_69">
		<text>Arra a segghülye, egykori haveromra várok. Együtt találtuk a zsákmányt, de a visszaúton beleütköztünk egy falkányi pszeudokutyába. Odapörköltem a seggüknek, de nem vettem észre, hogy az a szarházi közben lelépett a táskámmal! Magamra hagyott, és elvitte a részem is a zsákmányból! Épp, hogy megúsztam! Ha találkozunk, õ nem fogja - és valamikor csak ideeszi a fene.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_70">
		<text>Régóta akartam a Szabadsághoz csatlakozni, de nem voltam a környéken, hogy jelentkezni tudjak. Viszont már én is szabad vagyok! De nem mint egy madár, oké? Értem én a humort, de már nagyon unom, hogy mindenki ezzel viccelõdik.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_71">
		<text>Most õszintén, szerinted? De komolyan, látod, hogy stalker vagyok. Tudod, hogy a stalkerek mit csinálnak. Kapizsga?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_72">
		<text>Hát, talán kicsit nehéz lehet megérteni, de... én itt élek! Stalkerként is dolgozom, és egy bázisunk is van. Hallottál már a Szabadság nevezetû klánról? Igen, a Sötétvölgy a mi területünk. És szerinted mit csinálnak a szabadok a saját területükön?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_73">
		<text>Én csak bányászom a relikviákat az anomáliák közül, és próbálok életben maradni.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_74">
		<text>Megpróbálom leteríteni azt a kutyát. Ne nevess! Fogalmad sincs, milyen ravasz jószág! Esténként a tábor közelébe merészkedik, és ugatja a Holdat! Ha rálõsz, elfut, és hátulról közelít! És csak vonyít. Már három napja nem tudok aludni! Ha rátalálok a vackára, a puszta kezemmel fogom megfojtani!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_75">
		<text>A srácokkal õrizzük a területet, hogy ne tudjanak rajtunk ütni. Már biztos hallottad, hogy valakik le szokták támadni a támaszpontjainkat és az õrjáratainkat. Szégyen! Pedig mindannyian jó stalkerek voltak.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_76">
		<text>Hát, sok dolgot nem lehet csinálni a Zónában: zsákmányt kereshetsz, illetve kutathatod a titkokat. Lényegében ennyi, illetve megoszthatod ezeket a titkokat másokkal is. Én ezzel foglalkozom.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_77">
		<text>Hallottál már a medúza relikviáról? A küldetésem, hogy találjak egyet, és eladjam Asotnak, persze jó áron. Ezért kérlek, hagyj gondolkozni, hogy hol találhatok egy olyat!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_78">
		<text>Tudtad, hogy a szabadok tanulmányozzák is a Zónát? Igaz, nem vagyunk tudósok, de kíváncsiak vagyunk, hogy mi hozta létre ezt a természeti csodát. Itt minden egy ajándék az emberiségnek: az anomáliák, a relikviák és az a titokzatos kisugárzás! Mirõl is beszéltünk? Ja igen, azt kérdezted, hogy mit csinálok. Kutatási adatokat gyûjtök - mérem a háttérsugárzást, a hõmérsékletet, a páratartalmat és lejegyzetelem a szörnyek és az anomáliák elõfordulásait... És most, ha megbocsátasz, folytatnám a munkám.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_79">
		<text>Hát, ha nem tûnt volna fel, ez itt a mi bázisunk, és minden, amit csinálok, összefügg ezzel a nyilvánvaló ténnyel. Szóval, ha csak céltalanul bolyongok, még akkor is a két legfontosabb feladatot látom el: azt a benyomást keltem, hogy mi sokan vagyunk, és békében megférünk a többi harcos mellett.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_80">
		<text>A kalandokért jöttem a Zónába, és itt, a Sötétvölgyben meg is kapom azokat! Örülök ennek a lehetõségnek - hála a Szabadságnak! Nem, egyáltalán nem zavar, ha nagyképûnek tûnök.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_107">
		<text>A völgyben a legnagyobb erõt a Szabadság képviseli. De úgy hallottam, mostanában komoly veszteségeket szenvedtek. Sûrûn lerohanják a kihelyezett állomásaikat - a védõk elesnek, senki nem látott semmit, fogalmuk sincs, hogy a támadók hogy kerülték el a Szabad õrjáratokat, vagy egyáltalán, hogy kik lehetnek azok. Gondolkodtam rajta, hogy csatlakozzak a klánhoz, de feleslegesen meghalni valahogy nem szerepel a terveim között. Úgyhogy, még várok egy picit.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_108">
		<text>Ez a hely sem különbözik a többitõl - nem jobb, nem rosszabb. Anomáliák, szörnyek, sugárzás és omladozó szovjet épületek, parasztházak, gyárak, miegymás. Az egyetlen, ami más, az a Szabadság bázisa. Jó srácok vannak ott, csak elég idegesek mostanság. De nem hibáztatom õket, van elég bajuk.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_109">
		<text>Idáig a Sötétvölgy volt a Zóna legkellemesebb helye, mármint ha van értelme használni a "kellemes" kifejezést. Legalább olyan veszélyes volt a völgy, mint bárhol máshol, de legalább lehetett találni közepesen értékes relikviákat, nem voltak se fosztogatók, se katonák, és nem volt Agyperzselõ meg hasonló szarok. De valakik nagyon felidegesítették a szabadokat, és máris nem olyan rózsás a helyzet. Már az sem ritka, ha egy bámészkodót talál el egy eltévedt golyó, amit eredetileg egy klántagnak szántak!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_110">
		<text>A Sötétvölgy távol esik a Zóna közepébe vezetõ utaktól. Innen csak a Kordonhoz és Szemétdombba tudsz eljutni. A többi hellyel ellentétben itt nyilván ezért nincs folyamatos mozgás, és pont ezért választotta ezt a helyet a Szabadság a bázisául. Amúgy nem hinném, hogy bármit is mondhatnék róluk, amit még nem tudsz.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_111">
		<text>Egy semleges stalker számára ez a legjobb hely a Zónában. Itt nincs jelen a hadsereg, nincsenek fosztogatók, se túlzottan veszélyes mutánsok. Itt csak zsákmányokat kell gyûjteni, és elkerülni az anomáliákat, és pont errõl szól stalkernek lenni!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_112">
		<text>Olyan helyeket is megjártam, amikhez képest a Sötétvölgy egy játszótér. Pszeudokutyák és anomáliák - hah! Ha majd annyi ideje leszel a Zónában, mint én, majd megérted. Majd ha irányítók turkálnak a fejedben, és vérszívók vetik rád magukat a semmibõl - ilyenkor nem ciki, ha magad alá csinálsz! És még a töredékét sem mondtam el - hallottál már az Agyperzselõrõl? Na az a nem mindegy! Nem látod, nem tapinthatod, és kurvára nem pusztíthatod el, viszont az minden gond nélkül csúf dolgokat mûvelhet veled!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_113">
		<text>Bár itt mindent a Szabadság irányít, mégsem telepedtek ránk annyira, mint a fosztogatók. Megkötések nélkül járhatod a völgyet, gyûjtheted a relikviákat, és nem kell vámokat meg tiszteletdíjakat fizetned senkinek. Véleményem szerint messze ez a legjobb hely a Zónában!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_114">
		<text>A szabadok ezt jobban tudják. Miért nem mész el a bázisukra, és kérdezed meg õket? Én csak nemrég érkeztem, és nem is nézegettem az új utakat. Csak azt tudom, hogy hogyan juthatok Szemétdombról a Szabad bázishoz, onnan pedig a déli parasztházhoz.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_115">
		<text>Pár hétig biztosra veszed, hogy ez a Zóna legjobb helye. Viszonylag biztonságos, a szabadok meg rendes srácok - lehet velük haverkodni, és nem fognak átverni egy cserénél. De ha már itt vagy egy ideje, megunod a dolgot, a völgy messze van mindentõl és nem is nagyon történik itt semmi érdekes. Jó hely, ha pihenni jöttél ide, mielõtt újra belemerülnél a Zóna káoszába, de ha itt élsz, csak gyengülsz és ellustulsz. Én jobban csípem Szemétdombot, nyugatra van innen, de akár a Kordonba is mehetnék katonákat idegesíteni.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_116">
		<text>Ha eszes vagy, és jól szolgál az egészséged, itt könnyen megszedheted magad a Szabadság küldetéseinek teljesítésével, vagy simán zsákmányszerzéssel. Itt nincs közös kassza, mint a fosztogatóknál, vagy segélyezési alap, mint Szolgálatnál: itt amit találsz, az csak a tiéd. Na persze, alkalmanként azért illik támogatni õket... például ünnepnapokon, vagy a parancsnok szülinapján. De ha valami mégsem tetszene, bármikor leléphetsz a Kordonba, vagy ha kivételesen nagylelkûnek érzed magad, és szívesen "adományoznád" a megtakarított pénzed a fosztogatóknak, akkor Szemétdombot nyugatra találod!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_117">
		<text>Ha nincs kedved irányítókkal és vérszívókkal keménykedni, akkor a Sötétvölgy a te helyed! Itt csak vadkanok, vérmalacok és kutyák élnek. Az anomáliákkal sincs gond, csak figyelj rájuk, és kerüld el õket!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_81">
		<text>Relikviákat gyûjteni jöttem a völgybe, és itt derült ki, hogy itt van a Szabadság bázisa. Már szimpatizáltam velük egy ideje, és csatlakozni is akartam, de most nincs tagfelvétel az állomásaikat ért támadások miatt. Dühösek és gyanakvóak - mindenkit átvilágítanak, aki az útjukba kerül. Na persze, nem szó szerint, ugyan honnan lennének detektoraik? A lényeg, hogy aggódnak a srácok, ezért ideiglenes szünetel a tagfelvétel.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_82">
		<text>Azért jöttem, hogy csatlakozzak a Szabadsághoz - mostanában elkel egy kis vérfrissítés! De nagyon megnézik, hogy kit fogadnak be: úgy gondolom, félnek a besúgóktól.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_83">
		<text>Zsákmányokat keresek, és ez a legbiztonságosabb hely. Itt nincsenek kizsákmányoló adóterhek, mint Szemétdombon, nincsenek hordányi mutánsok, mint Agropromban, és kilométerekre nem látni korrupt katonákat. Az anomáliák és a néha felbukkanó szörnyek nem olyan vészesek, fõleg a többi helyhez képest.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_84">
		<text>Mutánsokra vadászok. A kereskedõk és a tudósok tisztességesen fizetnek bizonyos szervekért. Nem hiszed? Járj utána!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_85">
		<text>Ez az otthonom, a fiúkkal építettük ezt a tábort. A zónai portyázások között itt ülünk össze, és pihenjük ki magunkat, erre tökéletesen megfelel ez a hely.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_86">
		<text>A Zóna más részein szokásos gürcölés és folyamatos szívás elõl menekültem ide. A hadsereg raktártelepénél és a Kordonnál úgy bánnak a stalkerekkel, mint a szarral. A szemétdombi fosztogatók bármit megtehetnek, az agropromi szolgálatosok meg telebeszélik a fejed azzal, hogy aki nincs velük, az ellenük van. Itt viszont szabad vagy és egyenlõ, esetenként ittas, és ez nagyon tetszik nekem.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_87">
		<text>Szemétdombon elszakadtam a csapatomtól. Volt egy kis nézeteltérésünk a fosztogatókkal, mert nem akartunk vámot fizetni, azt pedig nem tûrik. Keményen elbántunk velük, de aztán megérkezett az erõsítés, és olajra kellett lépnünk. Én keletre futottam, és itt kötöttem ki, a Sötétvölgyben. Nem merek Szemétdombon keresztül visszamenni, inkább abban bízok, hogy nem csak én menekültem erre. Közösen majd eldöntjük, hogy mi legyen a következõ lépés.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_88">
		<text>Nemrég érkeztem a Zónába, eddig még csak a Kordont és Szemétdombot láttam. Egyelõre járom a vadont, hátha találok valami zsákmányt, amin túladhatok.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_89">
		<text>Úgy hallottam, hogy a Sötétvölgyben százával lehet zsákmányokat találni, amiket egybõl el is lehet adni a szabad kereskedõnek. Már itt vagyok egy ideje, de még semmit sem találtam. Ennyire szerencsétlen lennék, vagy csak rossz helyen keresek? Nem tudom...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_90">
		<text>Asot igazán kiváló páncélzatokat árul, de sajnos lapos a zsebem. Úgy döntöttem, hogy begyûjtök pár zsákmányt: egy ravasz srác számára mindig akad valami a Völgyben! De az a baj, hogy mindig csak egy kicsivel van kevesebb pénzem! Néha túl sokat költök lõszerre és gyógyszerekre, máskor meg eliszom az összes vasam az Egy Korty Szabadságban.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_21">
		<text>Én úgy látom, hogy a Kisugárzás óta minden megváltozott. Az ismerõs és biztonságos utak már se nem ismerõsek, se nem biztonságosak. A mocsárban például teljesen újakat kell keresni. Viszont van a dologban valami jó is, a Zóna új területei váltak megközelíthetõvé, amik ki tudja, milyen titkokat rejtenek. Valaki azt is mondta, hogy egy egész kis falu is van a Zóna mélyén, amit nem érintett a Szovjetunió szele. Amint ezt a fõnökünk is meghallotta, egybõl kirendelt egy nagyobb osztagot a felderítésére. Kiderült, hogy a Szolgálat is indított egy csapatot, szóval elkezdte siettetni a srácokat. A kutatás eredményei nagyon meglepõek lesznek, ebben biztos vagyok!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_22">
		<text>Azt mondják, hogy a Kisugárzást, ami végigsöpört a Zónán, egy csapatnyi stalker hozta létre, akik átverekedték magukat az Agyperzselõn, egészen a Zóna közepéig! El tudod ezt hinni? Keresztül a Perzselõn! És a legdurvább, hogy épségben visszatértek! Kíváncsi vagyok, mi okozhatja a Kisugárzást... talán ez magának a Zónának a bosszúja?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_23">
		<text>Egyre halálosabbak az anomáliák. Már nem csak besûrûsödött anomáliás energiák, hanem egyre nagyobbak és veszélyesebbek! Már nem elég, ha csavarokat dobálsz mindenfelé - ha túl akarod élni a sugárzást és a savas esõket, akkor elég komoly védõfelszerelésekre van szükség, és minden lépésed kétszer is meg kell gondolnod!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_90">
		<text>Vigyázz a gyárból támadó zombikkal - baromi sokan szoktak lenni!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_91">
		<text>Hú, haver! Te is tök úgy nézel ki, mint egy zombi! Majdnem szétlõttem a fejed!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_92">
		<text>Üdvözöllek a Jantar-tónál, ahol legszívesebben halat fognál! Ha-ha! Vágod, hogy rímelt? Ha-ha!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_93">
		<text>Üdvözöllek Jantarban, testvér!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_94">
		<text>Jó helyre jöttél, stalker - szükségünk van a segítségedre.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_95">
		<text>Hé, haver!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_118">
		<text>Tartsd távol magad a gyártól, aki oda belép, az nem jut ki élve! De mire a bejárathoz érsz, már addigra megõrülsz! Csak a Zóna tudhatja, hogy mi folyik ott bent.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_119">
		<text>Megmondom õszintén, félelmetes ez a hely. Folyamatosan támadnak minket a zombik a gyárból. Mi tucatjával mészároljuk õket, de akik megpróbálták kideríteni, hogy mi folyik ott bent, sosem tértek vissza. Egyszer én is megpróbáltam megközelíteni a gyárat, de amint picit közelebb értem a szokásosnál, éreztem, hogy olvad az agyam! Nem bírtam mozogni, szédültem, és hangokat hallottam a fejemben - haver, majdnem összeroppantam! Egybõl elindultam visszafelé, de a hangokat azóta is hallom. El tudom képzelni, hogy halmokban hevernek azoknak a tetemei, akik nálam közelebb merészkedtek.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_120">
		<text>Régebben a Jantar nevezetû tó terült itt el, de ami maradt belõle, már csak egy nagy, szennytõl bûzlõ pocsolya. A tudósoknak van egy tábora a parton: kutatásokat folytatnak a bunkereikben, máskor pedig felfedezõ utakra indulnak. Néha minket is megbíznak valamilyen munkával. Ha szerencséd van, összeszedhetsz egy-két relikviát, vagy valamilyen puskát egy halott zombitól. Itt csak egy dologból nem szûkölködünk - zombikból. A legnagyobb baj, hogy míg õk ide tudnak jönni a gyárból, mi nem tudjuk megközelíteni õket. Amint elindulsz arrafelé, mintha valami belemászna az agyad mélyébe. A bátor testvéreink már rég odavesztek, csak az óvatosabbak maradtak meg nekünk.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_121">
		<text>Nem értem ezt a helyet. Egy barátommal megpróbáltunk bemenni a gyárba, a Zóna kevés érintetlen területeinek egyikébe. Gondoltuk, biztos ládaszámra fogjuk találni az értékes zsákmányokat. Hah! Amint a kapuhoz értünk, elkezdtem szédülni, furcsa, suttogó hangokat hallottam, és különös dolgokat láttam. A társam mögöttem volt, és sikerült elvonszolnia onnan: amint észrevette, hogy megbénultam, megragadott, és csak rohant. A legsúlyosabb pedig az volt, amikor visszaérve a többi stalker összetévesztett minket a zombikkal, és tüzet nyitottak ránk.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_122">
		<text>A tudósok a kiszáradt tó mellett táboroznak, míg a stalkerek a zombik végeláthatatlan hordájával küzdenek a megerõsített védállásaikból. Senki sem tudja, hogy mi folyik a régi gyárban, de amint a közelébe mész, hangokat és zajt hallasz a fejedben, majd szédülni kezdesz és elgyengülsz. Még az észlények sem tudják, hogy mi lehet ez.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_123">
		<text>Úgy hívják ezt a területet, hogy Jantar. Egykor egy szép tó volt itt, de ha nyaralni támad kedved, semmiképp se gyere ide! Már csak egy iszapos pocsolyánk van, sugárzással és több tonnányi zombival megspékelve. Ha ez mégis kevés neked, akkor nézd meg a régi gyárat. Na persze, nem közelrõl, úgysem jutsz el odáig - többnyire már a kapu elõtt megõrülnek az emberek.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_124">
		<text>A gyár a legveszélyesebb hely a környéken, a körülötte lévõ területet egy ismeretlen típusú kisugárzás fertõzi. Furcsa történeteket mesélnek, akik megpróbáltak a közelébe férkõzni: hangokat és zajokat hallanak. Mind beleõrült, aki megpróbálta, akik meg elég tökösek voltak, hogy bemenjenek, sosem jöttek ki onnan.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_125">
		<text>Mi a tudósokkal barátkozunk. Hullámokban támadnak a zombik az elhagyatott gyárépületbõl, de mi megvédjük a barátainkat! Cserébe, õk pedig kisegítenek gyógyszerekkel, felszereléssel és néha a munkánkban is. Csak nagyon kevés ember jut el magához a gyárhoz, mert van ott valami kisugárzás, ami úgy letarolja az agyad, mint egy kamion. De persze ott vannak azok is, akik elkapták a csendesebb idõszakot, élve kijutottak, és rettentõ értékes zsákmányokat hoztak magukkal!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_126">
		<text>Biztosra veszem, hogy valami nagyon értékes dolog van a gyárban - szerintem Szaharov és a tudósai szíves-örömest megfizetnék, ha rátehetnék a kezüket. A baj már csak az, hogy bejutni nem túl egyszerû, és még senkinek sem sikerült. Vagy a zombik üdvözölnek, vagy... Ha közel megyünk, valami furcsa dolog történik az emberek fejében: szédülünk és hallucinálunk. Ha nem fordulsz vissza idõben, véged van. Több barátomat is így vesztettem el... túl sokat kockáztattak, hogy felderítsék a gyár titkait!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_127">
		<text>Az elsõ baleset elõtt egy tó volt itt, a Jantar-tó. Amikor felhúzták a gyárat, valamit elcsesztek a föld alatt, és elfolyt az összes víz, csak egy bûzös pocsolya maradt belõle. Most a tudósoknak van egy tábora a tó maradványa mellett, kicsit arrébb a gyár meg azóta is problémákat okoz. Ha a közelébe mész, teljesen becsavarodsz és semmit sem bírsz csinálni! Csak az öngyilkosjelöltek szoktak próbálkozni - mindenki más inkább csak öli a gyárból támadó, zombivá változott stalkereket, illetve segít a tudósoknak.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_128">
		<text>A tudósok itt, a Jantar-tónál kutatják a Zónát. A legnagyobb helyi nevezetesség a gyárépület, rengeteg ember veszett oda a kisugárzás miatt. Aki egyszer oda bemegy, többé nem jön ki. Sajnos, fogalmunk sincs, mi történhetett velük.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_129">
		<text>A tudósoknak van egy bázisuk, a stalkerek meg az erõsített védállásaikból lövik a zombikat. Délre van Agroprom, ott a mutánsokkal gyûlik meg a Szolgálat baja, északra pedig a Vörös-erdõt találod. Nem tudjuk, mi van ott, mert még senki sem tért vissza, hogy elmesélje.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_91">
		<text>Én a kutatóknak segítek a kísérleteikben. Persze nem személyesen. A srácokkal a zombiktól védem õket, biztosítjuk az expedícióikat, és különféle relikviákat szerzünk Szaharovnak: mutáns szerveket és egyéb szarokat, mindig, ami kell neki. Cserébe, õk a gyárból jövõ kisugárzást kutatják, ami megolvasztja az emberek agyát. Ha rájönnek, mit lehet ellene tenni, mindenki itt fog zsákmányt keresni, majd meglátod!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_92">
		<text>Arra várok, hogy az okostojások végre kitalálják, hogy hogyan lehetne leküzdeni a kisugárzást, ami miatt nem tudunk behatolni a gyárba. Hogy mi akadályoz meg minket? Menj, és próbáld ki! Valami összezavarja a fejed, de úgy, hogy még azt sem tudod, melyik végén fogd a puskád! Sok stalker ment be... és egyik sem tért vissza.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_93">
		<text>Azért jelentkeztem, hogy segítsem a tudósokat. Ez többnyire azt jelenti, hogy megvédem õket a zombitámadások minden egyes hullámától. Jó üzlet, fõleg, hogy ellátnak minket kötszerrel, gyógyszerrel és lõszerrel is. Nem vészes ez a hely, ha jól megy a laposkúszás!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_94">
		<text>Egy veterán stalker eladott nekem egy a térképet, bejelölve az összes környékbeli rejtekhellyel. Megtanultam kívülrõl, és elégettem, szóval ha lelõsz, azzal nem jutsz sokra. Egyébként is, már kipucoltam az összest, ami a gyáron kívül volt, mindegyiket pontosan ott találtam, ahol a térkép jelölte. A legjobbak viszont a gyárépületen belül vannak. Amint Szaharov és a csapata rájönnek, hogy lehet legyõzni a kisugárzást, én már abban a szempillantásban bent leszek a gyárban!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_95">
		<text>Szaharovnak viszem a kiértékeléseket. Nincsenek asszisztensei, ezért fizet a stalkereknek, hogy elvégezzék helyette a babramunkát.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_96">
		<text>Az egyik ismerõs boltos mondta, hogy egy régi haverom a seregbõl is ide keveredett. Azért jöttem, hogy megkeressem õt! Ha összefutunk, tuti együtt fogjuk járni a Zónát!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_97">
		<text>Öreg, én kifáradtam. Fáradt vagyok már, hogy zsákmányokat szerezzek a Zónában, belefáradtam a szörnyekkel való küzdelembe, kikészített, hogy a fosztogatókkal kell versenyezni a területekért. Inkább kipihenem magam. Csak annyi a dolgom, hogy néha lelõjek pár zombit, a tudósok még fizetnek is érte! Egy ideig még lustálkodok, aztán elindulok a veszélyesebb területek felé. A Zónában is áll az aranyszabály: minél nagyobb a kockázat, annál nagyobb a haszon.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_98">
		<text>A Kisugárzás után eldöntöttem, hogy körbejárom a Zónát, és megnézem a változásokat. Az Ingoványtól eljutottam egészen magáig a Perzselõig! Közben többet láttam, mint valaha is gondolnád. Úgy kerültem ide, hogy eredetileg csak a zsákmányaimat akartam eladni, de itt kiváló emberekkel találkoztam. Azóta vállvetve küzdünk!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_99">
		<text>Még a legutóbbi lövöldözésben szerzett sérüléseimet ápolom. Annyi zombi támadt ránk, alig tudtuk legyûrni õket - ha normál emberek lettek volna, most nem beszélgetnénk. Még szerencse, hogy annyi eszük sincs, mint egy zsák krumplinak! Se taktika, se semmi. Ennek ellenére komoly csatát vívtunk, egy kósza golyó pedig elkapott. Szerencsére csak egy karcolás, úgy érzem, megmaradok.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_100">
		<text>Be akarok menni a gyárba, de nem tudom rászánni magam. Egyrészt majd beszarok, úgy félek, de azért nagyon kíváncsi vagyok, hogy mi lehet odabent. Elõbb-utóbb úgyis felderíti valaki a titkokat, és az a valaki miért ne lehetnék én?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_101">
		<text>Egy jófajta fegyverre spórolok. Én a tudósoknak dolgozom - a feladatom, hogy ne engedjem a zombikat a tábor közelébe. Ha összejön elég pénz, megveszem azt a puskát, amelyiket kinéztem, aztán elindulok kalandozni a Zónába!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_102">
		<text>Agropromból jöttem, egy ideig Oreszt klánjában harcoltam. Meguntam a környezetet, kellett egy kis változás. Körül szeretnék nézni a Vörös-erdõben, de nem tudok odajutni a gyárban lévõ Agyperzselõ miatt. Már a közelébe férkõzni sem semmi feladat!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_103">
		<text>Agropromban a szolgálatosoknak segítettem visszatartani a mutánsokat, aztán egyszer egy halom zombi érkezett Jantarból. Felállítottunk egy egységet, hogy bánjon el a probléma gyökerével, és én önként jelentkeztem! Szóval, idejöttünk, mindennel végeztünk, ami az utunkba került, aztán a szolgálatos srácok hazaindultak. Nekem eladásra kínáltak egy egész jó védõöltözetet a kutatók laborjában, ami nagyon megtetszett. Úgy döntöttem, hogy itt maradok és összegyûjtöm rá a pénzt!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_104">
		<text>HAGYJÁL MÁR BÉKÉN! Mi van? Nem, nem te. Haver, kezdek ebbe beleõrülni. Túl hülye voltam, és elindultam a gyárba. Magam akartam megtapasztalni. Hát, ez van. Majd szétmegy a fejem... még szerencse, hogy a srácok ki tudtak menteni. Beszélek hozzád, és közben suttogást hallok a fejemben. Kussolj már! Nem, nem te. Izé... na mindegy.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_24">
		<text>Egy történet szerint egy csapatnyi stalker megpróbált eljutni a Zóna közepéhez! Egyesek szerint sikerült nekik, mások szerint nem, de abban mindenki egyetért, hogy valami kapcsolatnak kell lennie az útjuk és a legutóbbi kisugárzás között. Szerinted megtalálták a Kívánságteljesítõt? És kívántak valamit?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_25">
		<text>Valaki mesélte, hogy egy egész frakció veszett oda a Zónában. Hallottál már a Monolitról? Nos, õk védelmezték a Zónát a többi embertõl, de elindultak a Zóna közepe felé, nem sokkal a Kisugárzás elõtt. Azóta senki sem hallott róluk, de nemrég megjelent néhány igen agresszív stalker a Perzselõ irányából, és nem kérdeztek semmit, csak öldököltek. Ezt onnan tudom, hogy a saját szememmel láttam õket a katonai raktártelep környékén, szerintem elképzelhetõ, hogy õk az eltûnt monolitiak. Kicsit sem lepõdnek meg, fõleg, hogy az egyenruháik is nagyon hasonlóak voltak!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_26">
		<text>A Kisugárzás óta minden megváltozott. Mintha egy teljesen másik Zónában lennék. A klánok egymással harcolnak, minden bokor mögött egy szörny leselkedik, úgy területeket kezdtünk felderíteni, míg a régi, ismert helyek megközelíthetetlenek lettek az anomáliák miatt. Sõt, még újfajta relikviákat is találtunk... mit fûzhetnék hozzá? Megint úgy érzem magam, mint egy újfiú.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_27">
		<text>Ma mondta valaki, hogy milyen rosszul megy a Kisugárzás óta a hadseregnek a raktártelepnél. Úgy tûnik, hogy a szabadok fenik a fogukat a területeikre, õk pedig csak annyit tehetnek, hogy visszahúzódnak a bázisukba és imádkoznak. A hadsereg meggyengült, de tudják, hogy a bázisuk még kulcsfontosságú. A másik, amirõl beszélnek, hogy a monolitiak visszatérnek a központból. Pedig azt hittük, hogy mind meghaltak! Olyan szívesen találkoznék eggyel! Biztos megkérdezném, hogy milyen a központban.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_28">
		<text>Hallottam valakitõl, hogy a Jantar-tó mögött megnyílt egy út a Vörös-erdõbe. Sok érdekes dolgot mesélnek róla, például, hogy egyik napról a másikra lepte el a köd, és vörösödött be az erdõ. Amúgy azóta nagyon veszélyes helynek számít... rengeteg ember veszett oda, sõt, egy idõ után az oda vezetõ utak is eltûntek! Gondold át még egyszer, ha oda akarsz menni!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_29">
		<text>Haver, annyi minden történik, nem is bírom követni! Azt hittem, hogy Jantar már az ismert Zóna peremén van, de a Kisugárzás annyira erõs volt, hogy utakat nyitott meg a Vörös-erdõbe és Limanszkba, az elveszett városba! Néhány srác elindult arrafelé, a gyáron keresztül mentek, ezért sajnos nem tudom, hogy végül eljutottak-e odáig. Valami olyasmit is hallottam, hogy a Szolgálat és a Szabadság, a Zóna két legerõsebb klánja egymással küzdenek Limanszk birtoklásáért.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_96">
		<text>Már megint te? Mesélj, mi újság?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_97">
		<text>Szívembõl üdvözöllek, stalker!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_98">
		<text>Szevasz, srác!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_99">
		<text>Helló! Mit szeretnél?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_100">
		<text>Kereskedni akarsz, vagy munkát kérsz?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_101">
		<text>Látom, információra szomjazol. Kérdezz csak, a legjobb tudásom szerint fogok válaszolni!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_102">
		<text>Hogy vagy, haver?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_103">
		<text>Igazán Szabad üdvözletem egy igazi szabad stalkernek!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_104">
		<text>Stalker!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_105">
		<text>Látom, ezernyi kérdésed van. Kérdezz hát!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_130">
		<text>Ez itt egy központi helye a Zónának - innen megközelítheted a Perzselõt, a Vörös-erdõt, Limanszkot, és ki tudja, még mit... Van a közelben egy régi katonai bázis, ahova nem sokkal a nagy kisugárzás elõtt települt be a hadsereg. Manapság legfeljebb körülbelül húsz emberük tarthatja a frontot. Ha elfoglalnánk a bázist, azzal az ellenõrzésünk alá vonnánk a környezõ területeket! Majd segítünk evakuálni a katonákat, ha érted, mire célzok...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_131">
		<text>Az északra vezetõ út gyakorlatilag járhatatlan az Agyperzselõ miatt. De ez mintha nem zavarná a Monolit harcosokat, akik az utóbbi idõben nem túl barátságosak. Elõször lõnek, utána meg lusták kérdezni. Ha délre mész, a Sötétvölgybe jutsz, nyugatra pedig a Vörös-erdõbe. Kétség kívül nem a Zóna legszebb helye, de legalább nem lövöldöznek ott annyit. Egy utat is találtak az erdõn túl, ami Limanszkba vezet. Kicsi város, de stratégiailag hatalmas a jelentõsége, a szolgálatosokkal ezért is ontjuk egymás vérét.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_132">
		<text>Régen egy katonai bázis és raktártelep volt itt, de megszenvedték a kisugárzást. A túlélõknek már nem olyan nagy a pofájuk - a bázisukban bujkálnak a stalkerek elõl, ki se merik dugni a képüket. Az evakuálásukat kérvényezik a fõhadiszállástól, de senki sem akar segíteni nekik. Talán nem csak itt bent, de a Zónán kívül sem kedvelik õket. Vagy lehet, hogy egyszerûen nem jut ki a rádiójel. Azért, valahol sajnálom a szegény ördögöket - tudom, hogy patkány az összes, de a patkányoknak is meg kéne védeniük a sajátjaikat.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_133">
		<text>A raktártelep sokáig a hadsereg kezében volt, de a legutóbbi kisugárzás mindent megváltoztatott. Annyira erõs volt, hogy alig maradtak túlélõk, fõleg azok maradtak meg, akik a bázisban bújtak el. Akik a szabadban voltak, mind meghaltak! Hogy honnan tudom? Hát, testvér, a Szabadságnak egy hírszerzõ hálózata is van, és most mi uraljuk a helyzetet! A magányos stalkerek pedig összefogtak, hogy megállítsák az Agyperzselõ szörnyeit.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_134">
		<text>Amikor elõször jöttünk ide, teljes volt a zûrzavar. A hadsereg feladta a Határ védelmét, és beásták magukat a bázisukba. A baj csak az, hogy a Határt védeni kell, különben betörnek a szörnyek és kicsinálnak mindenkit. Ezért most mi magunk próbáljuk feltartani õket, és szükségünk is van minden segítségre, mert ha a Határt elveszítjük - a szenvedés elkerülhetetlen lesz.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_135">
		<text>Van egy régi katonai bázis a dombon, reméljük, hogy hamarosan már a miénk lesz! Ha egy kicsit tovább mész, ott egy tanya néhány épülettel, és van egy viskó a radioaktív mocsárnál. A környéken nincs sok más dolog, csak néhány, elhagyatott falu, meg a támaszpontjaink. A fontosabbak a Vörös-erdõbe és a Sötétvölgybe vezetõ utak mentén vannak. A stalkereknek maguknak kell védeniük a Határt: vissza kell verniük a monolitiak és a mutánsok hullámait! Kicsit meglep a dolog - eddig csak azt láttam, hogy a stalkerek kizárólag a pénz reményében képesek összefogni.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_136">
		<text>Ha északra mész, a Határhoz jutsz, ahol a stalkerek próbálják tartani magukat a Perzselõ mutánsai ellen. A Határtól jobbra van egy mocsár, és egy cölöpökön álló faviskó. Kerüld el azt a helyet, mert rohadt erõs ott a sugárzás! Ha követed a mocsárt, egy katonai bázishoz érsz. Egyébként a nyugati állomásunk védi a Vörös-erdõbe és Limanszkba vezetõ utat - jelenleg mindegyik klán arra a helyre pályázik - a déli állomásunk pedig a Sötétvölgyet õrzi.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_137">
		<text>Itt minden nagyon gyorsan változik. A hadsereg raktártelepét hamarosan a Szabadság raktártelepének fogjuk hívni. Magányos stalkerek õrködnek az állomásokban és a megerõsített pozíciókban, amelyek a legfontosabb ide vezetõ utakat védik. Északra van a Határ, ott a Zóna közepébõl elõretörõ mutánsokat állítják meg. Még szerencse, hogy a stalkerek õrzik a Határt - kellemetlen lenne a helyzet, ha nem õk látnák el ezt a feladatot. A nyugati állomásunk õrzi a Vörös-erdõn keresztül Limanszkba vezetõ utat, a déli pedig biztosítja a biztonságos átjárást a Sötétvölgybe. Ugye, jelenleg ott van a bázisunk. Ez a hely tele van mindenféle stalkerekkel - élvezik a szabadságot, amit a hadsereg visszaszorításával tartunk fent, mert azok beásták magukat a bázisukba. Úgy tudom, jóféle relikviákat és hasznos holmikat lehet találni az elhagyatott falvakban és tanyákban.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_138">
		<text>Miután a hadsereg elvesztette a fölényét, rengeteg stalker érkezett a területre, abban a reményben, hogy majd túljutnak az Agyperzselõn. Idióták! Én mondom, átjutni a Perzselõn egyszerûen lehetetlen! Akik megpróbálták, sosem tértek vissza! A Szabadság meg azért jött, hogy kiûzzék a sereget, és átvegyék a bázisukat. Végül is, ha mi akarjuk tartani a Határt, szükségünk van egy közeli bázisra is.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_139">
		<text>Ez a hely az igaz stalker testvériség otthona! A legjobbak már a hadsereg raktártelepénél gyülekeznek, és egy utat keresnek, ami megkerüli a Perzselõt. Nagy a lelkesedés, és mindenkinek van egy, kettõ, esetleg húsz kívánsága, amit majd elmondana a Kívánságteljesítõnek, ha elérik a Zóna közepét. Barmok! Annyira azért nem hülyék, hogy ne jussanak el a raktártelepig, de nem képesek belátni, hogy a Perzselõn túl csak a halál várja õket. Sokkal hasznosabb lenne, ha inkább a Határnál segítenének nekünk, mert ha elvesztjük azt a helyet, akkor már csak maga a Kívánságteljesítõ menthet meg minket!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_140">
		<text>Percenként változnak a dolgok. A Perzselõ felõl fanatikus monolitiak és zombik támadnak, aztán vannak ezek rádióbeszélgetés-részletek, amiktõl kiver a frász. Szerintem, a Kisugárzás idején rengeteg ember tûnt el ezen a környéken, de ahelyett, hogy meghaltak volna, inkább csak elvesztek, ha értesz engem. Mintha semmi sem történt volna, egyszerûen csak nem tudnak kijutni. Talán egy újfajta anomália, amibõl nincs menekvés... ki tudja? Sajnálom szegényeket, de fogalmam sincs, hogy segíthetnék rajtuk.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_105">
		<text>Csak annyi a dolgunk, hogy tartsuk a Határt, és kiûzzük a hadsereget a bázisukból. A vezetõnk egy rókánál is ravaszabb - nekem például eszembe sem jutott, hogy mennyivel könnyebb volna õrizni a Határt, ha lenne egy közeli bázisunk. Talán ezért vezeti õ a szabadokat, én pedig követem. De legalább nem nyomja annyi gond a vállam, és mindenki leszarja, ha az asztal alatt fetrengek. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_106">
		<text>A legjobb tudásunk szerint õrizzük a Határt! A Kisugárzás után a hadsereg feladta a védállásait, így annyi szörny tudott áttörni, hogy még mi, a Sötétvölgyben is a nadrágunkba szartunk. Ekkor kezdte el szervezni a fõnökünk az expedíciót. A másik érdekes dolog, hogy visszatértek az elsõ monolitiak, az eltûnt osztag tagjai a Határ mögül. Talán mégsem "tûntek el" annyira, mint mi azt gondoltuk.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_107">
		<text>A felderítõ osztagunkat keresem. A Kisugárzás elõtt erre jártak, de azóta senki sem látta õket. Néha fogunk néhány töredéket a rádióadásaikból, rendszeresen segítséget kérnek, és jelentik, hogy vészesen fogy az ellátmányuk. Nagyon furcsa - a közelben van az eltûnt osztag, még a katonai bázis tornyát is látják, de hiába indulnak bármerre, egy lépést sem haladnak, mintha egy Möbius-szalagon ragadtak volna. Szóval, itt vagyok, és azon töröm a fejem, hogy vajon mit tehetnék.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_108">
		<text>Kötöttünk egy aprócska megállapodást a hadsereggel. Õk megkapják a lõszerünket, mi meg a bázisukat. Szerintem korrekt. A srácokkal nagyon kemény "alkupartnerek" vagyunk.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_109">
		<text>Ha éppen nem harcolunk, ami mondjuk elég ritka eset, akkor általában egy tábortûznél ülünk és történeteket, vicceket mesélünk, meg persze piálunk. Ha végeztünk itt és Limanszkban - a Zóna két érintetlen területén - utána talán képesek leszünk eljutni a Zóna közepébe! Onnan jönnek a monolitiak.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_110">
		<text>Jól érzem magam: evés-ivás, szórakozunk-mulatunk, és sok haver van itt. Ki tudhatja, hogy mi történik velem másnap, a következõ órában, vagy még abban a percben? Talán beletévedek egy anomáliába, vagy eltalál egy golyó. Rövid az élet, ki kell használni, amíg lehet!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_111">
		<text>Hõs akarok lenni! figyelembe véve a Szabadság jelenlegi helyzetét, könnyen fel lehetne kapaszkodni a klán ranglétráján, és a harci hõstettekkel biztosíthatod a helyed a történelemkönyvekben! De okosan kell hõsnek lenni, különben csak egy bíborszív medált kapsz. Szóval nem szabad a hátsó sorokban bujkálni, de a darálóba sem érdemes berohanni!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_112">
		<text>A Sötétvölgybõl jöttem, hogy borsot törjek a hadsereg orra alá! Kell egy kis izgalom és környezetváltozás - kezdtem belebetegedni, hogy nem járok semerre!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_113">
		<text>A parancsnok utasításait követem. Hát azt hitted, hogy csak a Szolgálat az egyetlen klán, ahol parancsokat osztanak? Mi is tudunk fegyelmezettek lenni, ha megkívánja a helyzet. Csak a hülyék hiszik azt, hogy a Szabadság kizárólag drogosokat és piásokat tömörít! Gondolj csak bele, ha ez igaz lenne, a klánunk már rég a múlt homályába veszett volna!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_114">
		<text>Mindenki harcolni indult, mit tehettem volna? Nem vagyok gyáva, sem egy rohadt áruló! Egy közös ügyért harcolunk! Megvan, mikor lehet baromkodni, és megvan, hogy mikor kell komolynak lenni. És most egy pillanatra sem pihenhetünk!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_115">
		<text>Én harcolok! Hogy kik ellen? Hát az ellenségeink ellen! Mi nem egy csapatnyi anarchista vagyunk - mi alávetjük magunkat a klánunk hierarchiájának! Talán nem tûnik annyira kiépítettnek, mint a hadseregé vagy a Szolgálaté, de ennek az az oka, hogy mi azért csatlakoztunk, hogy élvezzük a szabadságot és egyenlõséget! De ha van valami, bármikor össze tudjuk szedni magunkat és elvégezzük a piszkos munkát is! Szóval jól figyelj, barátom: most megnézheted, milyenek bevetés közben a szabadok!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_30">
		<text>A szabadokra mostanában rájár a rúd. Alig sikerült megtaláltuk a téglát, és rendezni a sorainkat a fosztogatók támadásai után, máris elérhetõvé vált Limanszk, túl a Vörös-erdõn; a hadsereg pedig egyre gyengül, és kezdik elveszteni a raktárterületet. Harcoltunk itt is, ott is, most meg többfrontos háborút vívunk. Remélem, nem osztjuk meg túlságosan az erõinket.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_31">
		<text>A Kisugárzás óta mintha buborékokra oszlott volna a Zóna. Rengeteg ember tûnt el a környéken, és úgy tûnik, mintha kijárat nélküli térbuborékba szorultak volna - bármerre is mennének, nem tudnak haladni! Néhány nagyon jó barátom is ilyen buborékokba került, és ha felmész egy elég magas helyre, hallhatod a sikolyaikat, ahogy segítségért esedeznek! Te pedig nem tehetsz semmit, hacsak nem akarsz csatlakozni hozzájuk.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_32">
		<text>A kisugárzás után kiderült, hogy rengeteg fontos, a Zóna középpontjába vezetõ út keresztülhalad a raktártelepen. Az elõreküldött egységeink ma érték el Limanszkot, egy várost, amirõl még senki sem hallott ezelõtt!  Talán más helyekre is el lehet onnan jutni, de leginkább azt remélem, hogy végre valaki megfejti a Perzselõ titkát, és megnyitja az északra vezetõ utat!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_33">
		<text>Nemrég sikerült elkapnunk azt a patkányt, aki kiszivárogtatta az információt a fosztogatóknak! Azok a mocskok éltek a lehetõséggel, és rendszeresen lemészárolták az embereinket. Nem fogod elhinni, hogy ki volt az! Pontosan, a parancsnokunk! Látom, nem lepett meg téged - ki mondta el? Minden, elég aljas egy szemétláda volt, hogy elárulta a saját klánját! Sajnálom, hogy nem én nyírtam ki a mocskot!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_34">
		<text>Haver, kezdjük felszabadítani a Zónát, és mindenhol ismerni fogják a klánom nevét! A szolgálatosokat kiverjük Limanszkból és ezt a bázist is megszerezzük! Akkorra már képesek leszünk áttörni a Perzselõn, és elindulhatunk északra. Ha a monolitiaknak sikerült, nekünk miért ne menne? Nem tudom, mit találhattak ott, de úgy küzdenek érte, mintha valami rettentõ fontos dolog lenne.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_35">
		<text>Testvér, a nagy változások kapujában állunk! A katonai raktártelep, és ameddig ellátsz, az mind a szabadok tulajdonába fog kerülni! Már a mi állomásaink ellenõrzik a fontosabb utakat, és már nincs messze, hogy bevegyük a katonai bázist! Van egy út, ami északra vezet, egyenesen a Zóna közepébe. Ha elintéztük az Agyperzselõt, mi lehetünk az elsõk, akik kiderítik, hogy tényleg létezik-e az a bizonyos... Kívánságteljesítõ.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_106">
		<text>Helló idegen!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_107">
		<text>Helló stalker, üdvözöllek!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_108">
		<text>Hé!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_141">
		<text>Az Agyperzselõ elõtt ez az utolsó lakott terület a Zónában. Csak az õrültek mennek tovább, de vissza már õk sem térnek. Már a raktártelep környékén is nagyszámban fordulnak elõ a vérszomjas szörnyek és halálos veszélyek, de hogy mi van azon túl, azt senki sem tudja. A Vörös-erdõben nemrég felfedeztek egy utat az eddig felderítetlen területekhez. Azt is hallottam, hogy most derítenek fel egy kis várost, de magam még nem jártam ott.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_142">
		<text>Szerintem a legfontosabb dolog a környéken a katonai bázis. A szabadok el akarják foglalni a hadseregtõl, mert a sereg nagyon meggyengült a legutóbbi Kisugárzás óta. Van a környéken néhány falu is. Nincs azokban semmi különös, de talán akad valamilyen relikvia a régi kunyhókban. Északra van a Határ, a stalkerek építették, hogy feltartsák az Agyperzselõ felõl támadó szörnyeket. Ha nem tetszik ez a hely, csak menj délre a Sötétvölgybe, vagy ha végig akarod nézni, ahogy az új területekért vívott csatában a szolgálatosok ontják a szabadok vérét, akkor menj nyugatra a Vörös-erdõbe!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_143">
		<text>A legnagyobb dolog, hogy egy kis csapatnyi stalker próbálja feltartóztatni a Perzselõ felõl támadó szörnyeket és zombikat. A szabadok és a szolgálatosok fõ erõi valahol a Vörös-erdõ környékén harcolnak. Úgy tudom, felfedeztek egy utat, ami a Zóna kialakulása elõtt épült városba, Limanszkba vezet.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_144">
		<text>Kezd forrósodni a helyzet, haver! A nagy Kisugárzás után a stalkerek találtak egy utat ami keresztül megy a Vörös-erdõn, egyenesen Limanszkba! Az út elhalad a hadsereg raktártelepénél is, amint ez kiderült, egybõl bevonultak a szolgálatosok és a szabadok is. A Határnál is kezd egyre izgalmasabb lenni a dolog, mert már nem csak a szörnyek jelentik a problémát. Ha hiszed, ha nem, már a monolitiak is próbálnak áttörni rajtuk... Pedig idáig azt sem hittem el, hogy valaha léteztek!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_145">
		<text>Manapság olyan gyorsan változik a Zóna, hogy sok minden, amit tudtam róla, talán már nem is úgy van! Ráadásul nem is vagyok itt olyan régóta, szóval most kicsit elveszettnek érzem magam. Azt mondják, hogy északra van valami Agyperzselõ, a Vörös-erdõ és Limanszk pedig nyugatra vannak. Az a legújabb, hogy a szabadok és a szolgálatosok ott öldösik egymást.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_146">
		<text>Amikor idejöttünk, addigra már rendesen megdolgozták a szabadok a hadsereget, de nem úgy tûnt, mintha ez nagyon megviselte volna õket. Most két szék közt a pad alá estünk - egyik oldalt sem akarjuk felbõszíteni, viszont egyik sem tud nyújtani nekünk semmit. Hmm, hát, nagyon nem ezért jöttünk ide.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_147">
		<text>Ami itt folyik, az mind a katonai bázis miatt van. Stratégiailag kulcsfontosságú helyen van, onnan lehet a legjobban felügyelni a környezõ területeket. A tanyák és falvak, amiket látsz, össze sem hasonlíthatóak a bázissal. Ezért tesz meg mindent a Szabadság, hogy átvegyék az irányítást - már állomásokat is felállítottak a Sötétvölgybe és a Vörös-erdõbe vezetõ utakon. Tudják a srácok, hogy mit csinálnak! Az északi állomást jelenleg magányos stalkerek védik, próbálják visszaverni a mutánsok támadásait, de úgy gondolom, hogy amint a Szabadok elfoglalták a bázist, egybõl bevonulnak arra a területre is.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_148">
		<text>Úgy tûnik, hogy hamarosan ez is a Szabadság területe lesz. Miután megoldották a belsõ problémáikat, nagyon odatették magukat a harcban! Jelen vannak itt is és Limanszkban is, meg még a Sötétvölgyben is tartják magukat. Azért mondom, hogy "még", mert szerintem túlságosan is szétosztották az erõiket: egyszerre küzdenek Limanszkért és a katonai bázisért, meg persze a sötétvölgyi fõhadiszállásukat is védeni kell. Erõs a gyanúm, hogy a fosztogatók megpróbálják kiûzni õket onnan. Gondolj csak bele: ha csak egy okos fosztogató is létezik, aki átlátja a helyzetet, az ki tudná használni az elõnyüket és rajtaüthetnének a szabadokon! A helyükben én biztos ezt tenném.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_149">
		<text>Gonosz varázserõ járja át ezt a helyet, én mondom! Körbe-körbe járkálunk, keressük az elveszett barátainkat, de eddig csak szörnyekbe botlottunk. Ha egy magasabb helyen állsz, el tudsz csípni foszlányokat a rádiózásukból, de érthetetlen, amit mondanak. És még csak most jön a java! Mivel magyarázod, hogy elõbukkantak a Határon túlról a monolitiak? Egyszer láttam az egyiküket. Sebesült volt, üveges volt a tekintete, és egy mondatot ismételgetett: "Védjétek a Monolitot!" Amúgy szerintem nem érzett fájdalmat, de legalábbis csak úgy tudtuk lebeszélni a társam fojtogatásáról, hogy beleeresztettünk néhány tárat. Hogy mit akarhatnak? És miért tértek vissza a Kisugárzás után? Nekem is csak kérdéseim vannak, barátom...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_116">
		<text>A fiainkat keressük, akiket a legutóbbi Kisugárzás elõtt valahol erre láttak. Ha felmegyünk a dombokra, üzenetfoszlányokat veszünk a rádión, de ezen kívül semmi nyom! Fogalmam sincs, merre kéne kezdeni a keresést.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_117">
		<text>Mi gyakorlatilag egy mentõcsapat vagyunk, az egyik osztagunkért jöttünk. A Kisugárzás valahol a környéken érte õket, aztán megszakadt velük minden kapcsolat. Azért jöttünk, hogy megtaláljuk a fiainkat... legalábbis, ami maradt belõlük.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_118">
		<text>Manapság mindenki a Zóna középpontjába pályázik, meg akarják fejteni a titkait. Jó lenne választ kapni néhány kérdésre, mert többek közt én is azon dolgozom, hogy valahogyan túljussunk az Agyperzselõn. Mindig újabb és újabb ösvényekre bukkannak, biztosra veszem, hogy legalább az egyik egyenesen a Zóna szívébe vezet! Én biztos nem leszek az elsõ, aki beleveti magát és feltárja az új utat - féltem a tyúkszarost! De tudni szeretném, hogy mi folyik körülöttünk - remélem, valaki rátalál az Igazságra!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_119">
		<text>Folyton hegyezem a fülem, azzal a feladattal küldtek minket ide, hogy keressük meg az eltûnt osztagot. Valahol errefelé kaphatta el õket a Kisugárzás, azóta nem láttuk õket. Rendszeresen próbálunk kapcsolatba lépni velünk, de még nem igazán sikerült. Minden fûszálat megvizsgáltunk a környéken, de semmi! Ha rá gondolok, kiráz a hideg.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_120">
		<text>Olyanok vagyunk, mint bárki más - arra várunk, hogy egy kedves ember találjon egy utat, ami megkerüli az Agyperzselõt. A könnyebbik úton mennénk a Zóna közepébe, és megszereznénk magunknak a legjobb relikviákat! Az se baj, ha nem mi jutunk oda elsõnek, mivel nekünk sokkal jobbak lesznek az esélyeink a túlélésre. Nem vagyok gyáva, csak óvatos. Ha nagyobb leszel, megérted.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_121">
		<text>Szellemeket keresek. Nem hiszed? Õszintén szólva, én sem hittem volna el másoknak! Szóval az az alapja, hogy néha fogjuk egy eltûnt szakasz rádiózásának a részleteit. Még a hangokat is megismerjük, de a srácokat sehol sem találjuk! Üzenni sem tudunk nekik, és azt sem tudjuk bemérni, hogy honnan jön a jel. Ezért mondtam, hogy szellemeket keresek... francba a Kisugárzással!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_122">
		<text>Várom a fõnök parancsait! Alacsonyabb rangú vagyok, meg minden. Azért jöttünk, hogy megmentsük Lesij csapatát, de nem egyszerû, még azt sem tudjuk, hol lehetnek a szerencsétlenek! De ami még ennél is rosszabb: a falu víztározójánál elvesztettük a rádiósunkat. Abban a reményben mentünk oda, hogy jobb lesz a vétel, erre valami láthatatlan polip elõugrott a semmibõl, és végzett szegénnyel! Lószart se tudtunk csinálni, minket nem képeztek ki a szörnyek elleni harcra - manapság emberek ellen szoktunk küzdeni.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_123">
		<text>Lesij csapata egy kiemelten fontos küldetést végzett a Kisugárzás elõtt - találtak egy hihetetlenül ritka relikviát! Szóltunk is az ügyfelünknek, hogy ne izguljon, már úton van az áru, de Lesij csak nem érkezett meg. Mi zsoldosok vagyunk, megvannak a szabályaink - anélkül semmik sem lennénk. A megbízásokat el kell végezni. Pont. Ha elcsesszük a munkát, a hírnevünket lehúzhatjuk a klotyón, és nem lesznek többé komoly megbízóink! Újra stalkerként kellene járnunk a Zónát.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_36">
		<text>Bárcsak tudnék mesélni valamit! Mi zsoldosok vagyunk, haver. Küldetéseket teljesítünk a Zónában, a sikereink pedig a gondos tervezésen és a kiváló felkészültségünkön múlnak.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_37">
		<text>Hallottam, hogy újra felbukkant egy Monolit nevezetû stalker klán, pedig õk elvileg eltûntek már egyszer. Egyszer csak leléptek, mint azt sokan teszik, és megindultak a Zóna közepe felé, megkeresni a Kívánságteljesítõt. Hosszú ideig semmit sem tudtunk róluk, de most visszatértek. Egyébként senki sem örül a viszontlátásnak, mert csak hülye jelmondatokat kiabálnak és mindenkinek nekiesnek, akit meglátnak. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_38">
		<text>Nemrég felfedezték a Vörös-erdõn keresztül Limanszkba vezetõ utat, és a szabadok már ott is vannak. A szolgálatosok is próbálkoznak. Most, ahogy beszélünk, szerintem épp vérfürdõ zajlik ott, mert mindketten pályáznak a kis szar városra, és egyik klán sem fog engedni. A Szabadság nagyon akar terjeszkedni - még a katonai bázis bevételével is próbálkoznak! Nem szimpatizálok a hadsereggel, de kicsit azért sajnálom õket. Nagyon megsínylették a Kisugárzást, most pedig a stalkerek akarják a vérüket.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_39">
		<text>Hallottam, hogy a Szolgálat elég nehezen tudta kezelni az agropromi mutáns-problémát. Valamit elrontottak a föld alatt, aztán az istennek sem bírták visszaszorítani a szörnyeket! Pedig a kereskedõk mennyországa volt a hely, bármennyi lõszert el lehetett adni. Amúgy azt hallottam, hogy egy magányos stalker egyedül oldotta meg a dolgot: elárasztotta a csatornarendszert! Nem tudom, hogy tényleg így történt-e, de ha igen, nagyon kemény lehet az a csávó! Kevés az olyan ember, aki lemerészkedik a mutánsok barlangjába, jól bemutat nekik, és még meg is ússza a dolgot! Ha valaha is találkozok vele, venni fogok egy sapkát, csak azért, hogy tiszteleghessek elõtte!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_109">
		<text>Örülök, hogy megismertelek, gyûrött képû!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_110">
		<text>Hadd rázzam meg a kezed, nagyfiú!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_111">
		<text>Üdvözöllek a raktártelepen!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_150">
		<text>A Zónának ez a legvégsõ, felderített területe. Itt találod a katonai raktártelepet, de ha továbbmész, az Agyperzselõbe ütközöl - azt mondják, hogy akik kapcsolatba kerültek vele, azok mind az eszüket vesztették! Ez persze csak spekuláció, mert akik odamentek, azok sosem tértek vissza. A raktárteleprõl a Perzselõhöz vezetõ úton van a Határ, a feladata, hogy feltartsa a Zóna közepébõl támadó szörnyeket. A nagy Kisugárzás óta a monolitiak is felbukkantak. Kíváncsi vagyok, mit akarhatnak errefelé... talán el akarják pusztítani azokat, akik fenyegetik a kitalált Monolitjukat?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_151">
		<text>A Kisugárzás után kiderült, milyen fából faragták a hadsereget - feladták az állomásaikat, és patkányok módjára elbújtak a bázisukba! Mondjuk már körülbelül csak húszan lehetnek, mivel nagyon közel vannak a központhoz, szóval valahol õket is meg lehet érteni. Amint a hadsereg elvesztette a raktárterület felügyeletét, mindenki megszállta a helyet!  Stalkerek, zsoldosok, a Szolgálat és a Szabadság. Egyébként örülök, hogy a stalkereknek volt annyi eszük, hogy összeálltak védeni a Határt. Ha nem tartanák fel a mutánsok és a monolitiak hullámait, azt mindenki megszenvedné, még a hadsereg is a Kordonnál!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_152">
		<text>Gondolom, már mindenki mesélt a katonai bázisról és a Határról. Ezeken kívül nincs semmi a környéken, csak pár falu és tanya. Nincs mit mondani róluk, van egy elhagyatott ház, amit kiváló búvóhely, vagy akár egy támaszpont is lehetne, persze, csak ha nem költözik be egy mutáns. Vigyázz velük - szép számmal akadnak a környéken!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_153">
		<text>Egy pár percnyi aktív Kisugárzás, és a katonai raktártelep máris a stalkereké lett! A nagypofájú katonák most bujkálnak a szabadok elõl: visszamenekültek a bázisukba, és ki sem merik dugni a képüket! A monolitiak sajnos nem ilyenek, azok mintha nem félnének senkitõl. Mind azt hittük, hogy réges-rég meghaltak, pedig bizony élnek és kõkemények - a Perzselõ felõl jönnek, és lõnek mindenkire, aki mozog!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_154">
		<text>Nagyon furcsa dolgok történtek mostanában. Most, hogy a sereget meggyengítette a Kisugárzás, hordákban érkeznek a különféle stalkerek! De mindenki a Zóna közepébe akar jutni: egyesek ritka relikviákat akarnak megkaparintani, mások a Kívánságteljesítõt kutatják, megint mások egy idegen eredetû Monolitot keresnek... Szerintem már mind megbolondultak, talán a Perzselõ épp most sütögeti a fejüket.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_155">
		<text>Részletesen beszámolhatok neked bármirõl, én már bejártam minden zegét-zugát a területnek, amikor még relikviákat kerestem. A legfõbb tájékozódási pont a katonai bázis. Egy domb tetején épült, szóval messzirõl is jól lehet látni. Onnan északra van a Határ, a Sötétvölgy pedig délre fekszik. Ha nyugtra vágsz a falun keresztül, akkor a Vörös-erdõbe jutsz. Van néhány tanya és egy viskó is a mocsárnál, de a helyedben inkább elkerülném - halálos ott a sugárzás!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_156">
		<text>Értékes dolgokat hagyott hátra a hadsereg. Csak az zavar, hogy a szabadoké lesz minden, mert õk kokettálnak a katonai bázissal. Nekünk csak néhány barikádunk van a Perzselõ felé vezetõ úton, meg persze az úton heverõ relikviák is a mieink. Ja, tényleg, van néhány elhagyatott falu a környéken, ahova be is költözhetsz, ha úgy érzed. Ha szerencséd van, egy láthatatlan, csáposfejû szobatársad is lesz!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_157">
		<text>Ezt a területet már kicsúszott a hadsereg kezébõl. A szabadok egyszer s mindenkorra "elintézik" ezt a katona-problémát, és akkor itt is olyan jó lesz, mint a Sötétvölgyben. Közben persze nekünk is megvan a magunk dolga: védjük a Határt! Elég volt egyszer látni, hogy mik jönnek a Határ túloldaláról, és örökre elment a kedvem a kalandozástól. Hadd próbálkozzon inkább a többi vesztes túljutni a Perzselõn. Hadd keressék a halálukat.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_158">
		<text>A sötétvölgyi Szabad bázisban hallottunk a Határról. Azt beszélték, hogy kiûzték onnan a hadsereget, és egyszerû stalkerek fogtak össze, hogy megvédjék a területet a monolitiaktól. Egy egész szakasz jött velünk, segíteni akartunk a testvéreinknek, de végül csak én érkeztem meg ide. Néhányan letértek az útról, egyesek meghaltak, mások pedig egyenesen mentek tovább...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_159">
		<text>Egyre kevésbé képes a hadsereg a terület ellenõrzésére. Nem is olyan rég, a stalkerek elfoglalták a raktártelepet, és a szabadokkal együtt a kezükben van a terület összes stratégiai pontja. Azért egyesültünk, hogy eredményesebben tudjuk védeni a Határt, és vissza tudjuk verni az õrült monolitiakat, meg a rémséges mutánsokat, amik a Radar felõl jönnek. A Szabadság felügyeli a nyugati és a déli részt, és hamarosan a katonai bázis is az övék lesz. Ja, zsoldosokat is láttunk errefelé, asszem egy eltûnt osztagot keresnek, vagy valami ilyesmi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_124">
		<text>Találd ki! Zsákmányt gyûjtök. Itt már nem a hadsereg az úr, azt tehetünk, amit csak akarunk! Készülõdök, hogy a Zóna közepe felé vegyem az irányt. Persze, néha be kell segíteni a Határõröknek is, de ez végül is a saját biztonságom szolgálja. Másrészt, ha vége a lövöldözésnek, össze lehet szedni egy csomó lõszert, meg elejtett fegyvereket.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_125">
		<text>Azért jöttem, hogy a Határnál harcoljak! A Szolgálat ivójában mondta egy barátom, hogy itt állították fel a mutánsok elleni védvonalat. Azt mondta, hogy mindig van mire lõni, szóval már aznap este elindultam, hogy ki ne maradjak a buliból!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_126">
		<text>Mindig is vonzottak az új területek. A Zónába is azért jöttem, mert belefáradtam a kinti unalmas életbe, itt viszont mindig akadnak felfedezésre váró újdonságok! Na meg persze a pénz. Enni kell, és lõszer nélkül sem jutsz messzire, de a zsákmányért mindig fizetnek valamennyit. Remélem, valaki kitalálja, hogy lehetne megkerülni a Perzselõt, mert az elsõk között akarok lenni, akik eljutnak a Zóna közepébe! Mert van egy szent kívánságom - azt akarom, hogy tûnjön el a Zóna!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_127">
		<text>Próbálok jóban lenni a szabadokkal. Velük akartam menni Limanszkba, de sajnos késve érkeztem a Sötétvölgybe, õk meg már elmentek addigra. Asot mondta, hogy ezen az úton fognak menni, de mire ideértem, már a Vörös-erdõt is megjárták! Már esélyem sincs, hogy utolérjem õket. egyedül nem fogok nekivágni, és egy csoportot sem ismerek, akik arra akarnának menni.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_128">
		<text>Csak kifújom magam, mielõtt nekivágnék a Vörös-erdõnek. Tudni akarom, hogy mi van az erdõn túl, Limanszkban! Kit érdekel, ha eddig még senki sem tért vissza? Talán azért nem, mert találtak valamit. Vegyük például a monolitiakat: hónapok óta nem hallottunk róla, most meg hirtelen elõkerültek... Isten tudja, miket találhattak!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_129">
		<text>Üres kézzel tértem vissza a Vörös-erdõbõl. Néhány barátommal megpróbáltunk keresztülmenni, aztán ok nélkül mindenkinek inába szállt a bátorsága. Úgy féltünk, hogy a Határig futottunk! Csoda, hogy senki sem lépett egy anomáliába. De a legviccesebb, hogy nem tudjuk, mitõl ijedtünk meg! Bár kétség kívül rémisztõ az az erdõ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_130">
		<text>Be akarom járni az egész Zónát! Most értem a raktártelephez, de voltam már a Kordonnál, az Ingoványban, Agropromban és megjártam a Sötétvölgyet is! Sõt, egy ideig a fosztogatók rabszolgájaként Szemétdombon is voltam. Ha bejártam ezt a helyet, innen is továbbállok.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_131">
		<text>Kevés az olyan terület, ami nincs még a klánok vagy valamelyik frakció kezében, és Agropromban vagy Szemétdombon nincs helye a magányos stalkereknek. Meg ott van Limanszk, - csak nemrég fedezték fel, de máris milyen sokan indultak oda! Viszont itt, a raktártelepen más a helyzet. Nagyon bizonytalan a szituáció: már nem a hadseregé a terület, de még a Szabadság sem erõsítette meg a jelenlétét. A másik dolog, hogy nagyon közel van az újonnan felfedezett területekhez, amik az életed lehetõségét jelentik - mert ott találhatóak a legritkább relikviák.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_132">
		<text>Egy értékes relikviát keresek. Szidorovics kérte, hogy szerezzek neki egyet, de nem találni sem a Kordonnál, sem a Sötétvölgyben, Szemétdombon zsákmány után kutatni pedig rohadt macerás, nem érdemes belevágni. Agropromot a két stalker klán fosztotta ki teljesen, fõleg, mióta egy stalker elárasztotta a csatornarendszerüket. Sok idõt szabadított fel a Szolgálatnak, mivel azóta nem kell a mutánsok ellen küzdeniük. Viszont ezen a helyen van esélyem megtalálni, amit keresek, még a nagy mozgolódás ellenére is.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_133">
		<text>A Sötétvölgybõl küldtek, egy üzenetet vittem a szabad csapatok helyi parancsnokának. kifizettek, és én úgy döntöttem, hogy a környéken maradok. Miért is ne? Kijövök a srácokkal, és még senki sem próbálja ránk kényszeríteni az akaratát. Persze, tûzpárbajok és anomáliák gyakran elõfordulnak, és a monolitiak miatt az éjszakáink sem nyugodtak, de hát mi mást is várhatnánk a Zónától?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_134">
		<text>Északra akarok menni, keresztül a Perzselõn. Úgy hallottam, hogy a monolitiaknak sikerült, néhány stalker pedig elérte a Kívánságteljesítõt, és épségben vissza is tértek! Mondjuk azt senki sem tudja, hogy minek. Talán kifogytak a lõszerbõl, vagy túl nagy sugárzásdózist kaptak. De nem számít - ha másoknak sikerült, nekem miért ne menne? És kit érdekelnek a többiek tanácsai?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_135">
		<text>Látom, stalker, te is régóta járod a Zónát. Szerintem már igazán megtanulhattad volna, hogy nem bölcs dolog másokat ilyen kérdésekkel zaklatni. Semmi közöd hozzá. Ha el akarnám mondani, megtettem volna magamtól. Majd megosztom azzal, aki érdemes rá. Kérdezz inkább valami mást!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_40">
		<text>Miután elkezdtek visszatérni a monolitiak a Határon túlról, eszünkbe jutott, hogy jó lenne egyet elkapni és kifaggatni, hogy mi hogy juthatnánk át a Perzselõn, és hogy érhetnénk el a Zóna közepét. Nem mondom, sok életbe és még több lõszerbe került, de elfogtuk az egyiküket! Egy fél tárat eresztettünk a mellkasába, de egész jól bírta: hörgött, küzdött, és megpróbálta elkapni a vezérünket! Kértük szép szóval, kértük csúnyán, de semmi hasznosat nem mondott, folyamatosan csak azt kiabálta: "Védjétek a Monolitot!"... Odaát biztos történt velük valami. Sajnos nem sikerült kiderítenünk, hogy miként juthatnánk át a Perzselõn, de ha õk képesek rá, biztos megvan a módja, nem? Te mit gondolsz errõl?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_41">
		<text>A legfrissebb hírek szerint találtak egy Limanszkba vezetõ utat az erdõ túloldalán, a Szolgálat és a Szabadság pedig ott ölik egymást. Értékes lehet az a kis város, ha ekkora áldozatokra is hajlandóak!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_42">
		<text>Úgy hallottam, hogy egy zsoldos segítette ki a stalkereket a Kordonnál: segített megoldani egy affért a hadsereggel. Azóta nem keménykedik velük a sereg, mert félnek a bosszútól. Most, hogy belegondolok, az a zsoldos... pont olyan, mint te! Ne szégyenlõsködj, haver! Inkább hadd rázzam meg a kezed! Nagyon jó csávó vagy!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_43">
		<text>Annyira gyakorivá váltak a kisugárzások, hogy már kezdenek komoly problémát jelenteni. Pedig régen nem voltak ilyenek. Néha azért elõfordulnak, és minden alkalommal megváltoztatják a Zónát. Egyes kisugárzások után újfajta anomáliák jelennek meg, vagy megnyílik egy út egy addig átjárhatatlan anomália-mezõn. Így találhattunk rá a Limanszkba vezetõ útra, pedig a stalkerek nagy része még csak nem is hallott a helyrõl! De a megváltozott helyzet mindig sok halottat kíván, és nem csak a kisugárzás miatt. Háború folyik az új területek birtoklásáért, és az kicsit sem kellemes.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_44">
		<text>Miféle újdonság lehetne itt? Gondolj úgy erre a helyre, mint az ovisok iskolai elõkészítõjére. Ha nem teszel meg mindent, hogy megtanuld a szabályokat, és nem veted bele magad a Zónába, nem leszel hosszú életû. Ezért van az, hogy az okosabbja mindig eltölt itt egy kis idõit, mielõtt tovább indulna. De a legfontosabb, hogy itt igen jófajta fegyvereket és felszereléseket szerezhetsz - és mindenki erre pályázik!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_136">
		<text>Semmit. Csak maradj életben - ez a legfontosabb.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_160">
		<text>Ezt nem hiszem el, azt elmúlt egy órában majdnem kicsináltak! Már hat hónapja élek itt, eddig minden békés és csendes volt, de most egy katona lapul minden bokor alatt! Õrjítõ...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_45">
		<text>Mi? Most meg mit akarsz? Csak azt mondhatom, hogy lehet, hogy a Szolgálat próbálja játszani a csendõröket, de tény, hogy õk tudják, hogy kell rendet tartani. De ettõl még nem kedvelem õket. Azt hiszik, hogy minden az övék! "Ne vidd el!" meg "Ne nyúlj hozzá!". De ami tényleg vérlázító, hogy meghatározták, hogy mirõl beszélhetsz és mirõl kell hallgatnod! Azt is hallottam, hogy apránként el akarják pusztítani az egész Zónát. Mondjuk, leszerelt katonáktól, ez nem meglepõ... hülye álmodozók! Viszont, ami problémás lehet: úgy hallottam, hogy a legfelsõbb körökben is vannak támogatóik.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_161">
		<text>Jelenleg a Szolgálat kezében van ez a terület. A Szolgálat elõírásai immár itt is törvényként érvényesek! Mi õrizzük a Zóna határát és lehûtjük a nagyfiúkat: azok a barmok csapatostul szoktak érkezni... és tucatjával halnak már az elsõ napon.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_162">
		<text>Menj a táborba - ott minden pletykát elmesélnek. A magadfajta kezdõk mindig benéznek oda, ha útbaigazítást keresnek, vagy egyszerûen csak pihenni akarnak. Katonák is vannak a környéken, de nem kell félni tõlük. De azért inkább ne kerülj az útjukba, mert nem szívbajosak, ha le kell lõni valakit... Amúgy van egy nagyon kellemes, békés kis hely a kereskedõ mellett, ott nyugodtan megpihenhetsz.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_46">
		<text>Hallottad, hogy a Szolgálat toborzást tart? Magam is elgondolkoztam a lehetõségen, de rájöttem, hogy annyira azért nem izgat. Olyan lenne, mint visszatérni a seregbe: fegyelem, meg hasonló hülyeségek... Én már leszolgáltam két évet, bõven elég volt egy életre...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_137">
		<text>El akartam menni Jantarba, de aztán meggondoltam magam. A sok okostojás egy remekül felszerelt kutatólabort tart fenn a területen. Isten tudja, hogy mit tudnak kutatni, miközben zombik dühöngnek a laborjaik körül. Szerinted is nagyon idilli?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_47">
		<text>Nemrég rendet kellett raknunk a Jantar-tónál, és nem mondom, elég jó munkát végeztünk! Ott vannak ugye a kutatólaborok, de több hordányi zombi társaságában, szóval néha kisegítjük kicsit a tudósokat.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_48">
		<text>Tudod, mire gondolok? Az lenne jó, ha a Szolgálat, a Szabadság és a fosztogatók megküzdenének ezért a helyért! Hogy miért lenne jó? Mert pokolra kerülne az összes...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_138">
		<text>Stalker, mi most itt dolgozunk. Nem csak a rengeteg mutánssal, de rendszerint a seggfej zsoldosokkal és az idióta szabadokkal is meggyûlik a bajunk...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_49">
		<text>Semmi. Fingom sincs. Megszerzem, amit tudok, és próbálok éldegélni. Nem kívánkozom a Zóna mélyébe, hülye, aki oda vágyik! Ahonnan én jöttem, ott nem volt munka, az asszony is csak kolonc volt... De élni kell, nem? Ha egy napig itt keresgélsz Szemétdomb környékén, találhatsz néhány átlagos relikviát, amibõl kijön az aznapi kajád, este meg leöblítheted valamivel.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_50">
		<text>Hát, tudod... Néhányan letelepedtek Szemétdombon, és kacatokat gyûjtögetnek, mások bevetették magukat a Zónába. Érthetõ, jófajta relikviákat lehet ott találni, de erre nem képes mindenki. A tapasztalatlan kezdõk örülhetnek, ha a másnapot megérik, rendes felszerelés nélkül pedig hajszálnyi esélyük sincs.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_141">
		<text>Semmi közöd hozzá... Ne faggass másokat hülye kérdésekkel, és akkor a te dolgaidat sem fogják firtatni.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_51">
		<text>Én nagyon csípem ezeket a tudósokat! Vicces csókák, elhiheted! Általában nem dugják ki az okos kis fejüket a bunkerekbõl, de ha kijönnek, mint a múltkor is... akkor elszabadul a pokol! Mindenhol katonák, helikopterek, csapatszállítók! Legközelebb hívhatnának egy csatahajót, de legalábbis egy páncélvonatot...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_52">
		<text>Újság? Nem történik itt semmi, csak a lerágott csontok. Hihetetlen, hogy mennyire elkanászodtak a fosztogatók! Az életünket kockáztatjuk, hogy az anomáliák között megkeressük a relikviákat, a jutalmat pedig õk szedik be... Köcsögök! Szóval, kerüld el Szemétdombot - az minden szempontból az õ területük.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_139">
		<text>Hát, látod, hogy itt ragadtam. Haza szeretnék menni, de nem engednek. Más újság nincs... A fiúk - a profik - akik már megjárták a Zóna mélyét, érdekes dolgokat szoktak mesélni. Olyan relikviákat hoznak, hogy mindenkinek csorog a nyála! És azzal kábítanak, hogy ezek csak úgy hevernek a földön - és arra várnak, hogy valaki felvegye õket. De sajnos kevesen jutnak el odáig, és még kevesebben jutnak vissza.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_53">
		<text>Õszintén szólva, nem követtem az eseményeket az utóbbi idõben.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_54">
		<text>Te is hallottad, hogy növekszik a Zóna? Lehet benne valami, mert nagyon ijesztõ mutánsokat láttam a külsõ területeken. Olyanokat, amikkel eddig csak a Zóna közepén lehetett találkozni! Jól hangzik, mi?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_55">
		<text>Hát, talán igaz, hogy vannak vérszívók a Zóna kerületénél, de miért következik ebbõl a Zóna növekedése? Csak azért, mert pár ilyen eljutott a külsõ területekre... szerintem egyébként mi nem vettük észre, és engedtük át õket. De ez nem csoda, van, hogy éjjel és nappal is egyfolytában dolgozunk, nehezen bírjuk! De azért jól végezzük a munkánkat - végül is, hányszor hallottál a külsõ területeken kiabálni valakit, hogy "Segítség, körbevettek a mutánsok!"?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_167">
		<text>Csak óvatosan, azok a két lábon járó hullák ellepték az egész területet! Agyuk az nincs, de rohadt agresszívek! Folyamatos ostrom alatt állunk, éjjel és nappal egyaránt! Röviden, nagyon veszélyes itt, fiatalember.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_168">
		<text>Nem tudom, mit mondhatnék... Mindig történik valami, de itt ez a szokásos. Kint ezt persze nem hiszik el, de végül is, mi egy igen rendhagyó zónában vagyunk.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_56">
		<text>Érdekelnek a pletykák? Mondok neked valamit, de ez nem csak pletyka: hamarosan rendet teremtünk. Kiûzzük a Zónából a mutánsokat, meg néhány mocskos alakot is...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_57">
		<text>Hallottad már, hogy mit beszélnek a szolgálatosok, hogy mit fognak velünk tenni? Azzal fenyegetõznek, hogy az írmagunkat is kiirtják, és ez csak a kezdet. Nagyon aggasztó... Fõleg, hogy nyílt titok, hogy felfegyverezték magukat a legspécibb eszközökkel.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_58">
		<text>Hogy mi újság, mi? Hát kit érdekel az emberek véleménye? Ha magadra veszel minden történetet, elõbb-utóbb beleõrülsz. Például ez: valaki mondta, hogy egy kõkemény stalker visszatért a középpontból, valami olyat hozott, amit még senki sem látott, és keresett egy zsák pénzt... Hát, hasonló történeteket én is bármikor ki tudnék találni.</text>
	</string>
	<string id="dm_help_12">
		<text>Nagyon szépen köszönöm!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_169">
		<text>Mit csinálsz itt, védõruha nélkül? Hát meguntad az életed? Itt minden fûszál mögött van egy anomália! Itt senki sem szokott védõruha nélkül járkálni, mert mielõtt fûbe harapsz, még egy "izmos" sugárzásadagot is kapsz.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_170">
		<text>Látom, nem találod a helyed, ezért fogadj meg egy baráti jó tanácsot: kerüld el a hadsereget! Ha meglátod õket, azonnal vedd fel a nyúlcipõt, mert nagyon hülye egy népség! Elõször beléd eresztenek egy sorozatot, és csak utáni ellenõrzik a papírjaidat!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_112">
		<text>Szép napot!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_113">
		<text>Jó napot!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_114">
		<text>Hali, mi a pálya?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_115">
		<text>Halihó!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_116">
		<text>Szeva!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_117">
		<text>Ó, szevasz!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_118">
		<text>Helló!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_119">
		<text>Üdvözöllek!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_120">
		<text>Helló, stalker!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_121">
		<text>Üdvözöllek, stalker!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_122">
		<text>Hé, stalker!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_123">
		<text>Hogy vagy?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_124">
		<text>Kit látnak szemeim!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_125">
		<text>Kit tisztelhetünk benned?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_126">
		<text>Szevasz, haver!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_165">
		<text>Mintha egy aknamezõn kellene átmenni, csak rosszabb. Néha olyan dolgok történnek itt... sose lankadhat a figyelmed!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_171">
		<text>Azt tanácsolom, hogy mindig maradj éber. Ha éber vagy, akkor élve maradsz! Ha nem figyelsz, akkor véged.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_172">
		<text>Tartsd mindig nyitva a szemed, még amikor alszol is, mert bármelyik pillanatban beüthet a bazdmeg!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_173">
		<text>Vigyázz a mocskokkal! Annyian vannak, mint a sáskák!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_0">
		<text>Segíts, testvér!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_1">
		<text>Valaki segítsen!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Õrség! Ide! Megsérültem!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>Segítség! Meg fogok halni!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Fiúk, kell egy elsõsegélycsomag!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>Hozzatok egy elsõsegélycsomagot!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Fiúk, elsõsegély kell! Siessetek!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Srácok, kell egy elsõsegélycsomag!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>Valaki adjon már egy elsõsegélycsomagot!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Barátom, egy elsõsegély... egy elsõsegélycsomagot!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>Segíts rajtam, haver!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>Hé, haver, megszánnál egy elsõsegélycsomaggal?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_59">
		<text>Hallottam, hogy azok a csirkék a Kordonnál jól elbántak a hadsereggel, és még azt az ütõdött tisztet is fogságba ejtették! Azért megnézném, milyen mûsör megy ott! Azaz, úgy értem, micsoda szégyen!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_60">
		<text>Az mondanak a kisugárzásról, az nem csak ijesztgetés! Ha nem égsz el ott helyben, akkor is millió más módon tud végezni veled! Az eddig szépnek mondott helyek most tele vannak rohadt anomáliákkal. Mintha zabszem lenne a seggedben, úgy félsz, hogy megpörkölnek!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_61">
		<text>Hát, itt van ez az aranyesõ... vagy aranyláz? Mindegy, a lényeg, hogy a stalkerek a halmokban álló, radioaktív szemetet kutatják, néha találnak egyet s mást, mi meg figyelünk, hogy ne balhézzon senki.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_62">
		<text>Néhány napja Koljant és a haverjait elkapta egy kisugárzás, így ma már valaki más hordja a csizmáját, ha vágod, mire gondolok. Így jár az, aki messzire kóborol a bázistól! Ha a közelben vagy, nincs mitõl félned.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_63">
		<text>Néhány utolsó agropromi stalker alapított valami bandát. A ravasz ribancok kikötözték az embereinket! Megölni persze nem merték õket - féltek a kemény megtorlástól.</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_attack_point_enemy">
		<text>Mi? Közel az ellenség, te pedig ilyen szarságokat hordasz nekem össze?</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_attack_point_friend">
		<text>Mit akarsz? Hamarosan találkozunk az embereinkkel, akik tábort vertek a közelben.</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_attack_point_none">
		<text>Ott van még egy szabad hely, odamegyünk!</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_stay_point_enemy_near">
		<text>Mi ütött beléd? Üldögélünk, õrködünk a táborban, körülöttünk pedig mindenféle ellenség ólálkodik. Úgyhogy hagyjál békén a kérdéseiddel!</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_stay_point_none_near">
		<text>Mi bajod van? Végre leültünk egy kicsit pihenni. Minden olyan szép és csendes, senki sem...</text>
	</string>
	<string id="dm_actor_news_1">
		<text>Mi újság?</text>
	</string>
	<string id="dm_actor_news_2">
		<text>Van valami hír?</text>
	</string>
	<string id="dm_actor_news_3">
		<text>Mi hír mostanság?</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_1">
		<text>Ha híreket akarsz, menj, és keress egy tévét! Itt csak a mindennapi robot megy. Dögunaaaalom...</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_2">
		<text>Cseszd meg! Híreket akarsz? Menj, keress valamit az újságárusnál, ott van a sarkon túl!</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_3">
		<text>Persze, egy csomó érdekesség történt itt! Egy zöldfölûnek egy hétig is tudnám mesélni! De aztán persze elveszne az újdonság varázsa...</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_4">
		<text>Ha valami újba botlanál, küldd csak el hozzám, jó? Hah! Figyelj, kereskedjünk inkább, van valami értékes holmid?</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_1">
		<text>Itt mégis mi lehetne új? A helyzet változatlanul szar, csak a napok telnek.</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_2">
		<text>Ez jó vicc volt, pajtás! Ugye nem gondolod komolyan, hogy bõvelkedünk a hírekben ebben a szarkupacban?</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_3">
		<text>Szar az élet... de ez nem újdonság.</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_4">
		<text>Hír a fenéket!... Hé, mit szólnál inkább egy kis kereskedéshez?</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_1">
		<text>Hír kell?... Nos, kis híján halálra dolgozzuk magunkat. Remélhetõleg, nemsokára normális ember módjára járkálhatunk majd a Zónában, anélkül, hogy rettegnünk kellene az anomáliáktól.</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_2">
		<text>Nem hallottam semmit. Ugyanaz megy nap mint nap. Menj ide, õrködj itt... Csak remélni tudjuk, hogy megéri veszõdnünk!</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_3">
		<text>Itt csak egyetlen hír van: a Zóna nem játék. Tanulmányozzuk, de egy pillanat alatt elpusztíthat minket... Figyelj, nincs véletlenül valami relikviád?</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_4">
		<text>Nemtom... hirtelen nem ugrik be semmi. De mit szólnál egy kis kereskedéshez?</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_1">
		<text>Mintha lenne rá idõm! A hírek úgyis megtalálják az embert, ha szükség van rá! Itt viszont nem csinálunk mást, csak rohangálunk körbe-körbe, mint hörcsög a mókuskeréken!</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_2">
		<text>Nem hallottam semmit, hála Istennek! Ezen a helyen mindig csak rossz híreket kap az ember, ha érted, mire gondolok! És remélem, lekopogom, ez így is marad!</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_3">
		<text>Mit foglalkozol egyáltalán a hírekkel? A lényeg, hogy vigyázz magadra, és próbálj meg egy darabban maradni!... Jut eszembe, nincs valami árud?</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_4">
		<text>Honnan tudhatnám? Szóval, mit szólnál egy kis kereskedéshez? Tegyük ki az értékeinket, és mindenki azt viszi, amit akar, jó?</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_1">
		<text>Ha egyszer kitakarítjuk végre ezt a helyet, na az majd hír lesz! Addig viszont munka van, nincs lazsálás...</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_2">
		<text>Még mindig a Zónában vagy, itt egy hír! Tudod, nem értem a stalkereket! Tényleg olyan jó érzés felfegyverkezve, teljes páncélzatban menni a bozótosba, amikor pisálnod kell?..</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_3">
		<text>Nem sok hír jut el hozzánk ezen a helyen, pajtás. Ehhez kénytelen vagy kimenni. A kereskedés viszont már egy másik történet... mondd csak, nincs valami értékes holmid?</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_4">
		<text>Hír, mi? Pár idiótának megint sikerült belebotlania egy anomáliába, másokat vadállatok téptek szét, csak a szokásos... Figyelj, van valami zsákmányod? Bármid, amit eladnál?</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_1">
		<text>Pajtás, mi az ördögért kellenek neked hírek? Nyugi! Csak lazulj el, és érezd jól magad...</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_2">
		<text>Gyönyörûen süt a nap, tiszta a levegõ, és a fû... nagyon jó minõségû fû... gyerünk már, haver, ne görcsölj annyit, csak élvezd az életet!</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_3">
		<text>Ezen a helyen ne számíts biztató... Nem követem a híreket, és kész! De mondd csak, van valami árud? Üzleteljünk inkább egy kicsit!</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_4">
		<text>Figyelj, pajtás, nem tudom... Nem sok hír jut el idáig. Legyünk egy kicsit gyakorlatiasabbak! Például, ha van esetleg valami árud, megvehetném tõled...</text>
	</string>
</string_table>
