<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>, a „Medúza”</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>Ez a gravitációs relikvia magába szívja a radioaktív részecskéket, csökkentve ezáltal a sugárzás testre kifejtett hatását. Nagyon elterjedt a Zóna területén.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flowe_name">
		<text>„Kõvirág”</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flowe_descr">
		<text>Egy kõ, mely az extrém gravitációs erõk hatására deformálódott. A gránithoz hasonló tulajdonságokat mutat, közepes védelmet biztosít a pszi-kisugárzással szemben, és maga is radioaktív.</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>„Éjszakai csillag”</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>Ez az izzó relikvia irányított, alacsony gravitációjú mezõt hoz létre. Csökkenti a hátizsák súlyát, amikor a közelében van. Széles körben alkalmazzák a maximális teher növelése érdekében. Sugárzást bocsát ki.</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>„Kicsavart”</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>Ez a bizarr alakú relikvia olyan helyek közelében jelenik meg, ahol megnõtt a gravitációs aktivitás. Amolyan szivacsként viselkedve képes magába szívni a radioaktív részecskéket. Emiatt védelmet biztosít a kívülrõl érkezõ radioaktív részecskékkel, valamint a korábban már a testbe került részecskékkel szemben is.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>„Gravi”</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>A gravi olyan fémtartalmú anyagokból jön létre, melyek hosszabb ideig tartó tömegvonzásnak vannak kitéve. Emiatt képes fenntartani olyan anti-gravitációs teret, melynek köszönhetõen a stalkerek nagyobb súlyokat képesek cipelni. Sugárzást bocsát ki.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>„Aranyhal”</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>Az aranyhal gravitációs mezõk nagymértékû interakciója során jön létre. Õ maga is irányított gravitációs mezõt gerjeszt, mely segítségével a stalkerek növelni tudják a szállítható tömeg mennyiségét. Ennek köszönhetõen hatalmas a kereslet iránta. Sugárzást bocsát ki.</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>„Vérkõ”</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>Polimerizál növényi törmelék, talaj és csontok összekeveredésével és összepréselõdésével létrejött vöröses formáció. Részlegesen képes semlegesíteni a kémiai anyagok okozta mérgezést. Sugárzást bocsát ki.</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>„Húscafat”</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>Ez az organikus eredetû relikvia fosszilizált, mutálódott állati szövetekbõl jön létre. Nyálkás váladékot termel, ami részlegesen képes semlegesíteni az emberi bõrre kerülõ veszélyes kémiai anyagok hatását. Sugárzást bocsát ki.</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>„Lélek”</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>Egyedi organikus relikvia melynek a tulajdonságai is egyediek. Valahogyan növelni tudja a test általános felépülési ütemét. Méltányos árának és vonzó megjelenésének köszönhetõen ez a relikvia minden gyûjtõ álma. Sugárzást bocsát ki.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>„Kolobok”</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>Egy meglehetõsen ritka és drága relikvia, mely kémiailag aktív helyeken jön létre. Nagy értéke annak köszönhetõ, hogy növeli a test egészségi állapotát. Sugárzást bocsát ki.</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>„Buborék”</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>Számos üreges organikus forma összetétele. Ez a relikvia egy gázszerû anyagot bocsát ki magából, mely képes semlegesíteni a testben lévõ radioaktív részecskéket. Ez a relikvia rendkívül értékes.</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_name">
		<text>„Szentjánosbogár”</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_descr">
		<text>A szentjánosbogár ismeretlen energiát bocsát ki magából, ami jelentõsen megnöveli az élõ szervezetek felépülési ütemét. Néha másodpercek alatt képes szinte a halálból is visszahozni az embert. Sugárzást bocsát ki.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>„Tûzgolyó”</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>Bár a tûzgolyó hõ alapú relikvia, nyugodtan kézbe lehet fogni anélkül, hogy megégetné az ember kezét. Értéke azért magas, mert egy kisebb sugarú körön belül képes 24 fokos hõmérsékletet tartani, függetlenül a környezetétõl. Sugárzást bocsát ki.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>„Kristály”</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>Ez a relikvia olyan anomáliák területén jön létre, ahol termikus tevékenység folyik. Aktívan képes magába szívni a nagy hõt, anélkül, hogy a felülete felmelegedne. Sugárzást bocsát ki.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>„Mama gyöngyei”</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>A mama gyöngyeinek nevezett relikvia termikus természete már nem titok, de a relikvia alakja még most is gondolkodóba ejti a tudósokat. A keskenyebb részeken kibocsátott sugárzás növeli az élõlények anyagcseréjét, növelve ezzel a sebek begyógyulásának sebességét. Sugárzást bocsát ki.</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>„Szem”</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>Ez a relikvia, mely hasonlít egy emberi szemre, jelentõsen megnöveli a test anyagcseréjét, gyorsítva ezzel a sebek gyógyulását. Tapasztalt stalkerek szerint a szem szerencsét hoz. Igaz vagy nem, az biztos, hogy sokat ér. Sugárzást bocsát ki.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>„Láng”</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>Ez a ritka relikvia olyan helyeken jön létre, ahol nagymértékû a termikus aktivitás. Erõs infravörös sugárzást bocsát ki magából, mely felerõsíti az anyagcsere folyamatokat. A sebek a szemünk láttára gyógyulnak be. Ez a relikvia rendkívül értékes, de sugárzást bocsát ki.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>„Csillagszóró”</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>Az elektrosztatikus relikviák csoportjának egyik fényes képviselõje. Kiegyenlíti az elektromos mezõben létrejövõ ingadozásokat. Sugárzást bocsát ki.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_name">
		<text>„Villanás”</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_descr">
		<text>Nagymértékben kristályosodott molekuláinak köszönhetõen, ez az elektrosztatikus relikvia képes magába szívni az elektromos töltéseket, így képes megvédeni hordozóját akár 5000 voltos áramütéstõl is. Sugárzást bocsát ki.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>„Holdfény”</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>Ez a különleges elektrosztatikus relikvia képes a pszi-hullámok befolyása alatt rezonálni. A stalkereknek sikerült átalakítani úgy, hogy pont ellentétes fázisban rezonáljon, kioltva ezzel a pszi-sugárzást. Sugárzást bocsát ki.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>„Elem”</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>A relikvia létrejötte tudományos rejtély. Csak annyit lehet tudni az összetételérõl, hogy vannak benne dielektromos elemek, ennek ellenére a tudósok még nem tudták pontosan meghatározni azokat a feltételeket, melyek a relikvia létrejöttéhez szükségesek. Szíverõsítõ képessége miatt ez a relikvia nagyon népszerû a Zónába látogatók, és az ott élõk körében egyaránt. Sugárzást bocsát ki.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>„Héj”</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>Ezt a relikviát korábban szemétnek hitték, mely nem rendelkezik semmilyen különleges képességgel. A tudósok nemrég felfedezték, hogy ha huzamosabb ideig érintkezik a testtel, erõteljesen stimulálja a hordozó idegrendszerét, úgymond feltöltve energiával. Sugárzást bocsát ki.</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>„Hópihe”</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>Elsõ látásra úgy néz ki, mint a Kolobok nevû relikvia. Sokak szerint ez nem más, mint a Kolobok, ám tulajdonságai az erõteljes elektromos mezõnek kitéve  megerõsödtek. A relikvia kiváló stimuláló képességekkel rendelkezik. jelentõsen növeli hordozója életerejét. Sugárzást bocsát ki.</text>
	</string>
</string_table>
