<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="red_artefact_huntesr_capture_smart_name">
		<text>Õrizd a stalkereket az anomáliás területhez vezetõ úton!</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_huntesr_capture_smart_text">
		<text>Õrizd a stalkereket az anomáliás területhez vezetõ úton!</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_huntesr_defend_smart_name">
		<text>Védd meg a stalkereket az anomáliás területen!</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_huntesr_defend_smart_text">
		<text>Védd meg a stalkereket az anomáliás területen!</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_allyes_attack_name">
		<text>Fedezd a zsoldosokat!</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_allyes_attack_text">
		<text>A zsoldosok megtámadták a folyó túloldalán állomásozó fosztogatókat. Nyújts zárótüzet, hogy elfoglalhassák a helyüket!</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_allyes_name">
		<text>Intézd el a fosztogatókat!</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_allyes_text">
		<text>Túl sokan vannak a fosztogatók. Így a zsoldosok nem tudják leengedni a hidat. Ölj meg minél több fosztogatót!</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_bridge_name">
		<text>Fedezd a zsoldost a kezelõpult közelében!</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_bridge_text">
		<text>Egy zsoldosnak sikerült eljutnia a híd kezelõpultjáig. Nyújts zárótüzet, amíg a zsoldos leengedi a hidat!</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_go_to_positon_name">
		<text>Vegyél fel tüzelõállást!</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_go_to_positon_text">
		<text>Vegyél fel tüzelõállást a kapuház elsõ emeletén! Ez a legideálisabb pozíció a fosztogatók megtámadásához.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_kill_sniper_name">
		<text>Ölj meg minden mesterlövészt a hegyen!</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_kill_sniper_text">
		<text>A fosztogatók biztosították a híd kezelõpultját. Amíg õk életben vannak, a zsoldosoknak esélyük sem lesz a híd leengedésére. Ölj meg minden mesterlövészt a hegyen!</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_talk_with_comander_name">
		<text>Beszélj Lebegyevvel!</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_talk_with_comander_text">
		<text>A hidat leengedték, tiszta az út Limanszkba. Beszélj Lebegyevvel!</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_wait_for_allyes_name">
		<text>Várj a stalkerosztag megérkezéséig!</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_wait_for_allyes_text">
		<text>Várj a stalkerosztag megérkezéséig!</text>
	</string>
	<string id="red_bring_compass_name">
		<text>Vidd el az Iránytût Erdésznek!</text>
	</string>
	<string id="red_bring_compass_text">
		<text>Az Iránytûnek köszönhetõen Erdész kijutott egy térbuborékból néhány nappal ezelõtt. A relikviával talán sikerül végre kiszabadítani a zsoldosokat a buborékból. Vidd el az Iránytût Erdésznek!</text>
	</string>
	<string id="red_find_compass_name">
		<text>Találd meg az Iránytû relikviát</text>
	</string>
	<string id="red_find_compass_text">
		<text>Erdész különös relikviára bukkant egy téranomália belsejében, ami nagyon hasonlít ahhoz a buborékhoz, ami csapdába ejtette a zsoldosokat a hadsereg raktártelepén. Úton hazafelé azonban kirabolták Erdészt, így elveszítette a relikviát. Találd meg az Iránytût! </text>
	</string>
	<string id="red_find_forester_name">
		<text>Beszélj Erdésszel!</text>
	</string>
	<string id="red_find_forester_text">
		<text>Erdész egy elhagyatott kunyhóban lakik. Õ segíthetne eljutnod Limanszkba. Beszélj Erdésszel!</text>
	</string>
	<string id="red_find_teleport_name">
		<text>Találd meg a téranomáliát!</text>
	</string>
	<string id="red_find_teleport_text">
		<text>Az eltûnt csapat PDA-jában megemlítenek egy Vörös-erdõn keresztül vezetõ ösvényt. Az út mélyén található egy téranomália, ami egy öreg kunyhóhoz vezet az erdõ szélén. Itt lakik Erdész. Találd meg a téranomáliát!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalker_bring_map_name">
		<text>Vidd el a Vörös-erdõ térképét tartalmazó PDA-t!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalker_bring_map_text">
		<text>Vidd el a Vörös-erdõ térképét tartalmazó PDA-t!</text>
	</string>
	<string id="red_go_to_signal_sos_name">
		<text>Válaszolj az SOS jelzésre!</text>
	</string>
	<string id="red_go_to_signal_sos_text">
		<text>Nem ismert, hogy lehet eljutni a Vörös-erdõn keresztül Erdészhez. Egy segélyhívás jön a Vörös-erdõbõl. Válaszolj a jelzésre!</text>
	</string>
	<string id="red_help_with_bridge_name">
		<text>Segíts a Tiszta Égboltnak elfoglalni a hidat!</text>
	</string>
	<string id="red_help_with_bridge_text">
		<text>Egy zsoldososztag közeledik a Limanszkba vezetõ hídhoz. A folyó fosztogatók által uralt oldalára fognak megérkezni, így hamarosan igen forró lesz a helyzet a hídnál. Segíts a Tiszta Égboltnak leengedni a Limanszkba vezetõ hidat!</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_destroy_ambush_name">
		<text>Intézd el a támadókat!</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_destroy_ambush_text">
		<text>Sztrelokot egy stalkercsapat védelmezi. Intézd el a támadókat!</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_strelok_name">
		<text>Állítsd meg Sztrelokot!</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_strelok_text">
		<text>Sztrelok bement az alagútba. Menj utána, és gondoskodj róla, hogy ne jusson el a Zóna közepébe!</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_talk_csky_name">
		<text>Állítsd meg Sztrelokot!</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_talk_csky_text">
		<text>Sztrelok a közelben van, kevesebb, mint 100 méteren belül. Kapd el!</text>
	</string>
	<string id="red_stalker_reinforced_name">
		<text>Foglald el a régi bányát!</text>
	</string>
	<string id="red_stalker_reinforced_text">
		<text>Foglald el a régi bányát! A területen magas az anomália aktivitás, és bõséges számú relikvia található.</text>
	</string>
	<string id="red_go_to_military_base_name">
		<text>Menj a katonai bázisra</text>
	</string>
	<string id="red_go_to_military_base_text">
		<text>A katonai bázison van egy adókészülék, ami elég erõs ahhoz, hogy üzenetet küldhessünk a Limanszk melletti térbuborékban raboskodó csapatnak. Menj a katonai raktártelepre!</text>
	</string>
	<string id="red_find_enter_to_anomal_place_name">
		<text>Keress ösvényt az anomáliás területre!</text>
	</string>
	<string id="red_find_enter_to_anomal_place_text">
		<text>Az eltûnt csapat PDA-jában megemlítenek egy Vörös-erdõn keresztül vezetõ ösvényt. Az út mélyén található egy téranomália, ami egy öreg kunyhóhoz vezet az erdõ szélén. Itt lakik Erdész. Találd meg a téranomáliát!</text>
	</string>
	<string id="red_find_signals_on_military_name">
		<text>Fogadd a rádióüzenetet!</text>
	</string>
	<string id="red_find_signals_on_military_text">
		<text>Erdész elfogott egy alig érthetõ, zavaros rádióüzenetet egy ismeretlen csapattól, akiket fogságba ejtett egy különös anomália, Limanszk közelében. Talán õk ismerik a Limanszkba vezetõ utat. Menj a katonai raktártelepre, és keress egy helyet, ahol tisztább jelet foghatnál!</text>
	</string>
	<string id="red_take_red_forest_map_pda_name">
		<text>Vedd fel a PDA-t!</text>
	</string>
	<string id="red_take_red_forest_map_pda_text">
		<text>Egy halott stalker PDA-ja még mindig mûködik. Fontos információkat tartalmazhat Vörös-erdõrõl. Vedd fel azt a PDA-t!</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_1_name">
		<text>Szerezd meg a Vörös-erdõ térképét tartalmazó PDA-t!</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_1_text">
		<text>Zsoldos, elkélne a segítséged! Szükségünk lenne egy pontos térképre a Vörös-erdõrõl! A hallottak alapján több stalker csapat is megpróbálta már felderíteni az erdõt, de a legtöbbjüknek nyoma veszett. Keresd meg a jegyzeteiket, és hozd el õket nekem!</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_2_name">
		<text>Szerezd meg a tank géppuskáját!</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_2_text">
		<text>Lenne itt egy munka a számodra! Erdésztõl hallottam, hogy az erdõ mélyén van egy régi, szovjet tank. Senki sem tudja, hogy került oda, egyszerûen csak megjelent a nagy erejû kisugárzás után. A helyzet az, hogy a tank hellyel-közzel sértetlen. Persze, vezetni azért nem lehet, de a rászerelt géppuskát megszerezheted róla. Hozd el nekem azt a géppuskát, és megfizetem a fáradalmaidat!</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_3_name">
		<text>Juttasd vissza a kísérleti szerkezetet!</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_3_text">
		<text>Visszahozhatnál nekem valamit. Egy prototípust teszteltünk a tudósaknak, egy apró szerkezetet, ami az anomáliák erõsségét méri. A jelenlegi állapotában nem sokra használható. Közel két napjukba került, mire megtanították nekünk a használatát. Információt gyûjtöttünk a régi bányában, amikor történt valami, valami megtámadott bennünket... mindenféle szarság repkedett felettünk, egyedül nekem sikerült élve kijutnom onnan. A szerkezet lenn maradt a srácokkal, elnyelték õket az anomáliák. Az a valami, ami megtámadott minket, még mindig odalenn lehet, úgyhogy nem lesz egyszerû visszaszerezni, de ha sikerül, nem marad el a jutalmad.</text>
	</string>
</string_table>
