<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="agr_additional_quest_1_name">
		<text>Keresd meg a halott stalker zsákmányát!</text>
	</string>
	<string id="agr_additional_quest_1_text">
		<text>Keresd meg a halott stalker zsákmányát!</text>
	</string>
	<string id="agr_additional_quest_3_name">
		<text>Keresd meg az eltûnt stalkert!</text>
	</string>
	<string id="agr_additional_quest_3_text">
		<text>Keresd meg az eltûnt stalkert!</text>
	</string>
	<string id="agr_at_blokpost_name">
		<text>Beszélj a Szolgálat vezetõjével!</text>
	</string>
	<string id="agr_at_blokpost_text">
		<text>Beszélj a Szolgálat vezetõjével! Talán Krilov tábornak tudja, hol található az agropromi csatornarendszer bejárata. A Zóna közepét elérõ stalkerek ott tartják a készleteiket.</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_1_name">
		<text>Semmisítsd meg a fosztogató tábort!</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_1_text">
		<text>Meg kell semmisítened a fosztogató tábort az alagútban! A fosztogatók onnan irányítják a stalker tábor elleni támadásaikat.</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_2_name">
		<text>Intézd el a fosztogató osztagot!</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_2_text">
		<text>A csatornarendszer egyik kijáratát egy fosztogató csapat õrzi, ahonnan folyamatosan érkeznek az embereik a felszínre. Meg kell semmisítened a csapatot!</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_3_name">
		<text>Semmisítsd meg a mutánsodút!</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_3_text">
		<text>A stalker bázis elõtti kopár területet ellepték a szörnyek. Veszélyessé vált a környék. Meg kell semmisítened a mutánsodút!</text>
	</string>
	<string id="agr_defend_duty_base_1_name">
		<text>Védd meg a Szolgálat bázisát!</text>
	</string>
	<string id="agr_defend_duty_base_1_text">
		<text>Megtámadták a Szolgálat bázisát. Segíts visszaverni a támadást, és megkapod a jutalmad!</text>
	</string>
	<string id="agr_defend_stalkers_base_1_name">
		<text>Védd meg a stalker bázist!</text>
	</string>
	<string id="agr_defend_stalkers_base_1_text">
		<text>Veszélyben a stalker bázis. Segíts a stalkereknek visszaverni a támadást, hogy jutalmat kapj!</text>
	</string>
	<string id="agr_go_in_hole_name">
		<text>Ereszkedj le az agropromi csatornarendszerbe!</text>
	</string>
	<string id="agr_go_in_hole_text">
		<text>Le kell ereszkedned az agropromi csatornarendszerbe! Az egyetlen lefelé vezetõ út egy mutánsodún keresztül vezet.</text>
	</string>
	<string id="agr_go_out_hole_name">
		<text>Beszélj Szaharovval!</text>
	</string>
	<string id="agr_go_out_hole_text">
		<text>A föld alatti rejtekhelyen talált, rögzített beszélgetések mindent megmagyaráznak. Sztrelok elment Jantarba a tudósokhoz. Menj Jantarba, és beszélj Szaharov professzorral! Talán õ tudja, hol van Sztrelok.</text>
	</string>
	<string id="agr_go_to_hole_name">
		<text>Érd el a lyukat!</text>
	</string>
	<string id="agr_go_to_hole_text">
		<text>A Szolgálat katonái elzárták a föld alatti rész összes bejáratát és kijáratát. Az egyetlen lefelé vezetõ út egy lyukon át vezet, ahonnan a szörnyek a felszínre másznak. El kell érned a lyukat!</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_1_name">
		<text>Keresd meg a PDA-t!</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_1_text">
		<text>Keresd meg a PDA-t!</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_2_name">
		<text>Vidd el a PDA-t!</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_2_text">
		<text>Vidd el a PDA-t!</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_for_secret_trader_1_name">
		<text>Keresd meg a PDA-t!</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_for_secret_trader_1_text">
		<text>Keresd meg a PDA-t!</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_for_secret_trader_2_name">
		<text>Vidd el a PDA-t!</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_for_secret_trader_2_text">
		<text>Vidd el a PDA-t!</text>
	</string>
	<string id="agr_no_task_name">
		<text>Keresd meg a stalker csapat rejtekhelyét!</text>
	</string>
	<string id="agr_no_task_text">
		<text>Agyar PDA-ja tartalmazta egy stalker csapat rejtekhelyének koordinátáit, akik elérve a Zóna közepét, elõidéztek egy katasztrófát. Ez mindenképpen fontos felfedezés, mert az elrejtett csomag akár értékes információkat is tartalmazhat. Meg kell találnod a PDA-t a rejtekhelyen!</text>
	</string>
	<string id="agr_pda_map_animals_1_name">
		<text>Keresd meg a vándorlási térképet!</text>
	</string>
	<string id="agr_pda_map_animals_1_text">
		<text>Keresd meg a térképet, ami a Zóna ritka szörnyeinek vándorlását mutatja!</text>
	</string>
	<string id="agr_pda_map_animals_2_name">
		<text>Vidd el a vándorlási térképet!</text>
	</string>
	<string id="agr_pda_map_animals_2_text">
		<text>Vidd el a vándorlási térképet az Inkvizítornak!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_1_name">
		<text>Segíts a stalkereknek!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_1_text">
		<text>Egy stalker csapat el akar jutni a jantari tudósokhoz a mocsáron keresztül. Segíts a stalkereknek élve átjutni a lápon!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_2_name">
		<text>Gyûjtsd be a jutalmat!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_2_text">
		<text>Gyûjtsd be a jutalmat Platonovtól!</text>
	</string>
	<string id="agr_start_name">
		<text>Beszélj a helyõrség parancsnokával!</text>
	</string>
	<string id="agr_start_text">
		<text>Szerezz információt az agropromi helyzetrõl a helyõrség parancsnokától!</text>
	</string>
	<string id="agr_take_reward_name">
		<text>Vedd át a jutalmat Krilovtól!</text>
	</string>
	<string id="agr_take_reward_text">
		<text>A csatorna elárasztása egy ideig biztos megakadályozza majd a mutánsokat, hogy megtámadják a Szolgálatot. Krilov tábornoktól nagylelkû jutalomra számíthatsz a küldetés sikeres elvégzéséért. Vedd át a jutalmad Krilovtól!</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ab_pkm_name">
		<text>Keress információkat a géppuskák automatizált alkatrészeinek kiegyensúlyozásáról!</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ab_pkm_text">
		<text>Villám, a technikus, keresi, hogyan tudná az automatizált alkatrészek kiegyensúlyozásával növelni a géppuskák tûzgyorsaságát. Szép összeget fizetne az ezzel kapcsolatos információkért.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_abcd_pkm_name">
		<text>Keress információkat a géppuskák gázkiáramlásának módosításairól!</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_abcd_pkm_text">
		<text>Villám nagyon közel jár már hozzá, hogy tökéletesítse a géppuskák jellemzõit. Mindössze egy kis szabad idõre és a gázkiáramlással kapcsolatos információkra lenne szüksége!</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ac_desert_eagle_name">
		<text>Keress információkat a pisztolyok csõszájfékérõl!</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ac_desert_eagle_text">
		<text>Az agropromi stalker technikus nagy kaliberû pisztolyok csõszájfékérõl keres részletes információkat.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ac_spas12_name">
		<text>Keress információkat a harci sörétes puskák pumpáló mechanizmusáról!</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ac_spas12_text">
		<text>Az agropromi stalker technikus harci sörétes puskák pumpáló mechanizmusáról keres információkat.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_bd_desert_eagle_name">
		<text>Keress információkat a pisztolycsövek módosításairól!</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_bd_desert_eagle_text">
		<text>A stalker technikusnak nincs elég tapasztalata ahhoz, hogy módosítsa egy nagy tûzerejû pisztoly csövét. Fizetne is az ezzel kapcsolatos információkért.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_cd_pkm_name">
		<text>Keress információkat a géppuskák csõszájfékérõl!</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_cd_pkm_text">
		<text>A Szolgálat technikusa egy fejlesztett géppuska csõszájféken munkálkodik, de szüksége lenne még néhány mûszaki információra.</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_monster_group_name">
		<text>Semmisítsd meg a mutánsodút!</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_monster_group_text">
		<text>Mutánshordák keserítik meg a gyárnál élõ stalkerek életetét. Öld meg a szörnyeket a gyártól északra levõ odújukban, hogy véget vess a támadásoknak!</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_1_name">
		<text>Vidd vissza a sörétes puskát a szolgálatosnak!</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_1_text">
		<text>A minap egy feladat során, ahol meg kellett tisztítanunk egy területet a mutánsoktól, belefutottunk egy nagyobb darabba. A harc majd egy órán át tartott és már fogyóban volt a lõszerünk, de az a dög még csak nem is haldokolt. Visszavonulót fújtam, de hátramaradtam, hogy lekössem a mutánsokat, amíg a fiúk elmenekülnek. Ellõttem minden lõszeremet és a szörny képébe vágtam a sörétes puskámat. Találd ki, mi történt ezután! Az a rohadék rágcsálni kezdte a stukkert, és nem is foglalkozott velem. Hozd vissza a sörétes puskámat, elvégre megmentette az életemet!</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_2_name">
		<text>Vidd vissza a titkos információkat tartalmazó PDA-t!</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_2_text">
		<text>Zsoldos, megtámadtak a Szemétdombban a fosztogatók. Elvittek mindent: pénzt, fegyvert, lõszert, még az egészségügyi készleteket is. Ráadásul a PDA-mat is elvitték, ami a fosztogató rejtekhelyekrõl tartalmazott információkat a Szemétdombban. Ha nem viszem el Krilovnak, élve eltemet! Segíts visszaszereznem!</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_3_name">
		<text>Hozd vissza a szolgálatos ládáját!</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_3_text">
		<text>Zsoldos, amikor a mutánsok felbukkantak a csatornarendszerben, muszáj volt elhagynunk az állásainkat és visszavonulnunk. Kénytelen voltam hátrahagyni a ládámat tele fegyverrel, lõszerrel, gyógyszerrel és a detektorommal. Nem volt idõm gondolkodni, saját magamat kellett mentenem. Segíts visszaszereznem azt a ládát!</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_4_name">
		<text>Vidd vissza a szolgálatos gépkarabélyát!</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_4_text">
		<text>Valami hülyeségen összevesztem egy kísérõvel, most pedig nem akar elvezetni a stalkerekhez. Azt mondja, hogy látni sem akar többet, én pedig nem szívesen kóborolnék egyedül a Zónában. A stalkereknél hagytam a fegyveremet, amikor múlt héten meglátogattam õket. Az egyik emberünket elõléptették, mi pedig pár üveg pia társaságában megünnepeltük. Alaposan eláztam: a fiúk alig tudtak visszavonszolni a kaszárnyákba, de a fegyveremrõl elfelejtkeztek. Vissza tudnád hozni nekem? A stukkerem nélkül nem is érzem magam igazi katonának.</text>
	</string>
</string_table>
