<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="yan_actor_destroy_wave1">
		<text>A hely, ahol megjelennek az élõhalottak.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_destroy_wave1_name">
		<text>Ne engedd, hogy az élõhalottak a stalkerek közelébe jussanak a tetõn!</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_destroy_wave1_text">
		<text>Fedezd a stalkereket a tetõn, amíg a szelepen dolgoznak! Ne engedd, hogy az élõhalottak a javítóosztag közelébe jussanak a tetõn!</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_destroy_wave2">
		<text>A hely, ahol megjelennek az élõhalottak.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_destroy_wave2_name">
		<text>Ne engedd, hogy az élõhalottak a stalkerek közelébe jussanak a hangárban!</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_destroy_wave2_text">
		<text>Fedezd a stalkereket a hangárban, amíg a szelepen dolgoznak! Ne engedd, hogy az élõhalottak a javítóosztag közelébe jussanak a hangárban!</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_defence">
		<text>Védd meg a tudósok bázisát!</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_defence_name">
		<text>Védd meg a tudósok bázisát!</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_defence_text">
		<text>Védd meg a tudósok bázisát!</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_science">
		<text>Amíg az élõhalottak támadnak, a tudósok bunker ajtaja zárva marad. Verd vissza az élõhalottak támadását, hogy bejuss a bunkerbe, és találkozz a tudósokkal!</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_science_name">
		<text>Beszélj Szaharovval!</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_base_science_text">
		<text>Sztrelok elment, hogy találkozzon a jantari tudósokkal. Menj el Jantarba, és beszélj Szaharov professzorral! Õ talán tudja, hol van Sztrelok.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_red_forest">
		<text>Megnyílt a Vörös-erdõbe vezetõ ösvény.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_red_forest_name">
		<text>Menj a Vörös-erdõbe!</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_red_forest_text">
		<text>A hûtõállomást megjavították és stabilizáltak, így a pszichikus kisugárzások minimálisra csökkentek. A Vörös-erdõbe vezetõ ösvény most már biztonságos. Menj a Vörös-erdõbe! Odatart Sztrelok is.</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_stalker">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_stalker_name">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="yan_actor_go_to_stalker_text">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="yan_main_quest_line">
		<text>Ne hagyd meghalni a javítóosztagot!</text>
	</string>
	<string id="yan_main_quest_line_name">
		<text>Tartsátok a pozíciótokat!</text>
	</string>
	<string id="yan_main_quest_line_text">
		<text>Tartsátok a pozíciótokat!</text>
	</string>
	<string id="yan_otnesti_doc_saharavy">
		<text>Vidd el a dokumentumokat Szaharovnak!</text>
	</string>
	<string id="yan_otnesti_doc_saharavy_name">
		<text>Vidd el a dokumentumokat Szaharovnak!</text>
	</string>
	<string id="yan_otnesti_doc_saharavy_text">
		<text>Vidd el a dokumentumokat Szaharovnak! A segítségükkel végre rájöhet, hogy miért vannak ilyen erõs pszichikus kisugárzások Jantarban.</text>
	</string>
	<string id="yan_proriv_k_ystanovke">
		<text>Verekedd át magad a szerkezetig!</text>
	</string>
	<string id="yan_proriv_k_ystanovke_name">
		<text>Verekedd át magad a gyárig!</text>
	</string>
	<string id="yan_proriv_k_ystanovke_text">
		<text>A gyár körüli területen csak úgy nyüzsögnek az élõhalottak. Csatlakozz Balgához és a csapatához, hogy beküzdjétek magatokat az épületbe! Siess, a pszichikus mezõ szintje bármelyik pillanatban kritikussá válhat!</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_doc">
		<text>Találd meg a dokumentumokat!</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_doc_name">
		<text>Találd meg a dokumentumokat tartalmazó PDA-t!</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_doc_text">
		<text>Egy stalkercsapat fontos információkra bukkant a gyárban. A segítségével talán Szaharov kideríthetné, hogy mi okozza Jantarban a hatalmas erejû pszichikus mezõt. A csapat jelzése nem messze a gyár kijáratától eltûnt. Találd meg a dokumentumokat tartalmazó PDA-t!</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_levsha">
		<text>Találkozz Balgával!</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_levsha_name">
		<text>Találkozz Balga csapatával!</text>
	</string>
	<string id="yan_quest_levsha_text">
		<text>Egy stalkercsapat készen áll, hogy átverekedje magát a gyárig, amíg minimálisak a pszichikus kisugárzások. Találkozz Balgával, a csapat parancsnokával!</text>
	</string>
	<string id="yan_repair_defend">
		<text>Foglalj el egy pozíciót a hangártetõn!</text>
	</string>
	<string id="yan_repair_defend_name">
		<text>Kövesd a stalkert a hangártetõre!</text>
	</string>
	<string id="yan_repair_defend_text">
		<text>Balga megparancsolta, hogy mindenki foglalja el a pozícióját. Kövesd a stalkert a tetõre, és tégy te is úgy!</text>
	</string>
	<string id="yan_recover_item_1_name">
		<text>Szerezd meg a Skarlát Virágot!</text>
	</string>
	<string id="yan_recover_item_1_text">
		<text>Segíts rajtam, zsoldos! Van egy Skarlát Virág nevû relikvia a Zónában. Egy stalker ugyan nem sok hasznát venné, de a nõk egyenesen bolondulnak érte. Nemsokára randim lesz, és gondoltam, ha szerzek egyet, garantált a siker. Ezért is vagyok még mindig ebben az átkozott Zónában, valahol a közelben láttak egy virágot. A relikvia éjjel-nappal ragyog, mintha elvarázsolták volna. Hozd el nekem, és ígérem, nem bánod meg!</text>
	</string>
	<string id="yan_recover_item_2_name">
		<text>Juttasd vissza az emlék-gránátot!</text>
	</string>
	<string id="yan_recover_item_2_text">
		<text>Zsoldos, lenne itt valami! Elveszítettem egy ajándékot, ami hasonlít egy kézigránáthoz... de nem kézigránát... nos, igazából az, de ezt kiképzésekhez használták. Szeretném, ha visszahoznád nekem... Azt hiszem, tudom is, hol találhatod meg. A gyárban történt velem valami... minden olyan zavaros volt, kis híján azt is elfelejtettem, hogy ki vagyok. Mire feleszméltem, már itt voltam, úgyhogy a gránátnak a gyárban kell lennie. Szerezd vissza!</text>
	</string>
</string_table>
