<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="hosp_task_general_name">
		<text>Juss be a Csernobili Atomerõmûbe!</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_general_text">
		<text>A Csernobili Atomerõmûbe egy romos kórházon keresztül lehet bejutni. Siess, Sztrelok átjutott a Perzselõn, és már nagyon közel van az erõmûhöz! Találd meg a bejáratot a katakombákba!</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_heli_name">
		<text>Intézd el a helikoptert!</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_heli_text">
		<text>Lõdd le a katonai helikoptert!</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_kill_sniper_name">
		<text>Öld meg a mesterlövészt!</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_kill_sniper_text">
		<text>Errõl az oldalról nincs védve a mesterlövész. Öld meg!</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_1_name">
		<text>Lopózz a mesterlövész közelébe!</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_1_text">
		<text>A kórház csarnokát egy mesterlövész és egy géppuskafészek is védi. A mesterlövész jól védett helyen van. Juss át a csarnokon, és öld meg a mesterlövészt, amíg a Tiszta Égbolt eltereli az ellenség figyelmét!</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_2_name">
		<text>Juss át a csarnok túloldalára!</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_2_text">
		<text>A géppuskás valóságos pokollá változtatja az alsó emeletet, míg a mesterlövész a felsõ emeletet védi. A Tiszta Égbolt eltereli egy kis ideig az ellenség figyelmét. Csak akkor mozogj, ha arra a Tiszta Égbolt osztagparancsnoka utasít!</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_3_name">
		<text>Érd el a hidat!</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_3_text">
		<text>El kell érned a hidat! Csak akkor mozogj, ha arra a Tiszta Égbolt osztagparancsnoka utasít, akik elterelik az ellenség figyelmét!</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_4_name">
		<text>Juss át a hídon!</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_4_text">
		<text>Juss át a hídon! Csak akkor mozogj, ha arra a Tiszta Égbolt osztagparancsnoka utasít, akik elterelik az ellenség figyelmét!</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z2_exit_name">
		<text>Menj a következõ csarnokba!</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z2_exit_text">
		<text>A lezuhanó helikopter kirobbantotta a falat és megnyitotta az utat a következõ csarnokba. Folytasd utad a következõ csarnokba!</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z3_help_csky_squad_name">
		<text>Fedezd a Tiszta Égbolt osztagot!</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z3_help_csky_squad_text">
		<text>A Tiszta Égbolt osztag megindult, hogy felrobbantsa a géppuskafészket. Monolitiak támadtak rájuk. Biztosíts zárótüzet a Tiszta Égbolt osztagnak!</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z3_hold_out_name">
		<text>Tarts ki, amíg megérkezik a segítség!</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z3_hold_out_text">
		<text>Közeledik a Tiszta Égbolt osztag. Tarts ki, amíg megérkezik a felmentõ sereg!</text>
	</string>
</string_table>
