<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mil_actor_attack_house">
		<text>Semmisítsd meg a katonákat a fõhadiszállás épületében!</text>
	</string>
	<string id="mil_actor_attack_house_text">
		<text>Egy katonai alakulat védelmi állást vett fel a fõhadiszállás épületében. Intézd el a katonákat az épületben!</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_1_name">
		<text>Szerezd meg a hadsereg szállítmányát a helikopternél!</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_1_text">
		<text>Egy értékes lõszert és fegyvereket szállító felderítõ helikopter zuhant le a közelben. Muszáj megtartaniuk a határt, így minden fegyverre és tárra szükségük lehet! Sajnos, az embereink nem tudnak eljutni a becsapódás helyszínére. A terület a monolitiak fennhatósága alatt áll. Igazi kemény fickók, ráadásul velünk ellentétben még védõruhájuk is van a sugárzás ellen.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_2_name">
		<text>Keresd meg a PDA-t!</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_2_text">
		<text>Néhány napja egy éhezõ kutyafalka megtámadott egy stalker osztagot. Nem voltak túlélõk. Az osztagparancsnok is az embereivel veszett, aki fontos információkat szállított nekünk. Találd meg a parancsnok holttestét, és szerezd meg a PDA-t, amin az információk vannak!</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_3_name">
		<text>Találd meg az eltûnt stalker zsákmányát!</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_3_text">
		<text>Az egyik mesterlövészünk, akinél felbecsülhetetlen értékû lõszer volt, meghalt egy anomáliában. Ha visszaszerzed a lõszert, nem marad el a jutalmad!</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_4_name">
		<text>Szerezd meg a relikviát a halott stalkertõl!</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_4_text">
		<text>Az egyik stalkerünknek sikerült átjutnia egy anomáliás mocsáron, de az értékes relikviát már nem tudta visszahozni. Hozd el nekünk a relikviát, és megkapod a jutalmad!</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_5_name">
		<text>Vedd fel a relikviát a faluból!</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_5_text">
		<text>Azt a falut elátkozták, stalker. Csak úgy vérszívók tûnnek fel a semmibõl, senkinek sincs mersze odamenni. Néhány õrült kalandort mégis vonz a hely, annak ellenére is, hogy a Zóna legkegyetlenebb és legveszélyesebb vérszívói élnek ott. Mindenesetre, ha sikerül megölnöd õket, egy elhagyatott házban találsz egy olyan relikviát, amilyet még soha nem láttál a Zónában.</text>
	</string>
	<string id="mil_contact_with_clear_sky_commander_descr">
		<text>Találkozz Lebegyevvel!</text>
	</string>
	<string id="mil_contact_with_clear_sky_commander_name">
		<text>Egy zsoldososztagnak sikerült kijutnia a térbuborékból, és most Limanszk felé tartanak. A menetelõ Tiszta Égbolt osztag már a hídnál van. Menj Vörös-erdõ felé, és találkozz Lebegyevvel!</text>
	</string>
	<string id="mil_defend_barrier_name">
		<text>Védd meg a határt!</text>
	</string>
	<string id="mil_defend_barrier_text">
		<text>Ismét megtámadták a határt. Segíts a stalkereknek megvédeni a határt!</text>
	</string>
	<string id="mil_elim_military">
		<text>Semmisítsd meg a hadsereget!</text>
	</string>
	<string id="mil_elim_military_text">
		<text>Semmisítsd meg a hadsereget a bázison!</text>
	</string>
	<string id="mil_hires">
		<text>Találkozz a faluban a zsoldosokkal!</text>
	</string>
	<string id="mil_hires_text">
		<text>Egy elhagyatott faluban egy zsoldososztag keresi a csapatot, akik Limanszk közelében csapdába estek egy térbuborékban. Nekik biztos lesz valami ötletük, hogy hol lehetne erõsebb rádiójelet fogni. Találkozz a faluban a zsoldosokkal!</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_about_signal_1">
		<text>A fenébe! Sajnálom, tesó, ez nem az én szakterületem! Esetleg próbáld meg Erdészt! Mindig azt hangoztatja, hogy mindent tud a Zónáról, amit tudni lehet.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_11">
		<text>Helló, zsoldos!</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_12">
		<text>Örülök, hogy látlak! Kitaláltad már, hogy szabadíthatnánk ki a srácainkat?</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_1221">
		<text>Igen, kemény dió lesz megtörni a fosztogatók bázisát a Szemétdombon. Egyedül nem fogsz boldogulni.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_1231">
		<text>Hmm... ehhez szerezned kell egy jó erõs adókészüléket! A hadseregnek volt is egy... várj csak, mindjárt kitalálunk valamit...</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_13">
		<text>Zsoldos, Kosztyan látni akar!</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_1">
		<text>Néhány héttel ezelõtt fontos megrendelést kaptunk egy ritka relikviára. A kérés legfelülrõl jött, az ügyfél igazi nagykutya. Minden jól is ment, az osztagunk megtalálta a relikviát nem messze a Határtól, és már indultak is visszafelé, amikor elkapta õket egy nagy kisugárzás. Azt hittük, mind meghaltak, de szerencséjük volt és túlélték. A gond csak az, hogy teljesen eltûntek a környékrõl. Minket rendeltek ki, hogy találjuk meg õket. Muszáj betartanunk, amit ígértünk, ha ezt elcsesszük, egy ügyfél sem fog több megbízást adni a zsoldosoknak!</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_111">
		<text>Elfogtunk pár részletet az osztagunk rádióüzeneteibõl, de nem tudtunk belõlük kivenni semmit. Egyedül annyit tisztázott, hogy fényes nappal tûntek el, és valami csapdába ejtette õket. Lehet egy anomália vagy valami új szörnyûség, ami megjelent a Zónában. Nem tudjuk, hogy mitévõk legyünk! Van egy régi víztorony a tanyánál, talán ott tisztábban foghatnánk a rádióüzeneteiket. Korábban megpróbáltunk felmászni rá, de hirtelen elõugrott egy félelmetes szörnyeteg, és magával ragadta az egyik emberünket. Mi is majdnem ott maradtunk!</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_11111">
		<text>Viccelsz? Még most is majd összeszarom magam, ha csak rágondolok a múltkorira, és a srácok sem mennek a torony közelébe! Te viszont sok mindent átélhettél már a Zónában. Mi lenne, ha megölnéd azt a szörnyeteget, és megszereznéd az embereink üzenetét?</text>
	</string>
	<string id="mil_kill_bs">
		<text>Öld meg a vérszívót!</text>
	</string>
	<string id="mil_kill_bs_text">
		<text>Egy vérszívót láttak a víztorony közelében, ami a legnagyobb jelerõsséget nyújtaná a környéken. Öld meg a vérszívót!</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_battle">
		<text>Találkozz a Szabadság osztagával!</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_battle_text">
		<text>Találkozz a Szabadság osztagával!</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_tower_task">
		<text>Fogd be az adást!</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_tower_task_text">
		<text>A víztorony a legmagasabb pontja a katonai raktártelepnek. Ez biztosítja a legnagyobb jelerõsséget. Menj fel a torony tetejére, és fogadd az eltûnt zsoldoscsapat jelzését!</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_forester2">
		<text>Beszélj Erdésszel!</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_forester2_text">
		<text>Erdész PDA-jának rádiócsatornája elfogott egy üzenetet az eltûnt zsoldoscsapattól. Menj vissza Erdészhez további utasításokért!</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_fr_com">
		<text>Találkozz a Szabadság osztagával!</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_fr_com_text">
		<text>A Szabadság felkészült, hogy a hadsereg bázisának megtámadásával elüldözzék a katonáikat, majd kiépítsék saját táborukat a hadsereg raktártelepén. Segíts a Szabadságnak megtámadni a bázist!</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_merc_2_task">
		<text>Beszélj a zsoldosokkal!</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_merc_2_task_text">
		<text>A bázis tele van katonákkal, akik folyamatosan figyelnek az adókészülékre. Külsõ segítség nélkül nem lesz egyszerû elüldözni õket, hogy utána a koordináták elküldésével kisegítsd a zsoldosokat a térbuborékból. Menj vissza az elhagyatott faluba, és beszélj újra a zsoldosokkal!</text>
	</string>
	<string id="mil_test">
		<text>Segíts!</text>
	</string>
	<string id="mil_transfer_coo">
		<text>Küldd el a koordinátákat!</text>
	</string>
	<string id="mil_transfer_coo_text">
		<text>Szabad az út az adókészülékhez. Menj fel a torony tetejére, és küldd el az Erdész által megadott koordinátákat a térbuborékban ragadt zsoldoscsapatnak!</text>
	</string>
	<string id="mil_treasure_weapon_box_descr">
		<text>Lõszeres láda</text>
	</string>
	<string id="mil_treasure_weapon_box_name">
		<text>Lõszeres láda</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_task">
		<text>Beszélj a helyõrség parancsnokával!</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_text">
		<text>Beszélj a helyõrség parancsnokával a katonai raktártelepen fennálló helyzetrõl!</text>
	</string>
</string_table>
