<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_defend_bandit_base_name">
		<text>Védd meg a fosztogató bázist!</text>
	</string>
	<string id="gar_defend_bandit_base_text">
		<text>Védd meg a fosztogató bázist az ellenség támadásától!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bring_money_name">
		<text>Vigyél Naprnak kétezret készpénzben, sötétedés után!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bring_money_text">
		<text>Vegyél 2,000 rubelért egy elsõsegélycsomagot Dühödt Naprtól a bolhapiacon! Az ehhez hasonló nagyobb üzleteket csak este bonyolítják le a bolhapiacon.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bring_old_pda_name">
		<text>Vidd el Dühödt Naprnak a régi PDA-t!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bring_old_pda_text">
		<text>Vidd el a bolhapiacra Dühödt Naprnak a régi PDA-t, amit Újfiú megtámadott táborában, a szerszámosláda kettõs feneke alatt találtál!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_destroy_ambush_name">
		<text>Öld meg az árulót!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_destroy_ambush_text">
		<text>Öld meg Sztingovot, amiért egy rajtaütésbe csalt!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_destroy_flea_market_name">
		<text>Foglald el a fosztogatókkal a bolhapiacot!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_destroy_flea_market_text">
		<text>Mészárold le az ásatókat a bolhapiacon, hogy példát statuálj a többiek elõtt, és gondoskodj róla, hogy az egyik fosztogató hátramaradjon õrködni!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_old_pda_box_name">
		<text>Szerezd meg a régi PDA-t a szerszámosládából!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_old_pda_box_text">
		<text>Szerezd meg Újfiú táborából a régi PDA-t, hogy elvihesd Dühödt Naprnak! A PDA-nak a szerszámosláda kettõs feneke alatt kell lennie.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_old_pda_name">
		<text>Szerezd meg a PDA-t Újfiú táborából!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_old_pda_text">
		<text>Szerezd meg Újfiútól a régi PDA-ját, hogy elvihesd Dühödt Naprnak! Ha Újfiú nem lenne ott, keresd meg a PDA-t a szerszámosláda kettõs feneke alatt!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_traitor_pda_name">
		<text>Vegyél fel mindent Sztringovtól!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_traitor_pda_text">
		<text>Kutasd át Sztringov holttestét, és vegyél el minden értékeset!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_weapons_name">
		<text>Vigyél kétezret Sztringovnak!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_weapons_text">
		<text>Vigyél készpénzben kétezret Sztringovnak, hogy megvedd a csempészett fegyvereket!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_kill_digger_traitor_name">
		<text>Ölj meg egy Sztringov nevû fickót!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_kill_digger_traitor_text">
		<text>Ölj meg egy Sztringov nevû fickót Jóga parancsára!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_kill_smuggler_name">
		<text>Intézd el a csempészt és az ásatókat!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_kill_smuggler_text">
		<text>Öld meg a csempészt és az ásatókat, akik fegyvert akartak venni tõle!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_killer_pseudodogs_name">
		<text>Semmisítsd meg az Éjjeli Vadászokat!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_killer_pseudodogs_text">
		<text>Keresd meg, és öld meg a lényeket, amik az ásatókra vadásznak! Próbáld meg ott kezdeni a keresést, ahol megtámadták a túlélõk csoportját. Valószínûleg csak este mutatkoznak.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_liberate_conc_camp_name">
		<text>Intézd el a fosztogató munkatábor õreit!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_liberate_conc_camp_text">
		<text>Szabadítsátok ki az ásató osztaggal a rabokat, miután megöltétek a fosztogató munkatábor õreit!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_meet_with_digger_fighters_name">
		<text>Találkozz az ásató osztaggal!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_meet_with_digger_fighters_text">
		<text>Találkozz az ásató osztaggal, és vezesd a fosztogató munkatábor elleni támadást!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_speak_with_quester_name">
		<text>Beszélj Dühödt Naprral!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_speak_with_quester_text">
		<text>Derítsd ki, hogy milyen fontos ügyben akar beszélni veled Dühödt Napr a bolhapiacon!</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_digger_name">
		<text>Szerezd meg az információt az ásató hírnöktõl!</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_digger_text">
		<text>Beszélj az ásató hírnökkel, hogy megtudd, hova ment Agyar!</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_pda_signal_cellar_name">
		<text>Keresd meg Agyart!</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_pda_signal_cellar_text">
		<text>Keresd meg Agyart az alagsorban a PDA jelzését követve!</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_pda_signal_name">
		<text>Érd utol Agyart!</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_pda_signal_text">
		<text>Érd utol Agyart a PDA jelzését követve!</text>
	</string>
	<string id="gar_story_find_cache_name">
		<text>Találd meg a készletet!</text>
	</string>
	<string id="gar_story_find_cache_text">
		<text>Találd meg Agyar csapatának készletét!</text>
	</string>
	<string id="gar_story_find_diggers_name">
		<text>Szerezz információkat az ásatóktól Agyarról!</text>
	</string>
	<string id="gar_story_find_diggers_text">
		<text>Próbáld meg kideríteni Agyar hollétét az ásatóktól, akiket meglátogatott a kereskedõ szerint!</text>
	</string>
	<string id="gar_story_get_pda_name">
		<text>Vedd fel Agyar PDA-ját!</text>
	</string>
	<string id="gar_story_get_pda_text">
		<text>Vedd fel a PDA-t, amit Agyar elejtett!</text>
	</string>
	<string id="gar_story_go_to_freedom_name">
		<text>Kövesd Agyart Sötétvölgybe!</text>
	</string>
	<string id="gar_story_go_to_freedom_text">
		<text>Kövesd Agyart Sötétvölgybe!</text>
	</string>
	<string id="gar_story_kill_dogs_name">
		<text>Öld meg a vak kutyákat!</text>
	</string>
	<string id="gar_story_kill_dogs_text">
		<text>Öld meg a vak kutyákat, akik beszorították az ásató hírnököt a völgyben!</text>
	</string>
	<string id="gar_story_search_digger_bodies_name">
		<text>Kutasd át az ásató testét!</text>
	</string>
	<string id="gar_story_search_digger_bodies_text">
		<text>Keress információkat Agyarról az ásató holttesténél!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bandit_reward_name">
		<text>Vedd fel a jutalmadat Protkónál!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bandit_reward_text">
		<text>Menj el Protkóhoz, a kereskedõhöz, és vedd fel a jutalmadat a bolhapiac megtisztításáért!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bandit_secret_name">
		<text>Hozd el az anomáliában levõ rejtekhelyrõl a fegyvert!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bandit_secret_text">
		<text>Hozd el az anomáliában levõ rejtekhelyrõl a fegyvert, amirõl Jóga beszélt!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_captive_reward_name">
		<text>Hozd el a zsákmányt a rejtekhelyrõl!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_captive_reward_text">
		<text>Hozd el a zsákmányt a régi rejtekhelyrõl, amit a munkatáborból kiszabadított ásatók használtak!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_more_reward_name">
		<text>Kérj jutalmat Jógától!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_more_reward_text">
		<text>Kérj nagyobb jutalmat Jógától, amiért megtisztítottad a bolhapiacot!</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_aceg_scientific_outfit_name">
		<text>Keress információkat a megerõsített páncélzatról!</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_aceg_scientific_outfit_text">
		<text>Vigyél Átlátszónak egy üveg piát, és információkat valami megerõsített páncélzatról! Cserébe talán felszerel majd valami hasonlót az öltözékedre.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_bdfh_scientific_outfit_name">
		<text>Keress információkat az öltözék árnyékolásról!</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_bdfh_scientific_outfit_text">
		<text>Átlátszó még soha nem hallott pszichikus kisugárzásokról, de ha ellátod minden szükséges információval, megépíti és telepíti azt az öltözékrendszert, ami megvédi viselõjét az említett hatások ellen.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_fh_scientific_outfit_name">
		<text>Keress információkat a zárt ciklusú légzõmodulról!</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_fh_scientific_outfit_text">
		<text>Átlátszó, a fosztogató technikus, mindenféle módosításhoz ért, de ahhoz, hogy egy zárt ciklusú légzõmodult telepítsen egy öltözékre, több információra van szüksége!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_redemption_name">
		<text>Szerezd vissza a holmidat!</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_redemption_text">
		<text>Szerezd vissza a holmidat, amit a fosztogatók elloptak a bolhapiac közelében!</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_1_name">
		<text>Szerezd vissza a Chaser 13-ast!</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_1_text">
		<text>Hadd meséljek el neked egy történetet! Az egyik emberünk elkapott valami balfék ásatót, és elvitte õt egy sétára az anomáliák közé. Mindkettõt elnyelte egy Gravi, ami normális esetben nem is érdekelne, de a fickó kölcsönkérte a Chaseremet a munkához, az pedig még mindig ott van. Ha visszaszereznéd, meghálálnám!</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_2_name">
		<text>Találd meg a módosított fegyvert!</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_2_text">
		<text>Hé, tesó, megtehetnél nekem valamit! Éppen Átlátszónál üldögéltünk, amikor egy fickónak készített egy remek stukkert, módosításokkal meg minden szarsággal. Nos, a fickó és a fõnökünk összebalhézott, ezért Jóga szólt, hogy szabaduljunk meg tõle. Szépen be is kergettük az anomáliákba, de így a stukker is ott maradt. Hozd el nekem azt a fegyvert, és gondoskodom róla, hogy Protkó kellõ jutalomban részesítsen!</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_3_name">
		<text>Hozz egy üveg Kozák vodkát!</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_3_text">
		<text>Cimbora, mondd csak, megtennéd, hogy hozol nekem egy kis piát? Csak nehogy azt a szart hozd, amit mindenki vedel! Néhány üveggel elrejtettem egy biztos helyre, de most nem tudok elszabadulni innen. Menj el értük, de vigyázz, nehogy észrevegyen valaki, rendben?</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_4_name">
		<text>Hozd vissza az újonc kabátját!</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_4_text">
		<text>A minap idejött egy fickó a Kordonból, zöldfülû volt, méghozzá az idegesítõ fajtából. Mindenkinek a mágikus kabátjáról zagyvált, amirõl azt állította, hogy ellenáll minden anomáliának. Úgy hallottam, hogy még akkor sem hagyta abba, amikor elkapták a fosztogatók. Végül bekergették egy Graviba. Nos, a szerencsétlen flótás igazat mondott, a kabát egy karcolás nélkül megúszta az anomáliát. Hasznomra lehetne az a kabát, ha elhoznád nekem!</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_5_name">
		<text>Vidd vissza a bevéséses pisztolyt!</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_5_text">
		<text>Igen, segíthetnél valamiben. Volt egy pisztolyom, semmi különleges, de még a nagyapámtól kaptam. Elveszítettem egy zûrzavarban... Berúgtunk és úgy döntöttük, ráijesztünk egy kicsit a fosztogatókra. Amikor besötétedett, elkúsztunk a táborig, amit aznap kinéztünk, és elkezdtük utánozni a mutánsok hangját. Kiderült, hogy nincsenek is ott fosztogatók, ehelyett ránk támadt két vérszívó. Éppen csak sikerült élve kijutnom onnan, és közben még a fegyveremet is eldobtam!</text>
	</string>
</string_table>
