<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_val_box_01_2">
		<text>Láda az alagsorban</text>
	</string>
	<string id="st_val_box_01_2_descr">
		<text>Lecuccoltam az alagsorban a "Veszély" táblás ajtók mellé. Most nincs rá idõm, de késõbb mindenképp lemegyek a dolgaimért!</text>
	</string>
	<string id="st_val_electric_box_01">
		<text>Rejtekhely a kapcsolóteremben</text>
	</string>
	<string id="st_val_electric_box_01_descr">
		<text>Az elhagyatott gyár második emeletén, a kapcsolóteremben kialakítottam egy kis tárolót. Összegyûjtök még pár relikviát, aztán együtt eladom õket jó pénzért!</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_o1_base_free">
		<text>Rejtekhely a kollektor végében</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_o1_base_free_descr">
		<text>Véletlenül egy zsákutcába tévedtem a bázis alatti kollektorban. Elég elhagyatottnak tûnt, ezért eldugtam néhány értékes dolgot egy keresztcsõben.</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_02">
		<text>Rejtekhely a csõben</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_02_descr">
		<text>Az elhagyatott gyárépület elsõ szintjén, a lépcsõ mellett egy csõbe rejtettem pár dolgot.</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_02_0000">
		<text>A ciszterna alatti csõ</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_02_0000_descr">
		<text>Egy falkányi kutya volt a nyomomban, amikor a parasztház közelében haladtam el. Egy ciszterna alatti csõbe rejtettem pár dolgot és kereket oldottam. Amint alkalmam lesz, visszamegyek a cuccokért.</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_valve_01_01">
		<text>Rejtekhely a gyárban</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_valve_01_01_descr">
		<text>Találtam egy remek rejtekhelyet az elhagyatott gyárépületben! A bejárattal szemben van, egy csap keresztcsövében. Könnyû eltéveszteni a megfelelõt, mert mindegyik ugyanúgy néz ki!</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_01">
		<text>Hátizsák a vezetõfülkében</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_01_descr">
		<text>Már ideje lenne visszamenni a hátizsákomért, amit a felborult traktor elsõ ülése alá rejtettem. A minap ott kellett hagynom, nehogy rám támadjanak érte.</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_01_free_base">
		<text>Rejtekhely az erdei fenyõnél</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_01_free_base_descr">
		<text>remélem, nem fogom elfelejteni azt a bizonyos fenyõt, amelyik alá elrejtettem a zsákmányt. Közel van a kollektor bejáratához, de attól még nem tûnik ki az a fa a sok közül.</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02">
		<text>Hátizsák a fán</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_descr">
		<text>Mindenki a föld alá rejti a kis drágaságait, de nem én! Én egy fára tettem. Ott tutira nem keresi senki!</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_02">
		<text>Titkolt rejtekhely a tetõ alatt</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_02_descr">
		<text>Én nem izgulok a rejtekhelyem miatt. Ha keresné is valaki, mókusként kellene átugrálnia a gerendákon, hogy megtalálja!</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_03">
		<text>Rejtekhely a toronyban</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_03_descr">
		<text>Azt mondtam a társamnak, hogy elvesztettem a hátizsákom, a hülyéje meg bevette! Valójában a víztározó tetejére rejtettem. És még ott van, amíg érte nem megyek!</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_2">
		<text>Hátizsák a liftben</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_2_descr">
		<text>A lövöldözés közepette nem volt idõm, hogy rendesen elrejtsem a cuccaim. A deszkák alatti "tömlõbe" rejtettem. A megfelelõ idõben majd érte megyek.</text>
	</string>
	<string id="st_val_instrument_case_01">
		<text>A lakatos ládája</text>
	</string>
	<string id="st_val_instrument_case_01_descr">
		<text>Találtam egy ládát, szerintem egy lakatosé volt. Egyelõre abba rejtettem a "kincseimet". Amint lehet, biztosabb helyre kell vinnem õket!</text>
	</string>
	<string id="st_val_seif_01">
		<text>Páncélszekrény a gyárban</text>
	</string>
	<string id="st_val_seif_01_descr">
		<text>Ha ezt olvassa valaki, én már halott vagyok. Szeretnék mondani valamit a gyárban lévõ páncélszekrényrõl - remélem, rohadtul nem tudod kinyitni, seggfej!</text>
	</string>
	<string id="st_val_seif_02_descr">
		<text>Nem tudtam, hogy sikerül-e kimásznom a csávából, szóval elrejtettem a cuccaimat egy rozsdás széfbe, egy elhagyatott parasztházban. Ideje lenne visszamennem.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_log_01">
		<text>Fatönk a szigeten</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_log_01_descr">
		<text>Igazán jó cuccok voltak a barátomnál, amikor rajtaütöttek az ingoványnál. Nem úszta meg, de azt még el tudta mondani, hogy a zsákmányok egy részét egy korhadt fatönkbe rejtette, nem messze az antennától. Jó lenne értük menni.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_log_01_1">
		<text>Korhadt fatörzs</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_log_01_1_descr">
		<text>Nem bízok a társamban. Szerintem meg akar lopni, ezért rejtegetem elõle a zsákmányaimat. Kialakítottam egy rejtekhelyet egy fatönkben, a sziget hídja mellett. Remélem, nem találja meg.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01">
		<text>Korhadt fatönk</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_descr">
		<text>Vaddisznók elõl kellett ma menekülnöm, ezért behajítottam a dolgaimat egy korhadt fatönk üregébe. Nem messze történt a parasztháztól.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_0000">
		<text>Fatönk a dombnál</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_0000_descr">
		<text>A domb lábánál, egy öreg fatönk alatt rejtettem el a dolgaimat. Kiváló rejtekhely - remélem, a szerencsém is tartani fog és találok még értékeket!</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_1">
		<text>Fatönk a deszkapadlónál</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_1_descr">
		<text>Sokszor láttam Kolját egy fatönk mellett, a szigeten. A zsugorija szerintem rejteget ott valamit! Hagyom még egy kicsit harácsolni, mielõtt megnézném, hogy mije is van.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_zaz968">
		<text>Régi Zaporozsec</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_zaz968_descr">
		<text>Szegény szerencsétlenek, törik a fejüket és próbálnak rájönni, hogy hová tûnnek a cuccaik! Ha-ha-ha! Hát, én az Ingovány mellé, abba a régi Zaporozsecbe rejtem õket! Lefogadom, hogy ott senki sem fogja keresni!</text>
	</string>
	<string id="st_yan_electric_box_01">
		<text>Biztosítékdoboz a gyárban</text>
	</string>
	<string id="st_yan_electric_box_01_descr">
		<text>Átnéztem Andrej PDA-ját, és azt találtam, hogy amikor lejött az "agydaráló", akkor kialakított magának egy kis rejtekhelyet a gyár egyik rozsdás biztosítékdobozában.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_electric_box_02">
		<text>Vezérlõpult a trafóknál</text>
	</string>
	<string id="st_yan_electric_box_02_descr">
		<text>Amikor elment az áram az egész gyárban, minden értékemet a trafók egyik vezérlõpultjába rejtettem. </text>
	</string>
	<string id="st_yan_instrument_case_01">
		<text>Láda a gyárban</text>
	</string>
	<string id="st_yan_instrument_case_01_descr">
		<text>A hangárban voltam, amikor találtam egy szerszámosládát. Nagyon izgatott voltam, de nem volt idõm belenézni - ott kellett hagynom, majd talán legközelebb.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_instrument_case_01_0000">
		<text>Kicsi láda a kamionban</text>
	</string>
	<string id="st_yan_instrument_case_01_0000_descr">
		<text>A legjobb hely egy ládának: pont a vezetõülés és az ágy között van. A zombik és a sugárzás pedig ideális védelmet nyújtanak.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_pipe_01">
		<text>Rejtekhely a kerítésnél</text>
	</string>
	<string id="st_yan_pipe_01_descr">
		<text>Elrejtettem egy apróságot a kerítés közelében a markoló mellé, a keresztcsövekbe.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_pipe_02">
		<text>Néhány csecsebecse a csõben</text>
	</string>
	<string id="st_yan_pipe_02_descr">
		<text>Az értékesebb cuccokat magammal vittem, a maradékot pedig egy csõbe rejtettem abban a szobában, amelyikben egy lyuk van a falon.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_01">
		<text>Hátizsák a bejáratnál</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_01_descr">
		<text>Kénytelen voltam a romok bejáratánál hagyni egy tömött hátizsákot. Talán már meg is találta valaki...</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02">
		<text>Rejtek a szellõzõjáratban</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_descr">
		<text>Szia Toha! Remélem, emlékszel a koordinátákra és a referenciapontra - a hátizsák a szellõzõjáratban van, a tábor ledõlt fala mellett. Üdvözlettel: Bagoly.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_0000">
		<text>Táska az ülés alatt</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_0000_descr">
		<text>Nem volt idõm gondolkodni, ezért bevágtam a táskám a rozsdás UAZ vezetõülése alá.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_0001">
		<text>Elrejtve a daru fülkéjében</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_0001_descr">
		<text>Isten tudja, mi ütött belém, amikor felmásztam oda, hogy elrejtsem a dolgaim! Most hogy hozzam le onnan?</text>
	</string>
	<string id="st_yan_seif_01">
		<text>Érték a páncélszekrényben</text>
	</string>
	<string id="st_yan_seif_01_descr">
		<text>Az enyém a legjobb rejtekhely az egész Zónában! Egy páncélszekrény az egyik gyárépületben.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01">
		<text>Üreges rönk</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_descr">
		<text>A cuccaimat a "tövis" mellett egy üreges rönkbe rejtettem.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_0000">
		<text>Rönk a dombnál</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_0000_descr">
		<text>Zombik támadtak a gyárból, úgyhogy nem maradt más választásom, mint megválni a zsákmányomtól. Egy farönkben rejtettem el, a domb lábánál.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_stump_01">
		<text>Fatönk a toronynál</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_stump_01_descr">
		<text>Kialakítottam még egy rejtekhelyet egy fatönk odvában. Ott van a dombon, amelyiken a magasfeszültségû torony áll. A sok hülye meg azt hiszi, hogy a kilátásban megyek gyönyörködni!</text>
	</string>
	<string id="gar_equipment_pipe_01_ss">
		<text>Csõszáj</text>
	</string>
	<string id="gar_equipment_pipe_01_ss_descr">
		<text>Egy csõszájba rejtettem a készletemet, a radioaktív szeméthalomban.</text>
	</string>
	<string id="gar_equipment_pipe_02_ss">
		<text>Motor melletti csõ</text>
	</string>
	<string id="gar_equipment_pipe_02_ss_descr">
		<text>A tönkrement motor melletti csõben van a zsákmányom, a szeméttelepen.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_cross_1">
		<text>Kereszt alatt</text>
	</string>
	<string id="st_agr_cross_1_descr">
		<text>Agroprom, bozót, kereszt. Kereszt alatt sírbolt.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_electric_box_02">
		<text>Biztosítékdoboz a mûhelyben</text>
	</string>
	<string id="st_agr_electric_box_02_descr">
		<text>Az a rohadék Szárító elherdálja minden zsákmányunkat. Kibaszott vén trotty. El is rejtettem a ronda képe elõl a cuccomat a biztosítékdobozba, a második emeleten.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01">
		<text>Traktor</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0000">
		<text>Kocsi a garázsban</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0000_descr">
		<text>Én a parancsnok 4x4-esébe raktam az ócskaságaimat. Amíg a garázsban marad, a cuccom is biztonságban lesz.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0001">
		<text>Táska a szerelvény alatt</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0001_descr">
		<text>Szerszámosláda egy vagon alatt, Agropromban.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0002">
		<text>Busz a megállóban</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0002_descr">
		<text>Szerszámosláda egy buszban a megállóban, a semleges bázis közelében.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_descr">
		<text>Miután Vaszij megjavította a traktort, leittuk magunkat, elmentünk éjszaka száguldozni, és belefutottunk egy vérszívóba. Gyorsan elhúztuk a csíkot, és közben hátrahagytuk a zsákmányos dobozunkat.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_pipe_02">
		<text>Csõ a törmelékben</text>
	</string>
	<string id="st_agr_pipe_02_descr">
		<text>Rejtek: eltorlaszolt bejárat a csatornarendszerbe, egy L-alakú csõben.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_01">
		<text>Ismeretlen tulajdonos hátizsákja</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_01_0000">
		<text>Stalker bázis</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_01_0000_descr">
		<text>Feldobtam a hátizsákomat arra a faágra, különben még kiderült volna, hogy én rángattam bele Vitalijt. A legrövidebb úton a semleges bázis csövein keresztül juthatsz oda.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_01_descr">
		<text>Észrevettem egyet a Szolgálat bázisa közelében levõ fán, de nem volt idõm utána mászni.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02">
		<text>Csõ az Ingoványban</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_0000">
		<text>Elveszett hátizsák</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_0000_descr">
		<text>Visszafelé tartottunk a kirándulásról, megálltunk pihenni a szikláknál, és valahogy ottfelejtettem a hátizsákomat. Ha lesz egy kis idõm, visszamegyek érte.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_0001">
		<text>Töki hátizsákja</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_0001_descr">
		<text>Felmásztam a torony tetejére, amíg a srácok elzavarták azokat az átkozott kutyákat. A hátizsákomat kénytelen voltam a bozótosba dobni.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_descr">
		<text>A rejtekhelyem egy csõben van, az Ingoványban, a zsákmányt pedig egy hátizsákba tettem.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_seif_01">
		<text>Széf a bozótosban</text>
	</string>
	<string id="st_agr_seif_01_descr">
		<text>Megpróbáltuk átcipelni a széfet a vízmosáson, de olyan iszapos volt az esõtõl, hogy folyton megcsúsztunk, és elestünk, úgyhogy végül elhajítottuk útközben a francba.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_trees_log_01">
		<text>Fatönk a távolban</text>
	</string>
	<string id="st_agr_trees_log_01_0000">
		<text>Húsvéti tojások</text>
	</string>
	<string id="st_agr_trees_log_01_0000_descr">
		<text>A húsvét közeledtével Tyoha azt akarta, hogy készítsünk rejtekhelyeket a klánnak. Az egyik ilyen "húsvéti tojásunkat" egy fatönkbe rejtettem.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_trees_log_01_descr">
		<text>Senki sem fogja a rejtekhelyemet egy fatönkben keresni, ami ráadásul kint van a semmi közepén.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_1">
		<text>Csõ a vezérlõteremben</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_1_descr">
		<text>Amikor a szörnyek megjelentek a területen, néhány dolgomat elrejtettem egy csõbe, mielõtt leléptem volna.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_2">
		<text>Hátizsák az anomáliában</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_2_descr">
		<text>Éppen átkeltem ezen a hídon, amikor véletlenül elejtettem a hátizsákomat, és szennyezett területre esett. Megpróbáltam visszaszerezni, de nem sikerült.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_3">
		<text>Elhagyatott szekrény</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_3_descr">
		<text>Mindig is kincsként õriztem azt a szekrényt. Szép tágas. Amikor a mutánsok elõmerészkedtek az odújukból, menekülnünk kellett, ezért hátrahagytam.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_4">
		<text>Hátizsák a holttest közelében</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_4_descr">
		<text>A mocskos kis patkányszerû mutánsok darabokra tépték a haveromat. Én is majdnem ott maradtam. Hála Istennek, hogy volt a közelben lépcsõ!</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_5">
		<text>Hátizsák a lépcsõ alatt</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_5_descr">
		<text>Láttam egy nagy, fekete hátizsákot a lépcsõ alatti vízben. Már rég fel is vettem volna, ha nem lenne ott az az ijesztõ anomália.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_cross_2">
		<text>Kereszt alatt a dombon</text>
	</string>
	<string id="st_esc_cross_2_descr">
		<text>Egy hamis stalker sírba rejtettem a zsákmányomat a dombon.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_instrument_case_01_ramp">
		<text>Láda a híd felett</text>
	</string>
	<string id="st_esc_instrument_case_01_ramp_descr">
		<text>Egy ládába pakoltam a zsákmányomat a hídgerendák találkozásánál. Öregem, vért izzadtam, mire felmásztam oda...</text>
	</string>
	<string id="st_esc_pipe_02_in_crater">
		<text>Csõ egy kivágott fa alatt</text>
	</string>
	<string id="st_esc_pipe_02_in_crater_descr">
		<text>Nem messze Kopaszfalutól vertünk tábort. Egy kivágott fa alatti csõbe rejtettem a holmimat. Majd késõbb visszamegyek érte.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_pipe_03_in_crater">
		<text>Csõ az alagútban</text>
	</string>
	<string id="st_esc_pipe_03_in_crater_descr">
		<text>Megpróbáltuk az anomáliákat mindenféle szeméttel megdobálni, és véletlenül eldobtam a csövet is, amiben a zsákmányunk volt. Még mindig ott porosodhat valahol.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_in_chimney">
		<text>Hátizsák egy kályhacsõben</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_in_chimney_descr">
		<text>Amikor még újonc voltam, elrejtettem egy pár cuccot a kályhacsõben. Már nem is emlékszem, hogy mi van benne.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_natree">
		<text>Készlet a fán</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_natree_descr">
		<text>Egy fáról figyeltem a jármûraktárt, és úgy döntöttem, hogy otthagyom rajta a hátizsákomat. A legegyszerûbben a domb túloldalán lévõ ágról lehet felmászni rá.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_pod_train">
		<text>Mozdony alatt</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_pod_train_descr">
		<text>A parancsnokunk kirendelt minket, hogy azonnal segítsünk Nikolaj csapatának. Ekkor dobtam be a hátizsákomat a mozdony alá, az árokpart mellett.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_02_inbush">
		<text>Hátizsák a bokor mögött</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_02_inbush_descr">
		<text>Egy este tûzharcba keveredtünk a fosztogatókkal. Nem sokra rá menekülõre kellett fognunk a dolgot, ezért bedobtam a hátizsákomat pár szikla közé egy bokor mögött.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_02_natree">
		<text>Hátizsák a tûzifa alatt</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_02_natree_descr">
		<text>Felhalmoztam egy kis tûzifát, hogy elrejtsem a készletemet, ami egy kétemeletes épületben van, a tanyával szemben.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03">
		<text>Széf a csõben</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03_0000">
		<text>Széf a bázison</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03_0000_desc">
		<text>Zil a semleges bázis széfjében tartja az ócskaságait a Kordonban.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03_descr">
		<text>Koljannal egy széfbe rejtettük a holminkat a Kopaszfalu melletti szeméttelepen.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_log_01">
		<text>Készlet egy fatönkben</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_log_01_descr">
		<text>Kutyák támadtak meg, így nem volt sok választásom. Elrejtettem a zsákmányt egy megrepedt fatönkbe, a mezõ közepén, és rohanni kezdtem a tábor felé.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_log_02">
		<text>Rejtekhely egy fatönkben</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_log_02_descr">
		<text>Megszereztem egy halott stalker rejtekhelyének koordinátáit. Egy fatönkben van, a tanya mögött.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_01">
		<text>Fatönk a fenyõerdõben</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_01_descr">
		<text>A haverommal elrejtettük a kevéske zsákmányunkat egy öreg fatönkbe, a fenyõk között.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_01_penb_syn_trader">
		<text>Fatönk a falu közelében</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_01_penb_syn_trader_descr">
		<text>Nem sétáltam túl messzire rejtekhelyért. Kiválasztottam az elsõ fatönköt Kopaszfalu mellett, ami lyukas volt, és elrejtettem, amit eddig sikerült megtalálnom.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_02">
		<text>Fatönk az erdõben</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_02_descr">
		<text>Szidorovics megkért, keressek egy rejtekhelyet a kintre vezetõ helyõrség mellett, gondolom, valami újoncnak. Egy fatönk alá tettem mindent a domb közelében.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_03">
		<text>Fatönk a Kordonban</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_03_descr">
		<text>A Szemétdombba vezetõ úton egy fatönkbe rejtettem mindenemet, hogy a fosztogatók ne tudjanak kirabolni.</text>
	</string>
	<string id="st_found_new_treasure">
		<text>Új rejtekhely információ:</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_01">
		<text>Biztosítékdoboz a szemétben</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_01_descr">
		<text>Eltettem egy kis apróságot, hogy késõbb majd eladjam a bolhapiacon. Egy biztosítékdobozban van, egy kidõlt daru fülkéje mellett.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_02">
		<text>Padlódeszka, lent a pajtában</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_02_descr">
		<text>Már alig várom, hogy eladhassam, amit nem messze innen elrejtettem egy padlódeszka alá, a pajtában.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_02_ss">
		<text>Biztosítékdoboz a szeméttelepen</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_02_ss_descr">
		<text>A zsákmány egy szeméthalmokkal beborított biztosítékdobozban van.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_pipe_02">
		<text>Csõ a Szemétdombon</text>
	</string>
	<string id="st_gar_pipe_02_descr">
		<text>Az értékeimet egy kivágott csõbe tettem, hogy senki se tudjon kirabolni.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_pipe_05">
		<text>Csõ a daru lábánál</text>
	</string>
	<string id="st_gar_pipe_05_descr">
		<text>Egy összedõlt daru lábánál van egy csõ, oda rejtettem az apróságaimat, tudod, a nehéz idõkre.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02">
		<text>Hátizsák a fenyõfa alatt</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_1_ss">
		<text>Hátizsák a darufülkében</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_1_ss_descr">
		<text>Korábban elrejtettem a hátizsákomat egy daru fülkéjébe, ami akkor még állt. Most viszont már nem tudok bejutni.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_descr">
		<text>Amíg nem javul a helyzetem, a hátizsák és a tartalma itt maradnak a fenyõfa alatt.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_ss">
		<text>Rejtekhely az ellenségeim elõl</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_ss_descr">
		<text>Egy radioaktív szeméthalomba dobtam a hátizsákomat, hogy az ellenségeim ne tudják megszerezni.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_03">
		<text>Készlet a szeméttelepen</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_03_descr">
		<text>Egy betonlap alá rejtettem a dolgaimat a szennyezett jármûtemetõ mellett. Jobb is lesz, ha gyorsan visszaszerzem, különben még ellopják!</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_04">
		<text>Mozdonytetõ</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_04_descr">
		<text>Egy mozdony tetején hagytam a hátizsákomat. Könnyen el lehet oda jutni az árokpartról, de észrevenni már nem olyan egyszerû.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_seif_01">
		<text>Széf a pocsolyában</text>
	</string>
	<string id="st_gar_seif_01_descr">
		<text>Kötve hiszem, hogy sokan keresnének félig elsüllyedt széfeket egy pocsolyában. Teljesen frankó átmeneti rejtekhelynek.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_seif_03">
		<text>Széf a jelzés alatt</text>
	</string>
	<string id="st_gar_seif_03_descr">
		<text>A zsákmányomat egy széfbe rejtettem egy sugárzásveszély tábla közelében. Egyet jelentene az öngyilkossággal, ha egy kasszafúró megpróbálna eljutni odáig.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_01">
		<text>Lyukas fatönk</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_01_descr">
		<text>Egy lyukas fatönköt választottam széfnek nem messze a munkatábortól.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_02">
		<text>Fatönk a tölgyfa mögött</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_02_descr">
		<text>Koljan megosztott velem pár infót. Azt mondta, hogy Dudva egy lyukas fatönkben tartja a zsákmányát, egy tölgyfa mögött.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_03">
		<text>Fatönk a bozótosban</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_03_descr">
		<text>Betettem a zsákmányomat egy fatönkbe, utána pedig elvonszoltam a bozótosba. Ott legalább nem lesz szem elõtt.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_01">
		<text>A szökevény készlete</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_01_descr">
		<text>Egy ásató azt hitte, sikerül elmenekülnie a zsákmányukkal, de Pásztor és az emberei más véleményen voltak. El is kapták a fickót, de a zsákmányt nem találták meg. Csak én láttam a fatönköt, amit az ásatók rejtekhelynek használtak.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_03">
		<text>Félreesõ rejtekhely</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_03_descr">
		<text>Kerestem egy félreesõ, lyukas fatönköt rejtekhelynek. Arra az esetre, ha netalán az egyik emberünk úgy döntene, hogy kirabol.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_04">
		<text>Rejtekhely a bázis közelében</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_04_descr">
		<text>Nem tudom, a többiek, hogy vannak vele, de én közvetlenül Jóga orra elé dugtam a készletemet, a kerítés mellett, egy öreg fatönk alá.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_zaz968">
		<text>Fehér Zaporozsec</text>
	</string>
	<string id="st_gar_zaz968_descr">
		<text>Egy nap már nem Jóga fogja uralni a Szemétdombot. Akkor pedig összeszedem minden zsákmányomat abból a fehér Zaporozsecbõl, és búcsút intek a Szemétdombnak.</text>
	</string>
	<string id="st_hos_electric_box_02">
		<text>Biztosítékdoboz a kórházban</text>
	</string>
	<string id="st_hos_electric_box_02_descr">
		<text>A csapatunk egy biztosítékdobozba rejtette a készletét, a kórház elsõ emeletén.</text>
	</string>
	<string id="st_hos_rucksack_01">
		<text>Hátizsák a lépcsõ alatt</text>
	</string>
	<string id="st_hos_rucksack_01_descr">
		<text>Amikor megrohamoztuk a második emeletet, meg kellett szabadulnunk minden nélkülözhetõtõl.</text>
	</string>
	<string id="st_hos_seif_01">
		<text>Barikádok a csarnokban</text>
	</string>
	<string id="st_hos_seif_01_descr">
		<text>Egy elég ronda tûzharcba keveredtem, és beszorítottak minket a kórház második emeletére. Kénytelen voltam elrejteni a zsákmányomat egy régi széfbe, a barikádokban.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_electric_box_01">
		<text>Csõ a csatornarendszerben</text>
	</string>
	<string id="st_lim_electric_box_01_2">
		<text>Biztosítékdoboz a Rádióhullámban</text>
	</string>
	<string id="st_lim_electric_box_01_2_descr">
		<text>Amikor elfoglaltuk az intézetet, belebotlottam valakinek a készletébe az erkély biztosítékdobozában, de túlságosan siettünk ahhoz, hogy felvegyem.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_electric_box_01_descr">
		<text>Láttam egy készletet a csatornában. Ha majd legközelebb odamegyünk, felveszem.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_instrument_case_01">
		<text>Útitáska a sarokban</text>
	</string>
	<string id="st_lim_instrument_case_01_1">
		<text>Útitáska a padláson</text>
	</string>
	<string id="st_lim_instrument_case_01_1_descr">
		<text>Két napon át csak támadásokat vertünk vissza. Mire megérkezett az erõsítés, már visszaszorítottak bennünket a tetõre. A padláson észrevettem egy táskát, de elfelejtettem magammal vinni.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_instrument_case_01_descr">
		<text>Egy udvaron mentünk keresztül, amikor megpillantottam egy apró kis szerszámosládát a kerítésnél.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02">
		<text>Csõ az UAZ alatt</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_01">
		<text>Garázsok mögött</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_01_descr">
		<text>Láttam egy készletet a garázsok mögött, de nem volt idõm átnézni. Egy nagy csõben van, a fa mögött.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_2">
		<text>Csõ a konténerben</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_2_descr">
		<text>Egyszer beszorítottak minket egy udvarra. Volt ott egy szemetes konténer, és mintha láttam volna benne valamit, egy csõ belsejében. Amint egyszer befejezzük itt a dolgunkat, visszamegyek és megnézem.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_descr">
		<text>Egy zsák kandikált ki egy UAZ alól. Nem tudom, hogy mi a szar volt benne, mert nem volt idõm átnézni, talán majd késõbb. Ha még életben leszek.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_01">
		<text>Hátizsák a kesztyûtartó alatt</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_01_descr">
		<text>Eldugtam szerencsétlen Bádogdoboz hátizsákját egy régi Moszkvics mûszerfala alá.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_1">
		<text>Hátitáska a kerítésnél</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_12">
		<text>A sérült ember holmija</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_12_descr">
		<text>Szányek bekapott egy lövést, amikor átmásztunk egy falon. El kellett dobnia a hátizsákját, hogy mentse a seggét!</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_1_descr">
		<text>Üldöztek, ezért eldobtam a hátizsákomat egy kerítésnél, ezeken a koordinátákon.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_2">
		<text>Halott ember hátizsákja</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_2_descr">
		<text>Egy újoncot közvetlenül mellettem eltalált egy gránát, azon nyomban beadta a kulcsot. Danya fogta a hátizsákját, és bedobta a híd alá. Egy halott már úgysem veheti hasznát, de mi igen.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_seif_03">
		<text>Széf a garázsban</text>
	</string>
	<string id="st_lim_seif_03_descr">
		<text>Egy szökevény után kutattuk a garázsokat, és találtunk egy széfet. Egyszer majd megpróbáljuk feltörni.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_trees_log_01">
		<text>Félig eltemetett fatönk</text>
	</string>
	<string id="st_lim_trees_log_01_descr">
		<text>Mielõtt elfogtuk volna azt a rohadékot, láttam, hogy egy fatönk körül legyeskedik, a veranda mögött.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_trees_stump_01_1">
		<text>Batyu a fatönkben</text>
	</string>
	<string id="st_lim_trees_stump_01_1_descr">
		<text>Miközben a támadásra készültünk, láttam egy batyut ebben a tönkben.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0000">
		<text>Készlet a bunker közelében</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0000_descr">
		<text>Bandzsa emberei a nyomomban voltak, ezért elsüllyesztettem a zsákmányomat egy bunkerlejárat mellett, egy mocsárban, nem messze az elhagyatott jármûraktártól.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0001">
		<text>Kis doboz a torony alatt</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0001_descr">
		<text>Minden zsákmányomat összegyûjtöttem egy rejtekhelyre, az egyik magasfeszültségû torony alatt.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0003">
		<text>Doboz a ZIL fülkéjében</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0003_descr">
		<text>Sánta Szanyok szerzett valahonnan egy lakatos dobozt. Teletömtük mindenféle csecsebecsével, és betettük egy rozsdás ZIL fülkéjébe.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0004">
		<text>Csõ az állomáson</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0004_descr">
		<text>Elrejtettem valamit egy csõ belsejébe, egy szelep mellett, a régi szivattyúállomáson, egy mocsár közepén.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0005">
		<text>Csõ az ingoványban</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0005_descr">
		<text>Belefáradtam, hogy folyton magammal cipelem a holmimat a mocsarakban, ezért leraktam egy félszigeten, egy elsüllyedt szelepes csõbe. Gondoltam, könnyítek a terhemen, és itt a készletem is biztonságban lesz.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0006">
		<text>Hátizsák az Ingoványban</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0006_descr">
		<text>Éppen csak sikerült elmenekülnöm egy mocsári szörny elõl. Futás közben elejtettem a hátizsákomat, de már nem hiszem, hogy visszamegyek érte.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0007">
		<text>Elsüllyedt széf</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0007_descr">
		<text>A beomlott híd közelében van a vízben egy elsüllyedt széf. Minden holmim és bizodalmam abban a dobozban van.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0008">
		<text>Hátizsák a nádasban</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0008_descr">
		<text>Amikor a vadkanokkal harcoltam, beleejtettem a hátizsákomat a nádasba. Pontosan nem tudom, hol lehet, csak a terület koordinátáit ismerem.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0009">
		<text>Hátrahagyott relikviák</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0009_descr">
		<text>Sikerült átvernem egy balekot, és elvittem a zsákmánnyal teli hátizsákját. Utána úgy döntöttem, hogy meghúzom magam a nádasban, nehogy elkapjanak.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0010">
		<text>Fatönk a fa közelében</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0010_descr">
		<text>Úgy döntöttem, hogy elteszem a zsákmányomat egy fatönkbe, a kiszáradt fa mellett. Majd akkor felveszem, amikor végleg búcsút intek az Ingoványnak.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0011">
		<text>Fatönk a torony közelében</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0011_descr">
		<text>Egy megrepedt fatönk, nem messze a magasfeszültségû toronytól.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0012">
		<text>Sírhalom gázálarccal</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0012_descr">
		<text>Jobban bízom a holtakban, mint az élõkben. A rejtekhelyem a temetõben van, a bal szélsõ sírban, a gázálarccal.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0013">
		<text>Fakereszt</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0013_descr">
		<text>Eltettem egy kis apróságot a nehéz idõkre. A templom temetõjének egyetlen fakeresztes sírjában van.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0014">
		<text>Templom farakás</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0014_descr">
		<text>Kérlek, Istenem, vigyázz a dolgaimra! Egy megrepedt fatönkbe rejtettem õket a farakásban.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0015">
		<text>Rejtekhely a nádasban</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0015_descr">
		<text>A templomhoz közeli nádasban felejtettem a hátizsákomat. Azóta pedig nem találom, pedig még a pontos koordináták is megvannak a PDA-mon.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0016">
		<text>Széf a sárban</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0016_descr">
		<text>Egy széfbe tettem minden zsákmányomat, egy mocsár partján, a templom közelében. Bekaphatjátok, fosztogatók!</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0017">
		<text>Útitáska a kályha alatt</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0017_descr">
		<text>Mi a közös egy forró kályhában és egy dögös macában? Ha elég sokáig dolgozol rajtuk, könnyen elsülhetsz! Ha-ha! Egy ilyen kályhába rejtettem el régebben a zsákmánnyal teli útitáskámat.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0018">
		<text>Holmi egy Zaporozsecben</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0018_descr">
		<text>A fél éjszakát azon az elsüllyedt Zaporozsecen töltöttük, amíg a srácok ki nem mentettek minket. Az elején még nem tudtam, kik jönnek, ezért elrejtettem a holmimat a közelben. Egy szép, forró napon majd visszamegyek és megkeresem.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0019">
		<text>Fatönk a vasút közelében</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0019_descr">
		<text>Éppen vonattal utaztunk, amikor lövéseket hallottunk. Azért biztos, ami biztos, eltettem a dolgaimat egy fatönkbe, néhány szikla mögött.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0020">
		<text>Csõ a ciszternából</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0020_descr">
		<text>A srácokkal elrejtettük a holminkat egy szelepes csõ végébe, ami a ciszternától az Ingoványig vezet.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0021">
		<text>Hátizsák a matrac közelében</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0021_descr">
		<text>Ütõdött Ljoha az elsüllyedt csónakon aludt egy matracon, sikerült is utána otthagynia a hátizsákját.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0022">
		<text>Doboz a konyhában</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0022_descr">
		<text>Félretettem néhány dolgot, hogy késõbb majd eladjam, egy nagy, kék dobozban vannak a nyári konyhában. </text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0023">
		<text>Rejtekhely a fatönkben</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0023_descr">
		<text>Mielõtt elmentem volna az Ingovány egy másik részébe, ki kellett ürítenem a hátizsákomat. Egy megrepedt fatönkbe rejtettem a zsákmányomat.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0024">
		<text>Rejtekhely a kapcsolótáblában</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0024_descr">
		<text>A tanya transzformátoránál levõ kapcsolótábla veszélyes! Ne menj a közelébe!</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0025">
		<text>Elektromos vezérlõegység a jármûraktáron</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0025_descr">
		<text>Amikor csatlakoztam Õsz bandájába, eltettem néhány apróságot az elektromos vezérlõegységbe, a raktárban. Ki tudja, még hasznukat vehetem a késõbbiekben!</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0026">
		<text>Hátizsák a csapáson</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0026_descr">
		<text>Egy csapáson belebotlottam egy szörnybe, és csak kés volt nálam. Letettem a hátizsákomat, és rávetettem magam. Késõbb néhány fickó talált rám, egy mérfölddel arrébb. Egyszer majd visszamegyek érte.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0027">
		<text>Fatönk a fiatal fa közelében</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0027_descr">
		<text>Hadd sanyargassa Kampó az ostobákat! Én szép apránként gyûjtögettem a zsákmányomat, hogy aztán eltegyem egy fatönkbe, egy fiatal fa közelében.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0028">
		<text>Széf a halott fa mögött</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0028_descr">
		<text>Azért gyûjtögetem a zsákmányomat, hogy a fiamnak vehessek majd gyógyszert. Addig is egy halott fa mögötti széfbe rakom, de amint elegendõ összegyûlik, azonnal elmegyek érte.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0029">
		<text>Rejtekhely a bozótosban</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0029_descr">
		<text>Mire kiértem az Ingoványból, alig álltam a lábamon, ezért bedobtam a hátitáskámat az út melletti bozótosba.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0030">
		<text>Rejtekhely a teherautó alatt</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0030_descr">
		<text>Egy szerszámosláda egy teherautó alatt, a híddal szemben.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0031">
		<text>A mocsár közepén</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0031_descr">
		<text>Otthagytam egy doboznyi holmimat egy mocsár közepén, egy betonlapon, amibõl vasrudak állnak ki. Majd visszamegyek értük, ha egyszer elhagyom ezt a helyet.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0032">
		<text>Kis doboz a kályhában</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0032_descr">
		<text>A készletem ládában, a láda egy kályhában, a kályha egy leégett házban, és a ház az Ingoványban van.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0033">
		<text>Széf a nádasban</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0033_descr">
		<text>Fogalmam sincs, hogy mit keres egy széf a nádasban, de nem tudok kihagyni egy ilyen lehetõséget. Mostantól benne fogom tartani a holmimat.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0034">
		<text>Fatönk az ingoványban</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0034_descr">
		<text>A fõnök azt mondta, hogy ne vigyünk magunkkal sok cuccot, úgyhogy az enyémet elrejtettem egy fatönk alá, a víztorony mellett, egy fa alatti bozótosban.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0035">
		<text>Farönk az ingoványban</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0035_descr">
		<text>Az Ingoványon keresztül utaztam, amikor észrevettem ezt a korhadt farönköt egy stég közelében. Gondoltam, jó rejtekhelye lesz a "kincseimnek."</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0036">
		<text>Hátizsák a szigeten</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0036_descr">
		<text>Az az átkozott mocsári szörny az istenért nem akarta feladni az üldözésemet. Miután már lassan lefutottam egy maratoni távot, annyira elfáradtam, hogy muszáj voltam eldobni a hátizsákomat egy szigeten.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0037">
		<text>Lejáró az állomás közelében</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0037_descr">
		<text>Elrejtettem a dolgaimat az egyik lejáróba, az állomás közelében, nehogy a végén még megszerezze õket egy fosztogató.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0038">
		<text>Rejtekhely a csõben</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0038_descr">
		<text>Az a fekete hátizsák a nagy csõben az egyetlen dolog, ami Mitykából maradt.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0039">
		<text>Szerszámosláda a fülkében</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0039_descr">
		<text>Találtam egy szerszámosládát a mocsárban, így hát beletettem minden holmimat, és elrejtettem egy daru fülkéjébe. Megvárom, amíg jobbra fordulnak a dolgok.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0040">
		<text>Hátizsák a szerelvény alatt</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0040_descr">
		<text>Menekülni próbáltam, és muszáj voltam könnyíteni a terhemen, így hát bedobtam a hátizsákomat egy szerelvény alá, a vasútnál.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0041">
		<text>A kupola peremén</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0041_descr">
		<text>A templom kupolájának peremén hagytam a hátizsákomat. Úgy nézhettem ki, mint egy kecske, ahogy ott ugráltam azon a tetõn.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0042">
		<text>Híd alatt</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0042_descr">
		<text>Elbújtunk egy híd alá, amíg az üldözõink átfutottak rajta. Otthagytam a zsákmányos hátizsákomat, egy gerenda mellett.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0043">
		<text>Sziklák között</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0043_descr">
		<text>Egy repedésbe dobtam a táskámat, három szikla között, különben még pár fickó megpróbált volna kirabolni.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0044">
		<text>Farönk a sziklák alatt</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0044_descr">
		<text>Már régóta kerestem egy biztonságos rejtekhelyet a készletemnek, és végül találtam is egy lyukas farönköt, a sziklák alatti nádasban.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_cross_1">
		<text>Rejtekhely a sírban</text>
	</string>
	<string id="st_mil_cross_1_descr">
		<text>Egy sírkereszt alá dugtam a holmimat. Hadd nyugodjon békében, amíg vissza nem jövök érte!</text>
	</string>
	<string id="st_mil_cross_2">
		<text>Kereszt a fa közelében</text>
	</string>
	<string id="st_mil_cross_2_descr">
		<text>Egy fa melletti sírba rejtettem a dolgaimat.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_instrument_case_01">
		<text>Táska a kályhában</text>
	</string>
	<string id="st_mil_instrument_case_01_descr">
		<text>Egy kistáskát dugtam egy roskadozó ház kályhájába. Ott fogom most már tárolni a megszerzett értékeimet.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_pipe_02">
		<text>Csõ a bázis bejáratánál</text>
	</string>
	<string id="st_mil_pipe_02_descr">
		<text>Pontosan a zászlós orra elé rejtettem a holmimat. Egy csõ belsejében van, az õrszem fülkéje mögött, a bázis bejáratánál.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_01">
		<text>Hátizsák a kémény közelében</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_01_0000">
		<text>Rejtekhely a Moszkvicsban</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_01_0000_descr">
		<text>Amikor Max megjön, visszaadom neki a hátizsákját. Addig pedig marad abban a vén Moszkvicsban.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_01_descr">
		<text>Egy roskadozó ház kéményénél hagytam a hátizsákomat. Vissza is mennék érte, ha nem lenne az a vérszívó a faluban.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02">
		<text>Hátizsák az utánfutó alatt</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0000">
		<text>Rejtekhely a híd alatt</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0000_descr">
		<text>A hátizsák egy szerelvényen van, a katonai bázison, a híd alatt.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0001">
		<text>Hasadék az alagútban</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0001_descr">
		<text>Amikor a "hajsza" megkezdõdött, ledobtam a hátizsákomat az alagút feletti hasadékba, de felakadt egy vasrúdra. Kár, hogy ott kellett hagynom, jó lenne visszamenni érte.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0002">
		<text>Rejtekhely a vécén</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0002_descr">
		<text>Kétlem, hogy bárki is a falu vécéjében kutatna zsákmány után. Az enyém ott is van, úgyhogy nem aggódom.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0003">
		<text>Rejtekhely a kerítés közelében</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0003_descr">
		<text>Kénytelen voltam eldobni szegény Koljan hátizsákját a hangár mögött. Már az én dolgaimat is alig bírtam.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0004">
		<text>Hátizsák a fa mögött</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0004_descr">
		<text>Abban a pillanatban, hogy megláttam azt a szörnyet a víztorony mellett, úgy dobtam be a hátizsákomat egy kidõlt fa alá, mintha tûzforró lenne. Az ilyen helyzetekben kisebb teherrel futni életet menthet.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0005">
		<text>Hátizsák az alagsorban</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0005_descr">
		<text>Olyan rosszul voltam a kisugárzás után, hogy bedobtam a hátizsákomat egy alagsorba. Majd visszamegyek érte, ha már jobban leszek.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0006">
		<text>Elfelejtett hátizsák</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0006_descr">
		<text>Egy robbanás darabokra tört egy falat, az egyik darabja pedig maga alá temetett. El kellett dobnom a hátizsákomat, hogy kimásszak, és szétrúgjak pár segget. Annyira belefeledkeztem a dologba, hogy teljesesen kiment a fejembõl a hátizsák. Talán még mindig ott van lenn...</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0007">
		<text>Rejtekhely a konyhában</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0007_descr">
		<text>Egy zöld hátizsák a konyha kályhájában, az elhagyatott falu egyik házában. Feljegyeztem a koordinátákat.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0008">
		<text>Rejtekhely a szikla alatt</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0008_descr">
		<text>Keményen húztam aznap az igát, és otthagytam a minden jósággal teletömött hátizsákomat a bozótosban, két szikla között.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_descr">
		<text>Láttam egy fickót, aki közvetlenül egy kisugárzás elõtt bedobta a hátizsákját egy utánfutó alá. Megyek is majd, és megnézem.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_01_0001">
		<text>Fatönk a sziklák alatt</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_01_0001_descr">
		<text>A sziklák leges-legszélén van egy fatönk, abban pedig ott van, a kíváncsiskodó szemek elõl eldugva, a zsákmányom.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01">
		<text>Megrepedt fatönk</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_0000">
		<text>Rejtekhely egy parasztszánon</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_0000_descr">
		<text>Rejtekhely egy hatalmas fatönkben, a parasztszán mellett.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_0001">
		<text>Fatönk a sziklák alatt</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_0001_descr">
		<text>A sziklák leges-legszélén van egy fatönk, abban pedig ott van, a kíváncsiskodó szemek elõl eldugva, a zsákmányom.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_descr">
		<text>Egy fenyõfa alatti fatönkbe rejtettem a holmimat, közvetlenül egy összedõlt torony mellett.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01">
		<text>Fatönk a betonlapok mögött</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_0000">
		<text>Fatönk a kerítés mellett</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_0000_descr">
		<text>Vityek azt mondta, hogy egy fatönkben hagyta a részemet, a katonai bázis kerítése és a kis mocsár között.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_0001">
		<text>Fatönk a kerítés mellett</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_0001_descr">
		<text>Vityek azt mondta, hogy egy fatönkben hagyta a részemet, a katonai bázis kerítése és a kis ingovány között.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_descr">
		<text>Egy fatönk két szikla között, néhány betonlap mögött.</text>
	</string>
	<string id="st_red_box_01_0000">
		<text>Kék láda</text>
	</string>
	<string id="st_red_box_01_0000_descr">
		<text>A zsákmányom egy kék ládában van, a hegyfok közelében lévõ épület második emeletén.</text>
	</string>
	<string id="st_red_pipe_02">
		<text>Csõ a talicskában</text>
	</string>
	<string id="st_red_pipe_02_descr">
		<text>Begyömöszöltem a holmimat egy csõbe, és bedobtam egy rozsdás talicska alá, a régi kõfejtõben.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01">
		<text>Fekete hátizsák</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_1_0000">
		<text>Hátizsák a faágon</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_1_0000_descr">
		<text>Egy szörny elõl menekültem, és felmásztam egy fára. A bestiát ugyan nem láttam, de hallottam mindent. Egy ágon hagytam a hátizsákomat, leugrottam, és futottam az életemért.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_descr">
		<text>A fenébe, elhagytam a fekete hátizsákomat, miközben kirohantam az erdõbõl. Még azt is tudom, hol van, de én vissza nem megyek oda, amíg napalmmal fel nem perzselik az egész átkozott helyet!</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_on_tree">
		<text>Fa a védõfal mellett</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_on_tree_descr">
		<text>Egy átkozott vérszívó elkergetett egészen a védõfalig, ahol felmásztam egy fára. Ha nem hagytam volna a hátizsákomat azon a fán, soha nem sikerült volna felugranom a falra.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_under_stone_2">
		<text>Hátizsák a barlangban</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_under_stone_2_descr">
		<text>Este bemásztam egy barlangba aludni. Késõbb arra ébredtem, hogy egy vérszívó kotorászik a táskámban. Úgy rohantam ki onnan, mint a rakéta, de a hátizsákom még mindig a vérszívónál van.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_under_stone_3">
		<text>Szikla a vízmosás közelében</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_under_stone_3_descr">
		<text>Egy kutyafalka beszorított egy vízmosáshoz, ekkor a hátizsákomat bedobtam pár szikla közé, és megpróbáltam kitörni közülük.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02">
		<text>Hátizsák a bozótosban</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_0000">
		<text>Hátizsák az erdõben</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_0000_descr">
		<text>Teljesen olyan volt, mintha egy horrorfilmben szerepelnék. Fogalmam sincs, hogy jutottam ki... Elveszítettem a hátizsákomat, de emlékszem, hogy csak egyetlen helyen hagyhattam el.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_0001">
		<text>Hátizsák a sziklák alatt</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_0001_descr">
		<text>Kolja hátizsákját már nem bírtam el, ezért betettem a sziklák alá, a limanszki hídhoz vezetõ kijáratnál.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_4">
		<text>Elátkozott zsákmány</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_4_descr">
		<text>Nem akármilyen története van a hátizsáknak! Mindenki meghalt, aki a kezébe vette, úgyhogy eldobtam, hogy többet ne is lássam az átkozottat.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_5">
		<text>Furcsa hely</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_5_descr">
		<text>A hátizsákomon fekve elszundítottam egy szikla mellett. Reggel, amikor felkeltem, már teljesen más helyen voltam. Megpróbáltam megkeresni azt a sziklát, de valamitõl folyton csak körbe-körbe mentem.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_6">
		<text>Hátizsák a sziklaomlás alatt</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_6_descr">
		<text>Sziklákat sodort magával a vízmosás, amik pontosan rám estek Vörös-erdõ kijáratánál. Aztán mögülük valami sötét nyúlt felém. Éppen csak sikerült kijutnom, de nem tehettem mást, hátra kellett hagynom a holmimat.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_descr">
		<text>Átvágtunk a bozótoson, és valahogy elhagytam a hátizsákomat.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_in_stone">
		<text>Elveszett hátizsák</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_in_stone_descr">
		<text>Az az idióta Abrasa elhagyta a hátizsákomat valahol a környéken, néhány szikláknál. Most pedig már nem mer visszamenni érte. Igaz barát, a nagy francokat!</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_in_tonnel">
		<text>Rejtekhely a tárnában</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_in_tonnel_descr">
		<text>A relikviáimat az elhagyatott tárna legvégében rejtettem el.</text>
	</string>
	<string id="st_red_sekret_trees_stump_01_0000">
		<text>Fatönk a vadonban</text>
	</string>
	<string id="st_red_sekret_trees_stump_01_0000_descr">
		<text>Eltévedtem a Vörös-erdõben, és beletettem minden vackomat egy lyukas fatönkbe.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_log_01">
		<text>Holmik a lyukas fában</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_log_01_descr">
		<text>A Limanszkba vezetõ úton Ostorral elrejtettük a holminkat egy lyukas, kidõlt fába, a rezervátum kijáratánál.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01">
		<text>Betömött fatönk</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_0000">
		<text>Fatönk az erdõvel szemben</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_0000_descr">
		<text>Fogalmunk sincs, mi vár ránk az erdõben... ezért elrejtettük minden értékünket egy korhadt fatönkbe.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_2_0000">
		<text>Fatönk a vízmosás közelében</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_2_0000_descr">
		<text>Eldugtuk minden holminkat az anomália mellett. Elhatároztuk, hogy így vagy úgy, de bejutunk. El sem tudom képzelni, hogy milyen értékes relikviák lehetnek benne.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_3">
		<text>Hatalmas fatönk</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_3_descr">
		<text>Szeva beszélt egy hatalmas, lyukas fatönkrõl Vörös-erdõben. Megkeresem, és kiderítem, mi van benne!</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_4">
		<text>Rejtekhely a fatönkben</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_4_descr">
		<text>Zsekával elrejtettük néhány holminkat egy fatönkbe, Vörös-erdõben.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_7">
		<text>Fatönk a vízmosás közelében</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_7_descr">
		<text>Ebbe a fatönkbe kapaszkodtam meg, amikor beleestem a vízmosásba, úgyhogy elrejtettem benne a zsákmányomat.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_descr">
		<text>Sikítást és üvöltést hallottam, úgyhogy elrejtettem a dolgaimat a legközelebbi lyukas fatönkbe, és elhúztam a csíkot.</text>
	</string>
	<string id="st_red_zaz968">
		<text>Zaporozsec a bányabejáratnál</text>
	</string>
	<string id="st_red_zaz968_descr">
		<text>Elrejtettem a zsákmányomat egy Zaporozsec ülése alá, a bánya bejáratának közelében. Majd felveszem, ha megyek Szidorovicshoz.</text>
	</string>
	<string id="st_val_seif_02">
		<text>Széf a tanyán</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_0001">
		<text>Fatönk a garázsok mögött</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_0001_descr">
		<text>Elrejtettem a zsákmányomat egy fatönkbe, a garázsok közelében, a jantari gyár mellett.</text>
	</string>
	<string id="val_equipment_rucksack_01_02">
		<text>Rejtekhely a fiatal fenyõfa alatt</text>
	</string>
	<string id="val_equipment_rucksack_01_02_descr">
		<text>Nem messze az ingoványtól, begyömöszöltem a hátizsákomat egy csõbe, egy fiatal fenyõfa alatt.</text>
	</string>
	<string id="esc_treasure_weapon_prisoner_descr">
		<text>Egy kis széf van elrejtve a betoncsõben. Néhány holmim van benne, amit eltettem a nehéz idõkre.</text>
	</string>
	<string id="esc_treasure_weapon_prisoner_name">
		<text>Kaletszkij õrnagy készlete</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_digger_reward">
		<text>Régi rejtekhely</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_digger_reward_descr">
		<text>Ásatók rejtették ide a zsákmányaikat.</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_old_pda">
		<text>Szerszámosláda</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_old_pda_descr">
		<text>A régi PDA a szerszámosláda kettõs feneke alatt van.</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_reward_in_anomaly">
		<text>Rejtekhely az anomáliában</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_reward_in_anomaly_descr">
		<text>Ha Jóga nem hazudott, az egyik anomáliában levõ rejtekhelyen különleges fegyver van.</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_smuggler_weapons">
		<text>Kocsi csomagtartó</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_smuggler_weapons_descr">
		<text>Sztringov szerint, egy öreg kocsi csomagtartójában értékes csempészcuccok rejtõznek.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03_0000_descr">
		<text>Zil egy széfben tartja az ócskaságait, a semleges bázison, a Kordonban.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_10">
		<text>Rejtekhely az Ingoványban</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_10_descr">
		<text>Egy igen értékes rejtekhely van az újrahasznosító üzemben, az Ingoványban. Bármi is van benne, most már a tied.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_11">
		<text>Széf jutalommal</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_11_descr">
		<text>Haver, ez egy széfet nyit, amiben valami nagyon értékes van. Legalábbis azt mondták...</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_12">
		<text>Jutalom</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_12_descr">
		<text>A rejtekhelyeinket a pénzedért. Csak most, csak neked!</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_13">
		<text>Kistáska</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_13_descr">
		<text>Ebben az esetben, itt vannak a koordinátái egy táskának, tele zsákmánnyal. A szemetes mögött, a fal közelében keresd!</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_14">
		<text>Széf a híd alatt</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_14_descr">
		<text>Nem fárasztalak a történeteimmel. A készletemet egy széfben találod, a híd alatt.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_6">
		<text>Hátizsák, mint fizetség</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_6_descr">
		<text>A hátizsák tartalma, aminek a koordinátáit feltöltöm a PDA-dra, jóval többet ér annál, mint amennyivel tartozom neked.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_7">
		<text>Számzáras széf</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_7_descr">
		<text>A fizetséged ér annyit, mint a zsákmány, ami a Ingoványban van elrejtve egy széfben.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_8">
		<text>Zsákmány, mint fizetség</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_8_descr">
		<text>A zsákmány, amit egy fekete hátizsákban találsz a sziklák alatt, most már a tied. Vegyük úgy, hogy ezzel kvittek vagyunk!</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_9">
		<text>Kis láda a toronyban</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_9_descr">
		<text>Egy megbízható forrásom egyszer mesélt egy zsákmányról, amit egy torony alatt rejtettek el.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_15">
		<text>A hõsies katona hátizsákja</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_15_descr">
		<text>Még többet is kapsz valamivel a pénzedért. A jutalmad egy hátizsákban van, egy katona holtteste mellett.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_3">
		<text>Többletfizetés</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_3_descr">
		<text>Menj tovább egy mérföldet, és keresd meg a halott katona hátizsákját. Ez majd fedezi a költségeidet, talán még többet is.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_16">
		<text>A nehéz jutalom</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_16_descr">
		<text>Jutalmul mesélek neked egy értékes, de "nehéz" zsákmányról. Légy azonban nagyon óvatos! Az elõzõ tulajdonosnak nem sikerült megfogadnia a tanácsomat...</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_1">
		<text>Hátizsák a holttesten</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_1_descr">
		<text>Adok egy tippet. A zsákmányt egy hátizsákban keresd, egy holttest hátán.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_2">
		<text>Ejtõernyõs</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_2_descr">
		<text>A zsákmányt ezeken a koordinátákon találod, a hátizsákjában van a fizetséged.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_4">
		<text>A harcos holtteste</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_4_descr">
		<text>Itt van az infó! Egy fiatal harcos "pihen" a bozótosban, és õrzi neked a hátizsákját.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_5">
		<text>Hátizsák a csõvezeték alatt</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_5_descr">
		<text>Itt vannak a koordináták! Egy stalker holtteste melletti hátizsákra mutatnak, a csõvezeték alatt.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q10_n">
		<text>Fatönk a szögesdrót közelében</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q10_n_descr">
		<text>Rendben, cimbora, a jutalmad megszerzéséhez menj és keress meg egy tönköt, nem messze a szögesdróttól!</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q1_n">
		<text>Zöld láda</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q1_n_descr">
		<text>Kifejezetten neked tartogattam ezt a zsákmányt. Egy katonai ládában van, a Kordon szélén. Mintha a szívem egy darabját tépnék ki!</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q2_n">
		<text>Eldugott kishátizsák</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q2_n_descr">
		<text>Így a nemeslelkûségedet nagylelkûséggel jutalmazom! He-he-he! Itt van egy elrejtett készletem, tégy vele és a tartalmával belátásod szerint!</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q3_t_l">
		<text>Út az Ingoványba</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q3_t_l_descr">
		<text>Enyém a pénzed, tied a készletem! Az Ingoványba vezetõ út mentén találod, egy holttest mellett.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q4_t_a">
		<text>Egy hõs jutalma</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q4_t_a_descr">
		<text>A fizetséged egy hátizsákban vár, közvetlenül egy peches stalker holtteste mellett. A régi villamos mozdony közelében keresd... </text>
	</string>
	<string id="st_esc_q5_n">
		<text>Kárpótlás</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q5_n_descr">
		<text>Ezeken a koordinátákon találod a zsákmányt, egy hátizsákban, egy fa alatt.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q6_n">
		<text>Szabad az átjárás</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q6_n_descr">
		<text>Az üzlet rám esõ részét egy lift kapcsolójában találod. Menj, és keresd meg, nincs áram. Bár kétlem, hogy ezt az anomáliákról is elmondhatnám...</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q7_n">
		<text>Táska a szerelvény alatt</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q7_n_descr">
		<text>A "fogásod" egy táska tartalma, egy szerelvény alatt.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q8_n">
		<text>Álsír</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q8_n_descr">
		<text>Sírokat felásni nem szép dolog, de a zsákmányomat egy álsírba rejtettem, így legalább nem zavarod a holtakat!</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q9_t_a">
		<text>Táska a szeméttelep mögött</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q9_t_a_descr">
		<text>A táska tartalmával fizetlek ki, ami egy anomália mellett hever, a kordoni szeméttelep mögött. Egy másik fickó is meg akarta szerezni, de õ már eltávozott közülünk.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q10_n">
		<text>Fatönk a Szemétdomb peremén</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q10_n_descr">
		<text>Adok neked egy tippet. A fizetséged egy tönk belsejében vár, a Szemétdomb peremén.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q1_n">
		<text>Fekete hátizsák a roncsban</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q1_n_descr">
		<text>A tartozásom egy fekete hátizsákban vár, az összedõlt építõdaru belsejében.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q2_n">
		<text>Levágott csõ</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q2_n_descr">
		<text>Az én pénzem megvan, de a tiedhez el kell vonszolnod a valagad ehhez a készlethez, ott egy levágott csõ belsejében megtalálod!</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q3_n">
		<text>Biztosítékdoboz egy roncsban</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q3_n_descr">
		<text>Régebben kerestem magamnak ezt a rejtekhelyet, de most már kénytelen vagyok feladni. Ó jaj!</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q4_n">
		<text>Kis doboz a fertõzött szemét között</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q4_n_descr">
		<text>Megadom egy kis doboz koordinátáit, amiben értékes zsákmányt találsz. Csak vigyázz, nehogy megpirulj, az ottani sugárzás hihetetlenül magas!</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q5_n">
		<text>Láda a buldózer tolólemezének közelében</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q5_n_descr">
		<text>A buldózer tolólemezének aljánál majd meglátod, hogy pontosan mit is vásároltál.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q6_t_l">
		<text>Halott ember hátizsákja</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q6_t_l_descr">
		<text>Nem félsz a szellemektõl, igaz? Akkor keresd meg a készletet a hátizsákban, egy holttest mellett!</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q7_t_l">
		<text>Holttest a kotró közelében</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q7_t_l_descr">
		<text>Az átfordult kotró közelében levõ élettelen fickó, szíves örömest megosztja veled a hátizsákja tartalmát! </text>
	</string>
	<string id="st_gar_q8_t_a">
		<text>Holttest a Szemétdombon</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q8_t_a_descr">
		<text>Azt hiszem, egy kicsit még dolgoznod kell azért, hogy megkapd a tartozásomat. A zsákmányt egy anomália áldozat hátizsákjában találod.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q9_n">
		<text>Úton Agropromba</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q9_n_descr">
		<text>Keress egy apró doboz egy UAZ belsejében, az Agropromba vezetõ úton! Azt hiszem, méltányolni fogod a tartalmát.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q10_n">
		<text>Széf a hangárban</text>
	</string>
	<string id="st_val_q10_n_descr">
		<text>Én mindig megtartom a szavam, az ígért készlet egy széfben vár, a régi gyárban!</text>
	</string>
	<string id="st_val_q11_t_l">
		<text>Holttest a sziklák közelében</text>
	</string>
	<string id="st_val_q11_t_l_descr">
		<text>Éppen most vetted meg egy hátizsák tartalmát, ami egy holttesten van, a sziklák közelében.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q1_n">
		<text>A ciszterna alatt</text>
	</string>
	<string id="st_val_q1_n_descr">
		<text>A zsákmányom, akarom mondani, a zsákmányod egy hátizsákban van, a ciszterna alatt.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q2_n">
		<text>Bozótos a fenyõfa közelében</text>
	</string>
	<string id="st_val_q2_n_descr">
		<text>Egy szerencsés útról hazatérve, elrejtettem a zsákmányomat a bozótosba. Most már a tied.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q3_t_a">
		<text>A katona holtteste</text>
	</string>
	<string id="st_val_q3_t_a_descr">
		<text>Jegyzetelj! Nagyon értékes zsákmány - hátizsák - szerencsétlen katona - közvetlenül egy anomália mellett.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q4_n">
		<text>Zsákmány a bozótosban</text>
	</string>
	<string id="st_val_q4_n_descr">
		<text>Mindig rendezem a tartozásaimat! Most pedig azzal tartozom, hogy elmondjam a zsákmányom koordinátáit.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q5_n">
		<text>Széf a Szabadság bázisán</text>
	</string>
	<string id="st_val_q5_n_descr">
		<text>A Szabadság bázisán, egy háromemeletes épületben találsz egy széfet, amiben valami nagyon értékes van a zsákmánykeresõknek.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q6_n">
		<text>Láda a torony tetején</text>
	</string>
	<string id="st_val_q6_n_descr">
		<text>Méltányolom a kíváncsiságod, sõt, ki is elégítem azt egy kék láda tartalmával, ami a torony tetején van, közvetlenül a Szabadság bázisa után.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q7_n">
		<text>A stalker sírja</text>
	</string>
	<string id="st_val_q7_n_descr">
		<text>Éppen most vetted meg egy stalker sírjának tartalmát, egy öreg fa közelében.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q8_n">
		<text>Láda az ülés alatt</text>
	</string>
	<string id="st_val_q8_n_descr">
		<text>Egy piros LAZ vezetõülése alatt találsz majd egy ládát. Nézd csak meg nyugodtan! Vagy ne, rajtad múlik!</text>
	</string>
	<string id="st_val_q9_n">
		<text>Fatönk a kerítés közelében</text>
	</string>
	<string id="st_val_q9_n_descr">
		<text>Az ilyen helyzetekre elrejtettem néhány ócskaságot egy fatönkbe, egy kerítés közelében.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q10_t_l">
		<text>Elkobzott áruk az anomália közelében</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q10_t_l_descr">
		<text>A katona belebotlott egy anomáliába, a hátizsákja pedig, amiben a stalkerektõl elszedett zsákmánya van, még mindig ott hever mellette. Ha elég szerencsés vagy, talán még meg is szerezheted.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q1_n">
		<text>A kerítésnél, a szögesdrót közelében</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q1_n_descr">
		<text>Jól van, akkor egy titkos készlettel fizetek! Egy stalker hátizsákja van a kerítésnél. Az adótorony legyen a kiindulási pontod.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q2_n">
		<text>A kidõlt fa alatt</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q2_n_descr">
		<text>Sajnálom, nincsenek raktáraink a Zónában! Úgyhogy siess, és kaparintsd meg a készletet a kidõlt fa alatt, még mielõtt valaki más tenné meg!</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q3_t_a">
		<text>Holttest a sugárzási csomópontban</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q3_t_a_descr">
		<text>Nagyszerû zsákmányokat szeretnél, nekem pedig nagyszerû zsákmányaim vannak! Amik a tieid is lesznek, ha bemerészkedsz egy sugárzási csomópontba. A jutalmad egy holttest mellett fekszik.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q4_n">
		<text>Hengerek a síron</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q4_n_descr">
		<text>A tisztelet többet ér, mint a pénz, úgyhogy menj csak, és szedd ki a zsákmányt egy ismeretlen síron hagyott hengerekbõl!</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q5_n">
		<text>A kerítés sarkán</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q5_n_descr">
		<text>Az utolsó kisugárzás után, Bandzsa Kolka, Isten irgalmazzon a lelkének, elrejtett valamit ebbe az öreg fatönkbe, a kerítés sarkán.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q6_n">
		<text>Kapcsolótábla</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q6_n_descr">
		<text>A készletem, sajnálom, a te készleted egy kapcsolótáblában van, a Szolgálat bázisán.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q7_n">
		<text>Fatönk a fa közelében</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q7_n_descr">
		<text>A minap néhány rendes fickó mesélt egy készletrõl, ami az ellenségeimé. Ürítsd ki, rendben?</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q8_t_a">
		<text>Holttest a furgonban</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q8_t_a_descr">
		<text>A katonák olyan gyorsan száguldoztak a kisbuszukkal, hogy belehajtottak egy anomália kellõs közepébe. Mindannyian meglelték a békéjüket, te pedig éppen most lelted meg a zsákmányukat.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q9_n">
		<text>Széf a földcsuszamlás alatt</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q9_n_descr">
		<text>Egy félig eltemetett széf a zsákmányommal, egy hasadék mélyén. Tegyünk úgy, mintha végig neked szántuk volna!</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q1_n">
		<text>Keresztdarab a lépcsõ alatt</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q1_n_descr">
		<text>Van egy készlet, amirõl tudok ezen az ördögi helyen. Viszont abban biztos lehetsz, hogy soha nem fogják kirabolni. Az alagsorban keresd, a lépcsõ alatt! </text>
	</string>
	<string id="st_agru_q2_n">
		<text>Táska a föld alatt</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q2_n_descr">
		<text>A csigalépcsõ alján találsz majd egy minden földi jóval megpakolt táskát. Csak vigyázz, nehogy megzavard az alagsor lakóit!</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q3_t_a">
		<text>A föld alatt</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q3_t_a_descr">
		<text>Ez az a hely, ahol felveheted a katona hátizsákját! Belefutott egy anomália az agropromi csatornarendszerben. Tanulj a hibájából!</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q4_n">
		<text>Csõ a kollektorban</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q4_n_descr">
		<text>Egy stalker PDA-ja szerint a zsákmánya az agropromi csatornarendszerben van elrejtve. Kérlek, másold le a koordinátákat!</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q8_t_l">
		<text>Holttest a tóban</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q8_t_l_descr">
		<text>Keresd a katona hátizsákját, aki kényelmesen úszkál a tóban.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q1_n">
		<text>Láda a kazánház tetején</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q1_n_descr">
		<text>A kazánház tetején levõ rejtekhelyen van egy kék láda. A területen nyüzsögnek az élõhalottak, úgyhogy figyelj oda!</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q2_n">
		<text>Láda a szerelvényben</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q2_n_descr">
		<text>Nagyszerû, itt vannak a koordinátái egy szerelvényben levõ ládának, a gyárnál! Menj oda, és tudod, hogy mit kell tenned!</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q3_t_l">
		<text>Hátizsák a szivárgó csõnél</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q3_t_l_descr">
		<text>Találd meg a hátizsákot a szivárgó csõnél, és kvittek vagyunk! Egy halott semleges fekszik a közelben, úgyhogy könnyen kiszúrod majd a helyet!</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q4_n">
		<text>Táska a tudósok bázisán</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q4_n_descr">
		<text>Kiváló! Végy magadhoz mindent, amit az UAZ csomagtartójában levõ táskában találsz, a tudósok bázisán!</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q5_n">
		<text>A kapcsolótáblás fülke</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q5_n_descr">
		<text>Kárpótollak egy készlet koordinátáival egy gyár közeli fülkében.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q6_n">
		<text>Ciszterna kiszélesedés</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q6_n_descr">
		<text>Valamit elrejtettek a ciszterna kiszélesedésénél a gyárban. Soha nem néztem meg, hogy pontosan micsodát.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q7_n">
		<text>MAZ teherautó-fülke</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q7_n_descr">
		<text>A MAZ teherautó fülkéjében találod a cuccot, egy táskába pakolva.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q9_n">
		<text>Fatönk a tudósok táborával szemben</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q9_n_descr">
		<text>Keresd a rejtekhelyet a fatönk alatt, a tudósok táborával szemben!</text>
	</string>
	<string id="st_red_q10_n">
		<text>Csõ a bányában</text>
	</string>
	<string id="st_red_q10_n_descr">
		<text>Biztosan tudom, hogy valami értékes lehet ebben a készletben, itt Vörös-erdõben!</text>
	</string>
	<string id="st_red_q1_t_l">
		<text>Halott stalker</text>
	</string>
	<string id="st_red_q1_t_l_descr">
		<text>Egy halott stalker PDA-jában láttam, hogy valami értékes van a hátizsákjában. Itt vannak a koordináták.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q2_t_a">
		<text>Veszélyes készlet</text>
	</string>
	<string id="st_red_q2_t_a_descr">
		<text>Egy fajankónak már beszéltem a készletrõl, de õ már biztos nem fogja megszerezni. Feldobta a bocskort egy anomáliában, a közelben.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q3_n">
		<text>Piros szelep</text>
	</string>
	<string id="st_red_q3_n_descr">
		<text>A készletet a bánya csõrendszerének piros szelepe mögé rejtették. A tartalma hidegen hagy.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q4_n">
		<text>Busz</text>
	</string>
	<string id="st_red_q4_n_descr">
		<text>Egy barátom a busz hátsó ülése alá rejtette a készletét. Õ már nincs közöttünk, úgyhogy nem bánja, ha kifosztod a kis búvóhelyét.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q5_n">
		<text>Csõ a törmelékben</text>
	</string>
	<string id="st_red_q5_n_descr">
		<text>Egy rab beszélt errõl a rejtekhelyrõl. A csapatszállító jármû mögötti törmelékben van, egy csõdarabban!</text>
	</string>
	<string id="st_red_q6_n">
		<text>Láda hátizsákkal</text>
	</string>
	<string id="st_red_q6_n_descr">
		<text>A kincsed egyszerûen mesés! Jól van, jegyezd fel! Jutalom a hátizsákban, hátizsák a ládában, láda a hídon, híd a Vörös-erdõ túloldalán.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q7_t_a">
		<text>Szerencsétlen flótás hátizsákja</text>
	</string>
	<string id="st_red_q7_t_a_descr">
		<text>A szerencsétlen flótás egy hátizsákot hozott nekem a Vörös-erdõn keresztül, de soha nem ért ide. Ha megtalálod, megtarthatod.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q8_n">
		<text>Széf a targonca közelében</text>
	</string>
	<string id="st_red_q8_n_descr">
		<text>Az információm pontosak, nem baromságok! Egy csavargó elrejtett valami értékeset egy széfbe, a felborult targonca közelében.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q9_n">
		<text>Közönséges fatönk</text>
	</string>
	<string id="st_red_q9_n_descr">
		<text>Egy üreges fatönkben van a zsákmány. Semmi különös, csak egy alig észrevehetõ hely, amit a koordinátáim nélkül soha nem találnál meg! Ezért is adom oda neked.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q10_n">
		<text>Rejtekhely az erdõben</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q10_n_descr">
		<text>Egy hátizsákot rejtettek el a sziklák alatt, az erdõben, én pedig odaadom a koordinátákat egy rendes fickónak.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q1_t_l">
		<text>Hátizsák a holttest alatt</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q1_t_l_descr">
		<text>Lehet nem igazi készlet, de lennie kell valami értékesnek abban a hátizsákban, a víztornyon!</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q2_n">
		<text>Rejtekhely a kidõlt fa alatt</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q2_n_descr">
		<text>Vedd csak el! Egy rejtekhely van a kidõlt fa alatt.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q3_n">
		<text>A nagyi széfje</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q3_n_descr">
		<text>Nem tudom, hogy mit keres az a széf a kályhán, de a forrásaim szerint biztosan nem üres.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q4_n">
		<text>Rejtekhely a sírnál</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q4_n_descr">
		<text>Azt beszélik, hogy hamar meggazdagodhatsz, ha benézel a kereszt alá ezeken a koordinátákon!</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q5_n">
		<text>Láda a katonai bázison</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q5_n_descr">
		<text>Ha sikerül belopódznod a katonai bázisra, megtalálod jutalmad fáradalmaidért egy padlás ládájában.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q6_n_a">
		<text>Széf a szekrényben</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q6_n_a_descr">
		<text>A forrásaim szerint valamit tartanak a katonai kaszárnyák széfjében.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q7_n_a">
		<text>Kis széf</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q7_n_a_descr">
		<text>Jeltyisev kapitány mindig magánál hordta ezt a széfet, mielõtt áthelyezték volna egy másik helyre. Miért nem nézed meg, hogy mi van benne?</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q8_n_a">
		<text>Szeméthalom</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q8_n_a_descr">
		<text>Jáva szándékosan teszi a holmiját egy szeméthalomba, csak késõbb elfelejtkezik róla. Én viszont feljegyeztem, amit most át is nyújtok neked.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q9_n_a">
		<text>A titkos doboz</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q9_n_a_descr">
		<text>A katonai MAZ fülkéje mögött van egy doboz, benne egy titokkal. Ezt a titkot adom most el neked.</text>
	</string>
</string_table>
