<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="pda_end_tutorial">
		<text>Nos, akkor meg is volnánk...</text>
	</string>
	<string id="pda_start_tutorial">
		<text>Lépésenkénti oktatás.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_1">
		<text>Jól van, szóval, mint azt már te is tudod, a fõ célunk, hogy átvegyük az Ingovány irányítását, ami bizony háborút jelent a behatolókkal.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_10">
		<text>Végül itt láthatod a jelenlegi stratégiai feladatokat, illetve a taktikai küldetéseket, amelyeket teljesítened kell a stratégiai feladat elvégzéséhez!</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_11">
		<text>A sikeres stratégiai küldetések az alsó részen találhatók.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_2">
		<text>Ez a szekció a jelenlegi küzdelem állapotának taktikai részleteit mutatja.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_3">
		<text>A bal oldalon láthatod a jelenlegi frakcióddal kapcsolatos információkat. Most ugye rólunk, a Tiszta Égboltról.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_4">
		<text>A jobb oldalon az ellenségrõl láthatod a legfontosabb információkat.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_5">
		<text>Ez a hozzávetõleges szintje a katonai haderõnknek.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_6">
		<text>Ez mutatja a katonáink számát.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_7">
		<text>Ez pedig a logisztikai támogatásunk szintje.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_8">
		<text>Az alsó részen látható szimbólumok jelzik a harci felszerelésünk megkülönböztetõ jegyeit.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_9">
		<text>Hasonló mutatók láthatók az ellenségeinkrõl is.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_ranking_war_phrase_1">
		<text>Az utolsó fülön a különbözõ frakciók kapcsolatairól és katonai haderejük rangsoráról szerezhetsz tudomást.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_ranking_war_phrase_2">
		<text>És a statisztikáid is itt jelennek meg.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_1">
		<text>Nézz csak ide! Ez a Küldetések szekció, a legfontosabb útmutatód.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_10">
		<text>A feladatok felsorolása mellett a térkép jelzi a szövetséges osztagok helyzetét, valamint az észlelt ellenségek koordinátáit is.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_2">
		<text>Ez mutatja az elsõdleges küldetésedet...</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_3">
		<text>Valamint a kiválasztott másodlagos küldetésedet is.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_4">
		<text>Ha több másodlagos küldetésed is lenne, válogass közülük az alábbi gombokkal!</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_5">
		<text>A legtöbb küldetést a térkép is kijelzi majd, kivéve azt a néhány ritka kivételt, amikor a célpont helyzete nem ismert.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_6">
		<text>Nemcsak az ellenség legyõzésében lesz szükségünk a segítségedre, hanem a stratégiai fontosságú állások elfoglalásában is.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_7">
		<text>Az ehhez hasonló helyzetekben, az embereink méltányolni fogják, ha zárótûzzel segítesz nekik az állások lerohanásában.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_8">
		<text>Egyébként jó lenne, ha figyelnél a segélyhívásokra. Az embereink élete múlhat a döntéseiden.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_9">
		<text>Mutass a térképen egy adott helyre, hogy részletes információkat láss az adott területrõl!</text>
	</string>
</string_table>
