<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_0">
		<text>Witamy ponownie w œwiecie ¿ywych, stalkerze. Jak siê czujesz?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_2">
		<text>Pamiêtasz, co ci siê sta³o?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_4">
		<text>Jesteœ w nastroju do ¿artów? To dobrze wró¿y twojemu powrotowi do zdrowia. Jestem Lebiediew, przywódca grupy, ja tu jestem odpowiedzialny za wszystkich... £¹cznie z tob¹, dopóki tu jesteœ. Zwiemy siê "Czyste Niebo", a ty jesteœ teraz w naszej bazie. Zabraliœmy ciê z Bagien po emisji...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_6">
		<text>Szczêœcie? Hm... W¹tpiê. Fakty s¹ takie: prze¿y³eœ emisjê - to pierwsza rzecz, której wci¹¿ nie umiem wyjaœniæ. Po drugie, nasz patrol znalaz³ ciê na Bagnach, które s¹ w zasadzie bezkresnymi ruchomymi piaskami. Po trzecie, prawie rozszarpa³a ciê na strzêpy sfora nibypsów, ale nasi ch³opcy wyci¹gnêli ciê w ostatniej chwili. Taki ci¹g wydarzeñ mówi mi, ¿e to wiêcej ni¿ szczêœcie... Tak czy siak, muszê skoñczyæ to, co robiê, wiêc dokoñczymy tê rozmowê póŸniej.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_0">
		<text>Witaj, najemniku! Jak by³eœ nieprzytomny, sta³eœ siê prawdziw¹ legend¹ - sam byœ nie uwierzy³ w niektóre z plotek, które s³ysza³em... Ha! Tak czy siak, stawiam ci kolejkê, pieprzony farciarzu! RozluŸnij siê i opowiedz mi o swoich przygodach, bo umieram z ciekawoœci!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_2">
		<text>W takim razie ty pij, a ja ci opowiem o tym miejscu. Dawniej by³o tu ca³kiem spokojnie - znaleŸliœmy swoje œcie¿ki, wybadaliœmy co trzeba, mieliœmy dojœcia pod kontrol¹. Oczywiœcie, ¿ycie na Bagnach to nie sielanka, ale tak Ÿle te¿ nie by³o. Taa... Nie by³o Ÿle do ostatniej emisji - najwiêkszej dot¹d. Teraz nasi ch³opcy modl¹ siê i do Boga, i do Diab³a przed wyjœciem z bazy, bo powrót w jednym kawa³ku to prawdziwy cud! Ale jakoœ trzymamy wszystko w kupie, bo nasi ch³opcy nie s¹ tu, ¿eby siê nachapaæ, tylko walcz¹ dla sprawy...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_4">
		<text>Zbiera³em butelki, jedn¹ po drugiej, a¿ doprowadzi³y mnie tutaj... Ha, ha! ¯artujê! Tak naprawdê nie by³o dla mnie miejsca w tym innym œwiecie, odtr¹ci³ mnie. W koñcu trafi³em tutaj... Najpierw do Zony, a potem do "Czystego Nieba". Ch³opaki tu s¹ w porz¹dku, a ja siê na coœ przydajê. Jak wracaj¹ z misji, nalewam im kolejkê, opowiadam parê sproœnych dowcipów i moje zadanie jest wykonane - proste, ale skuteczne. Swoj¹ drog¹, nazywaj¹ mnie tu Zimny.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_6">
		<text>W naszej bazie. Jak widzisz, jest to ma³e, zapadaj¹ce siê gospodarstwo w œrodku romantycznych, bezkresnych Bagien. Nie powiem ci, gdzie dok³adnie siê znajduje, ale to ostatnie miejsce w Zonie, gdzie mo¿na spotkaæ prawdziwych ludzi: kolesi, którzy ciê nie wydymaj¹, nie wsadz¹ ci kosy w plecy i nie dadz¹ ci siê wykrwawiæ, ¿eby zaoszczêdziæ apteczkê!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_8">
		<text>Wiesz, dlaczego nigdy o nim nie s³ysza³eœ? Bo zbyt wielu ludzi chce siê o nim dowiedzieæ, a im mniej, tym lepiej!\nLebiediew jest naszym przywódc¹ - ten facet to prawdziwa ska³a. Jest spoiwem, które trzyma nasz¹ grupê razem.\nJest te¿ Tyczkow, profesor Tyczkow. To chodz¹ce po³¹czenie encyklopedii i kalkulatora. Wie o Zonie wiêcej ni¿... W ka¿dym razie...\nNaszego technika nazywaj¹ Szary, potrafi zrobiæ spluwê z puszki, i to razem z amunicj¹. Przyda³oby mu siê trochê czêœci, ale nie licz¹c tego...\nNo i wreszcie Sus³ow. To handlarz, ale ró¿ni siê od kolegów po fachu. Nie bêdzie próbowa³ ciê or¿n¹æ - wie, ile trudu kosztuje stalkerów zdobycie towaru, i szanuje to.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_1">
		<text>Rozumiesz ju¿ co nieco niektóre sprawy, a inne wymagaj¹ dok³adniejszego wyjaœnienia. Niewyt³umaczalny pozostaje fakt, ¿e dwa razy znalaz³eœ siê w zasiêgu emisji i prze¿y³eœ. Na pewno nie by³eœ w ognisku tych emisji, bo wtedy z pewnoœci¹ byœ zgin¹³, ale wygl¹da na to, ¿e jesteœ w stanie prze¿yæ zabójcze dla innych poziomy emisji. Tak ogólnie przedstawia siê zarys wydarzeñ.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_3">
		<text>To prawda - niektóre z twoich cech, takie jak sprawnoœæ ruchowa, refleks i wytrzyma³oœæ, uleg³y gwa³townej poprawie po emisji. Wygl¹da na to, ¿e emisja by³a dla twojego cia³a Ÿród³em energii... Z drugiej strony, po krótkim przyp³ywie si³y nastêpuje ostry spadek samopoczucia, czego efekty teraz odczuwasz.\nNa koniec powiem ci coœ, co ju¿ wiesz: emisje niszcz¹ twój uk³ad nerwowy. Jeœli siê powtórz¹, zginiesz... lub co gorsze, stracisz inteligencjê i w³asne "ja".</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_5">
		<text>Niestety nie. Mogê najwy¿ej zmniejszyæ negatywny wp³yw emisji na twoje cia³o. Przeprowadzam obecnie szereg testów, a gdy Lebiediew potwierdzi wyniki, bêdê móg³ dokonaæ odpowiednich zabiegów. Muszê jednak jeszcze raz podkreœliæ, ¿e to nie jest cudowne lekarstwo na twój problem, zyskasz jedynie trochê czasu, zanim twój uk³ad nerwowy zacznie siê rozpadaæ.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_7">
		<text>Przykro mi, to wszystko. Mogê jeszcze odpowiedzieæ ci na ewentualne pytania.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_people_1">
		<text>Ludziom siê b³êdnie wydaje, ¿e rozumiej¹ istotê Zony. Niektórzy uwa¿aj¹ j¹ za uniwersalne z³o, inni - za cud zes³any ludzkoœci, a jeszcze inni za Ÿród³o bogactwa... Wszyscy siê myl¹. Zony nie da siê zrozumieæ, patrz¹c przez pryzmat ludzkiego postrzegania. Co wiêcej, ludzie nie s¹ jeszcze gotowi, ¿eby choæ próbowaæ. Dlatego te¿ dzia³ania zarówno rz¹du, jak i stalkerów wzglêdem Zony s¹ chybione i obawiam siê, ¿e potencjalne konsekwencje mog¹ byæ... albo zaiste s¹ zupe³nie nieprzewidywalne. Naturalnie, stanowi to ogromne zagro¿enie...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_1">
		<text>M³ody cz³owieku, gdybym tylko zna³ odpowiedŸ na to pytanie... Pracowicie badamy Zonê, by j¹ znaleŸæ!\nZona pojawi³a siê w wyniku dzia³añ... powiedzmy, "nieprzemyœlanych" dzia³añ ludzi i nie potrafimy wróciæ do poprzedniego stanu. Zony nie da siê zniszczyæ, nie zniknie te¿ sama. My, "Czyste Niebo", uwa¿amy, ¿e mo¿na pogodziæ cz³owieka z Zon¹ tylko w jeden sposób: przez koegzystencjê.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_3">
		<text>Jak to najlepiej wyjaœniæ? Powiem tak: ka¿dy skomplikowany uk³ad w przyrodzie, ³¹cznie z Zon¹, automatycznie d¹¿y do równowagi przy braku zewnêtrznych czynników destabilizuj¹cych. Tak by³o w ostatnich latach - Zona by³a stabilna, nie pojawia³y siê istotne odstêpstwa od normy... A teraz? Mieliœmy olbrzymi¹ emisjê, która odmieni³a Zonê. Uk³ad sta³ siê niestabilny, zniekszta³cony... Dosz³o do swego rodzaju usterki. Nastêpuj¹ emisje jedna po drugiej, a przy ka¿dej Zona ³aduje siê energi¹ tak bardzo, ¿e wskaŸniki na moich czujnikach lataj¹ jak oszala³e! Jeœli nie odwrócimy tej tendencji, skoñczy siê to katastrof¹ o wiele wiêksz¹ ni¿ w 1986 roku.\nNajwa¿niejsze jest to, ¿e ta "usterka" nie nast¹pi³a z przyczyn naturalnych. To robota ludzi...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_5">
		<text>Tego próbujemy siê dowiedzieæ. Mo¿e odkrycie, kto zak³óci³ równowagê Zony, umo¿liwi nam unikniêcie katastrofy.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_7">
		<text>Poniewa¿ ludzie doprowadzili do takiego stanu, mo¿liwe, ¿e tylko oni mog¹ to naprawiæ. W ka¿dym razie tak¹ mam nadziejê...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_9">
		<text>Obawiam siê, ¿e na to pytanie nie mogê odpowiedzieæ. Zadaj je Lebiediewowi.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_hello_dialog_0">
		<text>Dobrze ciê widzieæ, m³odzieñcze. Wygl¹dasz zdecydowanie lepiej.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_1">
		<text>Niestety tak. To co, pomo¿esz nam?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_0">
		<text>Przewietrzy³eœ siê? Wygl¹dasz na pewno lepiej. \nWprowadzê ciê w sytuacjê. \nJesteœ w bazie "Czystego Nieba". Nie próbuj sobie przypomnieæ, kim jesteœmy - nigdy o nas nie s³ysza³eœ, i to nie bez powodu. Nasz¹ misj¹ jest badanie Zony. \nUwa¿amy, ¿e Zonê nale¿y zbadaæ i zrozumieæ, ¿eby ludzkoœæ wiedzia³a, z czym ma tu do czynienia. Zrozumienie jest kluczem do koegzystencji z Zon¹, bo jak siê nad tym zastanowiæ, Zona jest najcudowniejszym zjawiskiem, jakie ukaza³o siê ludzkoœci na przestrzeni dziejów!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_10">
		<text>Ostatnio nasta³y dla nas ciê¿kie czasy. Emisja zmniejszy³a liczbê anomalii na Bagnach, u³atwiaj¹c dostêp bandytom i innej ho³ocie. Jest ich tylu, ¿e nied³ugo za³o¿¹ obóz na œrodku naszej bazy, jeœli temu nie zaradzimy! Rzecz w tym, ¿e marni z nas wojacy, wiêc ci¹gle tracimy teren, ale ty... Na pierwszy rzut oka widaæ, ¿e siê na tym znasz! Twoje doœwiadczenie mo¿e ocaliæ ¿ycie wielu moim ch³opakom.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_2">
		<text>Jak mówi³em, jesteœmy badaczami. Próbujemy poznaæ naturê Zony, okreœliæ powody, dla których siê pojawi³a, i sformu³owaæ zasady rz¹dz¹ce jej istnieniem. Nie kieruje nami ¿¹dza wzbogacenia siê, nie szukamy pól artefaktów, nie interesuj¹ nas wojenki o terytorium z innymi frakcjami. Dlatego te¿ zaszyliœmy siê na Bagnach i skupiliœmy na badaniach. \nNasz¹ siln¹ stron¹ nie jest walka, tylko wiedza - wiedza o Zonie, gromadzona przez lata prac badawczych. Wiemy o niej wiêcej ni¿ rz¹d i stalkerzy razem wziêci, a nasze badania w koñcu zaczê³y uk³adaæ siê w spójny obraz... Do tej wielkiej emisji kilka dni temu...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_4">
		<text>Nie, ta emisja by³a niezmiernie potê¿na, jedyna w swoim rodzaju. By³a niczym huragan, który przetoczy³ siê przez ca³¹ Zonê, zmieniaj¹c j¹... Nic nie jest takie samo: dobrze znane i doœæ bezpieczne obszary sta³y siê bardzo radioaktywne i pe³ne anomalii, ale mo¿liwe sta³o siê wejœcie w miejsca, do których nie by³o dostêpu od lat. Nawet najbardziej doœwiadczeni stalkerzy nie wiedz¹, co ich czeka na ulubionej œcie¿ce. \nZmienili siê te¿ ludzie, widaæ to od razu. Emisja zniszczy³a delikatn¹ równowagê pomiêdzy frakcjami, które teraz walcz¹ o terytorium... \nInnymi s³owy, wiele dziwnych rzeczy siê wydarzy³o i nie do koñca jeszcze pojmujê skalê tych zmian... Minê³o tylko kilka dni od emisji. Moim zdaniem najdziwniejsze jest to, ¿e uda³o ci siê prze¿yæ.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_6">
		<text>Rozumiem. Mogê ci jakoœ pomóc?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_8">
		<text>Wydostanie siê st¹d nie bêdzie wcale ³atwe. Bagna to labirynt trzciny i radioaktywnych ruchomych piasków pe³en potwornych bestii i ludzkich szumowin... Nie wiem, co gorsze. Tylko przewodnik mo¿e ciê st¹d bezpiecznie wyprowadziæ - mamy ich tylko kilku, to ludzie, którym bez wahania poœwiêci³bym ¿ycie. Niestety, to nie takie proste, bo jak ciê st¹d puszczê, nasza obecnoœæ tutaj mo¿e przestaæ byæ tajemnic¹.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_0">
		<text>Znowu prze¿y³eœ emisjê! Nawet nie jestem zaskoczony! Nasi ch³opcy znaleŸli ciê w pobli¿u wie¿y, gdy trochê siê uspokoi³o. \nWiesz, Tyczkow mia³ racjê: opierasz siê naukowym wyjaœnieniom. On uwa¿a, ¿e naby³eœ pewne... "niezwyk³e" zdolnoœci, które umo¿liwiaj¹ ci prze¿ycie anormalnej aktywnoœci, która innych rozerwa³aby dos³ownie na atomy. Wygl¹da na to, ¿e z nieznanych przyczyn twoje cia³o ma wiêksz¹ sprawnoœæ, do tego stopnia, ¿e nasze czytniki wychodz¹ poza skalê. Czekaj, nie ciesz siê zanadto. W beczce miodu zawsze znajdzie siê ³y¿ka dziegciu: ka¿da emisja uszkadza twój uk³ad nerwowy, jeœli pójdzie tak dalej - umrzesz.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_10">
		<text>Masz racjê, ale wiemy, jak zapobiec katastrofie i powstrzymaæ emisje. A to ju¿ coœ...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_12">
		<text>Musimy siê dowiedzieæ, kto by³ w centrum Zony i powstrzymaæ go za wszelk¹ cenê.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_14">
		<text>Miêdzy tob¹ a Zon¹ jest jakaœ dziwna wiêŸ. Z jednej strony ka¿da emisja stopniowo ciê zabija. Z drugiej, prze¿y³eœ w sytuacjach, które ka¿dego innego pozbawi³yby ¿ycia. Mam przeczucie, ¿e twoja zdolnoœæ... twój dar, kl¹twa, jak zwa³, tak zwa³... umo¿liwia ci przetrwanie w miejscach, o których inni nawet nie marz¹. A teraz musimy dzia³aæ bardzo szybko.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_16">
		<text>Wiedzia³em, ¿e o to zapytasz. OdpowiedŸ jest prosta: jeœli emisje siê nie skoñcz¹, twój uk³ad nerwowy siê wypali i umrzesz. Pomó¿ nam, a zachowasz ¿ycie. To mo¿e zabrzmi jak cytat z durnego filmu, ale naprawdê nie masz wyboru.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_2">
		<text>Normalna emisja jest uwolnieniem energii nagromadzonej w Zonie, swego rodzaju wy³adowaniem. Ale teraz dzieje siê coœ zupe³nie innego! \nMoim zdaniem wzrastaj¹ca regularnoœæ tych emisji to reakcja Zony na jakieœ powa¿ne zagro¿enie, podobna do reakcji ludzkiego uk³adu odpornoœciowego. Trudno racjonalnie wyjaœniæ koegzystencjê ludzi i Zony. Zona toleruje nas w niektórych miejscach i zabrania nam wchodziæ do innych. Wszystko za Zwêglaczem i dalej w stronê centrum Zony jest zakazane - stalkerzy nie mog¹ tam wchodziæ. Myœlê, ¿e ostatnie wydarzenia w Zonie s¹ zwi¹zane z tym, ¿e ktoœ z³ama³ ten zakaz i przeszed³ przez Mózgozwêglacz.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_4">
		<text>Trudno powiedzieæ. OdpowiedŸ na to pytanie wymaga wiedzy, co jest w centrum Zony. Niektórzy mówi¹, ¿e Monolit, inni - ¿e Spe³niacz ¯yczeñ... Ci z mniej wybuja³¹ fantazj¹ marz¹ o polach rzadkich artefaktów... Ja sam by³em w elektrowni j¹drowej, jako m³ody specjalista, ale nie wiem, co tam teraz jest. Mogê tylko powiedzieæ, ¿e Zwêglacz pojawi³ siê nie bez powodu. Uniemo¿liwia dojœcie do centrum Zony. Ludzie nie mog¹ przechodziæ przez Mózgozwêglacz.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_6">
		<text>Nie s¹dzi³em tak, a¿ do czasu du¿ej emisji. Nikt tak nie s¹dzi³. Ale jeœli przyj¹æ, ¿e emisje s¹ reakcj¹ obronn¹, to odpowiedŸ jest oczywista: ktoœ przeszed³ przez Zwêglacz, a emisja by³a reakcj¹ Zony. A poniewa¿ emisje nie usta³y, ten ktoœ musi byæ ci¹gle ¿ywy. Zona próbuje go dorwaæ i przy okazji zabija wszystko co ¿ywe.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_8">
		<text>Wiele wiem o Zonie, ale nie wszystko mogê ci powiedzieæ. Musisz mi zaufaæ w pewnych kwestiach. \nKa¿dy uk³ad musi byæ w równowadze. Zona jest teraz niestabilna, a ta niestabilnoœæ wzrasta. Jeœli emisje nie ustan¹, Zona stanie siê tak niestabilna, ¿e musi nast¹piæ kolejna katastrofa. I tu dochodzimy do przedmiotu dzia³añ "Czystego Nieba" - próbujemy zapobiec tej katastrofie.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_0">
		<text>Starczy tego gadania! Nasza placówka znowu zosta³a zaatakowana... Pomó¿ nam odeprzeæ napastników! \nJeœli to sprawi jak¹œ ró¿nicê, s¹ tam teraz ch³opcy, którzy ciê uratowali. \nPamiêtasz jeszcze, jak prze¿yæ w Zonie?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_21">
		<text>Œwietnie! IdŸ do handlarza, on da ci podstawowy sprzêt. PóŸniej ruszaj od razu na placówkê. Gdy znajdziesz siê poza baz¹, s³uchaj moich wskazówek - spróbujê tob¹ pokierowaæ.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_1">
		<text>Sam zobacz. Prawie w ogóle nie ma sprzêtu - jest jak po wojnie nuklearnej! Jak coœ dostaniemy, to i tak siê rozpada, a nie ma tu ¿adnego szmelcu na czêœci zapasowe. Dlatego muszê przystosowywaæ wszystko, co znajdê... Dopiero co w zesz³ym tygodniu mia³em do zrobienia odbiornik radiowy. Wiesz, z czego wzi¹³em czêœci? Z pieprzonej lodówki. Ha! Nie wiem, czy siê œmiaæ, czy p³akaæ...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_3">
		<text>Taa, nie ma siê tu czym ekscytowaæ. Co innego na wysypisku... Odkopali stare radzieckie sk³ady! Po wypadku w elektrowni w Czarnobylu wysy³ali tam konwoje ze ska¿onymi pojazdami, sprzêtem i podobnym szajsem... Myœleli, ¿e to wszystko jest bezu¿yteczne po ska¿eniu! Ale to by³o wtedy! Teraz nikt by tego nie nazwa³ promieniowaniem, wiêc maj¹ tam normaln¹ gor¹czkê z³ota. Stalkerzy z³a¿¹ siê z ca³ej Zony w poszukiwaniu zdobyczy. Szkoda, ¿e ma³o tego dociera tutaj, chyba ¿e Lebiediew wyœle ch³opaków po jakieœ konkretne czêœci.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_5">
		<text>Nic specjalnego. Naprawiam i ulepszam broñ i kombinezony... W zasadzie robiê wszystko, co jest do zrobienia. Jeœli trzeba coœ naprawiæ, wal jak w dym. \nEch, gdybym mia³ trochê czêœci zapasowych, móg³bym zrobiæ ch³opakom fajne zabawki! Broñ, pancerze, wyposa¿enie - zupe³nie co innego ni¿ maj¹ teraz! \nPamiêtaj, jak znajdziesz coœ przydatnego, przynieœ to tutaj, a ja to ³adnie podrasujê.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_0">
		<text>Witaj, goœciu z obcych krain! Z czym przybywasz? Z wypchan¹ sakw¹ czy z egzotycznymi cudeñkami?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_10">
		<text>Tak, wiem. S³uchaj, i tak za du¿o ci ju¿ powiedzia³em. Czas to pieni¹dz, wiêc jeœli chcesz pohandlowaæ, œmia³o, a jeœli nie - do zobaczenia.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_2">
		<text>Tak, s³ysza³em, co ci siê przytrafi³o. Najwa¿niejsze, ¿e ¿yjesz... Graty siê znajd¹ nowe, o ile Zona bêdzie ci przyjazna... Handlujemy czy chcesz o coœ zapytaæ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_4">
		<text>Tacy w³aœnie jesteœmy! Nie kupisz dodatkowych piêtnastu minut ¿ycia albo wybawienia od œmierci, ale my handlarze jesteœmy potrzebni wszêdzie. Nawet w Zonie, nawet na Bagnach i w podziemiach. \nTo z³udzenie, ¿e Zona jest pod kluczem, ¿e armia odciê³a wszystkie wejœcia i wyjœcia. Pomyœl, w dzisiejszych czasach mo¿na znaleŸæ artefakty z Zony w ka¿dym zak¹tku œwiata, a twoim kolegom stalkerom nigdy nie brakuje konserw, wódki, amunicji ani sprzêtu - ktoœ musi byæ za to wszystko odpowiedzialny. To jest w³aœnie nasze miejsce. Tu nie jest tak jak na zewn¹trz, ¿e sprzedajesz pirackie p³yty, a gliny codziennie chc¹ ci siê dobraæ do ty³ka! \nTutaj sytuacja jest bardzo prosta: œwiat zewnêtrzny interesuje siê Zon¹ i vice versa. I w³aœnie dlatego tu jesteœmy... Dbamy, by to zainteresowanie zosta³o zaspokojone i wszyscy byli zadowoleni. Wœród handlarzy kr¹¿y taki ¿art: jak ktoœ celuje do ciebie z broni, najlepiej spróbowaæ j¹ od niego kupiæ!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_6">
		<text>Nie mówmy o tym! Nie wyobra¿asz sobie, jak doœæ mam sprzedawania tego badziewia! Wszêdzie pe³no zwyk³ych artefaktów, ale najlepsze okazy omijaj¹ to miejsce. Od dawna nie mia³em w sklepie unikatowego przedmiotu.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_8">
		<text>Kto wie? Mo¿e stalkerzy znaleŸli ju¿ wszystko, co by³o do znalezienia?... Stary, przedostanie siê za Zwêglacz to marzenie. Podobno mo¿na tam nazbieraæ tyle artefaktów, ¿e starczy do koñca ¿ycia... o ile ¿ycie nie skoñczy siê od razu tam. Najwy¿szy czas, ¿eby handlarze po³¹czyli si³y i wykorzystali swoje dojœcia, by znaleŸæ sposób na przejœcie tego czegoœ...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_0">
		<text>Nareszcie! WeŸ ten podstawowy zestaw wyposa¿enia - stworzono go z myœl¹ o misjach patrolowych.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_2">
		<text>Mam rozkaz wydaæ ci sprzêt. Ch³opaki natychmiast potrzebuj¹ twojej pomocy!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_111">
		<text>To s³uchaj uwa¿nie. Wykorzystaliœmy wszystkie swoje kontakty w Zonie, by dowiedzieæ siê, ¿e jakiœ stalker w Kordonie pyta³ Sidorowicza o bardzo dziwne czêœci. Nic wiêcej na razie nie wiemy, ale to jakiœ trop.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_11111">
		<text>Przez Bagna, jak inaczej? Ale pamiêtaj, co ci powiedzia³em - po Emisji w okolicy pojawi³a siê ca³a armia najró¿niejszych gnid, kontroluj¹ prawie wszystko. Jesteœmy oblê¿eni, wcale nie przesadzam. Wiêc zanim pomo¿emy ci dostaæ siê do Kordonu, musimy odzyskaæ kontrolê nad Bagnami. Z twoj¹ pomoc¹ powinno nam siê udaæ. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_211">
		<text>Masz jeszcze czas to przemyœleæ, ale niedu¿o. Wróæ, jak bêdziesz gotów.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_11">
		<text>IdŸ pogadaæ z barmanem. Wypij kielicha i dopiero wróæ. Teraz nie ma co z tob¹ rozmawiaæ - wygl¹dasz, jakby kontroler poprzestawia³ ci w mózgu.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_21">
		<text>Co tu jeszcze robisz? Natychmiast idŸ po wyposa¿enie do Sus³owa!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_31">
		<text>Masz wyposa¿enie? To nie traæ czasu - zasuwaj w podskokach na placówkê!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_41">
		<text>Pomoc nam le¿y w twoim interesie. Oczywiœcie, chyba ¿e chcesz spêdziæ resztê ¿ycia jako bezmózga skorupa.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_91">
		<text>Gadaj, koleœ.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_11">
		<text>Lepiej idŸ do Lebiediewa - on nie wzywa ludzi bez powodu.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_21">
		<text>To nie najlepsza chwila na rozmowê, koleœ. Druga placówka jest atakowana. Mo¿e pójdziesz im pomóc?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_31">
		<text>Witam pana "co to dla mnie dwie emisje"! Lebiediew chcia³ z tob¹ porozmawiaæ. Mo¿e pójdziesz z nim pogadaæ, zanim dosiêgnie ciê trzecia emisja? Ha, ha!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_41">
		<text>Co nowego, koleœ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_11">
		<text>Hej, kolego, kiepsko wygl¹dasz! IdŸ siê przewietrzyæ czy coœ. Przy okazji, mamy tu bar na powietrzu.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_21">
		<text>Lebiediew ciê chyba szuka³. Powinieneœ z nim pogadaæ. W tym czasie po³atam kilka gnatów... Za pomoc¹ z³omu, jak zwykle.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_31">
		<text>S³ysza³eœ sygna³ "Pomocy!" z drugiej placówki, tak? Pomó¿ im!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_41">
		<text>Witaj, Cudzie Zony! Podobno Lebiediew chce uszczkn¹æ dla siebie trochê twojej niezwyciê¿onej aury! IdŸ do niego.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_91">
		<text>Co tam?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_11">
		<text>O¿e¿ ty! Jesteœ blady jak wampir! Musisz zajrzeæ do baru, to ci pomo¿e!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_21">
		<text>Wygl¹dasz ca³kiem nieŸle... Jak na kogoœ, kto prze¿y³ emisjê. Naprawdê powinieneœ posiedzieæ przy ogniu u Lebiediewa.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_31">
		<text>Mo¿emy pogadaæ póŸniej. Jesteœ natychmiast potrzebny na placówce, idŸ!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_41">
		<text>A niech mnie! Powinieneœ iœæ do Lebiediewa... Jedna lufa nie wystarczy.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_91">
		<text>Interesuje ciê handel?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_111">
		<text>Jasne.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_211">
		<text>W³aœnie to robiê.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_311">
		<text>Niez³y dowcip... A raczej z³y!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_1">
		<text>To krótka historia. Prowadzi³em przez bagna grupê naukowców, gdy posz³a emisja. Nic wiêcej nie pamiêtam - przytomnoœæ odzyska³em tutaj. Teraz ty opowiedz, co i jak.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_3">
		<text>Jak tu trafi³eœ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_5">
		<text>To miejsce... Mo¿esz mi podpowiedzieæ, gdzie jesteœmy?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_7">
		<text>Nie jestem nowy w Zonie, ale nigdy nie s³ysza³em o Czystym Niebie. Jak tu jest?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_9">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_0">
		<text>Co siê ze mn¹ sta³o?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_2">
		<text>Nie czujê siê najlepiej...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_4">
		<text>Mo¿esz nie niszczyæ ju¿ mojego uk³adu nerwowego?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_6">
		<text>Mo¿esz zrobiæ dla mnie coœ innego?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_people_0">
		<text>Widywa³em ju¿ w Zonie ró¿nych typów. Niektórzy przychodz¹ tu w pogoni za swymi marzeniami, inni pragn¹ tutejszych cudów, jeszcze inni - ³upów. Dlaczego Czyste Niebo bada Zonê?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_0">
		<text>Czym jest Zona?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_2">
		<text>Wiesz mo¿e, czemu Zona siê trzêsie? Cokolwiek na ten temat?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_4">
		<text>Chcia³bym wiedzieæ, do kogo nale¿y...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_6">
		<text>Cz³owiek naprawdê tak mo¿e?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_8">
		<text>W jaki sposób? Jaki sens ma "plan ratunkowy"?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_11">
		<text>Przestañ tu siê krêciæ. Masz interes do Lebiediewa? To rób, co ka¿e.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_111">
		<text>Dziêki, pogadam z nim.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21">
		<text>Gotowy na drogê do posterunku?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_211">
		<text>Gotowy.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_2111">
		<text>Œwietnie. Zas³oniê ci oczy. Musimy zachowaæ nasze trasy w tajemnicy.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21111">
		<text>Jasne.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_212">
		<text>Jeszcze nie.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_2121">
		<text>Pospiesz siê.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21211">
		<text>Oczywiœcie.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_31">
		<text>Nie przeprowadzê ciê przez bagna - Lebiediew zabroni³.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_311">
		<text>Rozumiem.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_41">
		<text>Mam ciê zaprowadziæ na Wielkie Bagna?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_411">
		<text>Tak.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_4111">
		<text>Znasz regu³y - muszê zas³oniæ ci oczy. Nie puszczaj mnie, a bêdzie dobrze.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_41111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_412">
		<text>Jeszcze nie.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_11">
		<text>Œwietnie. Zaprowadziæ ciê do naszej bazy?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_111">
		<text>Tak.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_1111">
		<text>Dobra - za³ó¿ to na g³owê i nie puszczaj mnie, dopóki nie powiem.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_11111">
		<text>ChodŸmy.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_112">
		<text>Jeszcze nie.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_0">
		<text>W tej sytuacji, nie pozostaje mi nic innego.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_11">
		<text>Tak.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_1111">
		<text>W porz¹dku. Jak dotrê do Kordonu?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_111111">
		<text>Zrozumiano.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_21">
		<text>Muszê to jeszcze przemyœleæ.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_2111">
		<text>Umowa stoi.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_111">
		<text>Rozumiem twoje stanowisko.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_211">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_311">
		<text>Taa.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_911">
		<text>Wpad³em na chwilê, muszê ju¿ ruszaæ.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_1">
		<text>Czemu siê ukrywasz?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_11">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_3">
		<text>Co w tym dziwnego? Emisje siê zdarzaj¹...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_5">
		<text>Gdybym wiedzia³, jak uda³o mi siê prze¿yæ, natychmiast bym ci powiedzia³. Niestety, nic nie pamiêtam...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_7">
		<text>Lepiej ju¿ pójdê. le ze mn¹, ale mogê chodziæ i strzelaæ. Jak siê st¹d wydostaæ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_9">
		<text>Co chcesz przez to powiedzieæ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_1">
		<text>Czemu emisje s¹ tak czêste?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_11">
		<text>Niez³a pewnoœæ siebie. Jaki masz plan?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_13">
		<text>Dlaczego mówisz to akurat mnie?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_15">
		<text>Hmm... Nie wiem, czy chcê siê pakowaæ w k³opoty. Dlaczego muszê braæ w tym udzia³?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_3">
		<text>Ktoœ przeszed³ obok Zwêglacza? Jakie to stwarza zagro¿enie dla Zony?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_5">
		<text>Naprawdê istnieje sposób miniêcia Zwêglacza? Choæby teoretycznie?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_7">
		<text>Jakie zagro¿enie stwarzaj¹ tak czêste emisje?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_9">
		<text>Zapobiec katastrofie? Nie potraficie nawet obroniæ siê przed bandytami.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_1">
		<text>£eb mi pêka, œwiat wiruje... Jestem w œwietnej formie.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_3">
		<text>OK... Pamiêtam, ¿e przeprowadza³em przez bagna ekspedycjê. Jakichœ naukowców. Potem by³a emisja... I tyle. Jestem w niebie? Tylko dlaczego tak bardzo przypomina Zonê?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_5">
		<text>Och. Wiêc mia³em chyba fart...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_2">
		<text>Pamiêtam fragmenty.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_about_me_dialog_0">
		<text>Co tu robisz?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_about_me_dialog_1">
		<text>Próbujê odpocz¹æ. Zbieram informacje, które dostarczacie. Konsultujê siê z naszym dzielnym przywódc¹. Jesteœmy przewodnikami - oczami i uszami Czystego Nieba na Bagnach.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_11">
		<text>Stary, nie spa³em od trzech dni... a mo¿e czterech? Muszê trochê pokimaæ, kapewu?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_111">
		<text>Kapewu.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_21">
		<text>Stary, proszê...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_211">
		<text>Dobra ju¿, odpoczywaj.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_31">
		<text>Moment. Dotarcie na Wielkie Bagna jest proste - zaprowadz¹ ciê tam nasi przewodnicy. Jeœli jednak chcesz tam przetrwaæ, musisz poznaæ obecn¹ sytuacjê taktyczn¹ i nowe funkcje swojego PDA. Daj znaæ, jak zechcesz siê o tym dowiedzieæ.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_41">
		<text>Na Bagnach mo¿na nieŸle wtopiæ - pe³no tu bandytów i potworów. Jesteœmy tu w zasadzie oblê¿eni.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_51">
		<text>Uda³o nam siê uchwyciæ przyczó³ek na Wielkich Bagnach, ale malutki - ledwie na jedn¹ nogê. I nie jest to zbyt wygodna pozycja.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_61">
		<text>Bagna s¹ bezpieczne - na tyle, na ile bagno mo¿e byæ bezpieczne... Co innego ze œcie¿kami prowadz¹cymi poza nie.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_71">
		<text>Uparta z ciebie istota. Wszyscy jesteœmy pod wra¿eniem - nawet przewodnicy. Jeœli chcesz ruszyæ do Kordonu, ktoœ z nas bêdzie na ciebie czekaæ w wiosce po po³udniowo-wschodniej stronie Bagien.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_81">
		<text>Wszystko w porz¹dku? Wrócê wiêc do drzemki...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_0">
		<text>Jak wygl¹da sytuacja taktyczna?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_1">
		<text>Jednym s³owem: fatalnie. Dwoma: jeszcze gorzej. Nasi wojownicy ledwie utrzymuj¹ Wielkie Bagna - ci¹gle spychaj¹ ich bandyci i potwory. Wróg jest liczniejszy.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_2">
		<text>Uda³o siê nam zaznaczyæ nasz¹ obecnoœæ na Bagnach, ale mamy ci¹gle problemy z bandytami. Te ci¹g³e najazdy z gospodarstwa na pó³nocny wschód st¹d s¹... delikatnie mówi¹c uci¹¿liwe.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_3">
		<text>Bagna s¹ nasze poza pojedynczymi ma³ymi obszarami. Niestety, wœród obszarów tych znajduj¹ siê œcie¿ki ³¹cz¹ce nas ze œwiatem zewnêtrznym - wci¹¿ kontroluj¹ je wrogowie.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_4">
		<text>Jednym s³owem: œwietnie. Od czasu do czasu wkurzaj¹ nas jeszcze bandyci i potwory, ale w porównaniu z wczeœniejsz¹ sytuacj¹ Bagna s¹ prawdziwym rajem na ziemi.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_0">
		<text>Co trzeba zrobiæ, aby opanowaæ Bagna?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_1">
		<text>Zmniejszyæ liczebnoœæ przeciwnika - zastrzeliæ jak najwiêcej tych, którzy do nas strzelaj¹. Inaczej nasi wojownicy nie bêd¹ mogli zabezpieczyæ Bagien.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_2">
		<text>Zdobyæ gospodarstwo na pó³nocnym wschodzie. Bandyci za bardzo siê tam rozbestwili.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_3">
		<text>Opanuj korzystne pozycje nad œcie¿kami prowadz¹cymi do Kordonu i Agropromu. Bez nich jesteœmy w zasadzie odciêci od œwiata.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_4">
		<text>Odpocz¹æ? ObudŸ siê - Bagna s¹ nasze!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_tutorial_dialog_0">
		<text>Opowiedz mi o nowych funkcjach mojego PDA.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_0">
		<text>Hej! Jak leci, z³ota r¹czko?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_2">
		<text>To nie takie proste.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_4">
		<text>Jak ci siê uk³ada w ¿yciu osobistym?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_111">
		<text>Rozumiem twoj¹ sugestiê.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_211">
		<text>Rozumiem.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_311">
		<text>Taa.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_411">
		<text>Dobra.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_111">
		<text>Dobrze myœlisz.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_211">
		<text>Dobry pomys³.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_311">
		<text>Rozumiem.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_411">
		<text>Dziêki za radê.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_1">
		<text>Niestety - oberwa³em emisj¹, ledwie prze¿y³em. Nie mam niczego. Emisja rozrzuci³a moje rzeczy po ca³ych Bagnach...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_101">
		<text>Do zobaczenia.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_3">
		<text>Tak, tak... Nawet w takim cichym lokalu na Bagnach znajdzie siê miejsce dla handlarza. Niespodzianka, prawda?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_5">
		<text>Rozumiem. Wygl¹da jednak, ¿e interesy nie id¹ za dobrze.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_7">
		<text>Dlaczego wybór jest tak ograniczony?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_9">
		<text>Nie tylko wy patrzycie w tym kierunku.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_1">
		<text>Dziêki. Zawsze tyle tu stresów?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_3">
		<text>Taa. Spadam.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51">
		<text>Hej! Gdzie ciê mam zaprowadziæ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_511">
		<text>Do Kordonu.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5111">
		<text>Jestem ci wdziêczny za wspomo¿enie naszych. Zapomnia³em, ¿e na Bagnach mo¿e byæ bezpiecznie... na tyle, na ile bezpieczne mog¹ byæ mokrad³a na obrze¿ach Zony. Wróæmy do rzeczy. Idziemy?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51111">
		<text>Taa.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_511111">
		<text>Tym razem nie musisz zas³aniaæ oczu. Jak wejdziesz w lotne piaski, fajniej umiera siê z otwartymi oczami... ¯artujê! Miej oczy szeroko otwarte i zapamiêtaj drogê przez Bagna - nastêpnym razem bêdziesz sobie musia³ radziæ sam.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5111111">
		<text>Jasne.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51112">
		<text>Nie, muszê tu dokoñczyæ pewne sprawy.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5112">
		<text>To daleko st¹d... No có¿. Mo¿e pobiegamy?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_512">
		<text>Do waszej bazy.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5121">
		<text>OK. Zas³aniaj oczy i nie puszczaj mojej rêki.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51211">
		<text>ChodŸmy.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_513">
		<text>Do osady rybackiej.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_514">
		<text>Do ruin wioski.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_515">
		<text>Do spalonego gospodarstwa.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_516">
		<text>Do gospodarstwa na po³udniu.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_517">
		<text>Nigdzie. Do zobaczenia.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_7">
		<text>...</text>
	</string>
</string_table>
