<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_intro_1">
		<text>Co s³ychaæ! Rzadko mo¿na tu teraz us³yszeæ pozdrowienie. Znacznie ³atwiej o kulkê w plecy. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_2">
		<text>Witaj! Jak dobrze zobaczyæ cz³owieka, a nie tylko w kó³ko trzciny i potwory.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_3">
		<text>Czo³em! Pierwszy raz na Bagnach? Ja tu zawêdrowa³em po Emisji, a teraz nie mogê znaleŸæ drogi powrotnej.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_4">
		<text>Nowa twarz w tej dziurze! Witaj!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_5">
		<text>Czeœæ! Masz chwilê? Umieram z nudów.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_6">
		<text>Pi¹tka, bracie! Wygl¹dasz na fajnego kolesia!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_7">
		<text>Podobaj¹ ci siê widoki? Cholera, w promieniu piêciu mil nie ma nic innego, jedyne urozmaicenie to ruiny i potwory.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_8">
		<text>A wiêc ty te¿ skoñczy³eœ w tym przeklêtym miejscu, co? Jeœli chcesz siê st¹d wydostaæ, lepiej wynajmij przewodnika.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_9">
		<text>Hej! Jesteœ tu nowy? Pos³uchaj dobrej rady - trzymaj siê z dala od trzêsawisk, nawet siê nie obejrzysz, jak ciê wci¹gn¹. Nie wa³êsaj siê te¿ po torach, chyba ¿e chcesz zarobiæ kulkê.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_10">
		<text>Jestem tu od niedawna, ale ju¿ mi siê rzygaæ chce od tego miejsca. Niestety, ³atwiej tu trafiæ, ni¿ siê st¹d wydostaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_11">
		<text>Hej, dobry cz³owieku! Te¿ siê ukrywasz? Wszyscy dooko³a przed czymœ siê ukrywaj¹ - jedni przed swoj¹ przesz³oœci¹, inni przed samymi sob¹...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_12">
		<text>Pierwszy raz na Bagnach? To s³uchaj: tutaj musisz siê wystrzegaæ przede wszystkim ludzi. Potwory i ruchome piaski to przy nich drobnostka. Trzymaj siê kêp trzciny, a po¿yjesz d³u¿ej.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_0">
		<text>Szlag by trafi³ te komary! Proszê, masz tu anomaliê - przegryzaj¹ siê przez gumowy p³aszcz! A s³owo ci dajê, ¿e inne miejscowe atrakcje nie s¹ wcale lepsze. Jest tu taki bagienny stwór, który mo¿e sprawiæ, ¿e dos³ownie "siêgniesz dna", ³apiesz, o co mi chodzi?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_1">
		<text>W Zonie trudno jest prze¿yæ w pojedynkê, ale ten obszar jest najgorszy. Jestem zmêczony tym, ¿e dzieñ w dzieñ bez przerwy czujê strach. Chcia³bym siê przy³¹czyæ do jakiejœ frakcji, ale nie bardzo jest z czego wybieraæ - albo któryœ z gangów, albo ci stalkerzy w niebieskich ciuchach. Niespecjalnie ci¹gnie mnie do bandytów - w koñcu z jakiegoœ powodu nimi s¹, nie? W ka¿dej chwili mog¹ cz³owieka zadŸgaæ, tak po prostu, i wtedy koniec. Wola³bym trzymaæ ze stalkerami. Myœlisz, ¿e mnie przyjm¹? Chocia¿ niby sk¹d mia³byœ to wiedzieæ?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_2">
		<text>W tym pudle ¿yj¹ g³ównie renegaci - tacy, których nie chc¹ nawet bandyci z Zony. Kilka razy widzia³em patrole tych niebieskich stalkerów - nazywaj¹ siê "B³êkitne Niebo", "Czyste Niebo", czy jakoœ podobnie. Ci goœcie s¹ za powa¿ni, powinni siê trochê wyluzowaæ! Lokalizacjê swojego obozu trzymaj¹ w sekrecie - chêtnie bym siê przekona³, co tam chowaj¹. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_3">
		<text>O rany! Mam mokre skarpety, stopy ca³e w pijawkach, a sweter chyba zaraz zgnije od tej wilgoci. Odda³bym wszystko za gor¹c¹ kobitê, gor¹c¹ k¹piel, suche ubranie i kieliszek koniaku przed p³on¹cym kominkiem! Tylko ¿e niestety wszystko, na co mogê liczyæ, to ³yk wódki przy ognisku i narzekania innych ofiar losu. A i to tylko wtedy, jeœli przy³¹czê siê do jakiegoœ gangu.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_4">
		<text>S³ysza³eœ o "Czystym Niebie"? Ten cholerny klan jest tak tajemniczy, jakby wszyscy tam byli jakimiœ tajnymi agentami. Dowiedzia³em siê o nich przez radio, ze strzêpów ró¿nych rozmów. S³ysza³em te¿ inne historie o stalkerach.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_5">
		<text>Stalker nie mo¿e siê ju¿ stoczyæ ni¿ej, ni¿ na Bagna. Trafiaj¹ tu tylko tacy, którzy uciekaj¹ przed wiêkszymi k³opotami, ni¿ trzêsawiska, mutanty czy gruŸlica. Na zewn¹trz wiêkszoœæ z nich gni³aby w wiêzieniu albo na cmentarzu. Jeœli o mnie chodzi, to nie mog³em siê dogadaæ z ch³opakami z wojska, wiêc musia³em przez jakiœ czas tu³aæ siê po Zonie, dopóki Emisja nie otworzy³a przejœcia w te okolice. To dobre miejsce na kryjówkê.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_6">
		<text>Powiadam ci, przyjacielu, jeœli jest na ziemi miejsce, w którym mo¿na siê zgubiæ, to s¹ nim Bagna. Mo¿na po nich kr¹¿yæ ca³ymi tygodniami. Tylko ¿e nie ka¿dy ma na to ochotê. Jeœli nie dopadn¹ ciê potwory, to zrobi¹ to trzêsawiska, a mamy tu pod dostatkiem i jednych, i drugich. Jestem tu, odk¹d odkryto œcie¿kê, i nie ma lepszej kryjówki - dopóki udaje ci siê prze¿yæ. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_7">
		<text>Te bagna têtni¹ ¿yciem, i nie mówiê tu tylko o mutantach. Jest tu pe³no stalkerów - jedni kryj¹ siê przed prawem, inni przed by³ymi kumplami. Trafili w odpowiednie miejsce - dopiero co odkryto dziury w polach anomalii, wiêc jest tu jeszcze mnóstwo bia³ych plam. Tyle, ¿e ¿ycie tutaj wcale nie sta³o siê prostsze. Za du¿o tu teraz ³ajdaków - zastrzel¹ ciê bez mrugniêcia okiem i jeszcze z³upi¹ twoje stygn¹ce zw³oki.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_8">
		<text>Potwory, trzêsawiska, niech szlag trafi tê cholern¹ Zonê! Rzygaæ mi siê ju¿ chce od ³a¿enia po tych bagnach! Nie chcê sraæ w gacie ze strachu za ka¿dym razem, gdy coœ zaszeleœci w trzcinach albo pluœnie w wodzie, albo jak œmig³owiec przeleci mi nad g³ow¹. Mo¿e powinniœmy stworzyæ jakiœ klan i znaleŸæ sobie bardziej suche miejsce? Ka¿dy czu³by siê lepiej maj¹c kumpli, którzy pomogliby mu w razie potrzeby, i ognisko w nocy. A gdyby tak jeszcze grza³a siê na nim jakaœ zupa albo pieczeñ... Dorzuciæ do tego gitarê i masz raj na ziemi!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_9">
		<text>Codziennie to samo: ni¿sze formy ¿ycia kryj¹ siê w trzcinach, ludzie topi¹ siê w trzêsawiskach, dooko³a lataj¹ helikoptery i strzelaj¹ do stalkerów. Aha, no i czasami pojawiaj¹ siê ch³opaki w niebieskich strojach - oni s¹ z "Czystego Nieba". To ciekawe, krêc¹ siê tu ju¿ od pewnego czasu, a do niedawna pies z kulaw¹ nog¹ o nich nie s³ysza³.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_10">
		<text>Przed Emisj¹ stalkerzy dobrze siê zastanawiali, zanim tu przyszli. Za du¿o anomalii, trzêsawisk i wilgoci, a jeszcze wiêcej smrodu. Oprócz tego s¹ potwory i komary - te drugie zdecydowanie gorsze - a gdzie siê nie odwrócisz, wszêdzie pe³no trzcin. Po co komu takie problemy? Ale po Emisji wszystko siê zmieni³o. Anomalie poprzesuwa³y siê, a wszystkie frakcje zaczê³y t³uc siê o nowe terytoria. Wiem, ¿e dziwnie to zabrzmi, ale wielu z nas ¿yje siê tu teraz lepiej. To g³ównie ho³ota, taka jak ja, i kilku durniów, którym siê wydaje, ¿e kiedyœ to miejsce bêdzie nale¿eæ do nich.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_11">
		<text>Stary, mam ju¿ serdecznie dosyæ tu³ania siê po tych bagnach! Wróci³bym, jasne, gdyby nie kilka starych grzechów, które mi na to nie pozwalaj¹ - wiêcej nie powiem. Chêtnie wst¹pi³bym do jakiegoœ klanu, ale nawet nie ma z czego wybieraæ - dooko³a tylko bandyci.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_12">
		<text>Jasne, Bagna to nie ¿aden raj - raczej totalne zadupie, nawet jak na standardy Zony. Ale szczerze mówi¹c, w³aœnie dlatego tu jestem. Pewni ludzie uwa¿ali, ¿e jestem im coœ winien, i bardzo siê niecierpliwili, ¿eby to dostaæ. Wiêc siedzê tutaj - i mam o wiele wiêksze szanse na prze¿ycie, ni¿ gdziekolwiek indziej. Nie znajd¹ mnie w tych trzcinach nawet za sto lat!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_13">
		<text>Pojawi³a siê tu ostatnio nowa frakcja - "Czyste Niebo". Nie mam pojêcia, o co im chodzi, ale wierz mi, widzia³em ju¿ w ¿yciu ró¿nych ludzi - ci s¹ kompletnymi œwirami. Jak to: "co mam na myœli"? To naukowcy, jacyœ jajog³owi. Z drugiej strony, ca³kiem nieŸle radz¹ sobie z broni¹. A jeœli widzê inteligentnego goœcia ze spluw¹, to dobrze siê zastanowiê, zanim wejdê mu w drogê.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_0">
		<text>Koleœ, jak chcesz trochê d³u¿ej po¿yæ, to nie zadawaj zbyt wielu pytañ. Sam siê na tym przejecha³em. Te¿ taki by³em, dopóki nie dowiedzia³em siê odrobinê za du¿o. Dlatego teraz muszê ukrywaæ siê w tej dziurze. W³aœciwie to mia³em szczêœcie, trafi³em tu dziêki Emisji. Mo¿na ³aziæ po tych bagnach tygodniami i nie zobaczyæ ¿ywej duszy - poza dzikami i miêsaczami.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1">
		<text>Cholera! To by by³o na tyle, jeœli chodzi o moje szczêœcie. Zawsze korzysta³em z ¿ycia, ale teraz ono wykorzystuje mnie. Myœlisz, ¿e chcia³em skoñczyæ w tym œmietniku? O nie, w Zonie œwietnie sobie radzi³em. Sz³o mi jak po maœle, robi³em dobr¹ kasê... ale kiedy moi kumple postanowili wbiæ mi nó¿ w plecy, musia³em stamt¹d spadaæ. Za co ten nó¿? Nie twój interes.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_2">
		<text>Sporo przegra³em w karty z miejscowymi z³odziejami. Poszed³em na ca³oœæ - postawi³em swoje ¿ycie. Nie mia³em ochoty p³aciæ, wiêc zwia³em tutaj. Po drodze zadar³em jeszcze z kolesiami z wojska. Teraz muszê tu tkwiæ z wszelkiej maœci ho³ot¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_3">
		<text>Zanim tu trafi³em, odsiadywa³em wyrok, bo jeden sukinsyn mnie wystawi³. Nie bardzo mi siê uœmiecha³o gniæ w pace, wiêc razem z paroma innymi ch³opakami postanowiliœmy siê stamt¹d zwin¹æ. Za³atwiliœmy jednego stra¿nika, zabraliœmy mu broñ i ruszyliœmy prosto do Zony. Jak tylko tu dotarliœmy, tamci ju¿ mnie nie zobaczyli. Nie chcê mieæ nic wspólnego z tamtymi facetami - s¹ równie parszywi jak te bagna. No i tu w³aœnie siê ukrywam.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_4">
		<text>Co to za przes³uchanie? A mo¿e jesteœ jakimœ kapusiem? Dobra, dobra, spokojnie. Wiem, ¿e nikt mnie tu nie znajdzie... W porz¹dku, s³uchaj. Zrobi³em cos g³upiego - okrad³em z³odziei. Kiedy zrozumia³em, ¿e nie cofn¹ siê przed niczym - naprawdê przed niczym - ¿eby odzyskaæ ³up, od razu nawia³em do Zony. Ale te chciwe gnojki wyœledzi³y mnie tutaj i nas³a³y na mnie kilku wynajêtych zabójców. Z Bo¿¹ pomoc¹ uda³o mi siê ich za³atwiæ. Teraz kombinujê, ¿eby stworzyæ w³asny gang. Czujê, ¿e moglibyœmy osi¹gn¹æ coœ wielkiego.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_5">
		<text>Uwielbia³em filmy akcji - to dlatego trafi³em do Zony. Próbowa³em zachowywaæ siê jak bohater z Hollywood. Oczywiœcie szybko pojawi³y siê k³opoty... I nastêpne, i jeszcze nastêpne - gdzie bym siê nie ruszy³, wszêdzie byli wrogowie. W koñcu musia³em uciekaæ do tej nory. Jasne, mo¿na tu zgin¹æ szybciej, ni¿ pstrykniesz palcami, ale jeœli zechcesz, mo¿esz te¿ w ka¿dej chwili znikn¹æ w trzcinach. Ale to nie jest film, tylko masa krwi i flaków.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_6">
		<text>Moja historia jest krótka - zadar³em z grub¹ ryb¹ i za moj¹ g³owê zosta³a wyznaczona cena. Dopiero wtedy siê przekona³em, ilu ³owców nagród ¿yje w Zonie. Uciek³em tu, ¿eby zejœæ z oczu zbyt ciekawskim. Jak tylko sprawa trochê przyschnie, znajdê drania i pogadam z nim jak mê¿czyzna z mê¿czyzn¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_13">
		<text>Mi³o ciê widzieæ!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_14">
		<text>Witaj!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_15">
		<text>Czeœæ!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_16">
		<text>Tak?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_17">
		<text>Szukasz pomocy?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_18">
		<text>Mogê ci jakoœ pomóc?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_19">
		<text>Witamy na Bagnach!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_20">
		<text>Pos³uchaj mojej rady - uwa¿aj na trzêsawiska i na potwory.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_21">
		<text>Nowa twarz!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_22">
		<text>Zaufaj mi, przyjacielu, trzymaj siê blisko trzcin.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_23">
		<text>Jeœli chcesz wydostaæ siê z tych bagien, znajdŸ sobie przewodnika.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_14">
		<text>Przez d³ugi czas Bagna by³y niedostêpne dla wiêkszoœci stalkerów. ¯yliœmy sobie spokojnie, badaliœmy teren, powstrzymywaliœmy mutanty. Po Emisji wszystko siê zmieni³o. Anomalie poprzesuwa³y siê, pojawi³o siê wiele nowych przybyszów. Przychodzili g³ównie zza Kordonu. Na mój rozum, cz³owiek naprawdê musi mieæ przed czym uciekaæ, ¿eby chroniæ siê w takim miejscu jak to...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_15">
		<text>Bagna to przystañ dla rozmaitych renegatów. Ró¿ni tu trafiaj¹ - przypadkowi samotnicy, wyrzutki z tej czy innej frakcji, a tak¿e zwykli przestêpcy. Przyjmujemy ka¿dego, z tym ¿e jednych witamy z otwartymi ramionami, a inni wyje¿d¿aj¹ st¹d nogami do przodu.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_16">
		<text>Musimy coœ zrobiæ, zanim bêdzie za póŸno! Zona budzi siê z d³ugiego snu. Ostatnia emisja by³a tak silna, jakby mia³ nast¹piæ koniec œwiata. Nie mo¿emy po prostu siê tu okopaæ i czekaæ na prawdziw¹ katastrofê. Nawet nie chcê myœleæ o jej nastêpstwach. Powiem tylko, ¿e wybuch w Czarnobylu wygl¹da³by przy tym jak strza³ z kapiszona.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_17">
		<text>Badamy aktywnoœæ miejscowych anomalii. Bagna idealnie siê do tego nadaj¹. Ju¿ zlokalizowaliœmy sporo interesuj¹cych punktów i codziennie znajdujemy nowe. Gdybyœmy tylko mieli wiêcej œrodków...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_18">
		<text>To miejsce w niczym nie przypomina Zony. Jasne, jest tu du¿o potworów, ale bardzo niewiele anomalii. Wyj¹wszy ten szczegó³, jest to ca³kiem zwyczajne bagno.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_19">
		<text>Bagna by³y kiedyœ spokojnym miejscem. Nikt nam nie przeszkadza³, nikt nie szuka³ artefaktów. Nie by³o ani mniej, ani bardziej niebezpiecznie ni¿ w innych czêœciach Zony. Nikogo nie ci¹gnê³o do tej gêstwiny trzcin i trzêsawisk. Ale czasy siê zmieniaj¹. Nie mam pojêcia, co siê dzieje dooko³a Bagien, ale zalewa nas prawdziwa powódŸ lekkomyœlnych przybyszów z zewn¹trz.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_20">
		<text>Nie ma zbyt wiele do opowiadania - s¹ tu tylko trzêsawiska, trzciny i potwory. No i oczywiœcie olbrzymie komary. Na pó³nocny zachód st¹d znajduje siê Kordon, a na pó³nocy le¿y Agroprom. Na po³udniu i zachodzie, poza granicami Zony, jest czysta ziemia.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_21">
		<text>To by³o do niedawna spokojne miejsce. Tylko my, bagna, dziki i miêsacze. Teraz robi siê tu t³oczno, i moim zdaniem ten t³ok nie wró¿y nic dobrego. Porz¹dni ludzie nie maja tu czego szukaæ. No ju¿, ju¿, nie obra¿aj siê - ty jesteœ wyj¹tkiem.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_22">
		<text>Nasze obecne po³o¿enie to zas³uga wy³¹cznie naszych przywódców, Lebiediewa i Tyczkowa. Kiedyœ na miejscu naszego obozu le¿a³a wioska, ale zatopiono j¹ za czasów sowieckich, kiedy budowano zbiornik wodny. Nie ma go na ¿adnej mapie, wiêc szukanie nas bez przewodnika to naprawdê g³upi pomys³.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_23">
		<text>Trafiliœmy tutaj, aby unikn¹æ zbêdnego zainteresowania. Dlaczego? By³y pewne powody. Lebiediew albo Tyczkow powiedz¹ ci, jeœli przyjdzie im ochota. Jesteœmy tu ukryci nawet przed odwiedzaj¹cymi Bagna. Jeœli chcesz znaleŸæ bazê, nie wyruszaj samotnie - znajdŸ przewodnika. Tak bêdzie o wiele bezpieczniej.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_24">
		<text>Jest tu mokro, zimno, beznadziejnie i cuchnie jak cholera. Co jeszcze chcesz wiedzieæ? Mam ci opowiedzieæ o bestii, która potrafi œci¹gn¹æ ciê na samo dno bagna? Czy mo¿e o tym, jak w ci¹gu minuty mo¿na uton¹æ w ruchomych piaskach?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_25">
		<text>To jest dobra kryjówka. Przed kim? Przed ka¿dym - bandytami, wojskiem czy kimkolwiek, kto ma ciê na oku. Wystarczy wskoczyæ w trzciny, i szukaj wiatru w polu. Oczywiœcie, jeœli chcesz siê przyczaiæ, nie rób tego zbyt blisko ziemi. Czyha tu za du¿o pu³apek i paskudnych stworów, które tylko czekaj¹, ¿eby ciê capn¹æ. Jeden fa³szywy krok i "hasta la vista, baby"!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_26">
		<text>Po tych bagnach mo¿na b³¹dziæ ca³ymi dniami. Wszystko wygl¹da tak samo - woda, trzciny, od czasu do czasu jakieœ zielsko. To pewnie dlatego Lebiediew i Tyczkow wybrali to miejsce na obóz. Nawet wojsko nas tu nie znajdzie, mimo tych swoich helikopterów. Dziêki temu mo¿emy spokojnie za³atwiaæ swoje sprawy i nikt nie patrzy nam na rêce.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_27">
		<text>Ukrywamy siê tutaj ju¿ tak d³ugo, ¿e czasem mam wra¿enie, ¿e ca³y œwiat to jedno wielkie bagno. S³ysza³em, ¿e kiedyœ by³a tu normalna ziemia, z wioskami, polami i ca³¹ reszt¹. Potem zaczêli budowaæ tamê dla elektrowni wodnej i skoñczy³o siê tak, ¿e zatopili ca³y teren. Albo coœ Ÿle policzyli, albo po prostu spieprzyli sprawê - okaza³o siê, ¿e wody jest za du¿o. Nie zd¹¿yli nawet ewakuowaæ wszystkich mieszkañców. No i teraz jest tu gigantyczne bagno.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_28">
		<text>Rozejrzyj siê. Zobaczy³eœ ju¿ wszystko, co jest do zobaczenia na Bagnach. Gdzie siê nie odwrócisz, wszêdzie to samo cholerstwo - trzciny, zatopione budynki i wysepki suchego l¹du. Zapomnij o znalezieniu naszej bazy - nawet jeœli wiesz, czego szukaæ. Bior¹c pod uwagê, ilu ludzi wie o istnieniu "Czystego Nieba", nie martwimy siê, ¿e ktoœ nas wykryje.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_29">
		<text>Jesteœmy tu z okreœlonego powodu. Przed Emisj¹ to by³a najbardziej wyludniona i niedostêpna czêœæ Zony. Jasne, mo¿na by przedrzeæ siê g³êbiej do œrodka, ale nikt by nie prze¿y³ takiej wyprawy. Myœl o tym jak o peryferiach. Na wschodzie mamy Kordon, na pó³nocy Agroprom, a inne kierunki... Tam ju¿ koñczy siê Zona.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_30">
		<text>Tak, zwracasz siê do w³aœciwej osoby. Nikt nie zna Bagien tak jak "Czyste Niebo". Jesteœmy tu od... ha, kto to wie? W takim miejscu ³atwo straciæ poczucie czasu. Jego up³yw jest tak drêtwy i ponury, jak otaczaj¹ce nas widoki. Nied³ugo nie bêdziesz ju¿ wiedzia³, ile minê³o dni. A jeœli chcesz siê st¹d wydostaæ, musisz znaleŸæ przewodnika z "Czystego Nieba" - same wskazówki na nic ci siê nie przydadz¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_7">
		<text>To nasza praca. Emisja zapewni³a nam jej sporo. Tak naprawdê nie jesteœmy wojownikami, ale czasy s¹, jakie s¹ - jak ktoœ chce prze¿yæ, musi umieæ sobie radziæ z broni¹. Coœ mi siê zdaje, ¿e moja bêdzie mia³a nied³ugo sporo roboty.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_8">
		<text>Jestem tu z misj¹ od Lebiediewa. Przykro mi, nic wiêcej nie powiem - prywatne sprawy klanu.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_9">
		<text>Przygotowujê siê do kolejnego zadania. W dzisiejszych czasach na Bagnach jest zbyt wielu drani. Ka¿demu siê wydaje, ¿e racjê ma silniejszy. Zapominaj¹, ¿e w przypadku przemocy ka¿da akcja wywo³uje jeszcze silniejsz¹ reakcjê.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_10">
		<text>Na razie siê obijam, ale to nie potrwa d³ugo. "Czyste Niebo" zawsze ma coœ do zrobienia - teraz jest tego wiêcej ni¿ kiedykolwiek wczeœniej.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_11">
		<text>Przygotowujê siê do zadania w g³êbi Bagien. Zona staje siê bardzo niespokojna, wiêc musimy ruszyæ ty³ki i zacz¹æ dzia³aæ. Zapamiêtaj moje s³owa - szykuj¹ siê wielkie zmiany.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_12">
		<text>Badam Zonê - tak jak pozostali. To najbardziej niesamowite zjawisko, z jakim ludzie mieli dot¹d do czynienia. Nie powinniœmy walczyæ z Zon¹, powinniœmy j¹ badaæ, próbowaæ j¹ zrozumieæ i ¿yæ z ni¹ w pokoju. Zapamiêtaj moje s³owa - Zona tu pozostanie.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_13">
		<text>Wszyscy zajmujemy siê tym samym - prowadzimy badania naukowe. Zonê trzeba zbadaæ. Codziennie trafiam w niej na coœ, co mnie zdumiewa. Jest tu wiele okropnych rzeczy, ale równie du¿o wspania³ych. Artefakty to zaledwie wierzcho³ek góry lodowej. Doœwiadczeni stalkerzy opowiadaj¹ o monolicie w centrum Zony - podobno potrafi on spe³niæ ka¿de ¿yczenie. Chcia³bym go kiedyœ znaleŸæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_14">
		<text>Moje przyrz¹dy zanotowa³y bardzo wysok¹ koncentracjê energii - oznacza to, ¿e jest du¿a szansa na pojawienie siê tutaj artefaktów lub anomalii. Dokona³em pomiarów i wys³a³em je do Tyczkowa. Teraz czekam na dalsze rozkazy.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_15">
		<text>Aktualnie nic, ale mam du¿o obowi¹zków. Jesteœmy naukowcami, technikami i ¿o³nierzami - trzy w jednym. Dziœ walczymy, jutro wyruszamy z ekspedycj¹ naukow¹ - tak to w³aœnie wygl¹da.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_16">
		<text>Trafi³em do "Czystego Nieba" przez przypadek. Topi³em siê w bagnie, a ci faceci wyci¹gnêli mnie i zabrali do swojej bazy. Pogada³em z Lebiediewem, który okaza³ siê bardzo rozs¹dnym cz³owiekiem. Wie wiêcej na temat Zony, ni¿ inni chcieliby w ogóle us³yszeæ. Klan ma szczytny cel, wiêc przy³¹czy³em siê do niego i staram siê pomagaæ najlepiej, jak umiem.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_17">
		<text>Ju¿ d³ugo nale¿ê do klanu - jestem jednym z pierwszych cz³onków. Od samego pocz¹tku bada³em Zonê na Bagnach. Dokonujê rozmaitych pomiarów, sporz¹dzam wykresy, dbam o sprzêt, i tak dalej. Zastrzeli³em kilka potworów - oczywiœcie dla celów naukowych. Ostatnio coraz czêœciej musimy chwytaæ za broñ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_18">
		<text>Prowadzimy obserwacje i zbieramy dane - jak ka¿dy tutaj. S¹dzê, ¿e Tyczkow i Lebiediew wiedz¹ o Zonie wiêcej, ni¿ my wszyscy razem wziêci. Jednak rzadko opowiadaj¹ o tym nam, zwyk³ym ¿o³nierzom. My dbamy o bie¿¹ce sprawy, a oni zajmuj¹ siê bardziej dalekosiê¿nymi planami.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_19">
		<text>Czekamy na wiadomoœci od naszych ch³opaków. Zapuœcili siê z misj¹ w g³¹b Bagien. Bior¹c pod uwagê, co siê dzieje, mog¹ potrzebowaæ naszej pomocy.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_0">
		<text>Du¿o nowego. Chocia¿by Emisja...nie tylko Zona siê przez ni¹ zmieni³a. My wszyscy... jakby by³o w nas wiêcej z³oœci. W jednej chwili ktoœ jest twoim kumplem, a w nastêpnej chce ci odstrzeliæ g³owê. Ech, sam nie wiem, o czym gadam. Lepiej zapytaj Lebiediewa.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_1">
		<text>Ci¹gle dochodzi do kolejnych emisji - nigdy czegoœ takiego nie widzia³em. Zona prze¿ywa wstrz¹s i wszystko dooko³a nas siê zmienia. Na znajomych œcie¿kach roi siê od œmiercionoœnych anomalii, otwieraj¹ siê przejœcia na obszary, które by³y dot¹d odciête. Bagna te¿ staj¹ siê bardziej dostêpne. Za³o¿ê siê, ¿e wszystkie frakcje zaczn¹ siê nied³ugo gryŸæ o te ziemie.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_2">
		<text>Sk¹d mam wiedzieæ, co nowego? ¯yjemy na tych bagnach jak na innej planecie. Lepiej spytaj kogoœ, kto nie jest st¹d.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_3">
		<text>Powiadaj¹, ¿e Emisja objê³a wiele miejsc, nie tylko Bagna, Tereny zamieszkane dot¹d przez stalkerów zamieni³y siê w labirynty pe³ne anomalii, a miejsca, do których wczeœniej nie by³o dostêpu, teraz stoj¹ otworem, gotowe, aby je badaæ lub ³upiæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_4">
		<text>Wyniki naszych badañ wskazuj¹, ¿e coraz czêstsze emisje nie oznaczaj¹ dla nas nic dobrego. Zona sta³a siê niestabilna. Kolejne zmiany spowoduj¹ walki o nowe tereny - te, które by³y wczeœniej niedostêpne ze wzglêdu na anomalie. Coœ wisi w powietrzu... i nie jest to nic dobrego.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_5">
		<text>S³ysza³em, ¿e stalkerzy z Kordonu nieŸle skopali ty³ki ¿o³nierzom. Nie bardzo potrafiê to sobie wyobraziæ, ale plotka to plotka. Co jeszcze... Na Wysypisku znaleziono sk³ad ze starymi pojazdami, sprzêtem i innymi skarbami - wszystko pochodzi z czasu pierwszego wypadku, roku 1986. Podejrzewano, ¿e jest ska¿one, ale teraz te rzeczy s¹ dos³ownie bezcenne. Rozpêta³a siê prawdziwa gor¹czka z³ota, co oczywiœcie przyci¹gnê³o ca³¹ zgrajê bandytów. Teraz trzymaj¹ wysypisko za jaja i dr¹ pasy z naszych braci stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_6">
		<text>Emisja przynios³a niepokoj¹ce wieœci. Nic nie zak³óca³o kilku nastêpnych dni, ale teraz widzimy, ¿e to by³a cisza przed burz¹. Wiele frakcji, w tym nasza, szykuje siê do walki. Jednak pozostali bêd¹ walczyæ o ziemiê, a nam chodzi o coœ zupe³nie innego.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_24">
		<text>Hej, bracie!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_25">
		<text>Masz pytania? S³u¿ê pomoc¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_26">
		<text>Pytaj - dopóki jestem w nastroju do udzielania odpowiedzi.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_27">
		<text>Witaj w Kordonie, stalkerze!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_28">
		<text>Ju¿ dawno nie widzia³em w Kordonie doœwiadczonego najemnika. Jesteœ jednym z nich, prawda?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_29">
		<text>Czeœæ, bracie! Witaj w naszych stronach!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_30">
		<text>Dobrze spotkaæ pobratymca!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_31">
		<text>Witaj! Trzymaj siê nas, stalkerów, bandyci i wojsko s¹ ostatnio zbyt nerwowi.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_31">
		<text>Nie ma co udawaæ - Kordon to zadupie zony, a to i tak za du¿o powiedziane. Mamy niewiele anomalii, o artefaktach nawet nie warto wspominaæ, a potwory s¹ praktycznie nieszkodliwe. S¹ tu drogi na Wysypisko i do Doliny Mroku. Mo¿na tez przedostaæ siê na Bagna, ale kto by chcia³ tam iœæ?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_32">
		<text>Kiedyœ by³o tu ca³kiem spokojnie. Wszystko bieg³o ustalonym torem: nowi siê nie wychylali, stalkerzy zbierali artefakty i sprzedawali je Sidorowiczowi, a armia zapewnia³a "ochronê" przed bandytami. Wiêkszoœæ ¿o³nierzy by³a dosyæ przyzwoita. Ale potem wszystko siê zmieni³o. Pojawi³a siê banda oprychów z Wysypiska, która zaczê³a robiæ interesy z dowódc¹. Teraz zapanowa³o tu bezprawie, nie mo¿na ju¿ ufaæ wojsku. Ale nie ma tego z³ego... Stalkerzy po³¹czyli si³y, wiêc wojsko nie mo¿e ju¿ traktowaæ nas jak popychad³a.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_33">
		<text>Nabijasz siê ze mnie? Nie wierzê, ¿e taki stary wyjadacz jak ty nigdy nie s³ysza³ o Kordonie. To tam zaczyna wiêkszoœæ ¿ó³todziobów. Stamt¹d mo¿na dotrzeæ do bardziej niebezpiecznych miejsc, takich jak Wysypisko, Dolina Mroku czy Bagna. Jedyne zagro¿enia, jakie tutaj mamy, to bandyci i ¿o³nierze, którzy zaczynaj¹ siê za bardzo panoszyæ. Ale nied³ugo siê z nimi uporamy - stalkerzy niedawno po³¹czyli si³y w³aœnie w tym celu.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_34">
		<text>No dobra, wygl¹da to tak. Tam, za tym przyczó³kiem, jest skraj Zony - przesz³oœæ, z której wszyscy przyszliœmy. Nie ma tam anomalii ani potworów, ale to ju¿ wiesz. Na zachód st¹d le¿¹ Bagna. Z tamtej strony biegnie droga do wioski kotów i starego wêz³a transportowego, w którym mieœci siê baza wojskowa. Zaraz za tamtym mostem jest obóz stalkerów, a dalej - terytorium bandytów i frakcji "Wolnoœæ" - Wysypisko i Dolina Mroku. I to by by³o na tyle.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_35">
		<text>Wojsko to banda parszywych ³otrów. Maj¹ za zadanie kompletnie odci¹æ Zonê od œwiata zewnêtrznego. Ale czy zastanawia³eœ siê kiedyœ, jak nam siê udaje zdobyæ przeró¿ne towary z zewn¹trz, a tamci otrzymuj¹ artefakty i inne nielegalne przedmioty z Zony? Oczywiœcie wszystko przechodzi przez ¿o³nierzy, i mo¿esz byæ pewien, ¿e przy ka¿dej transakcji nieŸle sobie napychaj¹ kieszenie. Kiedyœ wystarczy³o trochê posmarowaæ, ¿eby dotrzymywali s³owa, ale te czasy siê skoñczy³y. P³acisz czy nie - niewa¿ne, ju¿ nie mo¿na na nich polegaæ. Efekt by³ taki, ¿e stalkerzy, którzy przecie¿ mogli schowaæ g³owy w piasek jak zawsze, zaczêli nagle przeciwstawiaæ siê wojsku. Kr¹¿¹ plotki, ¿e wziêli nawet dowódcê przyczó³ka jako zak³adnika.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_36">
		<text>Jest tu tak, jak wszêdzie indziej. Stalkerzy szukaj¹cy ³upów, ludzie szukaj¹cy stalkerów do z³upienia. Ryzykujemy ¿ycie badaj¹c anomalie i walcz¹c z potworami za kawa³ek chleba, i po co to wszystko? I tak nam to zabieraj¹. Nie wiesz, o czym mówiê? O wojsku, oczywiœcie. Teraz przynajmniej siedz¹ cicho, bo ich dowódca jest naszym zak³adnikiem. Nie mog¹ zg³osiæ tego do generalicji - skoñczy³oby siê inspekcj¹, a oni boj¹ siê jak ognia ujawnienia swoich brudnych sztuczek. Dziêki temu trochê przyhamowali.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_37">
		<text>Stalkerzy siê jednocz¹. Kiedy zaczyna siê robiæ gor¹co, nie ma sensu walczyæ w pojedynkê. Wojsko ostrzy sobie na nas zêby z jednej strony, bandyci d³awi¹ nas z drugiej. Byliœmy miêdzy m³otem a kowad³em, i w koñcu trzeba by³o siê postawiæ. Niech tu przyjd¹, jeœli chc¹ - odpowiednio ich przywitamy.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_38">
		<text>Nie bêdê siê rozwodzi³ nad tymi stalkerskimi bzdurami o anomaliach, promieniowaniu i potworach. Mam tu cos naprawdê ciekawego. Stalkerzy po¿arli siê z wojskiem po tym, jak ktoœ zosta³ pozbawiony du¿ego udzia³u w ³upach. Stalkerzy wziêli dowódcê ¿o³nierzy jako zak³adnika. Morale wojska posypa³o siê jak domek z kart. Ich szef by³ oczywiœcie na tyle cwany, ¿e dobrze ukry³ towar przed swoim oddzia³em. Teraz utknêli: nie mog¹ wezwaæ wsparcia z zewn¹trz, nie mog¹ te¿ zaatakowaæ stalkerów, bo wtedy strac¹ dowódcê i jego forsê do kompletu. Co jeszcze... Widujemy tu coraz wiêcej zbirów z Wysypiska. To chyba wszystko. Uwa¿aj na siebie.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_39">
		<text>Tyle siê ostatnio dzia³o... Mo¿esz w to nie wierzyæ, ale stalkerzy po raz pierwszy w historii przejêli kontrolê nad Kordonem. Zamienili stare gospodarstwo w bazê. Kto by pomyœla³, ¿e do tego dojdzie? Jeœli to potrwa d³u¿ej, stalkerzy bêd¹ rz¹dziæ Zon¹. I tak powinno byæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_40">
		<text>¯ycie w Kordonie jest teraz ciê¿kie. Walczymy z wojskiem i z bandytami i mamy ju¿ dosyæ i jednych, i drugich. ¯o³nierze t³uk¹ siê z nami jak dzicy, a chciwe dranie maj¹ oko na nasze ziemie. Ale có¿, i tak jest tu bezpieczniej, ni¿ w wielu innych miejscach.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_41">
		<text>Frakcje z Zony zwalczaj¹ siê nawzajem, próbuj¹c wydrzeæ sobie ziemie i pola artefaktów. Kordon nie jest wyj¹tkiem. Armia, bandyci i stalkerzy - czyli my - ci¹gle siê ze sob¹ zmagaj¹. Na razie my wygrywamy.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_42">
		<text>Zona rozpoczyna siê w Kordonie. Ka¿dy kot zaczyna w³aœnie tutaj i przez miesi¹c czy dwa uczy siê, jak to dzia³a. Jeœli nie jest kompletnym idiot¹, rzecz jasna. Ale dla ciebie to chyba ¿adna nowoœæ, co? Nie wygl¹dasz mi na ¿ó³todzioba.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_43">
		<text>Wojsko i my dzia³aliœmy kiedyœ razem. My zbieraliœmy i szmuglowaliœmy artefakty, a oni patrzyli na to przez palce - za drobn¹ op³at¹. A potem zaczêli coraz bardziej siê panoszyæ - zgarniali nasze ³upy, nawet napuszczali na nas bandytów. W koñcu, mo¿na powiedzieæ, dosz³o miêdzy nami do "sprzeczki". Teraz musimy walczyæ na dwóch frontach - z wojskiem i z bandytami.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_44">
		<text>Ca³kiem niedawno nasi ch³opcy wykopali naprawdê cenny artefakt. Piêciu z nich straci³o ¿ycie nios¹c go tutaj, a ci, którzy prze¿yli, te¿ wygl¹dali jak trupy. Musia³o chodziæ o naprawdê powa¿nego klienta, bo Sidorowicz nabra³ wody w usta. Ch³opcy ju¿ prawie wykonali dostawê, ale dowódca przyczó³ka doszed³ nagle do wniosku, ¿e chce dostaæ wiêcej, ni¿ zosta³o uzgodnione. Sukinsyn powiadomi³ bandytów, a ci urz¹dzili zasadzkê. Przepadli nasi ludzie, przepad³ te¿ ³up. Najpierw chcieliœmy za³atwiæ dowódcê, ale potem zdecydowaliœmy, ¿e weŸmiemy go jako zak³adnika. Chcemy tylko odzyskaæ swoj¹ w³asnoœæ, i wczeœniej czy póŸniej wyszarpiemy mu j¹ z gard³a.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_20">
		<text>Nie ró¿niê siê od pozosta³ych - próbujê zwi¹zaæ koniec z koñcem i zarobiæ przy tym kilka groszy ekstra. Nie mogê siê doczekaæ, kiedy zaczniemy zabawê tu w Kordonie! Zawsze wiedzia³em, ¿e wojsko i bandyci dostan¹ w koñcu zas³u¿on¹ nauczkê. No i poza tym handel artefaktami stanie siê o wiele ³atwiejszy.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_21">
		<text>Na razie chcê nabraæ doœwiadczenia i trochê zaoszczêdziæ. Jak tylko zbiorê wystarczaj¹c¹ sumê, kupiê sobie dobr¹ broñ i kombinezon i ruszê prosto do centrum Zony. Kr¹¿¹ plotki, ¿e kilku goœciom ju¿ siê uda³o znaleŸæ tam Spe³niacz ¯yczeñ. Tam w³aœnie siê wybieram. A jak go znajdê, nie zmarnujê swojego ¿yczenia, mo¿esz byæ pewny!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_22">
		<text>Nas³ucha³em siê bajeczek o Zonie i by³em na tyle g³upi, ¿e w nie uwierzy³em. Ale szybko siê przekona³em, ¿e od wewn¹trz wiele rzeczy wygl¹da zupe³nie inaczej. Okaza³o siê, ¿e jestem wiêkszym miêczakiem, ni¿ myœla³em. £atwo tu umrzeæ, nie³atwo znajdowaæ artefakty. Ale najgorsze jest to, ¿e w ca³ej Zonie nie ma ani jednego spokojnego miejsca. Nawet kiedy œpiê, jedno oko mam otwarte.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_23">
		<text>Zona mnie oczarowa³a. Po prostu têdy przechodzi³em, trochê jak turysta, i z³apa³em bakcyla. Chodzi o to, ¿e tutaj ludzie s¹ prawdziwi - i przyjaciele, i wrogowie. Poczucie ¿ycia w zagro¿eniu, to, ¿e na ka¿dym kroku czyha œmieræ - to sprawia, ¿e takie miejskie lalusie jak my czuj¹, ¿e ¿yj¹! Rozkoszujê siê ka¿d¹ chwil¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_24">
		<text>Mam siê tu spotkaæ z kumplem. Ma przy sobie trochê towarów, które znaleŸliœmy, tylko ¿e poszliœmy innymi drogami i ja dotar³em tu wczeœniej. Nie, na pewno siê nie zgubi³ - to prawdziwy twardziel. Pewnie poszed³ okrê¿n¹ drog¹. A mo¿e spotka³ starego przyjaciela. W ka¿dym razie nie martwiê siê, powinien tu byæ w ka¿dej chwili.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_25">
		<text>Jeden dupek sprzeda³ mi mapê jakiegoœ sk³adu i zaczynam podejrzewaæ, ¿e to fa³szywka. Przeczesa³em ca³y teren i nie znalaz³em nawet jednego artefaktu. Zabijê drania, jak go znajdê!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_26">
		<text>Po ostatniej wyprawie po ³upy trochê wyluzowa³em. Przeszliœmy prawie ca³¹ drogê do Bariery i przygotowaliœmy zabezpieczenia przed bestiami, które przy³a¿¹ z centrum. Mieliœmy œwietn¹ dru¿ynê - Kud³aty Aleks, Lesza Kumpel, Pleœniak - wspania³e ch³opaki, ka¿dy jeden. Zdoby³em trochê ³upów, sprzeda³em je za dobr¹ cenê i postanowi³em zrobiæ sobie przerwê. Równie dobrze mogê odpoczywaæ tutaj, jak gdziekolwiek indziej.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>Podobno grupa stalkerów przedar³a siê do centrum Zony. To by³o przed sama Emisj¹ - ciekawe, czy zd¹¿yli dotrzeæ do Spe³niacza ¯yczeñ...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Zdobywanie ³upów nigdy nie by³o trudniejsze ni¿ teraz. Nawet jeœli nie rozszarpi¹ ciê potwory i uda ci siê przedostaæ przez pola anomalii, nadal czekaj¹ ciê bandyci na drodze, a dalej wojsko. Czêsto siê zdarza, ¿e cz³owiek wraca do domu ubo¿szy, ni¿ wyruszy³. Ktoœ powinien zaj¹æ siê tymi pijawkami! Mo¿e stalkerzy dadz¹ im w koñcu nauczkê.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_9">
		<text>S³ysza³eœ, co siê dzieje na Wysypisku? Jak tylko stalkerzy odkryli trochê wartoœciowych przedmiotów i zaczêli je wykopywaæ z tych ha³d, zlecia³a siê tam chmara bandytów. Za³o¿yli nawet bazê na tym obszarze - wszystko po to, ¿eby móc ³atwiej ³upiæ naszych braci stalkerów. Teraz dzieje siê tam naprawdê Ÿle. Kopacze s¹ okradani i mordowani jeden po drugim, a ka¿dy, kto siê temu sprzeciwi, trafia do obozu koncentracyjnego. To gorsze ni¿ œmieræ - wiêŸniowie s¹ zmuszani do kopania na najbardziej ska¿onych obszarach Wysypiska. Biedacy padaj¹ jak muchy od promieniowania i anomalii, a bandyci bogac¹ siê na ich œmierci. Podsumowuj¹c, przyjacielu - uwa¿aj na Wysypisku.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_10">
		<text>Zaraz za Barier¹ jest jakiœ Zwêglacz. Wypala mózg ka¿demu, kto do niego podejdzie, i bach! Mamy nowego zombiaka. Chyba jeszcze nikomu nie uda³o siê prze¿yæ. Kr¹¿¹ te¿ ró¿ne historie o Spe³niaczu ¯yczeñ, ale nie wierzê w ani jedno s³owo.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_32">
		<text>WsadŸ sobie g³êboko swoje dobre maniery i przejdŸ do rzeczy! Czego chcesz?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_33">
		<text>Odpieprz siê, gnojku.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_34">
		<text>Za³ó¿my, ¿e odpowiem "czeœæ". I co teraz?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_35">
		<text>Co tam, stary?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_36">
		<text>Ej, masz dymka?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_37">
		<text>Jak leci?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_38">
		<text>Spokojnie z tym œciskaniem r¹k. Czego szukasz?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_39">
		<text>Ale numer! Sk¹d siê tu wzi¹³eœ? No dalej, nie b¹dŸ taki tajemniczy.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_40">
		<text>Patrzcie patrzcie, mamy tu nowego brzydala! Jak leci?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_41">
		<text>Co tam, bracie? Chcesz odnieœæ sukces? WchodŸ, wchodŸ, wystarczy dla wszystkich.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_42">
		<text>Ty równie¿ witaj. Masz jakieœ pytania?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_43">
		<text>Cze. Tylko spokojnie, jasne? Bez g³upich wyskoków.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_44">
		<text>Chowam siê przed moim kuratorem, a ty?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_45">
		<text>Co s³ychaæ dobrego? Ja tu mam wakacje od pud³a, a ty?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_46">
		<text>Hej hej, fajnie, ¿e jesteœ tu sam, bez ¿adnych ogonów.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_47">
		<text>Co tam, stary? Musisz mieæ niez³e problemy, skoro tu przyszed³eœ.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_48">
		<text>Kogo my tu mamy! Wysypisko ka¿dego wita z otwartymi ramionami... oczywiœcie, hmmm, poza œmieciami.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_49">
		<text>Ja ciê krêcê! Sk¹d tu siê wzi¹³eœ, stary? Siadaj, siadaj, musimy pogadaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_50">
		<text>Ale jaja! Kopsniesz szluga?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_51">
		<text>Rany! Dziêki Bogu zobaczy³em, ¿e jesteœ cz³owiekiem, inaczej rozwali³bym ci ³eb. Dobra, wyluzuj i pogadajmy.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_52">
		<text>Niech mnie œciœnie! Nie boisz siê chodziæ w pojedynkê?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_53">
		<text>Timmy, kopê lat! W³aœnie o tobie myœla³em.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_54">
		<text>A niech mnie, kogo my tu mamy! Dobra, opowiadaj.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_55">
		<text>Hej, ty tam. ChodŸ tu i powiedz mi coœ ciekawego.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_56">
		<text>Niech mnie kaczka kopnie! Ktoœ nowy w Zonie! Mi casa su casa, amigo!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_57">
		<text>Hej, nie wychylaj siê, dobra? Teraz bêdzie szybka i œwiñska gadka, a jak powiem, rozdzielamy siê, kumasz?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_58">
		<text>Co tam, stary? Co tu porabiasz? No dalej, wyrzuæ to z siebie.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_59">
		<text>Ej, palancie! PrzejdŸ do rzeczy albo spadaj st¹d.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_60">
		<text>Hej, coœ ty taki sztywny, jesteœ glin¹?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_61">
		<text>O czym chcesz gadaæ, ofiaro?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_45">
		<text>Ci stalkerzy to straszne miêczaki. £atwiej ju¿ nie mo¿e byæ - pa³êtaj¹ siê dooko³a, a my ich tylko gnoimy.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_46">
		<text>Co ja jestem, informacja? To nie biblioteka, cieciu.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_47">
		<text>Lepiej siê nie zatrzymuj, æwoku. Nie gadam z takimi cieniasami, ale mój gnat bywa bardziej rozmowny.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_48">
		<text>Jak chcesz opowieœci, idŸ pogadaæ z miêsaczem albo œlepym psem. Ja nie strzêpiê jêzyka na obcych, zw³aszcza takich ³amag jak ty.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_49">
		<text>A, czort z tym - opowiem ci. Lokalny bonza nazywa siê Joga, i to on tutaj rz¹dzi. Ma w³asn¹ norê w bazie, pe³n¹ drogiego towaru. Jest te¿ Borow - to barman z aspiracjami na arystokratê. Dalej mamy Agroprom, gdzie ta stalkerska ha³astra i ch³opaki z "Powinnoœci" broni¹ nas przed potworami, hehe. Jeœli pójdziesz w drug¹ stronê, trafisz tam, gdzie ludzie handluj¹ swoim towarem na czarnym rynku. Wiêcej ciekawych rzeczy mo¿na tam znaleŸæ noc¹, ale wtedy jest oczywiœcie bardziej niebezpiecznie, szczególnie za spraw¹ braci Asubers. A dalej za tym wszystkim jest "Wolnoœæ" w Dolinie Mroku.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_50">
		<text>Stary, to w³aœnie na Wysypisku czerwoni wywalali kiedyœ ca³¹ masê ska¿onego gówna. Tranzystory, szmanzystory, wirniki, szmirniki... czaisz, o co chodzi. Wszêdzie poza nasz¹ ukochan¹ Zon¹ by³by to bezu¿yteczny szmelc. Pewnie zauwa¿y³eœ, ¿e nie mamy tu sklepów z czêœciami ani mechaników, ale musimy jakoœ naprawiaæ nasz sprzêt. Dlatego ta rupieciarnia to prawdziwa kopalnia z³ota! Nikt ju¿ nie przejmuje siê promieniowaniem i kto ¿yw, szuka tu ³atwych ³upów. Jedni wykopuj¹ towar, inni handluj¹, a jeszcze inni pobieraj¹ podatki - to w³aœnie my.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_51">
		<text>Nie zamierzam szkoliæ kotów takich, jak ty. Krótko mówi¹c, jest tak: ten magazyn to nasza baza, Agroprom na zachód st¹d jest przytuliskiem "Powinnoœci" i stalkerskiej ha³astry, a na wschodzie znajduje siê "Wolnoœæ" - oni s¹ w porz¹dku, ale mamy z nimi na pieñku. Nie radzê wybieraæ siê na pó³noc - od czasów Emisji roi siê tam od anomalii. A na po³udniu le¿y Kordon, to tam wojsko i ró¿ni stalkerzy gryz¹ siê miêdzy sob¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_52">
		<text>Wysypisko to najfajniejsze miejsce w Zonie, s³owo ci dajê. Silni i sprytni spokojnie tu sobie poradz¹. Ja tylko trafi³y siê tu skrytki z ró¿nym towarem, stalkerzy zlecieli siê jak muchy do miodu. Wtedy zaczê³y siê dobre czasy, przynajmniej dla nas. Stalkerzy tu przyszli, wykopali ró¿ne rzeczy z najpaskudniejszych dziur, i praktycznie wrêczyli nam swoje znaleziska - nie musieliœmy nawet kiwn¹æ palcem. Na tych spokojnych nak³adamy podatki, ale awanturnicy trafiaj¹ do niewoli i do obozu koncentracyjnego.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_53">
		<text>Tu trafiaj¹ tylko najwiêksi twardziele! ¯adnych palantów, tylko my - prawdziwi przedsiêbiorczy dranie. Jasne, mamy swoich pacho³ków - w koñcu prawdziwy z³odziej musi mieæ kogoœ, kto bêdzie za niego wykonywa³ brudn¹ robotê. Brakuje nam tylko dziwek.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_54">
		<text>To my ustanawiamy prawa na Wysypisku, a inni musz¹ ich przestrzegaæ. Najwa¿niejsze prawo brzmi: musisz siê dzieliæ swoim ³upem. Jeœli nie chcesz, zmusimy ciê do tego. Wierz mi, ka¿dy, kto próbuje siê stawiaæ, szybko tego ¿a³uje.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_55">
		<text>To tu spêdzamy naszych stalkerskich kopaczy. Niektórzy kolesie usi³uj¹ byæ za sprytni. Chcesz szukaæ towaru - droga wolna, ale pamiêtaj, ¿e Wysypisko jest nasze! Chcemy tylko wdziêcznoœci za nasz¹ goœcinnoœæ. Nie miej wiêc nam za z³e, ¿e zosta³eœ oskubany przy wejœciu. Tak to po prostu dzia³a.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_56">
		<text>Spadaj st¹d, dupku! IdŸ pogadaæ z kopaczami, oni ci wyjaœni¹, co i jak.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_57">
		<text>Nasza robota to wy³apywanie frajerów. Oni wyciskaj¹ zyski z naszej ziemi, a my wyciskamy ich. Pilnujemy porz¹dku i spokoju na Wysypisku, jasne?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_58">
		<text>To tu prawdziwi mê¿czyŸni robi¹ du¿e pieni¹dze. I robi¹ je na frajerach takich jak ty, co ty na to? Przychodz¹ tu takie ³azêgi, bez kasy, bez domu, wiêc ka¿emy im harowaæ jak wo³om i zarabiaæ dla nas. Te zera oddzielaj¹ œmiecie od cennych towarów, a potem nasi handlarze je sprzedaj¹. Tak tu siê w³aœnie ¿yje.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_59">
		<text>Jesteœ jakimœ pismakiem, czy co? Napiszesz o mnie w gazecie? Hahaha! Dobra, s³uchaj, ch³optasiu. Jesteœmy tu królami i rz¹dzimy Wysypiskiem. Odpalasz nam trochê kasy, a my nie zawracamy ci g³owy. Ale jeœli nie p³acisz, wpadasz po uszy w gówno. To jest coœ jak gor¹czka z³ota. A to dlatego, ¿e sowieckie pozosta³oœci zakopane w tych œmieciach s¹ teraz na wagê z³ota. Wiêc jeœli wpadniesz w d³ugi albo zaczniesz odstawiaæ bohatera, wyœlemy ciê prosto do obozu. Jest tam równie zabawnie, jak w kopalni uranu - to przez te wszystkie anomalie i promieniowanie. Ale nie jest a¿ tak Ÿle, bo wtedy koniec twoich k³opotów jest ju¿ bliski... I twojego ¿ycia te¿.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_60">
		<text>To my dbamy tu o prawo i porz¹dek. Widzisz, zbyt wielu ludzi chcia³oby siê ob³owiæ na skarbach Wysypiska. My tylko pobieramy uczciw¹ op³atê. Zapewniamy bezpieczne warunki pracy i ochronê, ale sam rozumiesz, ¿e to kosztuje. Pytasz o obóz koncentracyjny? Có¿, tam koñcz¹ œmiecie, i to praktycznie na w³asne ¿yczenie. Tacy jak oni i tak s¹ bezu¿yteczni i skazani na wyginiêcie - my tylko wspomagamy naturaln¹ selekcjê.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_61">
		<text>To my tu rozdajemy karty, rozumiesz? Odbêbnialiœmy wyroki w tym pudle, zanim pojawili siê tu pierwsi stalkerzy. Hahaha, "odbêbnialiœmy" w "pudle" - fajne, nie? To siê nazywa gra s³ów.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_27">
		<text>A ty co, jesteœ moim adwokatem? Zadaj takie pytanie na ulicy, a mo¿e byæ twoim ostatnim...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_28">
		<text>Im mniej wiesz, tym spokojniej œpisz.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_29">
		<text>A co ciê to obchodzi? To moja sprawa, i nikomu nic do tego.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_30">
		<text>Mam od razu odstrzeliæ ci ³eb, czy chcesz siê najpierw dowiedzieæ, dlaczego twoje pytanie by³o nie na miejscu?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_31">
		<text>Mam w tym pudle wa¿n¹ robotê. Jak zobaczê miêczaka, to go wy³apujê, dzielê siê kas¹ z ch³opakami, odpalam dzia³kê Jodze - z szacunku, rzecz jasna - i tyle. Czasami robimy powa¿niejsze rzeczy, ale nie myœl, ¿e bêdê ci o tym opowiada³.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_32">
		<text>Pytasz, co robiê w Zonie? Chowam siê przed wœcibskimi by³ymi kumplami. Tam, na zewn¹trz, nie dawali mi spokoju swoimi pytaniami i kazaniami o ¿yciu...wiêc trochê siê posprzeczaliœmy. Mam nadziejê, ¿e nie zamierzasz truæ mi tutaj o moralnoœci i innych takich? Nie? Dobrze, w takim razie idŸ dalej.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_33">
		<text>Co tu jest trudnego do zrozumienia? To raj dla facetów, którzy wiedz¹ co robi¹. Stra¿nicy i frajerzy nie sprawiaj¹ k³opotów - ³atwiej ju¿ chyba nie da siê ob³owiæ. Jak wiesz, co robiæ, rób to dobrze, a jesteœ skazany na sukces.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_34">
		<text>Kiedyœ pracowa³em jako stalker. Ja i mój kumpel kr¹¿yliœmy po Zonie szukaj¹c ³upów i z trudem prze¿ywaj¹c. Pewnego dnia wpadliœmy na kontrolera, i tylko mnie uda³o siê uciec. Zadba³em o to, ¿eby mój kumpel nie zosta³ zombiakiem, ale obieca³em sobie, ¿e nigdy tam nie wrócê. Teraz trzymam z tymi bandziorami. Mo¿na tu nieŸle ¿yæ, dopóki jest siê ostro¿nym - oni nie kieruj¹ siê mi³oœci¹ bliŸniego, jeœli wiesz, co mam na myœli.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_35">
		<text>A co ciebie to obchodzi? Wystarczy na ciebie spojrzeæ, ¿eby wiedzieæ, ¿e masz w³asne problemy. W tych okolicach nie warto za du¿o wiedzieæ, bo mo¿na szybko kopn¹æ w kalendarz. Zmieniaj¹c temat, ten wóz wygl¹da nieŸle - chcesz go sprzedaæ, zanim trafisz na anomaliê? No ju¿, daj spokój - tylko ciê podpuszczam.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_36">
		<text>Ka¿dy na Wysypisku, ³¹cznie ze mn¹, zajmuje siê tym samym - zarabianiem forsy, która pozwoli mu siê wycofaæ. Kopacze haruj¹, stalkerzy przeczesuj¹ tereny w poszukiwaniu ³upów, a my wyciskamy z nich kasê za utrzymywanie porz¹dku w tym miejscu. £atwa robota, ale ma swoje minusy.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_37">
		<text>Pewnie myœlisz, ¿e z ciebie jakiœ twardziel, który mo¿e zadawaæ takie pytania? To, o czym mówiê, i to, co robiê, to dwie ró¿ne rzeczy.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_38">
		<text>Oskubujê miejscowych stalkerów i kopaczy. Rozkopuj¹ nasze œmietnisko w poszukiwaniu ³upów, a ja biorê z tego, co mogê.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_39">
		<text>Razem z kumplami chcemy ruszyæ do Doliny Mroku i wyrwaæ coœ od tych kotów z "Wolnoœci". Tylko ¿e nie mo¿emy tego zrobiæ bez pozwolenia Jogi - on tu jest szefem. Nie za bardzo mam ochotê mu siê stawiaæ, wiêc na razie nadal obmyœlamy plan.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_40">
		<text>Zosta³em bandyt¹ przez przypadek. Chcia³em byæ stalkerem, ale nie wysz³o. Nie szkodzi - zaoszczêdzê trochê kasy, poznam wa¿nych ludzi i dostanê swoj¹ dzia³kê w ³upach z Wysypiska.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_41">
		<text>Do mnie mówisz? Rozum ci odjê³o, ¿eby mnie o to pytaæ? Zaraz tu zawo³am paru ch³opaków - poka¿emy ci, co robimy ze szczeniakami, którym siê wydaje, ¿e potrafi¹ gryŸæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_11">
		<text>Ró¿ne widzia³em wiêzienia, ale to bije wszystkie na g³owê. To tutaj, na Wysypisku, bije serce Zony. Tu ustalamy w³asne prawa. Chcesz ¿yæ - musisz p³aciæ, a jak nie, to dostajesz pryczê w obozie albo kulkê w ³eb. Zrozumiano?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_12">
		<text>O któr¹ Zonê pytasz? O tê? To przedszkole w porównaniu z niektórymi wiêzieniami, które znam. Prawdziwy raj dla z³odziei. Drut kolczasty i uzbrojeni ¿o³nierze? To pestka. Mamy w³asn¹ armiê. Mo¿esz ³aziæ gdzie chcesz, dostawaæ masy paczek z zewn¹trz i chlaæ ile wlezie - zabawa na ca³ego! Jedyny problem to brak kobiet. Nie podoba im siê tutaj. Czasami mam tak¹ chcicê, ¿e nawet mutanty zaczynaj¹ mnie krêciæ...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_13">
		<text>Masz tupet, ¿eby zadawaæ takie pytania. Zje¿d¿aj st¹d.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_62">
		<text>Wybra³eœ kiepski moment na wizytê na Wysypisku, bracie.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_63">
		<text>Kolego, gdybyœ tylko wiedzia³, jak mnie ju¿ mêcz¹ te bandyckie gêby...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_64">
		<text>Mi³o ciê widzieæ, bracie!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_65">
		<text>Dobrze jest, brachu!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_66">
		<text>Po³amania nóg, stary! Niech ciê omijaj¹ kule i anomalie!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_67">
		<text>Jak dobrze spotkaæ towarzysza broni!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_62">
		<text>S³ysza³em, ¿e przed pierwszym wypadkiem by³a tu olbrzymia jama. Po wybuchu w elektrowni zaczêli tu przywoziæ ska¿one pojazdy, sprzêt i inny z³om, i wszystko wrzucali do tej dziury. By³o tego tak du¿o, ¿e ca³kowicie j¹ zape³nili, nawet z nadwy¿k¹. No wiêc teraz tu siedzimy i wykopujemy te cacka.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_63">
		<text>Niedaleko st¹d jest obóz, w którym bandyci trzymaj¹ stalkerów, takich jak my. Wola³bym umrzeæ, ni¿ tam skoñczyæ - zmuszaj¹ ich do kopania przez szesnaœcie godzin na dobê i wysy³aj¹ do najbardziej niebezpiecznych czêœci Zony - bez ¿adnego zabezpieczenia ani sprzêtu. Karmi¹ och³apami, bij¹... Nie muszê chyba wiêcej mówiæ - dla nich jesteœmy gorsi od byd³a.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_64">
		<text>Nowicjusze nie maj¹ tu ³atwo. Tutejsze bestie mog¹ ciê ze¿reæ w mgnieniu oka, a handlarze tylko czekaj¹, ¿eby or¿n¹æ nowego. Jakby tego by³o ma³o, bandyci solidnie utrudniaj¹ ¿ycie, i nawet inni stalkerzy nie s¹ zbyt chêtni, ¿eby dzieliæ siê z tob¹ swoimi sekretami.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_65">
		<text>My, stalkerzy z Wysypiska, musimy trzymaæ siê razem, bo inaczej bandyci przerobi¹ nas na mielone. Jak im raz podpadniesz, to ju¿ jesteœ w drodze do ich obozu. Jako niewolnik. Tam siê nie ¿yje d³ugo - jeden dzieñ kopania w strefie promieniowania i jesteœ ¿ywym trupem.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_66">
		<text>Wysypiskiem rz¹dz¹ dziœ bandyci. Trzymaj¹ nas za jaja tak mocno, ¿e bez ich pozwolenia nie mo¿emy siê nawet odlaæ. Chcesz wejœæ? P³aæ. Chcesz wyjœæ? P³aæ jeszcze wiêcej. Nawet jak znajdziesz coœ cennego, to i tak mo¿esz nie opuœciæ Wysypiska. Jak trafisz na bandytów, masz dwa wyjœcia: albo oni zabieraj¹ wszystko, albo ty dostajesz kulkê. Mo¿e byæ jeszcze gorzej - mog¹ ciê zmusiæ do kopania w tych œmieciach, dopóki nie zabije ciê anomalia albo promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_67">
		<text>To miejsce by³o wysypiskiem odpadów radioaktywnych. Trafia³o tu wszystko, co œwieci³o w ciemnoœciach, i pies z kulaw¹ nog¹ siê tym nie interesowa³, dopóki nie pojawi³a siê Zona. Teraz konserwy, lampy z tranzystorami i czêœci zamienne s¹ cenniejsze ni¿ z³oto, i dlatego w³aœnie stalkerzy przychodz¹ tu kopaæ. Ale bandyci szybko skumali, o co chodzi, i teraz to oni tu rz¹dz¹. Ca³a kasa sp³ywa do nich - my tylko harujemy i nie dostajemy nic w zamian.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_68">
		<text>Bandyci kontroluj¹ tu wszystko. To oni ustalaj¹ zasady, oni pobieraj¹ podatki od kopaczy i ci¹gn¹ zyski z pracy innych. Stalkerzy przekopuj¹ siê przez odpady radioaktywne w poszukiwaniu pozosta³oœci epoki sowieckiej, ale korzyœci odnosz¹ z tego tylko bandyci. Ale chyba o tym wiesz... Musia³eœ zap³aciæ, ¿eby wejœæ, tak? Ha, jak bêdziesz wychodziæ, za¿¹daj¹ jeszcze wiêcej, zobaczysz.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_69">
		<text>Jedyna dobra rzecz, jak¹ mo¿na zrobiæ na Wysypisku, to jak najszybciej st¹d spieprzaæ. Uczciwy stalker nie ma tu czego szukaæ. Nawet jak ci siê poszczêœci i znajdziesz coœ wartoœciowego, zabior¹ to bandyci albo zostaniesz nieŸle napromieniowany podczas tego ca³ego kopania. O wiele lepiej jest iœæ na wschód, do "Wolnoœci" w Dolinie Mroku albo na zachód, do Agropromu - do "Powinnoœci" i normalnych stalkerów. To jest nasza Zona, Zona stalkerów. Tutaj rz¹dz¹ kryminaliœci, a tacy jak my nie maj¹ tu czego szukaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_70">
		<text>Mo¿na siê tu wzbogaciæ, to pewne. Czemu nie? Nawet wczoraj s³ysza³em o stalkerze, który znalaz³ na Wysypisku ca³¹ masê cennych rzeczy. Nie wiem dok³adnie, co to by³o - jest wiele wersji i trudno powiedzieæ, która jest prawdziwa - ale na pewno wiadomo, ¿e siê wzbogaci³. Ja te¿ coœ znajdê, a wtedy kupiê przyzwoite wyposa¿enie i wybiorê siê poza dzikie tereny - to w³aœnie tam mo¿na trafiæ na najlepsze artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_71">
		<text>Wysypisko i jego durna gor¹czka z³ota! Dosz³o do najgorszego, co mog³o siê zdarzyæ - jakiœ kretyn znalaz³ w tych œmieciach coœ cennego. Od razu œci¹gnê³y tu ró¿ne gangi, które podporz¹dkowa³y sobie stalkerów. To hañba, ¿e nasi bracia pozwolili tym szumowinom rz¹dziæ Zon¹ i nami. Maj¹ nawet obóz koncentracyjny, do którego zsy³aj¹ najbardziej niepokornych. Trzeba tam kopaæ w radioaktywnych odpadach, ¿eby w ogóle dostaæ jedzenie. Wierz mi, musimy siê st¹d wydostaæ. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_72">
		<text>S³uchaj, kolego, im szybciej siê st¹d zwiniesz, tym lepiej. Nie czeka ciê tu nic poza podatkami i poni¿eniem przez bandytów, no¿em w plecach albo miejscówk¹ w obozie koncentracyjnym. Ja na twoim miejscu zabra³bym siê st¹d jak najszybciej.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_73">
		<text>To nasze miejscowe Klondike. Musisz to zrozumieæ, przyjacielu, wszystko w Zonie jest pod kluczem, wojsko ju¿ o to zadba³o. Czasami trzeba walczyæ o konserwê, nie mówi¹c ju¿ o czêœciach albo sprzêcie. A nawet jeœli handlarze coœ maj¹, to nie sprzedaj¹ tego tanio. Tutaj jest inaczej. W tych stertach szmelcu mo¿na znaleŸæ cenne rzeczy, i to ca³kiem za darmo. Po wypadku w Czarnobylu wyrzucali tu wszystko, co siê da³o. Jasne, jest trochê promieniowania i trzeba oddaæ bandytom udzia³ ze wszystkiego, co siê znajdzie, ale i tak mo¿na znaleŸæ du¿o - i to w jednym miejscu! Skombinuj wiêc sobie ³opatê, zacznij kopaæ i kop, dopóki nie znajdziesz w³asnej "¿y³y z³ota".</text>
	</string>
	<string id="dm_about_74">
		<text>Jeœli nadal nie wiesz, czym jest Wysypisko, ja ci powiem. Stalkerzy wykopuj¹ ró¿ne rzeczy, a bandyci im to zabieraj¹. Zbudowali sobie nawet bazê w starym magazynie. Teraz, kiedy kontroluj¹ ca³e Wysypisko, ¿yje im siê ca³kiem inaczej - nie babrz¹ siê w gównie, zamiast tego ³upi¹ kopaczy i coraz bardziej siê bogac¹. Gnojki! Mo¿esz te¿ tu znaleŸæ cos w rodzaju pchlego targu. Handlarze kupuj¹ od kopaczy i sprzedaj¹ przydatne, a czasami nawet unikalne przedmioty. Wiêkszoœæ handlu toczy siê w nocy, wiêc miej oczy dooko³a g³owy - niektórzy kupcy chêtnie korzystaj¹ z os³ony ciemnoœci, ¿eby wcisn¹æ klientowi bezu¿yteczny z³om. S¹ ca³kiem nieŸli w takich "transakcjach".</text>
	</string>
	<string id="dm_about_75">
		<text>W tym miejscu chciwi i silni ¿yj¹ z chciwych i g³upich. Tak siê sk³ada, ¿e te sterty ska¿onych œmieci zawieraj¹ nie tylko bezu¿yteczny z³om, ale te¿ pewne przedmioty, które s¹ bardzo cenione w Zonie. Oczywiœcie przyci¹ga to g³upców, którzy marz¹ o znalezieniu wielkiego skarbu. Niestety, tylko silni maj¹ szansê na wzbogacenie siê. Ja by³em idiot¹ i s³ono za to zap³aci³em.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_42">
		<text>Przewa¿nie kopiê, ale w dzisiejszych czasach trzeba naprawdê uwa¿aæ - prawie ka¿dy ma chrapkê na coœ, co do niego nie nale¿y. Kiedyœ jedynym problemem byli bandyci, ale teraz inny stalker mo¿e byæ równie niebezpieczny. To ju¿ nie s¹ te stare, dobre czasy, kiedy mo¿na by³o oddaæ ostatni¹ konserwê innemu stalkerowi i mieæ pewnoœæ, ¿e w razie potrzeby on zrobi to samo dla ciebie. A teraz... Ech!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_43">
		<text>Nic specjalnego. Robiê to, co inni kopacze - próbujê prze¿yæ i zdobyæ doœæ forsy, ¿eby starczy³o na kawa³ek chleba, konserwê i trochê amunicji. Jeœli mi siê poszczêœci, wzbogacê siê i wtedy bêdê móg³ siê wynieœæ z tego miejsca, ale najpierw chcê odwiedziæ Spe³niacz ¯yczeñ - od dawna o tym marzê.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_44">
		<text>Jestem tu nowy... Nadal próbujê zdecydowaæ, co chcê robiæ. Muszê naprawdê uwa¿aæ, nowi s¹ tu uwa¿ani za formê podludzi. Ludzie gadaj¹ o górach z³ota, ale nie widzê tu zbyt wiele gotówki. Mo¿e powinienem o tym zapomnieæ i wst¹piæ do "Powinnoœci"...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_45">
		<text>Jestem taki, jak wszyscy tutaj: liczê na cud. Mo¿e uda mi siê wykopaæ coœ cennego, za co móg³bym kupiæ swoj¹ wolnoœæ od bandytów, i zosta³oby mi tyle, ¿ebym siê wzbogaci³. Co, myœlisz, ¿e to mrzonki? Zdarza³o siê wczeœniej, mo¿e siê zdarzyæ znowu. S³ysza³em o kopaczu, który trafi³ na sk³ad wojskowych odbiorników radiowych. Mówi¹, ¿e jest teraz szanowanym stalkerem, który œpi na forsie i dobrym sprzêcie. Co prawda, ja go nigdy nie spotka³em - to wszystko zdarzy³o siê zanim tu przyszed³em.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_46">
		<text>Szukam czegoœ cennego w tych œmieciach. Jest tu pe³no rzeczy z czasów sowieckich, od konserw po silniki diesla. Za coœ takiego mo¿na pod³apaæ trochê grosza w Zonie, trzeba tylko mieæ cierpliwoœæ i sporo leków przeciwpromiennych.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_47">
		<text>Mam d³ug do sp³acenia. Jeœli nie znajdê du¿ego ³upu dla bandytów, zrobi¹ ze mnie niewolnika i zmusz¹ do kopania w najbardziej niebezpiecznych miejscach, a to nie jest zabawne.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_48">
		<text>By³em w drodze do Doliny Mroku, kiedy te œwinie zabra³y przy wejœciu moje pieni¹dze. ¯eby wyjœæ, te¿ muszê zap³aciæ. Nie chcê, ¿eby inni stalkerzy patrzyli na mnie jak na cieniasa bez grosza przy duszy, wiêc przed wyruszeniem w dalsz¹ drogê próbujê trochê zarobiæ. Sêk w tym, ¿e im wiêcej pracujê, tym wiêksze mam d³ugi. Ale jest w porz¹dku, nied³ugo siê st¹d wyniosê.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_49">
		<text>Chcia³em do³¹czyæ do "Powinnoœci" w Agropromie. Jeden koleœ obieca³, ¿e pomo¿e mi tam dotrzeæ, ale kiedy doszliœmy do Wysypiska, zmy³ siê z moj¹ fors¹. Teraz siê tu wa³êsam i próbujê skombinowaæ jakiœ przyzwoity sprzêt i broñ. Wierz mi, nie jest ³atwo. Bandyci wiedz¹, ¿e jeœli pozwol¹ kopaczom na posiadanie broni, nie skoñczy siê to dla nich dobrze, wiêc ostro tego pilnuj¹. W³aœciwie nie ma szans na zdobycie tu spluwy i naboi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_50">
		<text>Szliœmy razem z kumplem do Bariery, mieliœmy siê tam spotkaæ ze znajomymi stalkerami - ale na Wysypisku zatrzymali nas bandyci. Kumpel zachowa³ siê jak kretyn, nie chcia³ zap³aciæ i zacz¹³ siê z nimi k³óciæ. Oni nie byli zainteresowani dyskusj¹, po prostu wziêli go do niewoli, i tyle. No wiêc teraz ja harujê jak wó³, ¿eby wyci¹gn¹æ tego os³a i ruszyæ w dalsz¹ drogê. Ju¿ nawet wiem, którêdy, i mam teraz wiêksze doœwiadczenie, ale nie jest ³atwo zebraæ dosyæ forsy - podatki s¹ tu zabójcze, a zdobycie broni i amunicji graniczy z cudem. To dlatego, ¿e bandyci konfiskuj¹ wszystko przy wejœciach.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_51">
		<text>Mój brat zagin¹³ w Zonie. Poszed³em go szukaæ, ale przeszkodzili mi bandyci. Pogada³em z miejscowymi stalkerami i podobno brat spêdzi³ tu trochê czasu. Teraz próbujê dowiedzieæ siê jak najwiêcej na ten temat... mam nadziejê, ¿e go odnajdê. Kto wie, mo¿e nawet ¿ywego...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_52">
		<text>Siedzê tu od wieków próbuj¹c znaleŸæ coœ cenniejszego ni¿ stara konserwa. Do tej pory nie mia³em szczêœcia, ale ten tam Mitia K³apouch trafi³ na silnik transportera i naoliwione ³o¿yska - tu¿ obok miejsca, w którym pracowa³em. To niez³e znalezisko, a by³oby jeszcze lepsze, gdyby mia³ kogoœ, komu móg³by je sprzedaæ, haha! Co tam, ja tez nied³ugo wykopiê coœ ciekawego.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_53">
		<text>Zmierza³em do Agropromu, ale wci¹gnê³a mnie tutejsza gor¹czka z³ota. Znalaz³em kilka rzeczy, które uda³o mi siê dobrze sprzedaæ - to jest o niebo ³atwiejsze i bezpieczniejsze, ni¿ wyd³ubywanie artefaktów z anomalii. Podstawa to sta³e kontrolowanie wskaŸników promieniowania, bo inaczej cz³owiek bêdzie œwieci³ jak choinka przez resztê swojego krótkiego ¿ycia.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_54">
		<text>Szukam ³upów. Przyszliœmy tu ca³¹ grup¹ z wioski kotów, po tym jak us³yszeliœmy plotki o znalezieniu cennych staroci na Wysypisku. Stwierdziliœmy, ¿e zanim nauczymy siê znajdowaæ artefakty, ca³a zabawa przejdzie nam ko³o nosa. Teraz widzê, ¿e powinniœmy byli zostaæ w wiosce. Dwóch ch³opaków zginê³o od razu, a kolejny pracuje w obozie... Nawet nie wiemy, czy ¿yje, promieniowanie mog³o go dawno zabiæ. Stary, gdybym tylko dorwa³ jakiegoœ gnata, pokaza³bym tym bandytom... Wydaj¹ siê g³upi, ale sprytnie rz¹dz¹ tym miejscem. Jesteœmy podzieleni i bez szans na znalezienie jakiejkolwiek broni. Mo¿na kopaæ do woli, ale nie w grupach wiêkszych ni¿ trzy osoby. Stary, mówiê ci - my stalkerzy musimy siê zebraæ do kupy i przegoniæ st¹d tych drani.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_14">
		<text>Znajomi stalkerzy, którzy spêdzili trochê czasu w okolicach Agrorpromu, mówili mi, ¿e "Powinnoœæ" ma spore problemy z potworami. Zawali³y siê jakieœ katakumby czy inne podziemia i teraz wy³a¿¹ stamt¹d straszne paskudztwa.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_15">
		<text>Wybra³em siê do wojskowych magazynów razem z moim kumplem - po Emisji sprawy zaczê³y wygl¹daæ naprawdê Ÿle. Wojsko solidnie oberwa³o, "Wolnoœæ" próbuje przej¹æ ich bazê, a ze œrodka Zony ci¹gn¹ wojownicy "Monolitu" i zgraje potworów, morduj¹c wszystko na swej drodze. W radio s³ychaæ strzêpy rozmów, ale nie sposób znaleŸæ tych, którzy je prowadz¹. Mora³ z tej opowieœci p³ynie taki: im g³êbiej zapuœcisz siê w Zonê, tym wiêksze k³opoty ciê czekaj¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_16">
		<text>Ludzie mówi¹, ¿e Emisja umo¿liwi³a dostêp do miejsc takich jak Czerwony Las czy Bagna, które wczeœniej by³y nieosi¹galne z powodu anomalii. Równoczeœnie zamknê³a drogê do czêœci obszarów, do których mo¿na by³o normalnie podró¿owaæ. Nie da siê przedostaæ do Rostoku... Przed Emisj¹ by³o tam mnóstwo stalkerów i nikt nie wie, co siê z nimi sta³o.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_68">
		<text>Hej!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_69">
		<text>Hej, najemniku. Jeœli zamierzasz walczyæ z pomiotami Zony, "Powinnoœæ" jest twoim sojusznikiem.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_70">
		<text>Hej! Przy³¹cz siê do "Powinnoœci" - oto frakcja dla prawdziwych mê¿czyzn.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_71">
		<text>W tych okolicach musisz byæ ostro¿ny i trzymaæ siê g³ównych dróg. Jeden fa³szywy krok i skoñczysz jako œniadanie jakiejœ bestii.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_72">
		<text>Hej!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_73">
		<text>Witaj, przyjacielu. Pozwól, ¿e coœ doradzê - nawet na chwilê nie traæ czujnoœci. Bycie atakowanym kilka razy w ci¹gu nocy wcale nie jest takie zabawne.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_74">
		<text>To nie jest najlepszy czas na pobyt tutaj, stalkerze. Mamy tu prawdziw¹ wojnê.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_75">
		<text>Hej! Musisz mieæ oczy dooko³a g³owy, tutejsze bestie s¹ naprawdê cwane. Jak stracisz czujnoœæ, to nawet siê nie zorientujesz, kiedy oberwiesz.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_76">
		<text>Witaj, przyjacielu. Zawsze mi³o zobaczyæ innego stalkera.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_77">
		<text>Jak leci? Oto serdeczne ukraiñskie powitanie.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_78">
		<text>Hej, brachu! Jak chcesz o coœ spytaæ, to wal œmia³o.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_76">
		<text>O czym tu gadaæ? Wystarczy, ¿e siê rozejrzysz, i ju¿ wszystko bêdziesz wiedzia³.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_77">
		<text>Te cholerne potwory atakuj¹ nas ze wszystkich stron - im wiêcej zabijamy, tym wiêcej pojawia siê nowych! Trudno, i tak w koñcu wygramy. Przyda³oby nam siê tylko trochê przyzwoitej broni i kilku doœwiadczonych ludzi, którzy by jej u¿ywali. To by wystarczy³o, ¿eby szybko doprowadziæ to miejsce do porz¹dku i pomœciæ naszych zabitych braci.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_78">
		<text>Powiadam ci, to miejsce jest przeklête. Nie tylko Agroprom, ale ca³a Zona. Ci¹gle walczymy, ale z czym? Zwyk³e potwory nie s¹ w stanie tak szybko siê rozmna¿aæ! Jednego dnia je wybijamy, a drugiego pojawia siê ich jeszcze wiêcej.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_79">
		<text>Pos³uchaj, nie z³apiesz tu nic poza kul¹ w ³eb. W nocy atakuje nas mrowie mutantów, a my je odpieramy. Nasza baza w dawnym Instytucie to ca³kiem inna sprawa. Jest tam bar, handlarz, warsztat naprawczy i inne takie - sam zobaczysz. Mo¿na te¿ odpocz¹æ i naprawiæ broñ na neutralnym terenie, dopóki nie zadziera siê miejscowymi. Jeœli siê nie mylê, ich szefem jest Orest. A jeœli chcesz siê st¹d wydostaæ, to na wschodzie masz Wysypisko, na po³udniu Bagna, a na pó³nocy Jezioro Jantar i bazê naukowców.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_80">
		<text>Kiedyœ by³ tu instytut naukowy, który nazywa³ siê... no, Instytut Agroprom. Cokolwiek dzia³o siê w nim wczeœniej, teraz s³u¿y nam jako baza. Naszym dowódc¹ jest genera³ Kry³ow, ale nazywamy go po prostu Komandorem. Nie prosto w oczy, rzecz jasna. Jest tu te¿ neutralna baza, która mieœci siê w opuszczonej fabryce. Jeœli pójdziesz na po³udnie, trafisz na Bagna. Na wschodzie le¿y Wysypisko, które kontroluj¹ teraz bandyci - ci dranie wykorzystuj¹ fakt, ¿e jesteœmy teraz zajêci i nie mo¿emy siê z nimi rozprawiæ. Na pó³nocy rozci¹ga siê Jezioro Jantar. Podobno dochodzi tam do jakichœ emisji, które zmieniaj¹ ludzi w zombi. Jako ¿e w³aœnie z tamtej strony jesteœmy ostro atakowani, ta teoria wydaje siê s³uszna.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_81">
		<text>Chcesz pos³uchaæ historyjek o przygodach stalkerów? Wybra³eœ niew³aœciwe miejsce, ma³y. Tutaj siê ¿yje naprawdê, a nie jak w bajkach. Kiedy nadchodzi noc, pojawia siê tyle potworów, ¿e nie nad¹¿amy praæ gaci. Widzisz tamte dziury w ziemi? Jak tylko siê œciemnia, stamt¹d w³aœnie wy³a¿¹, i wierz mi, synu, nie ma siê czym zachwycaæ. Nie przychodz¹ pojedynczo ani nawet dziesi¹tkami... Kiedy wy³a¿¹ siê zabawiæ, robi¹ to na ca³ego. Zabijamy tyle, ile zdo³amy, ale to nie poprawia sytuacji - gdzieœ pod ziemi¹ musi byæ jakiœ cholerny inkubator. Najlepszym pomys³em by³oby zrzucenie tu bomby atomowej!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_82">
		<text>Robi siê tu gor¹co, niech zdechnê, jeœli k³amiê! W zesz³ym tygodniu wróciliœmy do bazy i zostawiliœmy tu paru ch³opaków. W nocy zostali zaatakowani, co nie jest tutaj niczym dziwnym, ale kiedy rano wróciliœmy, nie by³o tu niczego. ¯adnego œladu po naszych ch³opakach, ¿adnych cia³ czy martwych potworów... Tylko krew, ³uski po nabojach, poszarpane ubrania i znaki na ziemi.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_83">
		<text>Mam dosyæ tego miejsca. Siedzimy tu ju¿ od tygodni, Bóg wie jak d³ugo, a z ka¿dym atakiem potworów jest tylko gorzej. Czujê siê tak, jakbym nie mia³ ju¿ w sobie doœæ gniewu, ¿eby z nimi walczyæ, o amunicji nie wspominaj¹c. Czasami po prostu mam ochotê rzuciæ gnata i dusiæ tych drani go³ymi rêkami. Mo¿e to potwory jakoœ mieszaj¹ nam w g³owach? No trudno, prêdzej czy póŸniej wybijemy je do nogi.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_84">
		<text>Jeden, jedyny raz po napadzie dostaliœmy wiadomoœæ przez radio od naszych ch³opców z Agropromu: "SOS! Pomocy, jesteœmy atakowani!" - A potem odg³osy strzelaniny, wrzaski i wycie. W kilka minut wys³aliœmy na pomoc dwudziestu ch³opa, ale zanim tam dotarliœmy, wszystko ucich³o, nie by³o te¿ ¿ywej duszy. Tylko jedna latarka le¿a³a na ziemi i b³yska³a. Kiedy wzesz³o s³oñce, próbowaliœmy pójœæ za œladami, ale prowadzi³y do podziemi instytutu - a po ostatnim napadzie, kiedy zawali³ siê tunel, boimy siê tam wchodziæ. Nie muszê dodawaæ, ¿e od tamtej pory nie widzieliœmy juz naszych ch³opaków. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_85">
		<text>WsadŸ sobie swoje pytania, koleœ. I bez nich jest wystarczaj¹co Ÿle. Ka¿dej nocy tracimy przyjació³ - jedni gin¹ w walce, inni przepadaj¹ bez œladu. Bywa, ¿e przychodzisz rano zluzowaæ obsadê posterunku i nikogo tam nie zastajesz - tylko wygas³e ognisko i martw¹ ciszê. Wierz mi, to naprawdê przera¿aj¹cy widok. Wiêc idŸ wkurzaæ swoimi pytaniami kogoœ innego - my w "Powinnoœci" nie potrzebujemy twojej pomocy, ¿eby zwariowaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_86">
		<text>Wszêdzie tu mamy swoje posterunki. Ka¿dej nocy zewsz¹d wy³a¿¹ potwory, a jest ich tyle, ¿e nie trzeba nawet celowaæ - prujesz z broni i modlisz siê. Wype³zaj¹ z tych dziur w ziemi, a my próbujemy je odeprzeæ. Sk¹d siê bior¹? Diabli wiedz¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_87">
		<text>Mutanty wy³a¿¹ spod Agropromu. Podejrzewam, ¿e kiedy nasi ch³opcy próbowali wysadziæ podziemne przejœcia, tunele zawali³y siê do ich legowiska. Ju¿ nie liczymy, ile wykoñczyliœmy. Hej, nie jesteœ przypadkiem z "Wolnoœci"? Twoja gêba wygl¹da znajomo, zna³em kiedyœ takiego jednego... No dobra, pilnuj siê teraz.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_88">
		<text>Pierwszy raz w Agropromie, co? No to s³uchaj. Mamy bazê w dawnym instytucie badawczym. Stara fabryka to teren neutralnych stalkerów. Czasami atakuj¹ nas zombiaki z Jeziora Jantar na pó³nocy, a spod ziemi wy³a¿¹ potwory. Dalej na wschodzie znajduje siê Wysypisko, a na po³udniu rozci¹gaj¹ siê Bagna.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_89">
		<text>Bez w¹tpienia mamy tu przyzwoit¹ bazê. Strzelnica, ZOO, "Pod spokojnym Atomem" - to nasz miejscowy bar - wszystko, czego dusza zapragnie. Ale nie dochodzi do ¿adnych wyg³upów, dyscyplina stoi na najwy¿szym poziomie!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_90">
		<text>Agroprom to dawny instytut naukowy. Oczywiœcie od pojawienia siê Zony nie prowadzi siê tutaj zbyt wielu badañ. Ha ha. Zamiast tego u¿ywamy budynku jako bazy, z której walczymy z pomiotami Zony. Utrzymujemy zwarte szyki przeciw potworom, które wy³a¿¹ spod ziemi. Walczymy, aby ratowaæ ¿ycie innych stalkerów - czasami za cenê w³asnego.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_91">
		<text>Kiedyœ ¿y³o siê tu ³atwiej, wiesz? Jasne, wtedy te¿ by³y potwory, ale dawaliœmy sobie z nimi radê. Teraz jest naprawdê kiepsko. Ka¿dej nocy zabijamy dziesi¹tki tych bestii, a im wiêcej rozwalimy, tym wiêcej przy³azi ich kolejnej nocy. Padamy jak muchy.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_92">
		<text>My - to znaczy "Powinnoœæ" - walczymy z potworami, które próbuj¹ wyleŸæ na powierzchniê, wiêc nie mamy czasu na pogaduszki - z pewnoœci¹ to rozumiesz. Jeœli szukasz ³atwej roboty, mo¿esz iœæ do bazy neutralnych w opuszczonej fabryce, ale mo¿esz te¿ zostaæ i pomóc nam - doœwiadczony wojownik zawsze jest mile widziany. Nasz dowódca dobrze ci zap³aci za wszelkie wsparcie udzielone "Powinnoœci".</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_55">
		<text>Wœcibski jesteœ, co? Chcesz wiedzieæ, dlaczego jesteœmy przeciwko Zonie? Bo to ni mniej, ni wiêcej, tylko œwiêta wojna! Albo wygramy, albo przegramy, nie ma nic "pomiêdzy", z Zon¹ siê nie negocjuje. Jesteœ z nami albo przeciwko nam, innych opcji nie ma.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_56">
		<text>Jak to wygl¹da? Nie mam nic lepszego do roboty, wiêc zaj¹³em siê dla przyjemnoœci malarstwem, tylko czekaj, a¿ siê œciemni i przyjdzie farba... Synu, tu siê toczy wojna, prawdziwa wojna z mutantami - krew, flaki i tak dalej. Musimy wzi¹æ siê w garœæ i raz a dobrze wytêpiæ te parszywe zmutowane paskudztwa. Nie mog¹ siê mno¿yæ bez koñca, prawda?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_57">
		<text>Walczê z Zon¹. Chcesz wiedzieæ, dlaczego? No to wyobraŸ sobie, ¿e jakiœ œwir przy³azi do twojego domu, urz¹dza siê w k¹cie i zaczyna stopniowo wypychaæ ciebie i twoj¹ rodzinê na zewn¹trz. Co byœ wtedy zrobi³? Z³apa³byœ sukinsyna za kark i wywali³ go na zbity pysk, zgadza siê? To jest mniej wiêcej to, czym zajmuje siê tutaj "Powinnoœæ". Nasza misja to przepêdzenie Zony tam, sk¹d przysz³a, a najlepiej za³atwi to otwarta wojna. Co, masz mo¿e lepszy pomys³?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_58">
		<text>Walczê z rzeczami, które nie pozwalaj¹ nam spaæ w nocy. Uwa¿am, ¿e niszczenie pomiotów Zony to obowi¹zek ka¿dego stalkera. Nie rozumiem, jak mo¿na myœleæ inaczej. Jak nie usuniesz wrzodu, to ca³e cia³o mo¿e zachorowaæ, prawda? A ta zaraza poch³onie ca³¹ planetê. WyobraŸ sobie przysz³oœæ naszych dzieci: na lewo - potwór, na prawo anomalia, a teraz wybierz, co ciê zabije.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_59">
		<text>Zona jest z³a, synu. To z³o, które wisi nad nasz¹ planet¹ jak topór kata nad szyj¹ skazañca. K³opot w tym, ¿e nie wszyscy to rozumiej¹. Ci nieliczni, którzy to potrafi¹, po³¹czyli siê i utworzyli "Powinnoœæ", grupê, której celem jest powstrzymanie dalszej ekspansji tego z³a. Widzia³eœ, ile mutantów zabijamy ka¿dego dnia, wyobraŸ sobie, co by siê sta³o, gdybyœmy pozwolili im wyjœæ poza Zonê. Krótko mówi¹c, jesteœmy ostatni¹ lini¹ obrony ludzkoœci na tej planecie, i naprawdê nie pojmujê, dlaczego s¹ tacy, którzy siê nam przeciwstawiaj¹ i nie s¹ w stanie zrozumieæ takich oczywistych faktów.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_60">
		<text>Wype³niam swój obowi¹zek wzglêdem ludzkoœci, i nie s¹ to tylko piêkne s³owa, ale najszczersza prawda. Przed czym j¹ ratujê? Przed Zon¹ i jej parszywymi tworami. Musimy zniszczyæ to Ÿród³o z³a i choroby, zanim ono zniszczy nas.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_61">
		<text>Wspólnie z moimi towarzyszami walczê z mutantami. Ostatnio wystarczy ich dla wszystkich. Do tego znad Jeziora Jantar przy³a¿¹ stada zombi, z którymi te¿ musimy sobie radziæ. Wiêc jeœli chcesz wst¹piæ do najlepszego klanu wojowników, jaki istnieje, "Powinnoœæ" jest dla ciebie idealna.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_62">
		<text>Próbujê zdecydowaæ, jak¹ bestiê przyprowadziæ Inkwizytorowi. Zarz¹dza ma³ym ZOO w naszej bazie, trzyma w nim okazy miejscowej fauny. Marzê o wciœniêciu tam kontrolera, ale nawet gdyby uda³o nam siê go zdobyæ, pewnie pozamienia³by nas wszystkich w zombi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_63">
		<text>Wst¹pi³em do "Powinnoœci" zupe³nie niedawno i by³a to najlepsza decyzja w moim ¿yciu. Wszyscy s¹ tu zawodowcami, a klan jest zdyscyplinowany i œwietnie zorganizowany.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_64">
		<text>Jestem tu nowy, nadal próbujê wszystko sobie pouk³adaæ. Kiedyœ chodzi³em po Zonie sam, a teraz uczê siê os³aniaæ tych, którzy dziel¹ ze mn¹ moje problemy.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_65">
		<text>Wykonujê rozkazy. Tu jest jak w wojsku - mamy dowódcê, oficerów i logistykê. Wszystko jest jasne jak s³oñce. Wype³niaj rozkazy, a mo¿e nawet uda ci siê prze¿yæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_66">
		<text>Walczê z tymi przeklêtymi potworami. Co mogê powiedzieæ? Jestem zmêczony tymi nocnymi atakami, ale nie szkodzi, przetrzymamy to. W koñcu znajdziemy serce Zony i raz na zawsze wyeliminujemy to wynaturzenie.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_67">
		<text>Wielu moich kumpli nale¿a³o do "Powinnoœci", wiêc ja te¿ do niej wst¹pi³em. Zastanawia³em siê nad tym przez kilka miesiêcy, nie by³em pewien, czy to s³uszna decyzja, ale teraz œmiejê siê na myœl o tych w¹tpliwoœciach! Wspaniale jest byæ w "Powinnoœci", no i jest to o wiele bezpieczniejsze, ni¿ tu³anie siê po Zonie w pojedynkê.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_17">
		<text>Nic dobrego. Z dnia na dzieñ jest gorzej, zw³aszcza po du¿ej emisji. Zona przesz³a wstrz¹s i sta³a siê jeszcze surowsza dla ludzi. Potwory s¹ szybsze, bardziej agresywne i jeszcze bardziej bezwzglêdne. W dodatku klany zaczê³y walczyæ miêdzy sob¹ i wszystko to razem nie wygl¹da zbyt dobrze. Kilka naszych grup urz¹dzi³o wypady do Zony... Mówi¹, ¿e otworzy³y siê tam œcie¿ki do nowych terytoriów.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_18">
		<text>Zona jest za ka¿dym razem inna. Zawsze jest coœ nowego, ale panuje w niej chaos. Najwy¿szy czas, ¿eby "Powinnoœæ" wprowadzi³a tu trochê ³adu. Jak tylko Zona zmieni³a siê w wyniku Emisji, wybuch³y walki - ¿eby ustaliæ, co jest pod czyj¹ kontrol¹. Gdybyœmy zajêli nowe terytoria, wszystkie grupy otrzyma³yby do nich taki sam dostêp. No, mo¿e poza "Wolnoœci¹". W ka¿dym razie prawie po³owa naszych ch³opców wyruszy³a w g³¹b Zony.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_19">
		<text>S³ysza³em, ¿e pojawi³ siê nowy mutant, który ¿yje w pobli¿u bagien. Podobno wygl¹da jak pijawka, ale jest jeszcze bardziej niebezpieczny. Sunie po cichu przez krzaki, szuka ofiary, a potem "bam!" - i ju¿ ma w pazurach bezw³adne cia³o. Najgorsze jest to, ¿e kiedyœ ¿y³y wy³¹cznie wokó³ bagien, ale teraz zauwa¿ono kilka z nich równie¿ tutaj.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_20">
		<text>S³ysza³em, ¿e wiele anomalii i artefaktów nie jest ju¿ widocznych. Pewnie emisje napompowa³y Zonê energi¹ anomalii, która daje im i artefaktom nowe w³aœciwoœci. Na twoim miejscu by³bym ostro¿ny, nie mo¿na ju¿ tak po prostu biegaæ sobie po Zonie. Dzisiaj detektor mo¿e ocaliæ ci ¿ycie, ale jeœli chcesz naprawdê soczystych k¹sków, lepiej skombinuj sobie taki naprawdê dobry. Zapamiêtaj to sobie i uwa¿aj na siebie. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_79">
		<text>Hej, stary!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_80">
		<text>Co tam, brachu?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_81">
		<text>Guten tag! Nicht schiessen... Wszyscy tu jesteœmy przyjaciele.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_82">
		<text>Chcesz mnie o coœ spytaæ, stalkerze?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_83">
		<text>Szukasz rady?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_84">
		<text>Witaj, przyjacielu.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_85">
		<text>Co mogê dla ciebie zrobiæ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_86">
		<text>Jeœli to twoja pierwsza wizyta w Dolinie Mroku, odwiedŸ bazê "Wolnoœci". To prawdziwa beczka œmiechu, zw³aszcza te k³ótnie mechaników z Aszotem.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_87">
		<text>Hej, bracie!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_88">
		<text>Witaj, przyjacielu!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_89">
		<text>Witaj na ziemiach wolnych stalkerów!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_93">
		<text>To jest najlepsze miejsce w Zonie, bo tu jest baza "Wolnoœci". Kogo obchodz¹ mutanty i anomalie? Jak siê trochê napijesz, to nawet wir nie stanowi problemu, a jeœli zale¿y ci w³aœnie na tym, ¿eby siê napiæ, to trafi³eœ w odpowiednie miejsce!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_94">
		<text>Dolina Mroku to raj dla wolnych stalkerów. Nikt tu nie truje o powinnoœciach czy kodeksie. W opuszczonej fabryce znajdziesz najlepszy klan w Zonie i masz niepowtarzaln¹ okazjê zostaæ jego cz³onkiem! Mamy tu dobre po³o¿enie. Na zachód st¹d le¿y Wysypisko, na po³udniu Kordon, a na pó³nocy magazyny wojskowe.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_95">
		<text>G³ówn¹ atrakcj¹ Doliny jest baza "Wolnoœci". Na pewno j¹ zauwa¿ysz - rozgl¹daj siê za ogromn¹ fabryk¹. Nikt nie naprawi twojej broni i pancerza lepiej, ni¿ Wujek Jar. Jeœli chcesz zrobiæ dobry interes na sprzêcie, zg³oœ siê do Aszota, ale jeœli chcesz zrobiæ sobie zas³u¿on¹ przerwê, wpadnij do "£yku Wolnoœci". "£yk" jest znany w ca³ej Zonie ze swoich obfitych porcji, no i to dobre miejsce na pod³apanie jakiejœ roboty.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_96">
		<text>Mamy tu teraz trochê k³opotów - ktoœ dziesi¹tkuje naszych ch³opaków. Wszyscy cz³onkowie "Wolnoœci", którzy nie maj¹ akurat innych zadañ, zostali w trybie natychmiastowym wezwani do Doliny, ¿eby pomóc nam zidentyfikowaæ wroga. Zaczêliœmy te¿ pilnowaæ wejœæ... W dzisiejszych czasach ostro¿noœci nigdy za wiele.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_97">
		<text>Dolina jest pe³na opuszczonych fabryk, s³ysza³em nawet, ¿e pod ziemi¹ s¹ laboratoria, oczywiœcie te¿ opustosza³e. Có¿, nie mam pewnoœci, jeœli chodzi o to, co jest pod ziemi¹, ale na powierzchni za³o¿yliœmy bazê w jednej z tych fabryk. Wpadnij do naszego baru, jak bêdziesz mia³ czas - na pewno dobrze siê tam zabawisz.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_98">
		<text>O Dolinie Mroku? O czym tu opowiadaæ? Zreszt¹ i tak nie jestem w tym dobry. Lepiej zapytaj Aszota albo Gandziê. Jeden jest kupcem, a drugi barmanem w naszej bazie, gdybyœ nie wiedzia³.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_99">
		<text>W samej dolinie nie ma nic specjalnego. Mamy tu wszystkiego po trochu: potwory, anomalie, nawet kilka artefaktów, jeœli siê wie, gdzie ich szukaæ. Poza tym jest tu tak samo, jak wszêdzie indziej, ale opuszczone budynki przemys³owe naprawdê siê przydaj¹ - doskonale nadaj¹ siê na bazê.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_100">
		<text>To dobre miejsce dla pocz¹tkuj¹cego stalkera; blisko do Kordonu i niewiele anomalii. Nawet potwory trafiaj¹ siê dosyæ rzadko! A poza tym, jeœli ma siê szczêœcie, mo¿na tu znaleŸæ przyzwoite ³upy, które potem da siê sprzedaæ w naszej bazie, gdzie jest bezpiecznie. Najtrudniej jest przedostaæ siê tutaj przez wojskowe posterunki na Wysypisku i jeszcze uwa¿aæ, ¿eby promieniowanie nie usma¿y³o ci jaj.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_101">
		<text>Dolina Mroku pozwala kotom zdobyæ doœwiadczenie w zawodzie stalkera i znaleŸæ pierwsze artefakty, a ci bardziej doœwiadczeni mog¹ na chwilê oderwaæ siê od tego koszmaru, jakim jest "prawdziwa" Zona i odzyskaæ si³y, zanim do niej wróc¹. Ka¿dy mo¿e zrelaksowaæ siê w "£yku Wolnoœci", naprawiæ sprzêt albo pohandlowaæ z Aszotem w jego sklepie - wszystko to na terenie naszej bazy.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_102">
		<text>Ja interesujê siê tu g³ównie "£ykiem Wolnoœci". To fajny bar, jego w³aœciciel nazywa siê Gandzia... bardzo odpowiednio, rozumiesz, co mam na myœli? Mo¿na siê tam wyluzowaæ tak jak na zewn¹trz... Nie wiem, co ci jeszcze powiedzieæ, bo tak naprawdê nic innego mnie tu nie obchodzi.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_103">
		<text>W bazie "Wolnoœci" jest technik, który przerobi ci zardzewia³ego AK na flaka. Mówiê ci, stary, ten facet to geniusz, a tamtejszy handlarz to te¿ fajny koleœ.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_104">
		<text>Ostatnio dzieje siê coœ dziwnego. Ktoœ po cichu zabija naszych ch³opaków. Za³o¿yliœmy posterunki na wszystkich drogach w dolinie, ale to nie pomog³o. Co jakiœ czas jedna z naszych grup jest atakowana tak szybko, ¿e zanim dotrzemy z pomoc¹, jest ju¿ po wszystkim. I nie mamy pojêcia, kto za tym stoi; dosz³o do tego, ¿e zaczynamy podejrzewaæ siebie nawzajem.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_105">
		<text>Dolina przypomina teraz gniazdo szerszeni. Wszyscy zrobili siê nerwowi, a nowa twarz od razu wzbudza podejrzenia. Widzisz, ktoœ wybija do nogi nasze posterunki, a my nie mamy zielonego pojêcia, kto to jest. To dlatego trudno nam komukolwiek zaufaæ, w³¹czaj¹c w to naszych w³asnych ludzi. Ch³opcy s¹ wkurzeni, bo ka¿dy z nas straci³ w tych atakach dobrych przyjació³.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_106">
		<text>A czemu chcesz wiedzieæ? Nie bierz tego do siebie, ale od pewnego czasu jacyœ dranie atakuj¹ posterunki i patrole, a kiedy przybywaj¹ posi³ki, znajduj¹ ju¿ tylko martwe cia³a naszych ch³opaków. I ¿adnej wskazówki, kto to mo¿e robiæ... Dlatego tropimy szczury w naszych w³asnych szeregach.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_174">
		<text>Teraz nie dzieje siê tu nic dobrego. Ktoœ zabija bojowników "Wolnoœci", ale nie wiadomo, kto to jest. Sêk w tym, ¿e te ataki zawsze uderzaj¹ w nasz najs³abszy punkt, jakby ten ktoœ dok³adnie wiedzia³, gdzie go szukaæ. Rany, a¿ siê bojê policzyæ, ilu ludzi straciliœmy do tej pory, i nic nie mo¿emy z tym zrobiæ. Siedzimy i czekamy, a jak tylko trochê odetchniemy, dostajemy sygna³ SOS z jednego z naszych posterunków. A jak tam docieramy, znajdujemy tylko zw³oki. Zw³oki naszych ch³opaków.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_175">
		<text>W "Wolnoœci" musi byæ jakiœ kret. Ktoœ przesy³a dane naszym wrogom, a oni doskonale je wykorzystuj¹. Uderzaj¹ po cichu, morduj¹ naszych ch³opców i znikaj¹ bez œladu. Klan poniós³ ciê¿kie straty, a to naprawdê bardzo utrudnia nam zajêcie magazynów wojskowych... No nic, niewa¿ne... Przysiêgam, jeœli ten kret wpadnie w moje rêce, ³ajdak zap³aci mi z nawi¹zk¹ za ka¿dego przyjaciela, którego przez niego straci³em.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_176">
		<text>Jeœli pytasz ogólnie, to powiem, ¿e to miejsce nie ró¿ni siê od reszty Zony. Szukamy ³upów, walczymy, giniemy i robimy plany na przysz³oœæ. Jeœli chcesz znaæ szczegó³y, to muszê stwierdziæ, ¿e obecna sytuacja nie jest zdrowa. W³aœnie dlatego nie jesteœmy zbyt chêtni do pogawêdek z obcymi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_68">
		<text>Wszystko, co mo¿e robiæ stalker: szukam ³upów, zabijam mutanty i imprezujê z kumplami, jak mam za co. Czasami trzeba pochowaæ jakiegoœ kumpla, jeœli zosta³o z niego cokolwiek, co mo¿na pochowaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_69">
		<text>Czekam na tego dupka, mojego by³ego przyjaciela. ZnaleŸliœmy razem trochê ³upów, a w drodze powrotnej nadzialiœmy siê na stado nibypsów. Zacz¹³em do nich strzelaæ i nawet nie zauwa¿y³em, ¿e ten drañ zwia³ z moim plecakiem. Po prostu zostawi³ mnie na pastwê losu i zagarn¹³ mój udzia³. Ledwo uszed³em z ¿yciem! Wiêc czekam teraz na niego, ¿eby siê upewniæ, ¿e jemu siê to nie uda³o - kiedyœ musi siê tu pojawiæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_70">
		<text>Ju¿ od jakiegoœ czasu chcia³em wst¹piæ do "Wolnoœci", ale jakoœ nie mog³em siê zebraæ, ¿eby to zrobiæ. A teraz patrzysz na dumnego cz³onka grupy, i daruj sobie ¿arty o "dumnych cz³onkach", dobra? Nie, nie mam kompleksów, po prostu jestem zmêczony tymi ci¹g³ymi, g³upimi ¿artami.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_71">
		<text>Rozmawiam z tob¹, a jak ci siê wydaje? Ale tak powa¿nie, to jestem stalkerem. Jeœli wiesz, co robi¹ stalkerzy, to wiesz, co robiê ja.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_72">
		<text>To mo¿e byæ dla ciebie trudne do pojêcia, ale... Mieszkam tutaj! I pracujê tutaj. Jako stalker. Mamy tutaj bazê. Mo¿e s³ysza³eœ o klanie, który nazywa siê "Wolnoœæ"? Dolina Mroku to nasz teren. Jak ci siê wydaje, co cz³onek "Wolnoœci" robi na terytorium "Wolnoœci"?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_73">
		<text>Próbujê wyci¹gaæ artefakty z anomalii i nie daæ siê przy tym zabiæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_74">
		<text>Próbujê urz¹dziæ zasadzkê na jednego psa. Nie ma siê z czego œmiaæ! Nie masz pojêcia, jaka to sprytna suka! Podkrada siê pod obóz w nocy i wyje. Jeœli strzelisz, ucieka, a potem wraca od innej strony i zaczyna od nowa. Od trzech dni nie mogê zasn¹æ. Jeœli odkryjê, gdzie mieszka, zaduszê paskudê go³ymi rêkami!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_75">
		<text>Razem z ch³opakami pilnujemy tego obszaru na wypadek nag³ego ataku. Pewnie s³ysza³eœ, ¿e ktoœ napada na nasze posterunki i patrole? To wielka strata, ci ch³opcy byli dobrymi stalkerami.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_76">
		<text>Có¿, tak naprawdê to w Zonie niewiele jest do roboty: szukanie ³upów, walka albo badanie jej sekretów. No i jeszcze dbanie o to, ¿eby ka¿dy mia³ jednakowy dostêp do tych sekretów. Tym siê w³aœnie zajmujê.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_77">
		<text>S³ysza³eœ kiedyœ o artefakcie "meduza"? Moim celem jest znalezienie tej pere³ki i sprzedanie jej Aszotowi za kupê forsy. Zostaw mnie w spokoju i pozwól pomyœleæ, gdzie móg³bym j¹ zdobyæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_78">
		<text>Czy wiedzia³eœ, ¿e "Wolnoœæ" te¿ bada Zonê? Zgoda, nie jesteœmy naukowcami, ale tak¿e chcemy wiedzieæ, jak powsta³ ten cud natury. Wszystko tutaj jest darem dla ludzkoœci: ka¿da anomalia, artefakt czy tajemnicza emisja. O czym to mówiliœmy? Aha, spyta³eœ mnie, co tu robiê. Zbieram dane do badañ - dokonujê pomiarów promieniowania w otoczeniu, temperatury, wilgotnoœci, notujê te¿ obecnoœæ potworów i anomalii... Jeœli nie masz nic przeciwko temu, chcia³bym ju¿ wróciæ do pracy.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_79">
		<text>No wiêc to miejsce to nasza baza, gdybyœ siê jeszcze nie zorientowa³, a wszystko co robiê jest bezpoœrednio zwi¹zane z tym oczywistym faktem. Czyli nawet jeœli wa³êsam siê tu pozornie bez zajêcia, w rzeczywistoœci wype³niam dwa zadania o kluczowym znaczeniu: sprawiam wra¿enie, ¿e mamy tu masê ludzi i umo¿liwiam odpoczynek innemu bojownikowi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_80">
		<text>Szukam w Zonie przygód, a tutaj, w Dolinie Mroku, mam tego pe³no. Robiê to dziêki "Wolnoœci", i nie obchodzi mnie, jak pompatycznie to brzmi.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_107">
		<text>G³ówn¹ si³ê w dolinie stanowi "Wolnoœæ". Mimo to ostatnio nieŸle obrywaj¹. Co jakiœ czas dochodzi do ataków na odleg³e posterunki - obroñcy gin¹ w tajemniczych okolicznoœciach, nie wiadomo, kim s¹ napastnicy ani jak udaje im siê unikaæ patroli "Wolnoœci". Rozwa¿a³em przy³¹czenie siê do klanu, ale bezsensowna œmieræ nie le¿y w moich planach, wiêc na razie siê wstrzymam. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_108">
		<text>To miejsce nie ró¿ni siê od innych - nie jest ani lepsze, ani gorsze. Anomalie, potwory, promieniowanie i niszczej¹ce posowieckie budynki. Gospodarstwa, fabryki i tym podobne. Jedyna ró¿nica to baza "Wolnoœci". Tamtejsze ch³opaki s¹ ca³kiem w porz¹dku, ale ostatnio wydaj¹ siê podenerwowani. Nic dziwnego, bior¹c pod uwagê ich obecne problemy.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_109">
		<text>Do niedawna Dolina Mroku by³a jednym z najprzyjemniejszych miejsc w Zonie, jeœli w ogóle mo¿na u¿yæ s³owa "przyjemne" w odniesieniu do jakiejkolwiek jej czêœci. By³o tu tak samo niebezpiecznie, jak wszêdzie indziej, ale zawsze trafia³o siê sporo przyzwoitych artefaktów, a nie by³o bandytów, wojska, Mózgozwêglacza czy innego gówna. Ale od niedawna ktoœ naprawdê wkurza "Wolnoœæ" i nie jest ju¿ tak ró¿owo, jak kiedyœ. Zdarza siê, ¿e niewinny przechodzieñ oberwie kulkê przeznaczon¹ dla cz³onka klanu.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_110">
		<text>Dolina Mroku le¿y z dala od g³ównych dróg do centrum Zony. Mo¿na siê z niej dostaæ tylko do Kordonu i do Wysypiska. Pewnie dlatego nie ma tu ci¹gle takich t³umów jak w innych miejscach, i z tego powodu "Wolnoœæ" wybra³a to miejsce na swoj¹ bazê. W¹tpiê, ¿ebym móg³ ci powiedzieæ cokolwiek, czego jeszcze nie wiesz na temat klanu.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_111">
		<text>To jeden z najlepszych obszarów Zony dla neutralnego stalkera. Nie ma tu wojska, bandytów ani najgroŸniejszych mutantów. Masz do roboty tylko zbieranie ³upów i unikanie anomalii, czyli to, o co chodzi w zawodzie stalkera.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_112">
		<text>Znam miejsca, przy których Dolina Mroku wygl¹da jak przedszkole. Nibypsy i anomalie - ha! Jak pochodzisz po Zonie tyle lat, co ja, zrozumiesz, o czym mówiê. Poczekaj, jak kontroler wpe³znie ci do g³owy albo znienacka rzuci siê na ciebie pijawka - wtedy nie wstyd zesraæ siê w gacie ze strachu. A s¹ jeszcze znacznie gorsze rzeczy - s³ysza³eœ kiedykolwiek o Mózgozwêglaczu? To jest dopiero niebezpieczna rzecz. Nie mo¿na jej zobaczyæ, nie mo¿na jej dotkn¹æ, a ju¿ na pewno nie mo¿na jej zabiæ, a tymczasem ona bez trudu mo¿e zrobiæ ci coœ okropnego.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_113">
		<text>"Wolnoœæ" kontroluje wszystko dooko³a, ale nie przesadzaj¹, tak jak bandyci. Nie ma ¿adnych ograniczeñ w dostêpie do doliny i szukaniu w niej artefaktów, i nikomu nie trzeba sk³adaæ ¿adnych op³at czy ³apówek. Moim zdaniem to najlepsze miejsce w Zonie.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_114">
		<text>Ch³opaki z "Wolnoœci" opowiedz¹ ci o tym lepiej ni¿ ja. Dlaczego nie pójdziesz do ich bazy i nie zapytasz? Nie jestem zbyt d³ugo i zwykle trzymam siê sta³ych tras. Wiem tylko, jak dostaæ siê z Wysypiska do bazy "Wolnoœci", a stamt¹d do gospodarstwa, które le¿y na po³udniu.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_115">
		<text>Przez pierwsze parê tygodni uwa¿asz, ¿e to najlepsze miejsce w Zonie. Jest tu stosunkowo bezpiecznie, a ch³opaki z "Wolnoœci" s¹ w porz¹dku - mo¿na siê z nimi ³atwo zaprzyjaŸniæ i nie wycyckaj¹ ciê, jak z tob¹ handluj¹. Jednak po jakimœ czasie zaczynasz siê nudziæ, bo dolina le¿y z dala od g³ównych dróg i niewiele siê tu dzieje. To dobre miejsce na odpoczynek i uzupe³nienie zapasów przed ponownym rzuceniem siê w chaos Zony, ale mieszkanie tutaj mo¿e cz³owieka tylko rozleniwiæ. Dla mnie lepsz¹ opcj¹ jest Wysypisko na zachodzie, a jak tam siê nie uda, mo¿na pójœæ do Kordonu i powkurzaæ ¿o³nierzy.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_116">
		<text>Zdrowy i bystry facet mo¿e tu nieŸle zarobiæ wykonuj¹c misje dla "Wolnoœci" albo po prostu zdobywaj¹c ³upy. "Wolnoœæ" nie ma wspólnej puli kasy jak bandyci ani funduszu wsparcia jak "Powinnoœæ"; tutaj dostajesz to, co zarobisz - co znajdziesz, to twoje. Mo¿na sk³adaæ dobrowolne datki - w œwiêta albo na prezent urodzinowy dla dowódcy, ale jeœli coœ ci nie odpowiada, zawsze mo¿esz wyruszyæ do Kordonu, albo - jeœli jesteœ bardzo hojny i chcesz "dobrowolnie" oddaæ swoj¹ ciê¿ko zarobion¹ kasê bandytom - do Wysypiska na zachodzie.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_117">
		<text>Jeœli nie lubisz u¿eraæ siê z kontrolerami i pijawkami, to Dolina Mroku jest dla ciebie idealnym miejscem. Jedyne potwory to dziki, miêsacze i psy. Co do anomalii, to wystarczy, ¿e zachowasz czujnoœæ i bêdziesz je obchodzi³ dooko³a.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_81">
		<text>Przyszed³em do doliny zbieraæ artefakty, ale okaza³o siê, ¿e "Wolnoœæ" ma tutaj bazê. Polubi³em ich i chcia³em do nich do³¹czyæ, ale na razie nie przyjmuj¹ nowych rekrutów ze wzglêdu na te ataki na ich posterunki. S¹ wœciekli i podejrzliwi - i przeœwietlaj¹ ka¿dego tak dok³adnie, ¿e ju¿ tylko Rentgena brakuje. To oczywiœcie ¿art, bo niby sk¹d wziêliby tu Rentgena? No ale s¹ naprawdê zaniepokojeni, wiêc na razie musia³em wstrzymaæ siê z podaniem o przyjêcie.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_82">
		<text>Przyszed³em, ¿eby wst¹piæ do "Wolnoœci" - potrzebuj¹ teraz œwie¿ej krwi. Ale naprawdê uwa¿aj¹, kogo przyjmuj¹, chyba maj¹ teraz problem ze szpiegiem.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_83">
		<text>Szukam ³upów, a to jest jedno z najbezpieczniejszych miejsc w okolicy. Nie trzeba siê przejmowaæ wygórowanymi podatkami, tak jak na Wysypisku, hordami mutantów, jak w Agropromie, a skorumpowani ¿o³nierze s¹ daleko st¹d. Anomalie i potwory s¹ nieliczne i nie takie z³e, zw³aszcza w porównaniu do innych miejsc.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_84">
		<text>Polujê na mutanty. Handlarze i naukowcy nieŸle p³ac¹ za ich narz¹dy. Nie wierzysz? Sam ich zapytaj.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_85">
		<text>To mój dom. Ch³opaki i ja za³o¿yliœmy w³asny obóz, w któym odpoczywamy pomiêdzy wyprawami do Zony. To miejsce nieŸle siê do tego nadaje.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_86">
		<text>Przyszed³em tu, ¿eby uciec od trudów i problemów obecnych w innych czêœciach Zony. Wojsko w magazynach w Kordonie traktuje nas, stalkerów, jak gówno, bandyci na Wysypisku robi¹, co im siê ¿ywnie podoba, a "Powinnoœæ" w Agropromie robi ludziom pranie mózgu, ¿eby walczyli z ka¿dym, kto nie trzyma z nimi. Tutaj wszyscy s¹ wolni i równi, a czêsto tak¿e pijani, co mi w zupe³noœci odpowiada.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_87">
		<text>Zosta³em rozdzielony z moj¹ grup¹ na Wysypisku. Mieliœmy potyczkê z bandytami, bo nie chcieliœmy im zap³aciæ, a oni ostro reaguj¹ na coœ takiego. NieŸle skopaliœmy im dupy, ale potem dostali wsparcie i musieliœmy siê wycofaæ. Ja poszed³em na wschód i dotar³em tutaj, do Doliny Mroku. Nie chcê ryzykowaæ wracaj¹c przez Wysypisko, wiêc mam nadziejê, ¿e ktoœ z pozosta³ych te¿ tu wyl¹duje. Wtedy zdecydujemy, co robimy dalej.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_88">
		<text>Jestem w Zonie od niedawna, jedyne miejsca, jakie znam poza tym, to Kordon i Wysypisko. Próbujê zdobyæ trochê doœwiadczenia, a przy okazji mo¿e znaleŸæ jakieœ ³upy.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_89">
		<text>Dowiedzia³em siê, ¿e tu, w Dolinie Mroku, mo¿na znaleŸæ masy ³upów, a potem sprzedaæ je handlarzowi "Wolnoœci". Jestem tu ju¿ jakiœ czas, ale jak dot¹d znalaz³em jedynie wielkie nic. Mo¿e mam pecha albo szukam w nieodpowiednich miejscach? Sam nie wiem...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_90">
		<text>Aszot ma do sprzedania dobre pancerze, ale akurat krucho u mnie z fors¹. Wiêc postanowi³em poszukaæ jakichœ ³upów, bo bystry facet zawsze da sobie radê w Dolinie. K³opot w tym, ¿e zawsze mam za ma³o. Czasami wydam za du¿o na naboje albo leki, a czasami po prostu przepuszczê ca³¹ kasê na wódê w "£yku Wolnoœci".</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_21">
		<text>Po Emisji wszystko wydaje siê nowe. Znajome i bezpieczne œcie¿ki nie s¹ ju¿ ani znajome, ani bezpieczne, i trzeba szukaæ innych na bagnach. Druga strona medalu jest taka, ¿e mo¿na teraz dotrzeæ do nowych czêœci Zony, a kto wie, jakie tajemnice czekaj¹ tam na odkrycie? Podobno g³êboko w Zonie jest nawet ma³e miasteczko, nienaruszone od czasów sowieckich. Jak tylko nasz szef o tym us³ysza³, wys³a³ tam du¿¹ grupê na rekonesans. A potem dowiedzia³ siê, ¿e "Powinnoœæ" te¿ wys³a³a swoj¹ ekipê, wiêc kaza³ naszym ch³opakom, ¿eby siê pospieszyli. Jeœli cokolwiek z tego wyjdzie, to na pewno bêdê mia³ dla ciebie wiadomoœci.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_22">
		<text>Podobno emisje, które ostatnio wstrz¹snê³y Zon¹, zosta³y wywo³ane przez grupê stalkerów, którym uda³o siê przejœæ obok Mózgozwêglacza, prostu do centrum Zony. WyobraŸ sobie, przeszli ko³o Zwêglacza! Cholera, i nawet wrócili cali i zdrowi. Ciekaw jestem, co wywo³uje emisje... Mo¿e to Zona siê mœci?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_23">
		<text>Anomalie s¹ teraz bardziej œmiercionoœne. To ju¿ nie s¹ ma³e skupiska energii, sta³y siê wiêksze i znacznie bardziej niebezpieczne. Dzisiaj nie uratuje ciê ju¿ rozrzucenie paru œrub - jeœli chcesz prze¿yæ promieniowanie i toksyczne opary, musisz mieæ naprawdê dobry sprzêt ochronny i dwa razy siê zastanowiæ, zanim postawisz kolejny krok.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_90">
		<text>Uwa¿aj na zombi, które wy³a¿¹ z fabryki - wylewaj¹ siê z niej jak rzeka gówna!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_91">
		<text>Ufff, stary. Tak bardzo przypominasz zombi, ¿e ma³o brakowa³o, a odstrzeli³bym ci ³eb.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_92">
		<text>Witaj w Jantar Jeziorze, gdzie ka¿dy rybê z³apaæ mo¿e. Ha ha! Za³apa³eœ? To siê rymuje! Ha ha!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_93">
		<text>Witaj nad Jeziorem Jantar, bracie.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_94">
		<text>Przywia³ ciê tu dobry wiatr, stalkerze - przyda³aby nam siê twoja pomoc. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_95">
		<text>Hej, stary!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_118">
		<text>Tylko pamiêtaj, ¿eby nie zbli¿aæ siê do tej przeklêtej fabryki, bo stamt¹d ju¿ siê nie wychodzi. Zaczynasz wariowaæ jeszcze zanim dotrzesz do wejœcia, i tylko Zona wie, co siê dzieje w œrodku. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_119">
		<text>Stary, mówiê ci, to miejsce jest naprawdê straszne. Z fabryki bez przerwy wy³a¿¹ na nas zombi, zabijamy je na pêczki, ale nikt, kto próbowa³ wejœæ do œrodka i sprawdziæ, co siê tam dzieje, nie wyszed³ stamt¹d ¿ywy. Sam kiedyœ próbowa³em zbli¿yæ siê do fabryki, ale gdy tylko podszed³em trochê bli¿ej ni¿ zazwyczaj, poczu³em, jak mózg mi siê topi! Nie mog³em siê ruszyæ, by³em sko³owany i s³ysza³em coœ w mojej g³owie - ch³opie, prawie siê tam posra³em! Spieprzy³em stamt¹d najszybciej, jak mog³em, ale te dŸwiêki odzywa³y siê w mojej g³owie jeszcze przez ca³y dzieñ. Wyobra¿am sobie te stosy cia³ ludzi, którzy poszli dalej ni¿ ja.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_120">
		<text>Kiedyœ by³o tu jezioro o nazwie Jantar, ale teraz to tylko wielka ka³u¿a cuchn¹cych odpadów. Naukowcy maj¹ tu swój obóz; prowadz¹ badania w swoich bunkrach i czasami wyprawiaj¹ siê na ekspedycje. Bywa, ¿e nawet daj¹ nam robotê. Jak ktoœ ma szczêœcie, to mo¿e tu znaleŸæ parê artefaktów albo zabraæ broñ z trupa zombiaka. Tego nam tu akurat nie brakuje - zombi. Problem w tym, ¿e przy³a¿¹ tu ze starej fabryki, ale my nawet nie mo¿emy siê do niej zbli¿yæ. Jak tylko ktoœ podejdzie bli¿ej, coœ zaczyna solidnie mu m¹ciæ w g³owie. Wszyscy odwa¿ni ju¿ dawno zginêli, teraz zostali ju¿ tylko ostro¿ni.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_121">
		<text>Nie rozumiem tego miejsca. Ja i mój kumpel próbowaliœmy wejœæ do fabryki, bo to jedna z nielicznych czêœci Zony, w której jeszcze nikt nie by³ - pomyœleliœmy, ¿e musz¹ tam byæ niez³e ³upy. Ha! Jak tylko dotarliœmy do bramy, poczu³em zawroty g³owy, zacz¹³em s³yszeæ dziwne ha³asy i szepty, i widzieæ ró¿ne rzeczy. Mój kumpel by³ zaraz za mn¹ i zdo³a³ nas stamt¹d wyci¹gn¹æ: jak tylko zobaczy³, ¿e miêknê, z³apa³ mnie i wywlók³ w bezpieczne miejsce. Jakby tego by³o ma³o, niewiele brakowa³o, ¿eby inni stalkerzy wziêli nas za zombiaki i zastrzelili, kiedy wracaliœmy.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_122">
		<text>Naukowcy maj¹ obóz tu¿ ko³o wyschniêtego jeziora, a stalkerzy walcz¹ z umocnionych pozycji z niekoñcz¹c¹ siê powodzi¹ zombi. Nikt nie wie, co siê dzieje w starej fabryce, ale jak tylko siê do niej zbli¿ysz, zaczynasz s³yszeæ w g³owie ró¿nie dŸwiêki i g³osy, masz zawroty g³owy, jesteœ os³abiony - nawet jajog³owi nie maj¹ pojêcia, o co w tym chodzi.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_123">
		<text>Ten obszar nazywa siê Jantar. Mo¿e i kiedyœ by³o tu jezioro, ale jeœli wybierasz siê na wakacje, to raczej nie tutaj. Teraz mamy tu tylko b³otnist¹ ka³u¿ê, promieniowanie i zgrajê zombi, a jeœli to ci nie wystarczy, to wybierz siê do starej fabryki. Nie, ¿eby uda³o ci siê do niej zbli¿yæ - ludzie trac¹ rozum jeszcze zanim przejd¹ przez bramê.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_124">
		<text>Najbardziej niebezpiecznym miejscem jest fabryka. Obszar wokó³ niej jest dotkniêty jakimœ nieznanym typem emisji i ka¿dy, kto próbowa³ wejœæ do œrodka, opowiada dziwne historie o g³osach i dŸwiêkach, które rozlega³y mu siê w g³owie. Kilku próbowa³o i zwariowa³o, a ci, którzy byli doœæ odwa¿ni, ¿eby jednak wejœæ do samej fabryki, nigdy z niej nie wysz³i.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_125">
		<text>Trzymamy z tutejszymi naukowcami. My bronimy ich przed nieustannymi atakami zombi z opuszczonej fabryki, a w zamian za to oni daj¹ nam leki, sprzêt i czasami nawet robotê. Tylko nieliczni weszli do samej fabryki, bo dzia³a tam emisja, która rozwala ludziom mózgi jak zderzenie z ciê¿arówk¹. Ale z drugiej strony ci, którym uda³o siê podczas spokojnych okresów i wyszli stamt¹d ¿ywi, przynieœli sporo naprawdê cennych ³upów.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_126">
		<text>W tej fabryce musi byæ coœ cennego - za³o¿ê siê, ¿e Sacharow i jego naukowcy daliby za to górê forsy. Niestety nie jest ³atwo siê tam dostaæ i na razie nikomu siê to nie uda³o. Albo zombi witaj¹ ciê z otwartymi ramionami, albo... Coœ dziwnego robi siê ludziom z g³owami, kiedy podchodz¹ bli¿ej. Zaczynaj¹ widzieæ ró¿ne rzeczy i krêci im siê w g³owie. Jeœli nie zawrócisz na czas, to koniec. Straci³em w ten sposób kilku kumpli... Wszyscy za bardzo chcieli odkryæ sekrety fabryki!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_127">
		<text>Kiedyœ, przed pierwszym incydentem, by³o tu jezioro o nazwie Jantar. Kiedy budowali fabrykê, spieprzyli coœ pod ziemi¹ i jezioro wysch³o, zosta³a tylko cuchn¹ca ka³u¿a. Teraz naukowcy maj¹ obóz w pobli¿u tego, co zosta³o z jeziora, a wspomniana fabryka, trochê dalej st¹d, nadal sprawia problemy. Jak tylko ktoœ do niej podejdzie, jego mózg kompletnie siê rozstraja, w ogóle nie da siê myœleæ. Ju¿ tylko samobójcy próbuj¹ wejœæ do œrodka, ca³a reszta ogranicza siê do zabijania zamienionych w zombi stalkerów, którzy wy³a¿¹ z fabryki, i do pomagania naukowcom.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_128">
		<text>Naukowcy badaj¹ Zonê tu nad Jeziorem Jantar. G³ówn¹ lokaln¹ atrakcj¹ jest fabryka, w której z powodu emisji zaginê³o cholernie du¿o ludzi. Nikt, kto tam wchodzi, nie wychodzi ¿ywy, a my nie mamy pojêcia, co siê z nimi dzieje.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_129">
		<text>Naukowcy maj¹ tu bazê, a stalkerzy ostrzeliwuj¹ zombi z umocnionych pozycji. Na po³udniu le¿y Agroprom, gdzie "Powinnoœæ" walczy z mutantami, a na pó³nocy mamy Czerwony Las. Nie wiemy, co w nim jest, bo jeszcze nikt stamt¹d nie wróci³.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_91">
		<text>Pomagam naukowcom w badaniach. Oczywiœcie nie bezpoœrednio. Ja i inni ch³opcy bronimy ich przed zombiakami, ochraniamy ich ekspedycje i przynosimy Sacharowowi ró¿ne artefakty, narz¹dy mutantów i inne gówna, które s¹ mu potrzebne. Z kolei oni badaj¹ emisje, które rozpuszczaj¹ ludziom mózgi w fabryce. Jak znajd¹ sposób na ich obejœcie, tylko patrzeæ, jak ca³e t³umy rzuc¹ siê szukaæ ³upów w fabryce.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_92">
		<text>Czekam, kiedy jajog³owi znajd¹ sposób na radzenie sobie z emisjami, które nie pozwalaj¹ nam wejœæ do fabryki. Co nas powstrzymuje? IdŸ i sam zobacz. Coœ zaczyna m¹ciæ ci w g³owie, i to tak mocno, ¿e nie wiesz, za który koniec trzyma siê broñ. Wielu stalkerów tam wesz³o... i ju¿ nie wysz³o.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_93">
		<text>Zg³osi³em siê na ochotnika do pomocy naukowcom. Sprowadza siê to g³ównie do bronienia ich przed kolejnymi atakami zombi. To dobry uk³ad, bior¹c pod uwagê, ¿e zaopatruj¹ nas w banda¿e, leki i amunicjê. To miejsce jest ca³kiem niez³e, dopóki cz³owiek siê nie wychyla.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_94">
		<text>Jeden stalker-weteran sprzeda³ mi mapê wszystkich kryjówek na tym obszarze. Zapamiêta³em je i spali³em mapê, wiêc zabicie mnie w niczym ci nie pomo¿e. Wyczyœci³em ju¿ wszystkie schowki na zewn¹trz fabryki, i by³y dok³adnie tam, gdzie pokazywa³a mapa, ale najlepsze s¹ w œrodku. Kiedy Sacharow i jego ludzie wykombinuj¹, jak poradziæ sobie z emisjami, zaraz tam polecê.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_95">
		<text>Odbieram jakieœ odczyty od Sacharowa. Brakuje mu asystentów, wiêc czasami p³aci stalkerom za wykonywanie dla niego ró¿nych zadañ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_96">
		<text>Znajomy kupiec powiedzia³ mi, ¿e krêci siê tu mój by³y kumpel z wojska. Przyszed³em go znaleŸæ. Kiedy siê spotkamy, bêdziemy razem pracowaæ w Zonie.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_97">
		<text>Stary, jestem wykoñczony. Wykoñczony wyciskaniem ³upów z Zony, wykoñczony walk¹ z potworami i wykoñczony biciem siê z bandytami o kawa³ek ziemi. Robiê tu sobie przerwê. Muszê tylko zastrzeliæ czasami jakiegoœ zombiaka, a naukowcy mi za to p³ac¹. Trochê siê tu jeszcze poobijam, a potem ruszam w bardziej niebezpieczne miejsca. W zonie jest tak, ¿e im wiêksze niebezpieczeñstwo, tym lepsze ³upy.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_98">
		<text>Po Emisji postanowi³em ruszyæ w ma³¹ podró¿ po Zonie i zobaczyæ, co siê zmieni³o. By³em ju¿ wszêdzie, od Bagien po samego Zwêglacza, i widzia³em wiêcej, ni¿ potrafisz sobie wyobraziæ. Przyby³em tu, ¿eby sprzedaæ trochê ³upów, a spotka³em paru porz¹dnych goœci. Teraz razem walczymy.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_99">
		<text>Dochodzê do siebie po ostatniej strzelaninie. Zombi by³o tak du¿o, ¿e ledwo zdo³aliœmy je pokonaæ - gdyby to byli normalni ludzie, nie rozmawia³bym tu teraz z tob¹. Na szczêœcie zombiaki s¹ g³upie jak but, nie maj¹ ¿adnej strategii ani nic. Ale i tak bitwa by³a ciê¿ka i trafi³a mnie zab³¹kana kula. To tylko draœniêcie, wiêc wyli¿ê siê z tego.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_100">
		<text>Chcê wejœæ do tej fabryki, ale trochê siê waham. Z jednej strony bojê siê jak cholera, ale z drugiej naprawdê chcê siê dowiedzieæ, co jest w œrodku. Prêdzej czy póŸniej ktoœ odkryje jej sekrety, wiêc czemu nie mia³bym to byæ ja?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_101">
		<text>Próbujê zaoszczêdziæ na dobr¹ broñ. Pracujê dla naukowców - odpieram zombi, które próbuj¹ zbli¿yæ siê do ich obozu. Jak bêdê mia³ wystarczaj¹co du¿o kasy, kupiê tê broñ, któr¹ sobie upatrzy³em, i ruszê w dalsz¹ wêdrówkê po Zonie.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_102">
		<text>Przyszed³em tu z Agropromu, gdzie spêdzi³em trochê czasu walcz¹c w klanie Oresta. Przyszed³ czas na zmianê otoczenia. Teraz bardzo ym chcia³ zbadaæ Czerwony Las, ale nie da siê tam dostaæ ze wzglêdu na Mózgozwêglacz w fabryce. Samo podejœcie do niego to ju¿ powa¿na misja.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_103">
		<text>Pomaga³em "Powinnoœci" walczyæ z mutantami w Agropromie, kiedy znad Jantaru nadesz³a gromada zombi. Zebraliœmy grupê, która mia³a sobie z nimi poradziæ, i poprosi³em o przydzia³ do niej. Przyszliœmy tutaj, rozwaliliœmy wszystko po drodze, i ch³opaki z "Powinnoœci" ruszy³y z powrotem. Ja wypatrzy³em niez³y kombinezon ochronny, który by³ do kupienia w bazie naukowców, i postanowi³em zostaæ tu i zaoszczêdziæ na niego.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_104">
		<text>ZOSTAW MNIE W SPOKOJU!!! Co? Nie, nie ty. Tracê rozum, stary. By³em na tyle g³upi, ¿eby pójœæ do fabryki i samemu zobaczyæ, jak tam jest. No i teraz mam za swoje. Kompletnie pomiesza³o mi siê w g³owie... dziêki Bogu, ¿e ch³opaki w ogóle mnie stamt¹d wyci¹gnê³y. Rozmawiam teraz z tob¹, a równoczeœnie s³yszê g³osy, szepty w mojej g³owie. Zamknij siê, do cholery! Nie, nie ty... Ech, niewa¿ne.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_24">
		<text>S³ysza³em, ¿e grupa stalkerów próbowa³a przedrzeæ siê do centrum Zony. Niektórzy twierdz¹, ¿e im siê uda³o, inni, ¿e nie, ale wszyscy uwa¿aj¹, ¿e musi byæ jakiœ zwi¹zek pomiêdzy ich wypraw¹ i ostatni¹ emisj¹. Ciekawe, czy znaleŸli Spe³niacz ¯yczeñ i o coœ poprosili?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_25">
		<text>Podobno w Zonie zaginê³a ca³a frakcja. S³ysza³eœ kiedyœ o "Monolicie"? Kiedyœ ochraniali Zonê przed innymi, ale przed sam¹ Emisj¹ wyruszyli w kierunku centrum. Od tamtej pory nie dawali znaku ¿ycia, ale ostatnio od strony Zwêglacza mia³y miejsce ataki bardzo agresywnych stalkerów, którzy zabijaj¹ ka¿dego i nie zadaj¹ pytañ. Wiem to, bo sam ich widzia³em w okolicy magazynów wojskowych, i moim zdaniem to chyba ci sami monolitianie, którzy zaginêli. Wcale by mnie to nie zdziwi³o, bo ich mundury wygl¹da³y bardzo podobnie.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_26">
		<text>Po Emisji wszystko siê zmieni³o. Teraz to zupe³nie inna Zona. Klany walcz¹, potwory wy³a¿¹ z ka¿dej dziury, odkrywane s¹ nowe terytoria, a drogi do starych s¹ blokowane przez anomalie. Pojawiaj¹ siê nawet nowe artefakty... Co wiêcej mogê powiedzieæ? Znowu czujê siê jak kot.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_27">
		<text>Wczoraj s³ysza³em, ¿e po Emisji wojsko prze¿ywa naprawdê ciê¿kie chwile w magazynach. Podobno "Wolnoœæ" ma zakusy na ich terytorium i teraz mog¹ ju¿ tylko siedzieæ w swojej bazie i modliæ siê. Wojsko jest os³abione, ale wiedz¹, ¿e baza jest punktem kluczowym. Inna rzecz, o której wszyscy mówi¹, to powrót monolitian z centrum Zony. Wszyscy myœleli, ¿e ju¿ dawno zginêli. Stary, strasznie chcia³bym spotkaæ jednego z nich i spytaæ, jak jest w tym centrum.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_28">
		<text>S³ysza³em, ¿e za Jeziorem Jantar pojawi³a siê œcie¿ka do Czerwonego Lasu. Kr¹¿¹ o nim najdziwniejsze opowieœci, na przyk³ad o tym, ¿e ca³y las poczerwienia³ w ci¹gu jednego dnia od jakiegoœ py³u z kosmosu. Od tamtej pory uwa¿a siê go za bardzo niebezpieczne miejsce... Zaginê³o tam wielu ludzi, a po pewnym czasie zniknê³y nawet œcie¿ki, które do niego prowadzi³y. Dobrze bym siê zastanowi³, zanim bym tam poszed³.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_29">
		<text>Stary, tyle siê tu dzieje, ¿e trudno za tym nad¹¿yæ. Myœla³em, ¿e to Jantar le¿y na skraju tego, co odkryliœmy w Zonie, ale Emisja by³a tak potê¿na, ¿e otworzy³y siê œcie¿ki do Czerwonego Lasu i Limañska, tego zaginionego miasta. Kilku naszych ch³opaków posz³o tam ko³o fabryki, ale nie wiem, czy uda³o im siê j¹ omin¹æ. S³ysza³em te¿, ¿e "Powinnoœæ" i "Wolnoœæ", dwa najpotê¿niejsze klany w Zonie, tocz¹ wojnê o kontrolê nad Limañskiem.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_96">
		<text>Znowu ty? Co nowego tym razem?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_97">
		<text>Zdecydowanie witaj, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_98">
		<text>Czo³em, m³ody cz³owieku!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_99">
		<text>Czeœæ! Czego chcesz?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_100">
		<text>Chcesz pohandlowaæ czy szukasz pracy?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_101">
		<text>Pewnie interesuje ciê informacja. Odpowiem na twoje pytania najlepiej, jak umiem.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_102">
		<text>Jak leci, kolego?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_103">
		<text>Oto prawdziwe powitanie "Wolnoœci" dla prawdziwie wolnego stalkera.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_104">
		<text>Czeœæ, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_105">
		<text>Wygl¹dasz, jakbyœ mia³ tysi¹ce pytañ. Wiêc pytaj!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_130">
		<text>To jest kluczowy obszar Zony - st¹d mo¿esz dojœæ do Zwêglacza, do Czerwonego Lasu, do Limañska i dalej... nie, ¿eby ktoœ wiedzia³, co tam jest. Mamy tu tak¿e star¹ bazê wojskow¹, któr¹ armia za³o¿y³a jeszcze przed du¿¹ emisj¹. Dzisiaj maj¹ tam oko³o dwudziestu ludzi, a zajêcie bazy da³oby nam kontrolê nad okolicznymi ziemiami. Musimy po prostu pomóc ¿o³nierzom w ewakuacji, ze tak powiem...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_131">
		<text>Droga na pó³noc jest zablokowana z powodu Mózgozwêglacza. Co prawda nie powstrzymuje to bojowników z "Monolitu" przed przychodzeniem tutaj, a ostatnio nie s¹ zbyt przyjaŸnie nastawieni. Najpierw strzelaj¹, a potem nawet nie zadaj¹ pytañ. Jeœli pójdziesz na po³udnie, dotrzesz do Doliny Mroku, a na zachodzie znajduje siê Czerwony Las. Nie jest to najprzyjemniejsza czêœæ Zony, ale mniej tam strzelania. Za lasem znaleziono te¿ drogê do Limañska. Miasto nie jest du¿e, ale to wa¿ny punkt strategiczny, wiêc "Powinnoœæ" i nasi ch³opcy zabijaj¹ siê o niego.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_132">
		<text>Kiedyœ by³a tu baza i magazyny wojskowe, ale mocno ucierpia³y w wyniku emisji. Ci, którzy prze¿yli, nie maj¹ ju¿ tyle tupetu, co kiedyœ - ukrywaj¹ siê w bazie przed stalkerami i sraj¹ w gacie na myœl o wytkniêciu z niej nosa. Ci¹gle prosz¹ swoje dowództwo o grupê ewakuacyjn¹, ale nikt nie przychodzi im z pomoc¹. Myœlê, ¿e tym na zewn¹trz Zony te¿ nie wiedzie siê zbyt dobrze. Albo to, albo sygna³ w ogóle do nich nie dociera. Prawie mi ¿al tych biednych dupków - jasne, to szczury, ale nawet szczury powinny dbaæ o swoich.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_133">
		<text>Magazyny przez d³ugi czas nale¿a³y do wojska, ale ostatnia emisja wszystko zmieni³a. Zrobi³o siê tu tak paskudnie, ¿e prze¿y³o bardzo niewielu, g³ównie ci, którzy ukryli siê w bazie. Ci, którzy byli na zewn¹trz, zginêli na miejscu. Sk¹d to wiem? Có¿, bracie, "Wolnoœæ" te¿ ma swój wywiad, a teraz to my kontrolujemy sytuacjê; no i samotni stalkerzy po³¹czyli wreszcie si³y, ¿eby wspólnie powstrzymaæ potwory przychodz¹ce od Mózgozwêglacza.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_134">
		<text>Kiedy pierwszy raz tu dotarliœmy, panowa³ chaos. Wojsko porzuci³o obronê Bariery i zakopa³o siê w swojej bazie. K³opot w tym, ¿e Bariery trzeba broniæ przez ca³y czas, inaczej zalej¹ nas i pozabijaj¹ rozmaite potwory. To dlatego sami próbujemy jej broniæ i przyda nam siê do tego ka¿da pomoc, bo jeœli Bariera padnie, to wszyscy ucierpimy.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_135">
		<text>Na wzgórzu znajduje siê by³a baza wojskowa i liczymy na to, ¿e nied³ugo bêdzie nale¿a³a do nas. Kawa³ek dalej jest ma³e gospodarstwo, tylko parê budynków, a przy radioaktywnych bagnach stoi ma³a chata. Z innych rzeczy mo¿na tu znaleŸæ kilka opuszczonych wiosek i nasze posterunki. Te g³ówne le¿¹ na drogach wiod¹cych do Czerwonego Lasu i Doliny Mroku. Stalkerzy broni¹ Bariery na w³asn¹ rêkê i próbuj¹ odpieraæ kolejne fale monolitian i mutantów. To cud - nigdy wczeœniej nie widzia³em, ¿eby stalkerzy ³¹czyli si³y w innym celu ni¿ zdobycie pieniêdzy!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_136">
		<text>Jeœli pójdziesz na pó³noc, dotrzesz do Bariery, gdzie stalkerzy usi³uj¹ utrzymaæ pozycje obronne przeciw mutantom nadci¹gaj¹cym od Zwêglacza. Na prawo od Bariery znajdziesz bagno i chatkê na palach. Najlepiej siê tam nie zbli¿aj, bo poziom promieniowania jest cholernie wysoki. Dalej od bagien le¿y baza wojskowa. Nasz zachodni posterunek strze¿e drogi do Czerwonego Lasu i do Limañska - to w³aœnie tam idzie aktualnie wiêkszoœæ klanu - a posterunek po³udniowy ochrania œcie¿kê do Doliny Mroku.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_137">
		<text>Wszystko wokó³ siê zmienia - i to bardzo szybko. Magazyny wojskowe wkrótce stan¹ siê magazynami "Wolnoœci". Nasze posterunki i umocnione pozycje samotnych stalkerów chroni¹ g³ównych przejœæ do tego obszaru. Bariera na pó³nocy powstrzymuje potwory i mutanty przed wydostaniem siê z centrum Zony. Na szczêœcie broni¹ jej stalkerzy - gdyby nie oni, by³oby z nami krucho. Nasz posterunek na zachodzie ochrania drogê do Limañska przez Czerwony Las, a ten na po³udniu zapewnia bezpieczne wejœcie do Doliny Mroku, w której znajduje siê obecnie nasza g³ówna baza. To miejsce jest teraz pe³ne rozmaitych stalkerów - odpowiada im swoboda, któr¹ zapewniamy, zmuszaj¹c wojsko do pozostania w ich bazie. S¹dzê, ¿e w tych opuszczonych wsiach i gospodarstwach znalaz³oby siê trochê niez³ych artefaktów i innego towaru.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_138">
		<text>Po tym, jak wojsko straci³o kontrolê nad tym terenem, pojawi³a siê tu ca³a gromada stalkerów, którzy mieli nadziejê, ¿e uda im siê omin¹æ Mózgozwêglacza. Kretyni! Od razu ci mogê powiedzieæ, ¿e przejœcie obok Zwêglacza jest po prostu niemo¿liwe. Nikt, kto tego próbowa³, nie wróci³ ¿ywy. "Wolnoœæ" ma tu za zadanie pozbyæ siê wojska i za³o¿yæ bazê. W koñcu, jeœli mamy broniæ Bariery, musimy mieæ w pobli¿u bazê.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_139">
		<text>To miejsce jest domem dla prawdziwej stalkerskiej braci. Najlepsi z nich zgromadzili siê przy magazynach wojskowych i szukaj¹ sposobu na przejœcie obok Zwêglacza. Morale jest wysokie i ka¿dy ma ju¿ masê ¿yczeñ do wypowiedzenia, kiedy dojd¹ do centrum, do Spe³niacza ¯yczeñ. Durnie! Mieli doœæ rozumu, ¿eby dojœæ a¿ do magazynów, ale s¹ ju¿ zbyt g³upi, by zrozumieæ, ¿e za Zwêglaczem czeka ich tylko œmieræ. To, na czym powinni siê skupiæ, to pomaganie nam przy obronie Bariery, bo jeœli ona padnie, to ju¿ tylko Spe³niacz ¯yczeñ bêdzie w stanie nas uratowaæ!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_140">
		<text>Wszystko siê zmienia w niesamowitym tempie. Gromady fanatycznych monolitian i mutantów atakuj¹ nas falami od Zwêglacza. S¹ te¿ te fragmenty transmisji radiowych, od których a¿ ciarki mnie przechodz¹. Myœlê, ¿e podczas Emisji zaginê³o tu du¿o ludzi, ale zamiast umrzeæ, po prostu siê zgubili, jeœli rozumiesz, o co mi chodzi. To tak, jakby nic siê nie zmieni³o, ale oni nie mog¹ siê wydostaæ. Kto wie, mo¿e to jakaœ nowa anomalia, z której nie mo¿na uciec? Strasznie mi ¿al tych biedaków, ale nie mam pojêcia, jak im pomóc.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_105">
		<text>Wszystko, co tu mamy do roboty, to utrzymaæ Barierê i zmusiæ wojsko do wyjœcia z ich bazy. Nasz przywódca jest ³ebskim facetem - mnie nigdy nie przysz³o do g³owy, ¿e obrona Bariery by³aby sto razy ³atwiejsza, gdybyœmy mieli bazê blisko niej. To dlatego to on dowodzi "Wolnoœci¹", a ja gadam tu z tob¹. No ale przynajmniej nie mam jego zmartwieñ i mogê siê nawaliæ, kiedy tylko chcê, i nikogo to nie obchodzi!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_106">
		<text>Bronimy Bariery - najlepiej, jak umiemy. Wojsko porzuci³o jej obronê po Emisji i wtedy przedosta³o siê tu tyle potworów, ¿e nawet my w Dolinie Mroku sraliœmy w gacie ze strachu. To wtedy nasz szef zorganizowa³ ekspedycjê. Z innych wydarzeñ, to zza Bariery wrócili pierwsi monolitianie z zaginionego oddzia³u. Chyba nie by³ tak "zaginiony", jak nam siê wydawa³o.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_107">
		<text>Szukam naszego oddzia³u zwiadowczego. Wyruszyli w tym kierunku przed Emisj¹ i od tamtej pory nikt ich nie widzia³. Od czasu do czasu otrzymujemy urywki komunikatów, w których prosz¹ o pomoc i mówi¹, ¿e koñcz¹ im siê zapasy. To dziwne, stary - zaginiony oddzia³ jest gdzieœ blisko, widz¹ nawet wie¿ê bazy wojskowej, ale gdzie by siê nie ruszyli, ci¹gle s¹ w tym samym miejscu. Tak jakby utknêli na wstêdze Möbiusa. No wiêc ³amiê sobie g³owê próbuj¹c wykombinowaæ, co z tym zrobiæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_108">
		<text>Mamy tu ma³y uk³ad z wojskiem. Oni dostaj¹ nasze kule, a my dostaniemy ich bazê. Dla mnie to uczciwe. Razem z ch³opakami ostro z nimi "negocjujemy".</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_109">
		<text>Kiedy nie walczymy, co nie zdarza siê zbyt czêsto, zwykle siedzê przy ognisku, opowiadam ró¿ne historie i kawa³y, rozpijamy z ch³opakami flaszkê czy dwie. Kiedy ju¿ zakoñczymy swoje sprawy tutaj i w Limañsku - dwóch niezbadanych obszarach Zony - mo¿e uda nam siê znaleŸæ drogê do jej centrum. To stamt¹d przychodz¹ monolitianie.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_110">
		<text>Mi³o spêdzam czas: pijê, imprezujê i ¿artujê z kumplami. Kto wie, co siê stanie jutro, albo nawet za minutê? Mo¿e wdepnê w anomaliê albo oberwê kulkê. Trzeba siê bawiæ, póki starczy ¿ycia.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_111">
		<text>Postanowi³em zostaæ bohaterem. Bior¹c pod uwagê, co siê teraz dzieje w "Wolnoœci", mo¿na teraz szybko awansowaæ i przejœæ do historii dziêki osi¹gniêciom wojennym. Trzeba byæ po prostu sprytnym bohaterem, chyba ¿e komuœ zale¿y na "Purpurowym Sercu". Nie chowaæ siê za innymi, ale te¿ nie prosiæ siê o kulkê.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_112">
		<text>Przyszed³em tu jako ochotnik z Doliny Mroku, ¿eby trochê przycisn¹æ wojsko. Chcia³em znaleŸæ siê w centrum akcji i potrzebowa³em zmiany otoczenia - mia³em ju¿ serdecznie dosyæ siedzenia w tym samym miejscu.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_113">
		<text>Wype³niam zadania, które zleci³ mi dowódca. Co, wydawa³o ci siê, ¿e "Powinnoœæ" to jedyny klan, który potrafi wykonywaæ rozkazy? My te¿ wiemy, czym jest dyscyplina, kiedy sytuacja tego wymaga. Trzeba byæ idiot¹, ¿eby naprawdê wierzyæ w to, ¿e "Wolnoœæ" to same lumpy i pijusy. Pomyœl tylko, gdyby tak by³o, to ca³y nasz klan ju¿ dawno w¹cha³by kwiatki od spodu.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_114">
		<text>Wszyscy poszli walczyæ, to co mia³em robiæ? Nie jestem tchórzem i, do cholery, zdrajc¹ te¿ nie! Walczymy tu za wspóln¹ sprawê. Jest czas na wyg³upy i jest czas na powagê. A obecnie nie mo¿na siê wyluzowaæ nawet na sekundê.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_115">
		<text>Walczymy. Z kim? No, z ka¿dym, kto jest przeciwko nam. Nie jesteœmy band¹ jakichœ anarchistów - nasz klan jest cholernie dobrze zorganizowany i nikt z nas nie sprawia problemów. Mo¿e tego tak nie widaæ, jak w wojsku czy w "Powinnoœci", bo w koñcu wst¹piliœmy do klanu, ¿eby byæ wolnymi i równymi, ale kiedy trzeba, potrafimy siê zebraæ i zrobiæ, co nale¿y. Wiêc przygotuj siê, przyjacielu, zaraz zobaczysz prawdziw¹ "Wolnoœæ" w akcji.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_30">
		<text>"Wolnoœæ" prze¿ywa teraz trudne chwile. Jak tylko znaleŸliœmy kreta i trochê siê pozbieraliœmy po atakach bandytów, za Czerwonym Lasem pojawi³ siê Limañsk i wojsko zaczê³o traciæ kontrolê nad tutejszymi magazynami. Wiêc stoczyliœmy równoczeœnie kilka potyczek i teraz mamy wrogów na ka¿dym froncie. Mam nadziejê, ¿e nie weŸmiemy na siebie zbyt du¿ego obci¹¿enia.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_31">
		<text>Po Emisji Zona podzieli³a siê na coœ w rodzaju baniek. Wielu ludzi zginê³o w tych okolicach i wygl¹da to tak, jakby utknêli w jakiejœ kosmicznej bañce, z której nie ma wyjœcia - w któr¹ stronê by nie poszli, nie mog¹ siê ruszyæ! Paru naprawdê porz¹dnych ch³opaków utknê³o w tych bañkach, a jeœli pójdzie siê w wy¿ej po³o¿one miejsca, mo¿na us³yszeæ ich wo³ania o pomoc. Wiêc jeœli nie chcesz do nich do³¹czyæ, lepiej b¹dŸ ostro¿ny.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_32">
		<text>Po Emisji okaza³o siê, ¿e wiele wa¿nych dróg do centrum Zony biegnie przez magazyny. Nasze grupy w terenie dotar³y wczoraj do Limañska, miasta, o którym nikt nigdy wczeœniej nie s³ysza³. Mo¿e da siê iœæ stamt¹d tak¿e do innych miejsc, ale najbardziej by mnie ucieszy³o, gdyby ktoœ w koñcu rozwi¹za³ sekret Zwêglacza i otworzy³ drogê na pó³noc!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_33">
		<text>Ostatnio dorwaliœmy szczura, który przekazywa³ informacje bandytom, ¿eby mogli wyrzynaæ naszych ch³opaków jak byd³o. Zgadnij, kto to by³! Zgadza siê, nasz dowódca! Nie wygl¹dasz na zdziwionego, kto ci powiedzia³? W ka¿dym razie naprawdê ¿a³osny z niego sukinsyn - ¿eby tak zdradziæ w³asny klan! ¯a³ujê, ¿e sam go nie rozwali³em!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_34">
		<text>Stary, Zona bêdzie nied³ugo wolna, a nazwê mojego klanu bêdzie siê powtarzaæ w ka¿dym jej zak¹tku! Za³atwimy "Powinnoœæ" w Limañsku i zajmiemy tê bazê. Potem na pewno uda nam siê przejœæ ko³o Zwêglacza i dalej na pó³noc. Monolitianom siê uda³o, wiêc czemu my mamy byæ gorsi? Nie wiem, co tam znaleŸli, ale walcz¹, jakby to by³o coœ cholernie wa¿nego.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_35">
		<text>Bracie, szykuj¹ siê wielkie zmiany! Magazyny wojskowe i reszta tego obszaru przejd¹ na w³asnoœæ "Wolnoœci". Nasze posterunki ju¿ teraz strzeg¹ wszystkich wa¿nych dróg, a nied³ugo ulokujemy siê w bazie wojskowej. Jest tu droga, która prowadzi na pó³noc, prosto do centrum Zony, a kiedy poradzimy sobie z Mózgozwêglaczem, bêdziemy pierwszymi, którzy odkryj¹, czy to rzeczywiœcie prawda z tym... Spe³niaczem ¯yczeñ.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_106">
		<text>Witaj, nieznajomy!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_107">
		<text>Czeœæ i czo³em, stalkerze!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_108">
		<text>Hej!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_141">
		<text>To jest ostatnia zamieszkana czêœæ Zony przed Mózgozwêglaczem. Tylko szaleñcy id¹ jeszcze dalej - i ¿aden z nich nie wraca. Nawet teren wokó³ magazynów jest pe³en krwio¿erczych potworów i œmiertelnych zagro¿eñ, ale nikt nie ma pojêcia, co jest dalej. Ostatnio w Czerwonym Lesie znaleziono now¹ œcie¿kê do nieodkrytych obszarów; s³ysza³em opowieœci o znalezieniu ma³ego miasteczka, ale sam nigdy go nie widzia³em.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_142">
		<text>Powiedzia³bym, ¿e najwa¿niejsza tutaj jest baza wojskowa. "Wolnoœæ" walczy o ni¹ z wojskiem, z którego po ostatniej Emisji zosta³y ju¿ tylko niedobitki. Jest tu te¿ kilka wsi. Nic specjalnego, ale w ruinach starych chat mo¿na czasem znaleŸæ niez³e ³upy. Na pó³nocy znajduje siê Bariera, zbudowana przez stalkerów w celu powstrzymania potworów, które przychodz¹ od Mózgozwêglacza. Jeœli chcesz st¹d odejœæ, idŸ na po³udnie do Doliny Mroku, a jeœli chcesz zobaczyæ, jak "Powinnoœæ" walczy z wiêkszoœci¹ si³ "Wolnoœci" o nowe terytoria, kieruj siê na zachód - do Czerwonego Lasu.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_143">
		<text>Dzieje siê tu przede wszystkim to, ¿e ma³a grupa stalkerów usi³uje odpieraæ potwory i zombi przychodz¹ce od Zwêglacza. G³ówne si³y "Powinnoœci" i "Wolnoœci" walcz¹ ze sob¹ gdzieœ za Czerwonym Lasem. Podobno odkryto tam drogê do ma³ego miasteczka o nazwie Limañsk.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_144">
		<text>Stary, robi siê tu coraz bardziej gor¹co. Po wielkiej Emisji stalkerzy odkryli drogê do Limañska wiod¹c¹ przez Czerwony Las. Droga biegnie przez obszar magazynów wojskowych i jak tylko wiadomoœci siê rozesz³y, wesz³y tam i "Powinnoœæ", i "Wolnoœæ". Przy Barierze te¿ jest ostro, bo stada potworów to ju¿ nie jedyny problem. Mo¿esz mi nie wierzyæ, ale tak¿e monolitianie tam atakuj¹... Do tej pory nawet nie przypuszcza³em, ¿e te opowieœci o nich s¹ prawd¹!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_145">
		<text>Ostatnio Zona zmienia siê tak szybko, ¿e ju¿ nie jestem pewien, czy to, co o niej wiem, jest jeszcze prawd¹. Poza tym jestem tu od niedawna, wiêc nie mam zbyt wielu informacji. Podobno na pó³noc st¹d znajduje siê coœ o nazwie Mózgozwêglacz, s³ysza³em te¿, ¿e na zachodzie le¿¹ Czerwony Las i Limañsk, gdzie skacz¹ sobie do garde³ "Powinnoœæ" i "Wolnoœæ".</text>
	</string>
	<string id="dm_about_146">
		<text>Kiedy tu dotarliœmy, "Wolnoœæ" ju¿ rozprawia³a siê z wojskiem i nie wygl¹da³o na to, ¿eby siê specjalnie przemêczali. Teraz jesteœmy w pewnym sensie na rozdro¿u - nie chcemy wkurzyæ jednej strony, ale druga te¿ chyba nic dla nas nie ma. Ech, w³aœciwie i tak nie po to tu jesteœmy.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_147">
		<text>Wszystko, co siê tutaj dzieje, dzieje siê z powodu bazy wojskowej. Jej po³o¿enie na tym obszarze jest cholernie wa¿ne, bo to najlepsze miejsce do sprawowania kontroli nad przyleg³ymi ziemiami. Wioski i gospodarstwa, które widzisz tu dooko³a, to przy tym ma³e piwo. To dlatego "Wolnoœæ" robi wszystko, ¿eby je zaj¹æ - ju¿ za³o¿yli posterunki na drogach do Doliny Mroku i Czerwonego Lasu. Ci ch³opcy dobrze wiedz¹ co robi¹. Pó³nocne posterunki s¹ na razie bronione przez samotnych stalkerów, którzy próbuj¹ odpieraæ ataki mutantów, ale mam przeczucie, ¿e "Wolnoœæ" przyjdzie na te tereny, jak tylko za³atwi¹ sprawê z baz¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_148">
		<text>Ten obszar bêdzie chyba nied³ugo nale¿a³ do "Wolnoœci". Odk¹d uporali siê ze swoimi problemami wewnêtrznymi, naprawdê solidnie wziêli siê za walkê. S¹ tutaj, w Limañsku, no i nadal trzymaj¹ siê w Dolinie Mroku. Mówiê "nadal", bo cholernie siê rozproszyli: walcz¹ o Limañsk, o bazê wojskow¹ i maj¹ te¿ swoj¹ kwaterê g³ówn¹ w Dolinie Mroku. Mam silne przeczucie, ¿e bandyci zaczn¹ ich stamt¹d wypieraæ. Pomyœl tylko: wszystko, czego potrzeba, to jeden ³ebski bandyta, który skuma sytuacjê i w pe³ni j¹ wykorzysta, mocno przyciskaj¹c "Wolnoœæ". Na ich miejscu tak w³aœnie bym zrobi³.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_149">
		<text>Stary, na tym miejscu ci¹¿¹ jakieœ naprawdê gówniane czary. Nic, tylko chodzimy w kó³ko i szukamy zaginionych kumpli, ale na razie znajdujemy tylko potwory. Jeœli wejdzie siê wy¿ej, mo¿na czasami us³yszeæ fragmenty ich komunikatów radiowych, ale sensu w nich nie ma ¿adnego. A to i tak jeszcze nie wszystko! Jak wyjaœniæ pojawienie siê monolitian zza Bariery?! Kiedyœ widzia³em jednego z nich. By³ ranny, mia³ szkliste oczy i ci¹gle mamrota³ te same s³owa: "Broniæ Monolitu!". Chyba nie czu³ bólu, bo rzuca³ siê mojemu kumplowi do gard³a, dopóki nie wpakowaliœmy w niego kilku magazynków. Czego oni chc¹? Dlaczego wrócili po Emisji? Stary, same pytania...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_116">
		<text>Szukamy naszych ch³opaków, których przed Emisj¹ widziano po raz ostatni w³aœnie w tym miejscu. Czasami na wzgórzach ³apiemy strzêpy transmisji radiowych, ale poza tym nie ma po nich œladu! Nie mam zielonego pojêcia, gdzie zacz¹æ ich szukaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_117">
		<text>Jesteœmy czymœ w rodzaju ekspedycji ratunkowej, szukamy jednego z naszych oddzia³ów. Emisja z³apa³a ich gdzieœ na tym obszarze i straciliœmy z nimi kontakt. Wys³ano nas tu, ¿ebyœmy znaleŸli naszych ch³opaków... albo to, co z nich zosta³o.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_118">
		<text>Dzisiaj kto ¿yw ci¹gnie do centrum Zony i próbuje odkryæ jej tajemnice. Sam bym nie mia³ nic przeciwko uzyskaniu kilku odpowiedzi, bo próbujê wykombinowaæ, jak przejœæ ko³o Mózgozwêglacza. Ci¹gle znajduj¹ teraz nowe œcie¿ki, i pewnie jedna z nich mo¿e prowadziæ do samego serca Zony. Nie bêdê pierwszy siê rzuca³ do badania nowej drogi - taki g³upi to ja nie jestem! Ale chêtnie dowiedzia³bym siê, co siê dzieje - mo¿e ktoœ jednak w koñcu znajdzie sposób na dotarcie do Prawdy.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_119">
		<text>Pilnie nadstawiam tu uszu, chocia¿ nasze g³ówne zadanie to odnalezienie zaginionego oddzia³u. Naszych z³apa³a tu Emisja i od tamtej pory ich nie widzieliœmy. Co jakiœ czas próbuj¹ nawi¹zaæ z nami kontakt, ale jak dot¹d nic z tego nie wysz³o. Przetrz¹snêliœmy ca³y ten obszar i nic! Zg³upieæ od tego mo¿na!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_120">
		<text>Nie ró¿nimy siê od innych, stary - czekamy, a¿ jakiœ fajny ch³opak znajdzie sposób na przejœcie obok Mózgozwêglacza. A wtedy pójdziemy sobie bez problemów do centrum Zony i zaopatrzymy w najlepsze artefakty. Nic nie szkodzi, ¿e nie dotrzemy tam pierwsi, bo w ten sposób bêdziemy mieli o wiele wiêksze szanse na prze¿ycie. Nie jestem tchórzem, jestem ostro¿ny. Zrozumiesz, kiedy przybêdzie ci lat.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_121">
		<text>Œcigamy duchy. Nie wierzysz mi? Prawdê mówi¹c, ja te¿ bym w to nie uwierzy³! Chodzi o to, ¿e s³yszymy fragmenty komunikatów nadawanych przez zaginiony oddzia³, rozpoznajemy nawet g³osy naszych ch³opaków, ale nie mo¿emy ich znaleŸæ, pogadaæ z nimi czy choæby okreœliæ, sk¹d dochodzi sygna³. To dlatego powiedzia³em, ¿e œcigamy duchy... Szlag by trafi³ tê Emisjê!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_122">
		<text>Czekam, a¿ szef wyda rozkaz. Subordynacja i inne takie. Jesteœmy tu, ¿eby uratowaæ grupê Leszego, ale nie jest ³atwo, bior¹c pod uwagê, ¿e nie mo¿emy znaleŸæ tych biednych sukinsynów! Co gorsza straciliœmy naszego radiooperatora w wiosce przy wie¿y ciœnieñ. Poszliœmy tam, ¿eby z³apaæ wyraŸniejszy sygna³ radiowy, i jakaœ niewidzialna oœmiornica niespodziewanie go wykoñczy³a. Nic nie mogliœmy zrobiæ, bo nie szkolili nas do walki z potworami - obecnie naszym najwiêkszym wrogiem s¹ inni ludzie.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_123">
		<text>Przed sam¹ Emisj¹ grupa Leszego wype³ni³a naprawdê wa¿ne zadanie - znalaz³a bardzo rzadki artefakt. Skontaktowaliœmy siê nawet z klientem, ¿eby go powiadomiæ, ¿e towar jest w drodze, ale Leszy nigdy nie wróci³. Jesteœmy najemnikami i mamy swój kodeks - bez niego bylibyœmy niczym. Kontrakt musi zostaæ wykonany. Kropka. Jeœli spieprzymy robotê, nasza reputacja l¹duje w b³ocie i ¿aden powa¿ny klient nigdy wiêcej nie da nam pracy! I wtedy znowu musielibyœmy wa³êsaæ sie po Zonie jako stalkerzy.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_36">
		<text>Chcia³bym wiedzieæ o tym coœ starego. Jesteœmy najemnikami, kolego. Idziemy do Zony ze specjaln¹ misj¹ i chcemy osi¹gn¹æ nasze cele dziêki precyzyjnym planom i znakomitemu przygotowaniu.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_37">
		<text>Podobno stalkerski klan o nazwie "Monolit", który by³ uwa¿any za zaginiony, ponownie siê pojawi³. Pewnego dnia przestali rozrabiaæ jak pozostali w Zonie i jak jeden m¹¿ wyruszyli do centrum Zony na poszukiwania Spe³niacza ¯yczeñ. Przez d³ugi czas nie dawali znaku ¿ycia, a teraz nagle wrócili. Ale nikt siê specjalnie z tego nie cieszy, bo ci¹gle tylko wywrzaskuj¹ idiotyczne has³a i atakuj¹ ka¿dego w zasiêgu wzroku.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_38">
		<text>Ostatnio odkryto drogê do Limañska przez Czerwony Las i "Wolnoœæ" ju¿ tam jest. "Powinnoœæ" próbuje zrobiæ to samo. My tu sobie gadamy, a tam ju¿ pewnie krwawa jatka, bo jedni i drudzy chc¹ zdobyæ kontrolê nad tym gównianym miastem i za nic nie oddadz¹ jej przeciwnikom. "Wolnoœæ" jest teraz nastawiona na ekspansjê - próbuj¹ zaj¹æ równie¿ bazê wojskow¹! Nie przepadam za wojskiem, ale ¿al mi ich. Bardzo ucierpieli od Emisji, a teraz tak¿e stalkerzy przypieraj¹ ich do muru.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_39">
		<text>S³ysza³em, ¿e "Powinnoœæ" nieŸle siê namêczy³a z mutantami w Agropromie. Spieprzyli coœ pod ziemi¹ i za cholerê nie mogli powstrzymaæ nap³ywu potworów. Przez pewien czas by³ to raj dla handlarzy - taki popyt na amunicjê... W ka¿dym razie podobno pomóg³ im samotny stalker, który w pojedynkê zatopi³ podziemia! Nie mam pojêcia, czy to prawda, ale jeœli tak, to ten stalker musi byæ nieziemskim wymiataczem. Nie ma tu wielu ludzi, którzy daliby radê wleŸæ do legowiska mutantów, pokazaæ Zonie palec i nie straciæ go razem z rêk¹. Jeœli kiedyœ spotkam tego stalkera, kupiê kapelusz, tylko po to, ¿eby móc go przed nim zdj¹æ.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_109">
		<text>To zaszczyt poznaæ wasz¹ pomarszczonoœæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_110">
		<text>Za³o¿ê siê, ¿e masz mocn¹ ³apê, wielkoludzie!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_111">
		<text>Witaj w magazynach.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_150">
		<text>To jest ostatni obszar Zony, który zbadali stalkerzy. Mo¿na tu znaleŸæ magazyny wojskowe, ale jeœli pójdziesz dalej, trafisz na Mózgozwêglacza - podobno ka¿dy, kto dostanie siê w sferê jego dzia³ania, natychmiast traci rozum! To oczywiœcie spekulacje, bo nikt, kto tam poszed³, nie wróci³! Droga z magazynów do Zwêglacza jest zablokowana przez Barierê, która ma powstrzymywaæ potwory przychodz¹ce z centrum. Po wielkiej Emisjii zaczêli siê te¿ pojawiaæ monolitianie. Zastanawiam sie, czego szukaj¹ w tej czêœci Zony... Mo¿e przyszli pozabijaæ tych, którzy zagra¿aj¹ ich wyimaginowanemu Monolitowi?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_151">
		<text>Wojsko pokaza³o swoje prawdziwe oblicze po Emisji - porzucili posterunki i schowali siê w swojej bazie jak szczury. No ale jest ich tylko dwudziestu, byli najbli¿ej centrum, wiêc mo¿na ich zrozumieæ. Jak tylko wojsko straci³o kontrolê nad magazynami, wszyscy siê tu zlecieli: stalkerzy, najemnicy, "Powinnoœæ" i "Wolnoœæ". To dobrze, ¿e stalkerzy mieli doœæ rozumu, aby po³¹czyæ si³y w obronie Bariery. Jeœli zalew mutantów i monolitian nie zostanie powstrzymany, wszyscy ucierpimy, nawet armia w Kordonie.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_152">
		<text>Pewnie ju¿ s³ysza³eœ od innych o bazie wojskowej i Barierze? Nie ma tu zbyt wiele oprócz kilku wiosek i gospodarstwa. Nie bardzo jest o czym opowiadaæ, ale opuszczony dom mo¿e byæ u¿ywany jako kryjówka albo nawet baza operacyjna, pod warunkiem, ¿e wczeœniej nie zajê³y go mutanty. B¹dŸ ostro¿ny - w tych okolicach jest ich sporo.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_153">
		<text>Wystarczy³o kilka minut aktywnej Emisji, ¿eby magazyny wojskowe przesz³y na w³asnoœæ stalkerów. Te wojskowe koguciki ukrywaj¹ siê teraz przed "Wolnoœci¹" g³êboko w swojej bazie i boj¹ siê wystawiæ czubek nosa na zewn¹trz. Z kolei "Monolit" wydaje siê nie baæ nikogo. Myœleliœmy, ¿e wszyscy ju¿ wyginêli dawno temu, ale ¿yj¹ i ostro sobie poczynaj¹ - przyszli tu od Zwêglacza i rozwalaj¹ wszystko, co zobacz¹!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_154">
		<text>Dzieje siê tu coœ naprawdê dziwnego. Odk¹d wojsko os³ab³o po Emisji, pojawi³a siê banda ró¿nych stalkerów. Wszyscy licz¹ na to, ¿e uda im siê dotrzeæ do centrum Zony. Niektórzy chc¹ po³o¿yæ swoje chciwe ³apska na rzadkich artefaktach, inni chc¹ pójœæ do Spe³niacza ¯yczeñ, a jeszcze inni szukaj¹ jakiegoœ kosmicznego Monolitu... Po mojemu, to wszyscy zbzikowali, mo¿e to Zwêglacz ju¿ sma¿y ich mózgi?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_155">
		<text>Mogê ci wszystko opowiedzieæ ze szczegó³ami, bo szukaj¹c artefaktów pozna³em ten teren jak w³asn¹ kieszeñ. G³ówny punkt odniesienia w tej okolicy to baza wojskowa. Znajduje siê na wzgórzu, wiêc widaæ j¹ ju¿ z daleka. Na pó³nocy jest Bariera, a na po³udniu Dolina Mroku. Jeœli pójdziesz na zachód przez wioskê, dojdziesz do Czerwonego Lasu. Jest te¿ kilka gospodarstw i chata ko³o bagien, ale na twoim miejscu trzyma³bym siê od nich z daleka - tamtejsze promieniowanie mo¿e byæ œmiertelne.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_156">
		<text>Wojsko zostawi³o tu sporo cennych rzeczy. K³opot w tym, ¿e pewnie wszystko to zgarnie "Wolnoœæ", bo maj¹ chrapkê na bazê wojskow¹. Wszystko, co mamy, to barykady na drodze do Zwêglacza i artefakty, które mo¿na znaleŸæ dooko³a. Aha, no i jest te¿ kilka wyludnionych wiosek, w których mo¿na sobie wybraæ dom. Jeœli ma siê szczêœcie, mo¿na nawet trafiæ na niewidzialnego wspó³lokatora, takiego z mackami i w ogóle.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_157">
		<text>Wojsko nie ma ju¿ kontroli nad tym obszarem. "Wolnoœæ" nied³ugo "rozwi¹¿e" problem wojska raz na zawsze, a wtedy to miejsce bêdzie równie dobre, jak Dolina Mroku. W miêdzyczasie mamy w³asn¹ misjê: ochraniaæ Barierê. Odk¹d zobaczy³em, jakie gówno atakuje nas zza Bariery, straci³em chêæ do przygód. Chêtnie pozwolê innym frajerom wykitowaæ podczas próby przejœcia obok Zwêglacza.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_158">
		<text>Dowiedzieliœmy siê o Barierze w bazie "Wolnoœci" w Dolinie Mroku. Kr¹¿y³y pog³oski, ¿e wojsko zosta³o st¹d wykopane i ¿e stalkerzy po³¹czyli si³y, aby broniæ tego terenu przed "Monolitem". Wyruszyliœmy ca³ym oddzia³em na odsiecz naszym braciom, ale ostatecznie tylko mnie uda³o siê prze¿yæ. Niektórzy ch³opcy zboczyli z drogi, inni zginêli na drodze, a kilku posz³o dalej...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_159">
		<text>Wojsko szybko traci kontrolê nad tym miejscem. Nie tak dawno temu stalkerzy zajêli magazyny i razem z "Wolnoœci¹" kontroluj¹ wiêkszoœæ kluczowych punktów na tym terenie. Zebraliœmy siê tutaj, ¿eby pilnowaæ Bariery i odpieraæ ataki szalonych monolitian i paskudnych mutantów przychodz¹cych tu od Radaru. "Wolnoœæ" kontroluje zachodni¹ i po³udniow¹ czêœæ tego obszaru i naprawdê szybko buduj¹ w³asn¹ bazê wojskow¹. A, widzieliœmy te¿ jakichœ najemników, którzy szukali tu swojego zaginionego oddzia³u czy coœ takiego.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_124">
		<text>Zgadnij. Zbieram ³upy. Wojsko ju¿ tu nie rz¹dzi, wiêc mo¿emy robiæ, co chcemy. Przygotowujê siê te¿ do wyprawy do centrum Zony. Oczywiœcie muszê czasami pomagaæ przy obronie Bariery, ale to czêœciowo dla mojego w³asnego bezpieczeñstwa, a czasami po walce mo¿na nawet zgarn¹æ niez³¹ broñ czy amunicjê.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_125">
		<text>Przyszed³em walczyæ przy Barierze. Mój kumpel w barze "Powinnoœci" powiedzia³ mi, ¿e paru kolesi urz¹dzi³o tu pozycje obronne do walki z mutantami. Mówi³, ¿e zawsze jest tu do kogo postrzelaæ, wiêc wyruszy³em w œrodku nocy, ¿eby przy³¹czyæ siê do zabawy!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_126">
		<text>Zawsze mnie ci¹gnê³o w nowe miejsca. Do Zony przyszed³em dlatego, ¿e znudzi³a mnie monotonia ¿ycia na zewn¹trz, a tutaj zawsze s¹ jakieœ tajemnice do odkrycia. Druga rzecz to kasa. Ka¿dy potrzebuje jedzenia i amunicji, ale forsê mo¿na dostaæ tylko za ³upy. Mam te¿ nadziejê, ¿e ktoœ znajdzie sposób na ominiêcie Zwêglacza, bo wtedy bêdê pierwszym, który pogna do centrum Zony. Mam tylko jedno ¿yczenie - ¿eby Zona zniknê³a.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_127">
		<text>Próbujê dotrzymaæ kroku "Wolnoœci". Chcia³em iœæ z nimi do Limañska, ale kiedy dotar³em do Doliny Mroku, ich ju¿ nie by³o. Aszot mówi³, ¿e bêd¹ szli t¹ drog¹, ale znowu siê spóŸni³em i przeszli ju¿ przez Czerwony Las. Teraz ju¿ nigdy ich nie dogoniê! Sam t¹ drog¹ nie pójdê, a nie s³ysza³em, ¿eby jakaœ grupa mia³a têdy iœæ w najbli¿szym czasie.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_128">
		<text>Chcia³em tu tylko chwilê odpocz¹æ przed wyruszeniem do Czerwonego Lasu. Chcê siê dowiedzieæ, co tam jest, po drugiej stronie Limañska. Kogo obchodzi, ¿e inni nie wrócili? Mo¿e nie wrócili dlatego, ¿e coœ znaleŸli. No bo spójrz tylko na monolitian: od miesiêcy nie dawali znaku ¿ycia, a teraz nagle pokazali siê znowu... Bóg jeden wie, co tam znaleŸli.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_129">
		<text>W³aœnie wróci³em z pustymi rêkami z Czerwonego Lasu. Ja i paru kumpli próbowaliœmy przez niego przejœæ, ale nagle bez powodu zaczêliœmy siê baæ. Stary, tak siê posraliœmy, ¿e biegliœmy ca³¹ drogê do Bariery; to cud, ¿e ¿aden z nas nie wdepn¹³ w anomaliê. Co dziwne, nadal nie wiem, co nas tak przerazi³o! W ka¿dym razie ten las jest cholernie pokrêcony.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_130">
		<text>Chcê poznaæ ca³¹ Zonê. Teraz dotar³em do magazynów, ale wczeœniej by³em w Kordonie, na Bagnach, w Agropromie i w Dolinie Mroku. Przez jakiœ czas by³em nawet niewolnikiem bandytów z Wysypiska. Jak ju¿ dobrze siê tutaj rozejrzê, wyruszê w dalsz¹ drogê.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_131">
		<text>Nie ma ju¿ zbyt wielu terytoriów, które nie znajdowa³yby siê pod kontrol¹ innych klanów czy frakcji, a samotny stalker nie zdzia³a zbyt wiele w Agropromie czy na Wysypisku. Nawet Limañsk - dopiero co go znaleŸli, a popatrz, ilu ludzi tam idzie. W magazynach jest inaczej, bo sytuacja nie jest do koñca jasna: nie nale¿¹ ju¿ do wojska, ale te¿ nie s¹ tak naprawdê w³asnoœci¹ "Wolnoœci". W dodatku ten teren le¿y blisko nowoodkrytych terytoriów, a jeœli siê tam wybierzesz, jesteœ ustawiony do koñca ¿ycia - to tam s¹ wszystkie najrzadsze artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_132">
		<text>Szukam cennego artefaktu. Sidorowicz poprosi³ mnie o niego, a ja nie zdo³a³em go znaleŸæ ani w Kordonie, ani w Dolinie Mroku. Szukanie ³upów na Wysypisku wi¹¿e siê ze zbyt du¿ymi problemami, a w Agropromie wszystko dziel¹ pomiêdzy siebie dwa stalkerskie klany, zw³aszcza, ¿e po tym, jak jakiœ bohater zatopi³ tamtejsze podziemia, "Powinnoœæ" nie musi ju¿ przeznaczaæ wiêkszoœci czasu na walkê z mutantami. Ale dopóki w tym miejscu panuje zamêt, mo¿e uda mi siê znaleŸæ to, czego szukam. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_133">
		<text>Przys³ano mnie tu z Doliny Mroku, mia³em dostarczyæ wa¿n¹ wiadomoœæ do dowódcy miejscowego oddzia³u "Wolnoœci". Dosta³em zap³atê i postanowi³em trochê siê tu pokrêciæ. Czemu by nie? Tutejsze ch³opaki s¹ ca³kiem w porz¹dku i nikt jeszcze nie próbuje wymuszaæ tu w³asnych regu³. Jasne, jest du¿o strzelania i anomalii, a monolitianie nie daj¹ nam spaæ po nocach, ale tak ju¿ jest w Zonie!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_134">
		<text>Zamierzam iœæ na pó³noc, obok Zwêglacza. Podobno monolitianom uda³o siê go omin¹æ, a paru stalkerów dotar³o nawet do Spe³niacza ¯yczeñ i wróci³o w jednym kawa³ku. Nikt nie wie, dlaczego wrócili. Mo¿e skoñczy³y im siê naboje albo za bardzo ich napromieniowa³o. To nieistotne - jeœli innym siê uda³o, to mnie te¿ mo¿e, i nie obchodzi mnie, co ktoœ na ten temat s¹dzi!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_135">
		<text>Wygl¹dasz, jakbyœ by³ w Zonie od dawna, stalkerze. Powinieneœ ju¿ wiedzieæ, ¿e zadawanie takich pytañ nie jest zbyt m¹dre. To nie twój interes, ot, co. Gdybym chcia³ porozmawiaæ o tych sprawach, to bym to zrobi³. Z osob¹, z któr¹ chcia³bym o nich rozmawiaæ. Nastêpne pytanie.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_40">
		<text>Po tym, jak monolitianie zaczêli nap³ywaæ tu zza Bariery, wpadliœmy na pomys³, ¿eby schwytaæ jednego ¿ywcem i dowiedzieæ siê, jak zdo³ali omin¹æ Zwêglacza i dostaæ siê do centrum Zony. Rany, kosztowa³o nas to mnóstwo ludzi i jeszcze wiêcej amunicji, ale w koñcu siê uda³o. Ten facet mia³ w piersi pó³ magazynka, ale i tak by³ jeszcze ca³kiem dziarski: rzuca³ siê, be³kota³ i próbowa³ chwyciæ naszego dowódcê. Pytaliœmy go uprzejmie, potem pytaliœmy go nieuprzejmie, ale nic z niego nie wyci¹gnêliœmy, w kó³ko tylko krzycza³ "Broniæ Monolitu!"... Coœ musia³o im siê staæ po tamtej stronie. Wiêc w koñcu nie dowiedzieliœmy siê, jak przejœæ obok Zwêglacza, ale skoro oni przychodz¹ zza Bariery, to musi byæ jakiœ sposób, nie? Jak myœlisz? </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_41">
		<text>Najnowsze wiadomoœci s¹ takie, ¿e za Czerwonym Lasem znaleziono drogê do miasta Limañsk i teraz "Powinnoœæ" i "Wolnoœæ" wyrzynaj¹ siê o ni¹. Miasteczko musi byæ cenn¹ zdobycz¹, skoro urz¹dzili o nie tak¹ krwaw¹ ³aŸniê.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_42">
		<text>S³ysza³em, ¿e jakiœ najemnik naprawdê pomóg³ stalkerom w Kordonie, rozwi¹zuj¹c problem z wojskiem. Teraz wojsko nie sprawia im ju¿ k³opotów, bo boi siê kolejnej reakcji. Zaraz, s¹dz¹c z opisu, ten najemnik... to ty! Nie b¹dŸ taki skromny, bracie, chcê ci uœcisn¹æ d³oñ! Rz¹dzisz, stary!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_43">
		<text>Emisje zdarzaj¹ siê tak czêsto, ¿e mamy z nimi prawdziwy problem. Czegoœ takiego nie by³o ju¿ od bardzo dawna. Chodzi o to, ¿e nadchodz¹ jedna po drugiej, a Zona za ka¿dym razem siê zmienia. Czasem po emisji mo¿na znaleŸæ nowe anomalie, a czasami odkrywa siê przejœcie przez istniej¹ce pole anomalii. W³aœnie tak znaleziono drogê do Limañska, chocia¿ wiêkszoœæ stalkerów nigdy o tym nie s³ysza³a. Ju¿ wielu ludzi zginê³o z powodu tej ca³ej sytuacji, i nie chodzi tu tylko o emisje. Toczy siê tu prawdziwa wojna o nowe terytoria i wszystko to wygl¹da naprawdê okropnie.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_44">
		<text>Jak tu w ogóle mo¿e byæ coœ nowego? To miejsce to przedszkole, zerówka. Chocia¿ jeœli najpierw nie pokrêcisz siê trochê tutaj, ¿eby siê podszkoliæ, i pójdziesz prosto do Zony, nawet siê nie obejrzysz, jak bêdziesz martwy. To dlatego ci, którzy maj¹ trochê oleju w g³owie, zostaj¹ tu na jakiœ czas przed wyruszeniem w dalsz¹ drogê. Poza tym mo¿na tu zdobyæ przyzwoit¹ broñ i inny sprzêt - wszyscy tak robi¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_136">
		<text>Nic. Próbujê nie zgin¹æ, do tego siê to mniej wiêcej sprowadza.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_160">
		<text>Nie wierzê, cholera, prawie wpad³em godzinê temu! By³em przed szeœcioma miesi¹cami i wszêdzie by³ spokój i cisza, a teraz za ka¿dym krzakiem czai siê ¿o³dak! To jakieœ wariactwo...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_45">
		<text>Co? Co chcesz wiedzieæ? Powiem ci jedno: 'Powinnoœæ" to mo¿e i gliny, ale trzeba przyznaæ, ¿e znaj¹ siê na utrzymywaniu porz¹dku. Chocia¿ i tak ich nie lubiê. Myœl¹, ¿e wszystko nale¿y do nich: "Nie rób tego, nie bierz tamtego". A w dodatku ju¿ zadecydowali, co mo¿na mówiæ na zewn¹trz, a co trzeba ukrywaæ! S³ysza³em nawet, ¿e chc¹ zniszczyæ Zonê, kawa³ek po kawa³ku. To mnie akurat nie dziwi, w koñcu to byli ¿o³nierze... Cholerni marzyciele. K³opot w tym, ¿e podobno wspiera ich sama góra.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_161">
		<text>Te ziemie s¹ teraz kontrolowane przez "Powinnoœæ", a prawo "Powinnoœci" jest ich prawem. Kontrolujemy granice Zony i uspokajamy zbytnich zapaleñców: durnych marzycieli, którzy œci¹gaj¹ tu ca³ymi stadami... i gin¹ jak muchy ju¿ pierwszego dnia.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_162">
		<text>Kieruj siê do obozu - tam us³yszysz wszystkie plotki. Koty takie jak ty zwykle tam wpadaj¹, ¿eby zebraæ wskazówki albo trochê odpocz¹æ. S¹ tu ¿o³nierze, ale nimi siê za bardzo nie przejmuj. Co nie oznacza, ¿e powinieneœ wchodziæ im w drogê, bo oni strzelaj¹ do nas bez wiêkszego namys³u... Niedaleko sklepu jest mi³e, spokojne miejsce, gdzie mo¿esz odpocz¹æ.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_46">
		<text>S³ysza³eœ, ¿e "Powinnoœæ" rekrutuje nowych cz³onków? Zastanawia³em siê nad tym przez chwilê, ale jednak w koñcu stwierdzi³em, ¿e dam sobie z tym spokój. To by by³o jak powrót do wojska, dyscyplina i inne bzdury... Ods³u¿y³em dwa lata w armii i wystarczy mi na ca³e ¿ycie...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_137">
		<text>Có¿, myœla³em o wyprawieniu siê nad Jantar, ale zmieni³em zdanie. Jajog³owi maj¹ tam du¿¹ bazê naukow¹. Badaj¹ diabli wiedz¹ co, podczas gdy dooko³a ich laboratoriów t³uk¹ siê zombiaki. Sielanka, co?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_47">
		<text>Ostatnio musieliœmy oczyœciæ tereny wokó³ Jeziora Jantar i wysz³o nam to naprawdê dobrze! S¹ tam laboratoria, ale tak¿e masy zombi, wiêc czasami musimy pomagaæ naukowcom.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_48">
		<text>Wiesz co, niech "Powinnoœæ", "Wolnoœæ" i ³owcy ³upów walcz¹ sobie o tê ziemiê. Co mi do tego? Do diab³a z tym wszystkim...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_138">
		<text>Pracujemy tu teraz, stalkerze. Mamy tu nie tylko od cholery mutantów, ale tak¿e tych pieprzonych najemników i dupków z "Wolnoœci", przez których mamy same problemy...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_49">
		<text>Nic. Guzik wiem. Biorê, co mogê i kiedy mogê i próbujê jakoœ zwi¹zaæ koniec z koñcem. Nie mam ochoty iœæ dalej w g³¹b Zony, niech to diabli! Tam, sk¹d jestem, nie ma pracy, a muszê jeszcze utrzymaæ ¿onê... Trzeba jakoœ zarabiaæ na ¿ycie, nie? Po jednym dniu spêdzonym tu na Wysypisku mo¿na znaleŸæ kilka prostych artefaktów, a to ju¿ wystarczy na przyzwoity posi³ek i coœ, czym mo¿na go popiæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_50">
		<text>No wiesz... Jedni osiedlili siê tu, na Wysypisku, i zbieraj¹ z³om, a inni poszli dalej w g³¹b Zony. Jasne, mo¿na tam znaleŸæ naprawdê niez³y towar, ale to nie jest ¿ycie dla ka¿dego. Koty bez doœwiadczenia musz¹ tu walczyæ o przetrwanie, a jeœli nie ma siê dobrego sprzêtu, to szanse na prze¿ycie praktycznie nie istniej¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_141">
		<text>Nie twój interes... Nie mêcz ludzi g³upimi pytaniami, a oni te¿ nie bêd¹ ciê mêczyæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_51">
		<text>Stary, kocham naszych naukowców! To cholernie zabawni faceci! Zazwyczaj nie wytykaj¹ swoich m¹draliñskich nosów z bunkra, ale kiedy ju¿ stamt¹d wyjd¹, tak jak wczoraj... Jazda bez trzymanki! Wszêdzie oddzia³y, œmig³owce, transportery! Nastêpnym razem bêdziemy tu pewnie mieli okrêt wojenny albo przynajmniej opancerzony poci¹g...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_52">
		<text>Co? Nie ma nic nowego, ale za to starego gówna mamy tyle, ¿e mo¿na siê w nim utopiæ. Bandyci zrobili siê niewiarygodnie bezczelni. To my ryzykujemy ¿yciem w anomaliach, szukaj¹c artefaktów, a oni siê na tym bogac¹... Kutasy! Trzymaj siê z daleka od Wysypiska - to w³aœnie takie bandyckie miejsce.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_139">
		<text>Utkn¹³em tu, rozumiesz? Chcê wróciæ do domu, ale mi nie pozwalaj¹. To tyle, jeœli chodzi o wiadomoœci... Faceci, którzy chodz¹ daleko w g³¹b Zony - zawodowcy - opowiadaj¹ o przeró¿nych rzeczach. Czasami wracaj¹ z ³upami, na widok których cz³owiek zaczyna siê œliniæ. Mówi¹, ¿e tam jest masa bogactw do zgarniêcia. Ale nie ka¿dy da radê tam dotrzeæ, a tym bardziej wróciæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_53">
		<text>Nie jestem na bie¿¹co z ostatnimi wydarzeniami.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_54">
		<text>S³ysza³eœ pog³oski o tym, ¿e Zona siê rozrasta? Myœlê, ¿e to prawda, bo widzia³em przy granicy kilka naprawdê przera¿aj¹cych mutantów - takich, które wczeœniej spotyka³o siê tylko w pobli¿u centrum Zony. Kiepsko, co?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_55">
		<text>Mo¿e jednak jest trochê prawdy w tym ca³ym gadaniu o pijawkach przy granicy Zony. Ale co to ma wspólnego z tym, ¿e Zona siê rozrasta? Kilku pijawkom uda³o siê dotrzeæ do granicy... Musieliœmy je jakoœ przegapiæ, to wszystko. Wcale bym siê nie zdziwi³, w koñcu czêsto harujemy od rana do nocy! Ale dajemy sobie radê - nie s³yszy siê za p³otem okrzyków: "Pomocy, jesteœmy otoczeni przez mutanty!", prawda?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_167">
		<text>B¹dŸ ostro¿ny, te chodz¹ce trupy zala³y ca³y teren. S¹ g³upie, ale bardzo agresywne. Jesteœmy tu oblê¿eni przez dwadzieœcia cztery godziny na dobê. Krótko mówi¹c, m³odzieñcze, jest tu doœæ niebezpiecznie.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_168">
		<text>Nie wiem, co ci powiedzieæ... Ci¹gle siê coœ dzieje, ale tutaj to normalka. Na zewn¹trz w to nie wierz¹, ale w koñcu jesteœmy stref¹ anomalii.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_56">
		<text>Chcesz plotek? Powiem ci coœ, co nie jest plotk¹: nied³ugo zapanuje tu ³ad i porz¹dek. Oczyœcimy Zonê z mutantów, i z pewnych dupków tak¿e...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_57">
		<text>S³ysza³eœ, co ch³opaki z "Powinnoœci" chc¹ nam zrobiæ, jak nas dopadn¹? Zetr¹ nas na proch, a to dopiero pocz¹tek. Bardzo mnie to wszystko niepokoi... Zw³aszcza, ¿e podobno maj¹ teraz jakiœ super sprzêt.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_58">
		<text>Wiadomoœci, hê? A kogo obchodzi, co gadaj¹ ludzie? Jak bêdziesz wierzy³ we wszystko, co us³yszysz, to w koñcu zwariujesz. Mówi siê na przyk³ad, ¿e jakiœ zahartowany, doœwiadczony stalker wróci³ z centrum z przedmiotem, którego nikt nigdy wczeœniej nie widzia³, i zarobi³ na nim kupê szmalu... Sam móg³bym powymyœlaæ setki takich historyjek!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_12">
		<text>Wielkie dziêki.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_169">
		<text>Co ty tu robisz bez ochrony? ¯ycie ci niemi³e? Tutaj za ka¿dym krzakiem czyha anomalia. Nikt siê nawet nie odlewa bez ochrony, bo zanim siê skoñczy, mo¿na dostaæ "zdrow¹" dawkê promieniowania. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_170">
		<text>Chyba jeszcze nie wiesz, jak siê trzeba zachowaæ, wiêc udzielê ci przyjacielskiej rady: trzymaj siê z daleka od wojska. Jak tylko ich zauwa¿ysz, bierz nogi za pas, bo to straszni idioci. Najpierw nafaszeruj¹ ciê o³owiem, a potem sprawdz¹ w papierach, kim by³eœ.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_112">
		<text>Dzieñ dobry.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_113">
		<text>Dzieñ dobry.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_114">
		<text>Hej, co s³ychaæ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_115">
		<text>Hej, stary!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_116">
		<text>Hej.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_117">
		<text>O, czeœæ!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_118">
		<text>Czeœæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_119">
		<text>Witaj!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_120">
		<text>Witaj, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_121">
		<text>Witaj, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_122">
		<text>Hej, stalkerze!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_123">
		<text>Jak leci?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_124">
		<text>No no, kogo my tu mamy!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_125">
		<text>A kogó¿ my tu mamy?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_126">
		<text>Czeœæ, stary.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_165">
		<text>To jak chodzenie po polu minowym, tylko jeszcze gorzej. Rzeczy, które siê tutaj czasami dziej¹... ani na chwilê nie mo¿na straciæ czujnoœci!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_171">
		<text>Lepiej przez ca³y czas siê pilnuj. Dopóki siê pilnujesz, to ¿yjesz, bo jak tylko przestaniesz siê pilnowaæ, jesteœ martwy.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_172">
		<text>W tym miejscu musisz mieæ oczy dooko³a g³owy, nawet we œnie, bo w ka¿dej chwili mo¿e siê zdarzyæ coœ paskudnego.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_173">
		<text>Uwa¿aj na tych drani! S¹ jak szarañcza!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_0">
		<text>Hej bracie, pomó¿!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_1">
		<text>Pomocy!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Stra¿, jestem ranny! Do mnie!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>Ratunku! Umieram!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Ch³opaki, potrzebujê apteczki!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>Przynieœcie mi apteczkê!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Ch³opaki, potrzebna mi pomoc! Pospieszcie siê!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Koledzy, potrzebujê apteczki!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>Niech mi ktoœ da apteczkê!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Przyjacielu, potrzebujê apteczki... Apteczki.</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>Stary, pomó¿ mi!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>Hej kolego, nie odst¹pi³byœ mi apteczki?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_59">
		<text>S³ysza³em, ¿e te ba³wany z Kordonu nieŸle skopa³y ty³ki ¿o³nierzom i wsadzi³y ich durnego szefa do klatki. Chêtnie bym sobie obejrza³ to widowisko. Co za upokorzenie!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_60">
		<text>Te cholerne emisje to nie ¿arty! Jeœli nawet nie usma¿ysz siê na miejscu, mog¹ ciê zabiæ na pierdylion innych sposobów! Mieliœmy tu naprawdê fajne miejsca, a teraz wszystkie s¹ pe³ne przeklêtych anomalii. Gdzie siê nie ruszysz, umierasz ze strachu, ¿e zaraz coœ ciê strzeli w ty³ek.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_61">
		<text>Mamy tê rze¿¹czkê z³ota... a mo¿e gor¹czkê z³ota? W ka¿dym razie stalkerzy przekopuj¹ siê przez góry radioaktywnego gówna, czasami znajduj¹ coœ cennego, a my dbamy o to, ¿eby obywa³o siê bez awantur.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_62">
		<text>Kilka dni temu Ko³jan i jego kumple trafili na emisjê, wiêc teraz ktoœ inny nosi ich buty, jeœli rozumiesz, o co mi chodzi. Tak w³aœnie koñcz¹ ci, którzy pa³êtaj¹ siê na zewn¹trz bazy. Trzymaj siê obozu, a nic ci siê nie stanie.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_63">
		<text>Stalkerskie ³ajzy z Agropromu za³o¿y³y jakiœ gang. Sukinsyny zwabi³y kilku naszych i trzymaj¹ ich pod kluczem. Boj¹ siê ich zabiæ - wiedz¹, ¿e wtedy nasza zemsta by³aby straszna.</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_attack_point_enemy">
		<text>Co? Wróg pod bokiem, a ty mi zawracasz g³owê takim gównem.</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_attack_point_friend">
		<text>Czego chcesz? Idziemy spotkaæ siê z naszymi ch³opakami, za³o¿yli obóz niedaleko st¹d.</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_attack_point_none">
		<text>Niedaleko jest mi³a, pusta polanka - tam w³aœnie idziemy.</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_stay_point_enemy_near">
		<text>Co z tob¹? Siedzimy sobie spokojnie, pilnujemy obozu i w ogóle, a dooko³a nas kr¹¿y masa wrogów. Wiêc mo¿e po prostu zje¿d¿aj st¹d ze swoimi pytaniami.</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_stay_point_none_near">
		<text>Masz jakiœ problem? Zrobiliœmy sobie ma³¹ przerwê, i tyle. Cicho, spokojnie, nikogo w pobli¿u...</text>
	</string>
	<string id="dm_actor_news_1">
		<text>Jakieœ wiadomoœci?</text>
	</string>
	<string id="dm_actor_news_2">
		<text>Co nowego?</text>
	</string>
	<string id="dm_actor_news_3">
		<text>Jakieœ wieœci?</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_1">
		<text>Jak chcesz wiadomoœci, poszukaj sobie telewizora - my tu mamy na co dzieñ tylko harówê. Nuuuuuuda.</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_2">
		<text>Wal siê! Wiadomoœci siê zachcia³o, co? Kup sobie gazetê w kiosku za rogiem!</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_3">
		<text>Jasne, mamy tu masê wiadomoœci... ¯ó³todziobom wystarczaj¹ na tydzieñ. Potem ju¿ tylko nuda.</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_4">
		<text>Jak trafisz na jakieœ ciekawe wiadomoœci, podrzuæ mi je, dobra? Ha! S³uchaj, mo¿e zamiast tego pohandlujmy - masz coœ wartoœciowego?</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_1">
		<text>A co nowego mog³oby siê tu wydarzyæ? Codziennie to samo gówno!</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_2">
		<text>Dobre, dobre! Chyba nie s¹dzisz, ¿e do tej dziury dociera wiele wiadomoœci, co?</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_3">
		<text>¯ycie jest do dupy... Tylko ¿e to ¿adna nowina.</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_4">
		<text>Dupa, a nie wiadomoœci! Hej, masz coœ na handel?</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_1">
		<text>Wiadomoœci, powiadasz? Có¿, harujemy tu jak wo³y. Miejmy nadziejê, ¿e nied³ugo bêdziemy mogli chodziæ po Zonie jak normalni ludzie, a nie wariowaæ na ka¿dym kroku od anomalii.</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_2">
		<text>Nie s³ysza³em ¿adnych wiadomoœci. Codziennie dzieje siê to samo: iœæ tu albo tam, obserwowaæ to czy inne miejsce... Mamy tylko nadziejê, ¿e ten wysi³ek w koñcu siê op³aci.</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_3">
		<text>Jest tu tylko jedna wiadomoœæ: Zona nie zna siê na ¿artach. Badamy j¹, ale w ka¿dej chwili mo¿e po¿reæ nas ¿ywcem... S³uchaj, nie masz przypadkiem jakichœ u¿ytecznych artefaktów?</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_4">
		<text>Bo ja wiem... nic mi nie przychodzi do g³owy. Ale co powiesz na ma³y handelek?</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_1">
		<text>Nie mam czasu na wiadomoœci! Jak masz dostaæ jak¹œ wiadomosæ, to zawsze do ciebie trafi. My tu tylko biegamy jak chomiki w ko³owrotku.</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_2">
		<text>Nie s³ysza³em ¿adnych wiadomoœci, i Bogu za to dziêkujê! Jeœli dostajemy tu jakies wieœci, to tylko te z³e, jeœli wiesz, co mam na myœli. Wiêc - odpukaæ w niemalowane - miejmy nadziejê, ¿e zostanie po staremu.</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_3">
		<text>Co ciê w ogóle obchodz¹ wiadomoœci? Lepiej siê pilnuj, ¿eby pozostaæ w jednym kawa³ku. Przy okazji, masz coœ na sprzeda¿?</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_4">
		<text>Sk¹d mam wiedzieæ? A mo¿e trochê pohandlujemy? Roz³ó¿my swoje rzeczy i ka¿dy bierze, co mu siê spodoba, co?</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_1">
		<text>Jak oczyœcimy to miejsce, to bêdzie z tego wa¿na wiadomoœæ. Do tego czasu bêdziemy pracowac, a nie traciæ czas na zabawê.</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_2">
		<text>Nadal jesteœ w Zonie - niech ci to wystarczy za wiadomoœæ. Wiesz co, nie rozumiem tych stalkerów - czy naprawdê tak fajnie taszczyæ ze sob¹ broñ i kombinezon, kiedy idziesz siê wysikaæ w krzaki?</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_3">
		<text>Wiesz co, wiadomoœci niespecjalnie nas krêc¹. Po ten towar musia³byœ wróciæ na zewn¹trz. Ale krêci nas handel innymi rzeczami... Powiedz, masz coœ wartoœciowego na wymianê?</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_4">
		<text>Wiadomoœci? Kolejna banda idiotów wlaz³a w anomaliê, innych rozszarpa³y jakies bestie - nic nowego. S³uchaj, masz jakiœ towar? Cokolwiek na sprzeda¿?</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_1">
		<text>Stary, na cholerê ci wiadomoœci? Wyluzuj! Przestañ siê martwiæ i spróbuj dobrze siê bawiæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_2">
		<text>Mamy tu du¿o s³oñca, œwie¿ego powietrza i trawy... trawa jest œwietna, mówiê ci... No dalej, stary, przestañ siê zamartwiaæ i ciesz siê ¿yciem!</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_3">
		<text>Nie wiem, na co przyda³yby siê tutaj jakieœ wiadomoœci... Nie œledzê wiadomoœci, kropka. Lepiej mi powiedz, czy masz coœ do sprzedania. Ubijemy interes?</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_4">
		<text>Wiesz co, koleœ, nie mam pojêcia. Nie dociera tu zbyt wiele wiadomoœci. PodejdŸmy do tego bardziej praktycznie. Na przyk³ad, gdybyœ tak mia³ coœ na sprzeda¿, móg³bym to od ciebie kupiæ.</text>
	</string>
</string_table>
