<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_11">
		<text>Proszê, proszê... Rzadko widaæ tu now¹ twarz! Co chcia³byœ wiedzieæ?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_12">
		<text>Uda³o siê?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_13">
		<text>Cieszê siê, ¿e mogliœmy sobie nawzajem pomóc. Mogê zrobiæ dla ciebie coœ jeszcze?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_14">
		<text>IdŸ do Lewusa. Czeka na ciebie.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_go_diggers_1">
		<text>Grupa zaginê³a w pó³nocno-zachodniej czêœci obiektu. Ten teren jest pe³en zombie. Nie mo¿emy wys³aæ tam stalkerów strzeg¹cych obwodu, bo i tak ledwo radz¹ sobie z atakami. Sygna³ SOS dochodz¹cy stamt¹d jest wci¹¿ aktywny, wiêc spróbuj wydostaæ stalkerów, jeœli jeszcze ¿yj¹.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_1">
		<text>Szkoda tych m³odych ludzi. Mam szczer¹ nadziejê, ¿e ich poœwiêcenie nie posz³o na marne. Spójrzmy na te dokumenty... Bardzo ciekawe! Czêœæ moich podejrzeñ siê potwierdza... To zdecydowanie ciekawe!... Doskonale. Otrzymaliœmy odpowiedzi na wiele pytañ, ale potrzebujemy czasu na pe³ne zrozumienie, co siê dzieje...</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_111">
		<text>W tym przypadku najwyraŸniej mamy do czynienia z konstrukcj¹ stworzon¹ przez cz³owieka. Te dokumenty to instrukcja obs³ugi systemu ch³odz¹cego tego urz¹dzenia, znajduj¹cego siê w podziemnej czêœci obiektu. To coœ zu¿ywa ogromne iloœci energii! Sytuacja staje siê jaœniejsza... Wygl¹da na to, ¿e te przyp³ywy aktywnoœci psionicznej s¹ wynikiem uszkodzenia systemu ch³odz¹cego urz¹dzenia... Jeœli uda siê go naprawiæ, poziom emisji psionicznych ulegnie znacznemu obni¿eniu. Muszê to jeszcze rozwa¿yæ, wiêc udaj siê do obiektu i do³¹cz do Lewusa i jego grupy stalkerów. Bêdê mia³ wiêcej informacji, gdy tam dotrzesz.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_1">
		<text>Sprawiaj¹ nam problemy od momentu uruchomienia tego laboratorium. Mury s¹ mocne, ale wycie i inne ha³asy z zewn¹trz bardzo nam przeszkadzaj¹. Nietrudno sobie wyobraziæ, ¿e prowadzenie badañ, a nawet spanie w tych warunkach to nie lada wyczyn. Na domiar z³ego czasemi musimy wychodziæ z bunkra, by zebraæ próbki.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_111">
		<text>Spêdziliœmy wiele czasu nad t¹ spraw¹. Pomimo wszelkich starañ armii, by oczyœciæ ten obiekt, zombi ci¹gle wracaj¹. Wszystko sta³o siê jasne, gdy mój asystent zagin¹³, wyszed³szy dokonaæ pomiarów przy fabryce, i wróci³ jako jeden z zombi... To pole psioniczne. Pod jego wp³ywem ka¿dy traci rozum i staje siê zombi. Wynika to z nieodwracalnych uszkodzeñ wy¿szych funkcji ludzkiego mózgu. Te stworzenia przestaj¹ wiêc byæ ludŸmi: trac¹ zdolnoœci poznawcze i ich zachowanie jest pochodn¹ czysto zwierzêcych instynktów...</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_1">
		<text>Tak, by³ u nas. Wiedzia³ bardzo du¿o, wiele wiêcej ni¿ inni. Mówi³ nawet, ¿e by³ w centrum Zony! Oczywiœcie, nie wierzy³em mu, chocia¿ pokazywa³ mi fotografie...</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_111">
		<text>Zawarliœmy z nim umowê. Obieca³ przeprowadziæ badania polowe jednego z naszych eksperymentalnych modeli, urz¹dzenia blokuj¹cego emisje psioniczne, a my przyrzekliœmy w zamian daæ mu ostateczn¹ wersjê. Strielok uwa¿a³, ¿e urz¹dzenie umo¿liwi mu przejœcie przez Mózgozwêglacz. Daliœmy mu prototyp i wszed³ do fabryki. Wiêcej nie widzieliœmy ani jego, ani prototypu. Otrzymaliœmy nieco danych przez satelitê, ale sygna³ siê urwa³. Wygl¹da na to, ¿e dosiêg³a go potê¿na emisja w fabryce.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_11111">
		<text>Jeœli Strielok jest w fabryce, dostanie siê do œrodka bez urz¹dzenia ochrony psionicznej bêdzie niemo¿liwe. Od lat badamy emisje psioniczne pochodz¹ce z fabryki. Maj¹ wyraŸn¹ strukturê impulsow¹. Gdy s¹ w fazie niskiej, ludzie mog¹ stosunkowo bezpiecznie wchodziæ do fabryki. Nie jesteœmy jednak w stanie przewidzieæ, kiedy nast¹pi kolejna emisja, wiêc wchodzenie tam jest jak gra w rosyjsk¹ ruletkê. Jeœli wejdziesz za Strielokiem do fabryki, najpewniej skoñczysz z wypalonym mózgiem jak wiêkszoœæ tutejszych zombie. Mam jednak coœ, co mo¿e ci pomóc. Jakiœ czas temu skontaktowa³a siê ze mn¹ grupa stalkerów, którym uda³o siê ujœæ z ¿yciem z fabryki. W jednym z budynków znaleŸli dokumentacjê techniczn¹. Dokumenty te mog¹ pomóc w wyjaœnieniu, co znajduje siê w fabryce, i odkryciu Ÿród³a tak potê¿nych emisji psionicznych. Jeœli pomo¿esz mi znaleŸæ te dokumenty, pomogê ci dostaæ siê do fabryki.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_1">
		<text>To opuszczona fabryka! Przyci¹ga stalkerów jak magnes, bo to jeden z niewielu budynków, do których siê jeszcze nie dostali. Mówi siê, ¿e s¹ tam bardzo rzadkie artefakty, wiêc stalkerzy próbuj¹ tam wejœæ w nadziei na odkrycie ¿y³y z³ota. Problem w tym, ¿e wchodzenie tam jest jak gra w rosyjsk¹ ruletkê. Pole psioniczne jest bardzo niestabilne, gdy wzrasta, emisje mog¹ wypaliæ mózg w ci¹gu kilku sekund.</text>
	</string>
	<string id="yan_levsha_hello_dialog_11">
		<text>Najemniku - dosta³em informacje od Sacharowa. Ale burdel... Widzisz tê dziurê w œcianie? To nasza œcie¿ka, najkrótsza droga do maszyny. IdŸ za mn¹ i nie wysuwaj siê na przód - tworzymy z ch³opakami dobry zespó³, tylko byœ nam wchodzi³ w drogê. Jasne?</text>
	</string>
	<string id="yan_levsha_hello_dialog_111">
		<text>Jasne.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_0">
		<text>Co tu robi¹ stalkerzy?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_11">
		<text>Co z Lewusem?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_111">
		<text>Lewus jest inteligentniejszy od innych. Jego ekipa pracuje dla nas, pomaga nam dokonywaæ pomiarów i pobieraæ próbki. W zamian zapewniamy im wsparcie medyczne wysokiej jakoœci. Z pewnoœci¹ bez tej obustronnej wspó³pracy obie strony dawno by ju¿ nie ¿y³y.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_0">
		<text>Wiem, ¿e by³ tu Strielok. Co o nim wiesz?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_11">
		<text>Gdzie jest Strielok?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_1111">
		<text>Jak znaleŸæ Strieloka?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_0">
		<text>Zombi czêsto was atakuj¹?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_11">
		<text>Skoro tak, to ciekawe, sk¹d wziê³y siê zombi...</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_0">
		<text>Stalkerzy byli martwi. Oto dokumenty.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_11">
		<text>Profesorze - nie mo¿na dok³adniej?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_go_diggers_0">
		<text>Zgadzam siê na pozyskanie dokumentów. Powiedz wszystko, co wiesz.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_start_frase_1">
		<text>Za chwilkê!</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_start_frase_2">
		<text>Momencik!</text>
	</string>
</string_table>
