<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="esc_comm_talk_11">
		<text>Na co siê gapisz, dupku?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_1111">
		<text>Œmiej siê na zdrowie! Jeœli chcesz siê dowiedzieæ, gdzie ukry³em walizkê z ³upem, rozczarujesz siê. Wracaj do swojej ukochanej Zony! Moi ch³opcy ju¿ nied³ugo roznios¹ twoj¹ ¿a³osn¹ brygadê. Jeœli chodzi o waszego przywódcê, powiesimy go na moœcie, ¿eby ka¿dy widzia³, czym koñczy siê zadzieranie z wojskiem!</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_111111">
		<text>Doprawdy? Hm... Ile bierzesz za swoje us³ugi? A gdybym tak poprosi³ ciê o za³atwienie snajperów na nasypie kolejowym, by pomóc moim ch³opakom?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_what_happens_1">
		<text>Jak ci to powiedzieæ... Stalkerzy dawniej wspó³pracowali z armi¹. Oni dawali nam broñ, my im pieni¹dze i wszyscy byli zadowoleni. Czasem mówili nam o pojawieniu siê nowego skupiska anomalii. Ale któregoœ razu ich dowódca chcia³ byæ za chytry. Zgada³ siê z bandytami i zacz¹³ sprzedawaæ im informacje na temat naszych ruchów. Najpierw myœleliœmy, ¿e bandyci maj¹ zwyk³ego farta, ale w koñcu po³apaliœmy siê w ich interesach z armi¹. Wtedy zebraliœmy siê w kupê i postanowiliœmy str¹ciæ kilka ³bów.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_11">
		<text>Jak leci, najemniku? Rzadko ciê widujemy w Kordonie... Co ciê tu sprowadza?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_22">
		<text>Dowiedzia³eœ siê czegoœ przydatnego?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_33">
		<text>No, w koñcu ta historia doczeka³a siê dobrego zakoñczenia! Teraz armia nie bêdzie wy³aziæ poza placówkê.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_44">
		<text>Najemniku, musisz rozprawiæ siê z kumplami dowódcy.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_55">
		<text>Co mamy zrobiæ z tym cholernym dowódc¹?...</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_1111">
		<text>Od Sidorowicza, mówisz... To i o dowódcy te¿ s³ysza³eœ? Dobra, bêdê szczery. Wspó³pracowaliœmy dawniej z armi¹. Oni przepuszczali nasze towary przez placówkê i dawali nam dobre informacje, a my im nieŸle p³aciliœmy za ich us³ugi. PóŸniej dowiedzieliœmy siê, ¿e ten fiut dowódca robi³ na dwie strony - nadawa³ bandytom nasze ruchy! Potem jeszcze sprzeda³ dwóch z nas jako niewolników na Wysypisku! Tego ju¿ by³o za wiele.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_111111">
		<text>Tak, trochê nas ponios³o... Pojêcia nie mam, co teraz robiæ. Wziêliœmy dowódcê na zak³adnika, ¿eby nam armia nie zrobi³a z ty³ków jesieni œredniowiecza tymi ich œmig³owcami. Nie mo¿emy go zabiæ, ale puœciæ te¿ nie mo¿emy... Cwany skurczybyk wie, ¿e potrzebny jest nam ¿ywy, i nie pêka ani trochê. K³opot w tym, ¿e tylko on wie, gdzie jest schowany ³up. Jeœli nie dostarczymy ³upu Sidorowiczowi, nie bêdzie z nami robi³ interesów. Gdybyœmy mogli zmusiæ tego trepa do gry na naszych zasadach, sprawa wygl¹da³aby zupe³nie inaczej, mo¿esz mi wierzyæ.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_2222">
		<text>Pewnie, ¿e go uratuj¹ - kanalia wisi im kupê szmalu! Sam prowadzi³ ich interesy i skitra³ gdzieœ kasê. S³uchaj, mam pomys³. Dowódca ma tylko dwóch ludzi, na których mo¿e polegaæ - s³u¿yli razem w placówce i odpala³ im dzia³kê, wiêc zrobi¹ wszystko, ¿eby go wyci¹gn¹æ. Jak siê ich pozbêdziemy, sukinsyn zrozumie, ¿e nikt nie przyjdzie mu na pomoc. Z³amie siê i wtedy wyciœniemy z niego miejsce ukrycia ³upu. Podzielimy siê kas¹, a Sidorowicz dostanie walizkê. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_222222">
		<text>Mam przeczucie, ¿e nie bêdziemy musieli ich szukaæ. Kumple Chaleckiego krêc¹ siê tu gdzieœ, ¿eby nas dorwaæ. Widziano ma³y oddzia³ przy windzie. Pomó¿ nam ich rozwaliæ.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_11">
		<text>Witaj, najemniku. Co ciê tu sprowadza?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_22">
		<text>Dziêki za dostarczenie walizki, najemniku. Teraz mogê rozliczyæ siê z klientem. Prze¿y³em w Zonie tak d³ugo dziêki temu, ¿e zawsze dotrzymujê s³owa. Tutaj wystarczy raz przekrêciæ klienta, ¿eby nied³ugo obudziæ siê z kos¹ w plecach. Ale starczy tego gadania o mnie... Ten twój stalker tu by³. Nazywa siê Kie³, szuka³ wzmacniaczy lampowych i innego elektronicznego szmelcu... Nie znam siê na tym. Sprzeda³em mu wzmacniacz, ale nie mia³em nic innego z rzeczy, których szuka³, wiêc doradzi³em mu, ¿eby poszed³ pogadaæ z kopaczami na Wysypisku. Niedawno stalkerzy wykopali na Wysypisku stary sprzêt po Czarnobylskiej Elektrowni J¹drowej i teraz pe³no jest tam takich rupieci. Tam go szukaj. Pamiêtaj, jeœli interesuje ciê handel, zg³oœ siê do mnie.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_44">
		<text>Hej, najemniku, wci¹¿ czekam na tê walizkê. Nie zapomnij o tym.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_55">
		<text>Czego szukasz?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_2222">
		<text>Jeœli czegoœ jeszcze potrzebujesz, zapraszam. Masz u mnie do¿ywotni¹ zni¿kê za pomoc z wojskowymi.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_1111">
		<text>Hm... Tylu stalkerów siê tu z³azi, ¿e nie da siê wszystkich spamiêtaæ. Masz coœ na wspomo¿enie mojej pamiêci?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_111111">
		<text>No, w porz¹dku, to mi siê podoba. S³uchaj: jestem tu ju¿ jakiœ czas, mój biznes siê rozkrêci³, dostajê ró¿ne zamówienia i ludzie mi ufaj¹. Mam problem z ostatnim zamówieniem i k³opot w tym, ¿e to bardzo wa¿ny klient, a interesuj¹cy go towar jest jedyny w swoim rodzaju! Wszystko sz³o jak z p³atka - stalkerzy mieli wynieœæ towar z Zony, a wojskowi mieli mu zapewniæ bezpieczne przejœcie przez Kordon. Jedni z drugimi poprztykali siê o coœ i teraz zrobi³ siê jeden wielki bajzel! Koniec koñców, stalkerzy t³uk¹ siê z wojskowymi i nikt nie ma pojêcia, gdzie jest towar. A to mi wcale nie pasuje, bo zamówienie trzeba wykonaæ. Pomo¿esz mi zdobyæ walizkê z towarem, to ja opowiem ci o tym twoim stalkerze i jego czêœciach. Umowa stoi?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_11111111">
		<text>Zajrzyj do stalkerów przy nasypie. Za³o¿yli tam bazê i w³aœnie tam trzymaj¹ z³apanego dowódcê wojskowych, Chaleckiego. Nie obchodzi mnie, co bêdziesz robi³ w tej bazie i czy tamci pajace dalej bêd¹ siê bawiæ w Robin Hooda i jego weso³¹ kompaniê - interesuje mnie tylko walizka i jej zawartoœæ. Na pocz¹tek spróbuj porozmawiaæ z Walerianem, przywódc¹ stalkerów. Dam im znaæ, ¿e przychodzisz w moim imieniu.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_life_in_zone_1">
		<text>Jestem twoim d³u¿nikiem. Powiem ci coœ - wiem, ¿e stalkerzy próbuj¹ dotrzeæ do centrum Zony. Widzia³em stare wojskowe mapy, z których wynika, ¿e centrum Zony jest w miejscu, gdzie by³a elektrownia j¹drowa w Czarnobylu. Mo¿e to zbieg okolicznoœci, ale lepiej o tym nie zapominaæ. Problem w tym, ¿e nawet wojskowe satelity nie obejmuj¹ tego terenu ¿adnym pasmem. Nie przelatuj¹ tam nawet, bo zak³ócenia s¹ tak silne, ¿e spowodowa³yby samozap³on. Wszystko to jest, oczywiœcie, œciœle tajne, ale mój kumpel w wojskach rakietowych opowiedzia³ mi o tym przy wódce. Dam ci radê - trzymaj siê z dala od centrum Zony.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_1">
		<text>Myœlisz, ¿e to zabawne? W innych okolicznoœciach pogada³bym z tob¹ inaczej... Mam doœæ tego gówna, kolego... Ludzie, z którymi zaczyna³em w wojsku podostawali gwiazdki i porz¹dne jednostki w miejscach lepszych ni¿ to... Myœlisz, ¿e nie mam nic lepszego do roboty ni¿ ganianie takich jak ty po Zonie? Mam tego doœæ, tej dziury, cholernej Zony, pieprzonych stalkerów i tego z³amasa Sidorowicza... nie zapomnijmy te¿ o mutantach... Poœwiêcamy ¿ycia, ¿eby je powstrzymaæ, ale ich nie ubywa. Wszyscy na zewn¹trz nie przestaj¹ gadaæ, ¿e "musimy chroniæ œwiat przed okropieñstwami Zony" i "nie dopuœcimy do tego"... Genera³owie, ci idioci w telewizji... od ich pieprzenia ³eb urywa! A ilu z wierchuszki by³o tu na wypadzie, ilu czo³ga³o siê pomiêdzy anomaliami? Ilu z tych leniwych sukinsynów oczyszcza³o sektor albo gania³o ca³ymi dniami stalkerów po Bagnach? Ci gnoje zawsze wykorzystuj¹ armiê do robienia porz¹dku w najwiêkszym syfie!</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_111">
		<text>Co z tego, ¿e dla kasy przepuszczam towar przez Kordon? ¯yjê i pozwalam ¿yæ innym, rozumiesz? Wiesz chocia¿, jaki jest mój oficjalny ¿o³d, dupku? No w³aœnie, spróbowa³byœ z tego prze¿yæ! Gówno mi p³ac¹ i oczekuj¹, ¿e bêdê dumny ze swojej roboty i z pañstwa... Szefowie kosz¹ grub¹ kasê na Zonie, tak jak wszyscy. To dlaczego nie ja? Mam wykonywaæ rozkazy i prze¿yæ, wiêc radzê sobie, jak mogê, ¿eby prze¿yæ. Pieprzyæ to ca³e miejsce i wszystkich tych dupków... Nie wiem, czy ich zastrzeliæ, czy paln¹æ sobie w ³eb.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_11111">
		<text>Nieuczciwe? Co z tego? Gówno mnie obchodzisz ty i twoi kumple. W ogóle nie powinno ciê tu byæ. Powinieneœ zostaæ zastrzelony, gdy tylko wszed³eœ do Zony. Bez kitu, takie mam rozkazy. Problem w tym, ¿e na trupie nie zarobiê, a nale¿y mi siê lepsze wynagrodzenie za s³u¿bê tutaj. Armia nie zap³aci, wiêc muszê sam o siebie zadbaæ. A jeœli chodzi o konflikty pomiêdzy frakcjami - wcale mnie nie ruszaj¹, mo¿ecie siê swobodnie pozabijaæ, narzeka³ nie bêdê.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_33">
		<text>Stalkerze, mo¿e i straci³em towar, a moi kumple nie ¿yj¹, ale z nie takich opresji wychodzi³em! Chcesz wiedzieæ, gdzie jest mój schowek?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_3333">
		<text>Pomó¿ mi siê st¹d wydostaæ, stalkerze. Daj mi tylko pistolet, jak nikt nie bêdzie patrzy³, a resztê za³atwiê sam.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_333333">
		<text>Bêdê z tob¹ szczery. Schowek jest w rurze, niedaleko strefy anomalii.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_44">
		<text>Dziêki za broñ.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_5555">
		<text>Czego jeszcze chcesz?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_1">
		<text>Nie najgorzej? Powiedzia³bym, ¿e naprawdê nieŸle! Ale sporo mnie to kosztowa³o, bo ci gnoje z armii ci¹gle nas naciskaj¹, urz¹dzaj¹ wypady i zabijaj¹ naszych braci z helikopterów. \nKontrolowali ca³y handel, a jak z³apali kogoœ ze zdobycz¹, zwyczajnie konfiskowali towar. Praca dla nich te¿ s³abo siê op³aca³a - p³acili kiepsko, jeœli w ogóle p³acili. Ale sprawiedliwoœæ nie jest frajerk¹, nawet tutaj w Zonie! Jak Chaleckij nas sprzeda³ bandytom, miarka siê przebra³a i wziêliœmy go na zak³adnika. Reszta palantów z armii nasra³a w gacie - dali nam spokój od tego czasu, bo wiedz¹, ¿e mamy ich dowódcê. \nW zasadzie wyrwaliœmy dla siebie mi³y zak¹tek w Zonie i nic tego ju¿ nie zmieni! Musisz doceniæ wagê tych wydarzeñ: za³o¿yliœmy bazê stalkerów i Kordon jest teraz w dobrych rêkach. Bêdzie ju¿ tylko lepiej, mo¿esz byæ tego pewien!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_111">
		<text>No, przyjacielu, mamy tu wiêcej planów, ni¿ Wszechmocny Bóg pierwszego dnia stworzenia! Musimy dokoñczyæ budowê bazy - to nasz priorytet. PóŸniej musimy zwerbowaæ wiêcej ludzi... Ale sami do nas przyjd¹, zobaczysz! Ludzie wiedz¹, ¿e walczymy w dobrej sprawie! Jak ju¿ stworzymy porz¹dn¹ armiê, poka¿emy bandytom, ¿e nie warto z nami zadzieraæ. Od dawna mamy z nimi problemy, nie ma dla nich miejsca w Zonie! A potem.. Wierzê, ¿e nadejdzie dzieñ, kiedy wejdziemy g³êbiej w Zonê. Mo¿e nawet dotrzemy do centrum - to marzenie ka¿dego stalkera tutaj! Czeka nas œwietlana przysz³oœæ, mówiê ci!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_11111">
		<text>Jak widzisz, mamy tu du¿o do zrobienia... Ale uwa¿am, ¿e jeœli lubisz to, co masz, bêdziesz mia³ o wiele wiêcej! Uda³o nam siê tutaj coœ zdzia³aæ i to jest najwa¿niejsze! Mamy ju¿ technika i handlarza. Dobre z nich ch³opy - wpadaj do nich, kiedy chcesz, na pewno ci pomog¹. Kiedy bêdzie nas wiêcej, dopiero siê rozkrêcimy! Wiem, ¿e pod moim przywództwem mo¿emy wiele osi¹gn¹æ! Pamiêtaj, to dopiero pocz¹tek!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_prisoner_1">
		<text>Uciek³! Skurwiel zabi³ dwóch stra¿ników i zwia³ do lasu! Nie mo¿emy go znaleŸæ! Nie mam pojêcia, sk¹d wzi¹³ broñ.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_other_1">
		<text>Wyjaœniê ci to. Przynieœ mi towar, o który walcz¹ stalkerzy z wojskiem, a odpowiem na twoje pytania.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_0">
		<text>Co mogê dla ciebie zrobiæ?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_1">
		<text>Kupujê informacje, które uwa¿am za wartoœciowe. Co wiesz?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_11">
		<text>Nic.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_2">
		<text>Zabi³em dowódcê wojskowego i zabra³em mu PDA. Wymieniê go na towar.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_22">
		<text>Nie mam w tej chwili ¿adnych wartoœciowych informacji.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_3">
		<text>Ten PDA ma dla mnie wartoœæ, kupiê go od ciebie.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_4">
		<text>Sprzedany.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_5">
		<text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_life_in_zone_0">
		<text>S³ysza³eœ ostatnio jakieœ ciekawe plotki?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_0">
		<text>Jak trafi³eœ do stalkerskiego pierdla?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_11">
		<text>Skoro macie nas doœæ, czemu nie powstrzymacie przemytu?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_1111">
		<text>Jeœli masz takie zasady, to czemu sprzedawa³eœ bandytom informacje o stalkerach? To chyba nieuczciwe?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_111">
		<text>Zabawnie zobaczyæ dowódcê wojskowego za kratkami.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_11111">
		<text>Nie jest moim szefem, jestem najemnikiem.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_1111111">
		<text>Takiej kanalii jak ty na mnie nie staæ.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_11111122">
		<text>Cholera, jaja da³bym sobie uci¹æ, ¿e to Sidorowicz! Wiedzia³em, ¿e w koñcu spróbuje robiæ interesy na boku. Œwietny sobie wybra³ moment, ¿eby wbiæ mi nó¿ w plecy!... Trudno, ¿ycie nigdy nie by³o sprawiedliwe i nigdy nie bêdzie. S³uchaj, dwa oddzia³y armii s¹ gotowe do ataku, jeden w magazynie, a drugi w m³ynie. Dowodzi nimi Soko³ow z magazynu. IdŸ do niego i powiedz, ¿e nic mi nie jest, bo stalkerzy nie maj¹ jaj, ¿eby mnie zabiæ. Powiedz mu, ¿eby rozpocz¹³ atak.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_111121">
		<text>Cholera, jaja da³bym sobie uci¹æ, ¿e to Sidorowicz! Wiedzia³em, ¿e w koñcu spróbuje robiæ interesy na boku. Œwietny sobie wybra³ moment, ¿eby wbiæ mi nó¿ w plecy!... Trudno, ¿ycie nigdy nie by³o sprawiedliwe i nigdy nie bêdzie. S³uchaj, dwa oddzia³y armii s¹ gotowe do ataku, jeden w magazynie, a drugi w m³ynie. Dowodzi nimi Soko³ow z magazynu. IdŸ do niego i powiedz, ¿e nic mi nie jest, bo stalkerzy nie maj¹ jaj, ¿eby mnie zabiæ. Powiedz mu, ¿eby rozpocz¹³ atak.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_21">
		<text>Oczywiœcie, moi ludzie uwielbiaj¹ swojego dowódcê! Umr¹ za mnie bez chwili zastanowienia!</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_333">
		<text>Chcê, a ty co chcesz w zamian?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_33333">
		<text>Masz tu pistolet, ale jak ciê z³api¹ przy próbie ucieczki - nie ode mnie go dosta³eœ.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_3333333">
		<text>Mam nadziejê, ¿e mnie nie oszuka³eœ.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_33334">
		<text>Z byka spad³eœ? Nie dam ci mojej spluwy.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_334">
		<text>Nie potrzebujê twoich zasranych schowków. Jesteœ parszyw¹ kanali¹ i nie zamierzam ci pomóc.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_444">
		<text>Nie ma sprawy.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_55">
		<text>Czego teraz potrzebujesz?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_555">
		<text>Có¿...</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_6666">
		<text>Czego chcesz?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_about_you_0">
		<text>Jak znalaz³eœ siê w Zonie?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_about_you_1">
		<text>Jak siê tu znalaz³em? Jak wszêdzie, przydzielili mnie tu. Myœla³em, ¿e wyœl¹ mnie do jednostki niedaleko mojego miasta, a wys³ali mnie do Zony. Tutaj mo¿na zapomnieæ o pisaniu listów albo wyjeŸdzie na urlop. W ci¹gu dnia s³u¿ba jest jak wszêdzie: rozkazy, maszerowanie, salutowanie... ale w nocy lepiej siê modliæ, bo robi siê przera¿aj¹co. Powiedzmy, ¿e wysy³aj¹ ciê patrolowaæ granice bazy w nocy i s³yszysz ci¹gle wycie... coraz bli¿ej ciebie. Czasem nawet mo¿esz zobaczyæ tê bestiê. Osiwia³em, psiakrew, od tego... A inni ¿o³nierze to straszne z³amasy, budz¹ ciê w nocy i ka¿¹ sobie przynieœæ wódkê. Mog¹ mnie zabiæ, ale nie wyœciubiê nosa za bazê w nocy po tym wypadku... Witka, jeden z kolesi, których przys³ali tu razem ze mn¹, zrobi³, co mu kazali, i nastêpnego dnia znaleŸli go rano ca³ego sinego z oczami wielkoœci kó³ transportera... Tak siê wystraszy³, ¿e serce mu pêk³o i wykitowa³ na miejscu...</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_0">
		<text>B³agam, nie zabijaj mnie!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_11">
		<text>Nic siê nie dzieje bez powodu. Patrolowa³em z dowódc¹ granice bazy, kiedy nas zaatakowali. Zabili stra¿ników, a dowódcê wziêli na zak³adnika. Ledwo prze¿y³em...</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_111">
		<text>Czemu nie wróci³eœ do swojej jednostki, ¿o³nierzu?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_1111">
		<text>Jak mam teraz wróciæ? Zaraz postawi¹ mnie przed trybuna³em za opuszczenie dowódcy!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_0">
		<text>Jak mogê ci pomóc?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_1">
		<text>Jeden z moich najlepszych kumpli ucieka³ przed stalkerami i postanowi³ schowaæ siê w tunelu. Dosta³ siê do œrodka, ale nie móg³ wyjœæ i zgin¹³ z pragnienia. Próbowa³em zanieœæ mu wodê, ale bez skutku. To by³o naprawdê por¹bane - widzia³em go przed sob¹, ale nie mog³em do niego dojœæ. Mo¿esz spróbowaæ przynieœæ mi jego rzeczy? Chcê mieæ coœ po nim na pami¹tkê. Ale powiem ci od razu, nie wiem, jak siê tam dostaæ, wiêc przyda³oby siê zapytaæ stalkerów - znaj¹ Zonê du¿o lepiej ni¿ my, ¿o³nierze.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_11">
		<text>Chyba ci siê nie uda.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_2">
		<text>Dobra, spróbujê.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_22">
		<text>Nie mam na to czasu.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_0">
		<text>Jestem tu w sprawie pracy.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_1">
		<text>Jak posz³o?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_2">
		<text>Przynios³em ci jego PDA. Tylko to zosta³o przy jego ciele.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_22">
		<text>Na razie nic.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_222">
		<text>Szkoda. Pamiêtaj, liczê na ciebie.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_3">
		<text>Dziêki, najemniku! Oto dowód wdziêcznoœci.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_0">
		<text>Coœ ty za jeden?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_1">
		<text>Siemion... szeregowy... Trusia... By³em kierowc¹ naszego dowódcy Chaleckija. Chcia³, ¿ebym zawióz³ go do stalkerów. Dotarliœmy do nasypu, ale jak tylko poszed³ porozmawiaæ ze stalkerami, zwi¹zali go, a ja zwia³em.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_2">
		<text>Co zamierzasz zrobiæ?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_3">
		<text>Jak mam teraz wróciæ? Zaraz postawi¹ mnie przed trybuna³em za opuszczenie dowódcy!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_4">
		<text>ChodŸ ze mn¹. Za³atwimy stalkerów, uratujemy Chaleckija i podzielimy siê zdobycz¹!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_44">
		<text>Rozumiem.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_5">
		<text>Dobry pomys³, stary, ale nie mam broni. Daj mi pistolet, to pójdê z tob¹.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_6">
		<text>Masz. Nie przydasz mi siê bez broni.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_66">
		<text>Nie ma mowy. Nie chcê, ¿eby mnie znaleŸli z kul¹ w plecach.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_0">
		<text>Widzê, ¿e urz¹dziliœcie siê tu nie najgorzej.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_11">
		<text>Cieszê siê - sam nie jestem mi³oœnikiem armii. Jakie macie plany na przysz³oœæ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_1111">
		<text>Opowiedz mi o waszej bazie.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_prisoner_0">
		<text>Gdzie trzymacie majora Chaleckija?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_0">
		<text>Jak d³ugo jesteœ stalkerem?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_1">
		<text>Jestem tu ju¿ kawa³ek czasu. Byliœmy tu z ch³opakami w dwutysiêcznym, zbieraliœmy z³om do przerobienia. Potem pojawi³a siê Zona. Z pocz¹tku mieliœmy pietra, ale i tak postanowiliœmy poszukaæ wartoœciowych rzeczy. Wci¹¿ zbieraliœmy z³om, dopóki nie trafiliœmy na pierwszy artefakt. I bum, okaza³o siê, ¿e jest wart swej wagi w z³ocie. Tylko sobie wyobraŸ, nawet teraz artefaktów nie jest du¿o, a wtedy prawie nikt nie wiedzia³, ¿e istniej¹. Ile kasy wtedy zarobiliœmy... na sam¹ myœl cieknie mi œlinka! Teraz ju¿ tak nie jest...</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_11">
		<text>Co robisz w Kordonie?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_111">
		<text>Co to za pytanie? Kordon jest faktycznie przednim wejœciem do Zony. My, stalkerzy, czêsto tu bywamy. Mo¿na siê tu zrelaksowaæ, zaopatrzyæ w amunicjê i zgarn¹æ trochê szmalu za ³up od Sidorowicza. A jeœli potrzebujesz partnera, w Kordonie znajdzie siê niejeden ¿ó³todziób, który dla weterana wejdzie w ogieñ. Dla nich jesteœmy ¿ywymi legendami. </text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_zone_0">
		<text>Opowiedz mi o Zonie.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_zone_1">
		<text>Mnie o to pytasz? Zapytaj jajog³owego - to oni ogl¹daj¹ j¹ przez mikroskopy i rentgeny. Ja nie wiem zbyt wiele o Zonie... Dla mnie to tylko miejsce zarobku. Chcê tylko zarobiæ tyle, ¿ebym za parê lat móg³ wylegiwaæ siê we w³asnej willi nad morzem.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_first_join_0">
		<text>Jak mogê wst¹piæ do twojej frakcji?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_first_join_1">
		<text>U³atwiê ci to! Poka¿ mi, ¿e dobry i godny zaufania z ciebie ch³op, a przyjmê ciê do naszej braci. Ale wiesz, co mówi¹ - ¿e przyjació³ poznaje siê w biedzie? Siedzimy teraz w syfie po uszy, wiêc jeœli nam pomo¿esz, uznamy, ¿e zda³eœ test z wyró¿nieniem.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_first_join_11">
		<text>Rozumiem.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_0">
		<text>Jak inaczej mogê pomóc stalkerom?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_1">
		<text>Oddzia³ wojska w magazynie jest dowodzony przez jednego z zastêpców dowódcy Kordonu. Ma PDA z cennymi informacjami.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_11">
		<text>Dobra.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_12">
		<text>Na razie nic.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_2">
		<text>Zabi³em dowódcê wojskowego i zabra³em mu PDA. Mo¿e siê przyda?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_3">
		<text>Œwietnie, stalkerze. Ten PDA zawiera wiele przydatnych informacji, dziêkujê. Oto nagroda.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_4">
		<text>Dziêki!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_0">
		<text>Mogê do³¹czyæ do twojej frakcji? Dostatecznie siê zas³u¿y³em, by zostaæ jednym z was?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_1">
		<text>Bez w¹tpienia bardzo pomog³eœ, ale... Jesteœmy stalkerami, a ty nie wygl¹dasz mi na kogoœ doœwiadczonego w naszym fachu. Powinieneœ wejœæ g³êbiej do Zony i bli¿ej j¹ poznaæ... Gdy bêdziesz siê tym zajmowa³, rozstrzygnê tê awanturê z armi¹ i dam ci znaæ!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_2">
		<text>Kolego, mamy po uszy nie rozwi¹zanych problemów... Za wczeœnie o tym myœleæ. Mo¿e najpierw siê nimi zajmiemy, a potem zobaczymy co i jak?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3">
		<text>Jesteœ w "Powinnoœci", nie? Musisz zrozumieæ, ¿e nasza braæ i twoi dowódcy maj¹... nieco odmienne pogl¹dy na temat Zony. Jeœli naprawdê chcesz do nas do³¹czyæ, musisz zapomnieæ o "Powinnoœci". Zgoda?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33">
		<text>Oczywiœcie. Nie ma nic lepszego ni¿ bycie wolnym stalkerem, nie?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_333">
		<text>Tak? A zimne piwko i ciep³y piasek na pla¿y nad oceanem? Ech, niewa¿ne... Znasz ju¿ kodeks stalkerów?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3333">
		<text>Najlepiej mi go przypomnij.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33333">
		<text>To ca³kiem proste. Bycie stalkerem to bycie cz³owiekiem. Pomagaj przyjacio³om w k³opotach, nie zdradzaj ich, nie wbijaj im no¿a w plecy, dziel siê z nimi apteczkami i jedzeniem, os³aniaj ich podczas walki i sypiaj z nimi pod jednym dachem albo przy jednym ognisku. Naszym g³ównym wrogiem s¹ teraz bandyci - paso¿yty na naszym wspólnym ciele. Naszym celem jest oczyszczenie Zony na dobre z tych szumowin. Rób to, a wszyscy bêdziemy szczêœliwi!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_333333">
		<text>Rozumiem.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3333333">
		<text>Z mojej strony to ju¿ wszystko. Gratulujê nam obu nowego cz³onka naszej przyjaznej spo³ecznoœci! Obyœ omija³ mutanty i anomalie na swej drodze, stalkerze! Przes³a³em ci do PDA kodek umo¿liwiaj¹cy odbieranie wiadomoœci od innych stalkerów w klanie, a tak¿e monitorowanie na ekranie taktycznym naszych postêpów w walce z bandytami. Jeszcze raz gratulujê!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33333333">
		<text>Rozumiem. Pozwolê sobie teraz wróciæ do moich stalkerskich zajêæ...</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33334">
		<text>Pewnie. Jestem w Zonie od dawna.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3334">
		<text>Zastanowiê siê.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_4">
		<text>Proszê, proszê. Masz za ma³o wolnoœci w "Wolnoœci"? Chcesz skosztowaæ prawdziwej swobody stalkerskiego ¿ycia? W porz¹dku, ale pamiêtaj, ¿e chocia¿ wszyscy mamy przyjació³ w "Wolnoœci", my bawimy siê w naszej piaskownicy, a oni w swojej. Jeœli chcesz do nas do³¹czyæ, musisz siê z nimi rozstaæ. Zgoda?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_5">
		<text>Oczywiœcie! Od pocz¹tku ciê lubi³em, ale sam rozumiesz, ¿e najpierw musimy ciê sprawdziæ! Chêtnie ciê przyjmê po tym, co dla nas zrobi³eœ. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_111">
		<text>Przychodzê od Sidorowicza.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_11111">
		<text>I zaatakowaliœcie wojsko?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_1111111">
		<text>Muszê iœæ pogadaæ z dowódc¹. Mo¿e siê z³amie i powie mi, gdzie jest walizka z towarem.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_222">
		<text>Uparty z niego sukinsyn - nie chce nic powiedzieæ na temat walizki. Gada tylko ci¹gle o swoich kumplach, ¿e nie opuszcz¹ go i na pewno po niego przyjd¹.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_22222">
		<text>To jest jakieœ wyjœcie. Orientujesz siê, gdzie mogê znaleŸæ kumpli Chaleckija?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_2222222">
		<text>Zrobiê, co siê da.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_66">
		<text>W takim razie pogadaj z dowódc¹...</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_what_happens_0">
		<text>Co tu siê sta³o?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_0">
		<text>Czego chcesz?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_1">
		<text>Gdzie jest major Chaleckij, wasz zak³adnik? Chyba znikn¹³...</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_11">
		<text>Uciek³.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_111">
		<text>£adnie. Jak to siê sta³o?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_1111">
		<text>Pilnowa³em go i pilnowa³em, a¿ w koñcu mnie zmorzy³o i przymkn¹³em oczy na dwie minuty. Otwieram je, a jego ju¿ nie ma.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_0">
		<text>Daj mi spokój, jestem na s³u¿bie.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_1">
		<text>Jedno pytanko: czego tu pilnujecie?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_11">
		<text>Strze¿emy nowego terytorium stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_111">
		<text>Nowego? Jak to?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_1111">
		<text>IdŸ do bazy i tam zapytaj. Jestem zajêty.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_2">
		<text>Niech ci bêdzie.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_3">
		<text>Co to za "czarna dziura" w moœcie?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_33">
		<text>Sami nie mamy pojêcia, ale wszystkie wrzucone tam rzeczy znikaj¹. Zwykle wrzucamy do niej œmiecie, wiesz, ¿eby chroniæ œrodowisko. Ale pewnego razu znaleŸliœmy kupê naszych œmieci w anomalii w jednym z tuneli. W Zonie dziej¹ siê por¹bane rzeczy. To nienormalne!</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_0">
		<text>Opowiedz mi o sobie.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_1">
		<text>Cenie sobie niezale¿noœæ, dlatego zawsze pracowa³em samodzielnie i dla siebie. Ale kiedy us³ysza³em, ¿e stalkerzy wziêli siê za wojsko i za³o¿yli w³asn¹ bazê, bez wahania tu przyszed³em. Wiesz, w Zonie spotykam najró¿niejszych ludzi i ze wszystkich najbardziej lubiê stalkerów. S¹ w porz¹dku. Nie maj¹ g³upich kodeksów, zasad, przepisów i podobnego gówna jak inne frakcje. Moim zdaniem w ogóle do Zony powinni wpuszczaæ tylko stalkerow. Gdyby tak by³o, handlarzom by³oby ³atwiej zarabiaæ, a sytuacja te¿ by siê uspokoi³a. W ka¿dym razie dlatego pomagam tym ch³opakom.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_11">
		<text>Technik to rzadki widok w Zonie. Powiedz, co potrafisz.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_111">
		<text>Nie oczekuj, ¿e zaopatrzê ciê w bajeranckie gad¿ety albo skomplikowane urz¹dzenia. Ale mam g³owê na karku i jestem dobry w tym, co robiê. Nie b¹dŸ zaskoczony, jeœli pewnego dnia moje zdolnoœci uratuj¹ ci ¿ycie. Wiêkszoœæ czasu spêdzam przy naprawianiu broni i pancerzy, ale maj¹c odpowiednie czêœci, mogê te¿ ulepszyæ ci broñ i wyposa¿enie. Jeœli chcesz wiedzieæ, co dok³adnie mogê ulepszyæ, rzuæ okiem na ulepszenia - powinieneœ siê zorientowaæ.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_1111">
		<text>Rozumiem, ¿e widzia³eœ spory kawa³ek Zony. Widzia³eœ coœ niezwyk³ego?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_11111">
		<text>Niezwyk³ego? Po tej wielkiej emisji widzia³em coœ bardzo dziwnego w drodze tutaj z Agropromu. Normalny dot¹d kawa³ek terenu zmieni³ siê - sta³ siê odkszta³cony, wykrzywiony. Mój detektor promieniowania zacz¹³ wariowaæ zanim jeszcze tam podszed³em. PóŸniej ch³opaki powiedzieli mi, ¿e to jedna z najpotê¿niejszych anomalii. Energia wyp³ywaj¹ca stamt¹d mog³aby ca³ymi tygodniami zasilaæ kwarta³ ulic w mieœcie! Cholernie tam niebezpiecznie, ale da siê znaleŸæ bardzo rzadkie artefakty. Jeœli kiedyœ napotkasz takie miejsce, b¹dŸ ostro¿ny.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_0">
		<text>S³uchaj, w³aœnie widzieliœmy, jak wojsko dostarcza skrzynkê broni i amunicji do magazynu. Nam siê nie przyda, ale mo¿e tobie...</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_1">
		<text>Pewnie roi siê tam od ¿o³nierzy. Czy ta amunicja jest tego warta?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_2">
		<text>Zastanów siê. Miejscowi handlarze zwykle nie maj¹ amunicji 5.45 - to znakomita okazja, poza tym broñ jest nowa. Wiem, ¿e to nie robota dla jednej osoby, ale mo¿emy ci z ch³opakami pomóc za drobn¹ op³at¹, powiedzmy 500 rubli? Zap³acisz nam i zatrzymasz sobie wszystko, co znajdziesz w magazynie, zgoda?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_3">
		<text>W porz¹dku, ale wiesz - zwykle to mnie p³ac¹ za wykonanie roboty.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_33">
		<text>Nie, poradzê sobie sam. Dziêki za informacjê.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_4">
		<text>Nie przejmuj siê, sam by³em kiedyœ najemnikiem. Przyzwyczajenie.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_0">
		<text>Opowiedz mi o sobie.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_1">
		<text>Jestem handlarzem, choæ od niedawna. Jak widzisz, dopiero co tu siê tu pojawiliœmy. Ojciec Walerian powiedzia³, ¿e mo¿na byæ, kim siê chce, wiêc postanowi³em zostaæ handlarzem. Czemu nie? Mam umiejêtnoœci i znam Sidorowicza na tyle, by robiæ to równie dobrze jak on. Jeszcze w szkole wypo¿ycza³em kolegom komiksy za kasê. To by³y dobre czasy. W ka¿dym razie urodzony ze mnie biznesmen, wiesz? No i teraz próbujê siê rozeznaæ w nowym zawodzie. Na razie kupujê towar od Sidorowicza, wiêc ceny nie s¹ najlepsze, ale mam kilka interesuj¹cych rzeczy - zdobycz przyniesion¹ przez ch³opaków z wypadów.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_111">
		<text>Bracie, teraz bêdziemy ¿yæ na poziomie. Dupki z armii zostawi¹ nas w spokoju i stalkerzy zaczn¹ czerpaæ prawdziwe zyski. Po d³ugim wypadzie bêdziemy mogli zrelaksowaæ siê w Kordonie, a jakoœæ wyposa¿enia bardzo siê podniesie. Poza tym bêdziemy dostawaæ du¿o kasy za zdobyty towar, bo wojsko nie bêdzie nam zabieraæ wiêkszoœci zarobku. Poczekaj chwilê - jeszcze siê zabawimy z tymi szujami. Mo¿esz im podes³aæ parê kulek, ¿eby siê nie mogli rozluŸniæ - to mo¿e byæ dobra zabawa, nie uwa¿asz? W ka¿dym razie odt¹d bêdzie inaczej, jestem pewien.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_2">
		<text>Myœlisz, ¿e ¿ycie w Kordonie siê zmieni?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_3">
		<text>Bracie, teraz bêdziemy ¿yæ na poziomie. Dupki z armii zostawi¹ nas w spokoju i stalkerzy zaczn¹ czerpaæ prawdziwe zyski. Po d³ugim wypadzie bêdziemy mogli zrelaksowaæ siê w Kordonie, a jakoœæ wyposa¿enia bardzo siê podniesie. Poza tym bêdziemy dostawaæ du¿o kasy za zdobyty towar, bo wojsko nie bêdzie nam zabieraæ wiêkszoœci zarobku. Poczekaj chwilê - jeszcze siê zabawimy z tymi szujami. Mo¿esz im podes³aæ parê kulek, ¿eby siê nie mogli rozluŸniæ - to mo¿e byæ dobra zabawa, nie uwa¿asz? W ka¿dym razie odt¹d bêdzie inaczej, jestem pewien.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_0">
		<text>Mogê ci jakoœ pomóc?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_1">
		<text>Pomóc? Mo¿e i tak. Widzisz, dopiero co za³o¿yliœmy bazê, nie mieliœmy jeszcze czasu zabezpieczyæ terenu i bandyci zlatuj¹ siê tu jak muchy do gówna - okradaj¹ stalkerów przynosz¹cych do mnie zdobycz. Jak siê to nie zmieni, pójdê z torbami. Jeden z oddzia³ów bandytów pojawi³ siê zaraz obok naszej bazy. Dasz im nauczkê ode mnie?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_11">
		<text>W tej chwili nie mo¿esz nic dla mnie zrobiæ.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_2">
		<text>Nie ma sprawy! Dam im nauczkê, któr¹ d³ugo popamiêtaj¹.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_22">
		<text>Mo¿e innym razem.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_0">
		<text>Jestem tu w sprawie bandytów.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_1">
		<text>Jak posz³o?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_2">
		<text>Za³atwi³em ich.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_22">
		<text>Jeszcze nie posz³o.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_222">
		<text>Im szybciej, tym lepiej, najemniku.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_3">
		<text>Dziêki! Oto nagroda.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_other_0">
		<text>Mo¿esz mi opowiedzieæ coœ ciekawego?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_0">
		<text>Odpowiesz na moje pytania?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_1">
		<text>Wygl¹dasz na powa¿nego cz³owieka, a ja nie mam nic przeciwko odpowiadaniu na pytania powa¿nych ludzi. Wal...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_11">
		<text>D³ugo tu jesteœ?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_111">
		<text>Bardzo d³ugo. By³em jednym z pionierów w Zonie. Wtedy jeszcze nie mieliœmy detektorów promieniowania ani kombinezonów, wiêc œrednia d³ugoœæ ¿ycia w Zonie by³a bardzo ma³a. Dlatego te¿ nigdy nie wybieram siê poza Wysypisko. To nie dla mnie. Ja mam g³owê do innych spraw: jestem jak smar maszynowy, beze mnie silnik siê zatrze - ludzie zaczn¹ walczyæ. Jak ja jestem w okolicy, wszyscy s¹ zadowoleni. Chocia¿ pe³no w Zonie cudów, popyt na te cuda jest jeszcze wiêkszy - ze strony rz¹du, s³u¿b specjalnych, prywatnych agencji czy bogatych kolekcjonerów. Jestem ich kontaktem z tym miejscem - u³atwiam handel pomiêdzy Zon¹ i œwiatem zewnêtrznym. Znam odpowiednich ludzi i potrafiê rozwi¹zaæ ka¿dy problem bez wychodzenia z tego pokoju. Tyle pokrótce o mnie.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_22">
		<text>Ale czemu wybra³eœ to miejsce na swój dom?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_222">
		<text>Czemu tu jestem? Pogoda jest niez³a, a sceneria wprost osza³amia. Ha, ha! Prawdê mówi¹c, jestem za stary na ³a¿enie po Zonie jako stalker. Poza tym, w starciu z kontrolerem nie mia³bym szans. Tutaj jest spokojnie, to g³ówny powód. Ludzie potrzebuj¹cy mojej pomocy znajd¹ mnie tak czy inaczej. Jeœli ktoœ ma du¿e zamówienie lub potrzebuje towaru wysokiej jakoœci, przychodzi do mnie i nigdzie indziej. Czasem nawet czekaj¹ w kolejce. Czemu? Bo jeœli ja nie przejdê z towarem przez kordon, to nikt inny te¿ nie.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_33">
		<text>Opowiedz mi o Zonie.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_333">
		<text>Teraz w Zonie jest niespokojnie. Kilka dni temu ca³¹ zon¹ wstrz¹snê³a wielka emisja. Tak potê¿n¹ emisjê widzia³em dot¹d tylko raz - gdy powsta³a Zona. Wtedy armia zebra³a du¿e si³y i wesz³a do centrum Zony, by wysadziæ wszystko atomówk¹ w cholerê. Jak tylko zbli¿yli siê do centrum, dostali tak¹ emisj¹, ¿e czo³gi lata³y w powietrzu jak latawce. Wiêkszoœæ ¿o³nierzy zginê³a w wybuchu, a ocalali byli zdani na ³askê losu w centrum Zony. Bez przerwy wzywali pomoc przez radio... Ale genera³owie nie mieli jaj, by wys³aæ kolejn¹ grupê. Ocala³e resztki wkrótce zginê³y pozbawione ¿adnej ochrony wœród anomalii. \nNie mam pojêcia, czemu nast¹pi³a kolejna taka emisja. Mo¿e Zona siê na kogoœ wkurzy³a? Chyba nie na armiê, bo po poprzednim razie w ogóle nie wychodz¹ z Kordonu. Po terenie szwendaj¹ siê tylko stalkerzy, a nimi Zona nigdy siê specjalnie nie przejmowa³a... A teraz proszê, emisja za emisj¹, a ka¿da silniejsza ni¿ poprzednia. Mam z³e przeczucie co do tego wszystkiego...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_44">
		<text>S³ysza³eœ jakieœ ciekawe plotki z g³êbi Zony?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_444">
		<text>Zawsze da siê us³yszeæ coœ ciekawego. Mam wielu d³u¿ników wœród stalkerów, dostarczaj¹ mi informacji na zamkniêtych czêstotliwoœciach. Najwa¿niejsz¹ nowin¹ jest to, ¿e otworzy³y siê przejœcia do nowych czêœci Zony. Przez lata nikt nawet nie s³ysza³ o tych miejscach, nie mówi¹c wchodzeniu tam. Drogi by³y zablokowane zabójczymi anomaliami, których jest teraz mniej. Wci¹¿ trudno siê przedostaæ, ale jest to mo¿liwe! Wyobra¿asz sobie, co to dla mnie oznacza? Nowe tereny to nowe, byæ mo¿e niespotykane dot¹d artefakty. A kto zgarnie to wszystko swoimi pomarszczonymi ³apami? Oczywiœcie ja!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_situation_0">
		<text>Co tu siê dzieje?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_situation_1">
		<text>Jednym s³owem - chaos. Stalkerzy walcz¹ z armi¹. Dawniej by³y jakieœ zasady. Wojsko kontrolowa³o teren, bra³o swoj¹ dzia³kê i pozwala³o ludziom przemycaæ towar w obie strony. Od czasu do czasu przykrêca³o œrubê stalkerom dla zachowania pozorów, ale bez przesady. Teraz mo¿na o tym zapomnieæ. Stalkerzy uwa¿aj¹, ¿e s¹ gór¹, bo narobili trochê szumu i zajêli Kordon. Frajerzy nie widz¹ dalej ni¿ czubek w³asnego nosa. A to jeszcze nie koniec. Pewnie, armijni s¹ za bardzo spietrani, ¿eby donieœæ o wydarzeniach do sztabu, bo wysz³yby na jaw ich lewe interesy, ale wczeœniej czy póŸniej odbêdzie siê inspekcja placówki i wszystko wyjdzie na jaw. A wtedy... wszyscy wiemy, co bêdzie wtedy - specjalna operacja wojskowa. Wierz mi, jedna wizyta plutonu Specnazu i nie bêdzie tu ¿ywej duszy. Przy okazji wymieni¹ ca³y sk³ad placówki. To znaczy, ¿e stracê wszystkie kontakty, a jak mam siê wtedy zajmowaæ handlem i przemytem? Stalkerzy nie wiedz¹, na co siê porwali.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_0">
		<text>Opowiedz mi o sobie.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_1">
		<text>Co tu opowiadaæ? Jestem schorowanym staruszkiem, wiêc siedzê tu sobie cicho i zarabiam trochê na handlu apteczkami, ¿arciem dla ch³opaków... Niewiele z tego mam, ale lepsze to ni¿ pañstwowa emerytura.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_11">
		<text>Chyba jesteœ zbyt skromny. Co innego o tobie mówi¹.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_111">
		<text>Ró¿ne rzeczy mówi¹, wiêkszoœæ to nieprawda. Ale ja ciê w³aœciwie nie znam. Umówmy siê - udowodnij sw¹ wartoœæ czynami, nie s³owami, to mo¿e rozwi¹¿e mi siê jêzyk. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_1">
		<text>Chcesz pos³uchaæ opowieœci o przygodach stalkerów? Pytaj œmia³o.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_111">
		<text>W mordê, ale¿ to by³a emisja... Nie pamiêtam tak silnej, bez dwóch zdañ. Dupnê³o tak mocno, ¿e szk³o pêka³o w moim bunkrze, a to jest na samych obrze¿ach Zony! Nie wiem, czemu do niej dosz³o, ale na pewno coœ siê przez ni¹ zmieni³o. Podobno znalaz³a siê droga prowadz¹ca do dawnego miasta - Limañska. Tylko sobie wyobraŸ! Stalkerzy ca³ymi latami szwendali siê po lesie, szukaj¹c przejœcia przez œcianê anomalii, a tu nagle œcie¿ka pojawia siê znik¹d. Przy drodze nie ma nawet promieniowania! Tak samo jest na Bagnach - dawniej mo¿na by³o siê tam dostaæ tylko œmig³owcem, a teraz da siê tam normalnie wejœæ, jeœli nie boisz siê zamoczyæ butów.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_121">
		<text>Wojna? Wojna jest wszêdzie taka sama, Zona nie jest wyj¹tkiem. Pewnie, ludzie zawsze znajd¹ jakiœ powód do walki, czy o towar, czy o pogl¹dy, ale zawsze by³ porz¹dek i ka¿dy zna³ swoje miejsce. Teraz jest inaczej po tej emisji... Gdy "Powinnoœæ" i "Wolnoœæ" walczy³y o Limañsk jak dwa wyg³odnia³e psy o koœæ, bandyci strasznie siê rozbestwili i zaczêli siê mocno naprzykrzaæ stalkerom...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_131">
		<text>Centrum Zony? Ha! Wielu ludzi próbowa³o dostaæ siê do centrum, ale nikt nigdy nie wróci³. Jedyna droga prowadzi przez Mózgozwêglacz, a w ca³ej Zonie nikt nie wie, jak przez niego przejœæ! Nawet jeœli ktoœ siê dowie, na pewno nie piœnie ani s³owa! WyobraŸ sobie, ¿e odkrywasz sezam pe³en skarbów - rozpowiada³byœ na lewo i prawo, gdzie jest? Ja i moi kumple handlarze od dawna szukamy sposobu na ominiêcie Zwêglacza, ale nie posunêliœmy siê ani o krok!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_13111">
		<text>Bóg wie, co to jest... Stalkerzy nazywaj¹ tak las na pó³noc od magazynów wojskowych. Mówi¹, ¿e ka¿demu w czaszce siê tam gotuje... dos³ownie. Nawet zdrowy kawa³ ch³opa nie wytrzyma tam dziesiêciu minut. Proponowaliœmy stalkerom kupê forsy za dok³adniejsze informacje na temat Zwêglacza, ale nikt na razie niczego siê nie dowiedzia³. Od czasu do czasu ktoœ tam znika i w koñcu znajduj¹ go martwego. Albo zamienionego w zombi...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_0">
		<text>Moje uk³ady ze stalkerami szlag trafi³, nie bêdê móg³ znaleŸæ towaru i przynieœæ ci go!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_1">
		<text>Jak mog³eœ do tego dopuœciæ?! Pomogê ci pogodziæ siê z nimi za drobn¹ op³at¹.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_2">
		<text>Zgadzam siê. Masz tu pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_22">
		<text>Nie, sam to za³atwiê.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_222">
		<text>Nie mam teraz takiej sumy.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_3">
		<text>Stalkerzy ci teraz wybacz¹. Niech to siê nie powtórzy.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_33">
		<text>To kaplica, kolego.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_333">
		<text>Wróæ, jak bêdziesz mia³.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_111">
		<text>Podobno niedawno by³ tu stalker, szuka³ rzadkich czêœci. Pamiêtasz go?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_11111">
		<text>Co odœwie¿y³oby ci pamiêæ?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_1111111">
		<text>Tak, co dok³adnie trzeba zrobiæ?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_111111111">
		<text>W porz¹dku.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_222">
		<text>Dziêki za informacje.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_0">
		<text>Coœ ciekawego siê tu dzieje?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_1">
		<text>To wioska nowicjuszy. Na skraju osady jest sklep Sidorowicza. Jeszcze dalej jest placówka wojskowa, ale musisz o tym wiedzieæ, bo stamt¹d przyszed³eœ. Droga po drugiej stronie placówki prowadzi w g³¹b Zony.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_11">
		<text>Opowiedz mi o wiosce nowicjuszy.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_111">
		<text>Co tu mo¿na powiedzieæ o wiosce nowicjuszy? M¹drzejsi ch³opcy robi¹ u Sidorowicza zapasy, które starcz¹ im na jakiœ czas, i ruszaj¹ na Wysypisko. Tam mo¿na znaleŸæ lepsze artefakty i nie zawsze jest tak niebezpiecznie. Siedz¹ tam, ¿eby zdobyæ trochê doœwiadczenia. A ci, którzy zostaj¹ tutaj... to zupe³ni idioci, delikatnie mówi¹c. Czego tu nie mo¿na zobaczyæ... Cholerni hipisi w tych swoich bamboszach, z tymi swoimi siatkami, szukaj¹cy "przygody", albo pieprzone kujony, które w tych swoich babskich r¹czkach nigdy nie trzyma³y nic oprócz mikroskopu. Tacy pozerzy d³ugo tu nie wytrzymaj¹. Czasami doœwiadczony stalker zajrzy tu opchn¹æ towar Sidorowiczowi i odpocz¹æ parê dni.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_1111">
		<text>NieŸle siê tu ustawiliœcie. Wojsko wam nie przeszkadza?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_11111">
		<text>Wojsko zbytnio nas nie nêka - maj¹ wa¿niejsze sprawy na g³owie. S³ysza³em, jak mówili: "Po co marnowaæ amunicjê na stalkerów? I tak zdechn¹ w anomaliach". Sami te¿ nie szukamy k³opotów - jak kogoœ œcigaj¹, nie wtr¹camy siê. W razie jakiegoœ wypadu albo inspekcji w placówce chowamy siê w piwnicach i siedzimy jak myszy pod miot³¹. Nie lubimy konfliktów.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_22">
		<text>Mo¿esz mi opowiedzieæ o Sidorowiczu?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_222">
		<text>Dziwne pytania zadajesz. Nie od dziœ jesteœ w Zonie, a pytasz o Sidorowicza? Kurka, wszyscy znaj¹ Sidorowicza! Jest najbardziej powa¿anym handlarzem w ca³ej Zonie! Jak on czegoœ nie ma, to nigdzie tego nie kupisz.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_you_0">
		<text>Opowiedz mi o sobie.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_you_1">
		<text>Jestem tu szefem. Uczê tych kotów i kujonów, jak nie daæ siê po¿reæ mutantom na pierwszej wyprawie do Zony. To nie jest ³atwe, wiesz? Spêdzi³em spory kawa³ ¿ycia w Zonie i od jakiegoœ czasu próbujê siê st¹d wydostaæ... Bóg wie, ile czasu spêdzi³em w Kordonie... ale mam wra¿enie, ¿e to miejsce nie chce mnie puœciæ. A to wojskowy wypad, a to kolejna emisja albo dobrze p³atna robota... za ka¿dym razem myœlê sobie: "Dobra, jeszcze tylko ten jeden raz i spadam st¹d", ale wci¹¿ tu jestem.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_zone_0">
		<text>Opowiedz mi o tym miejscu.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_zone_1">
		<text>Jesteœmy w Kordonie. Œwiat zewnêtrzny jest zaraz za placówk¹ wojskow¹, a wszystko z drugiej strony to Zona, chocia¿ tutaj trudno to zauwa¿yæ - anomalie i artefakty pojawiaj¹ siê rzadko, nawet potworów za bardzo nie widaæ. To spokojne miejsce, a przynajmniej spokojniejsze ni¿ reszta Zony, bo wojskowi próbuj¹ utrzymaæ wszystko pod kontrol¹.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_zone_111">
		<text>To wioska nowicjuszy. Na skraju osady jest sklep Sidorowicza. Jeszcze dalej jest placówka wojskowa, ale musisz o tym wiedzieæ, bo stamt¹d przyszed³eœ. Droga po drugiej stronie placówki prowadzi w g³¹b Zony.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_0">
		<text>Wilk mnie do ciebie przys³a³. Jesteœ jego bratem, tak?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_1">
		<text>Tak, jestem jego bratem. Czujê, ¿e muszê siê st¹d wyrwaæ jak najszybciej. Rzecz w tym, ¿e nie mam broni... Dasz mi coœ?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_2">
		<text>WeŸ ten pistolet.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_22">
		<text>WeŸ tê strzelbê.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_222">
		<text>WeŸ ten karabin szturmowy.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_2222">
		<text>Nie mam nic.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_55">
		<text>tekst domyœlny</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_complete_0">
		<text>Wyci¹gn¹³em twojego brata!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_complete_1">
		<text>Œwietnie! Oto nagroda.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_complete_0">
		<text>Poszed³em za tym stalkerem, tak jak prosi³eœ.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_complete_1">
		<text>Dobra robota, stalkerze. Mam nadziejê, ¿e nauczy³eœ go pokory.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_fail_0">
		<text>Niestety, nie uda³o mi siê go ochroniæ. Nie ¿yje.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_fail_1">
		<text>Psiakrew! Powinienem by³ sam iœæ! Mo¿e by siê wkurzy³, ale przynajmniej by ¿y³. A niech to, straciliœmy naprawdê obiecuj¹cego stalkera.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_thank_you_0">
		<text>Dziêki za uratowanie mojego ¿a³osnego ty³ka, stalkerze. Myœla³em, ¿e zdechnê w tym lesie rozszarpany na strzêpy przez psy. Ju¿ nigdy nie wejdê sam do lasu.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_0">
		<text>Masz dla mnie robotê?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1">
		<text>Tak. Bandyci porwali mojego brata i ¿¹daj¹ du¿ego okupu. Nie mamy takiej kupy forsy, a z tymi kotami za cholerê nie zarobimy tyle tak szybko. Nawet gdyby nam siê uda³o, sk¹d mam wiedzieæ, ¿e nie zabij¹ mojego brata, jak przeka¿emy im kasê?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11">
		<text>Jeszcze nie.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_111">
		<text>Jednemu z moich ch³opaków nie podoba siê, ¿e inni uwa¿aj¹ go za ¿ó³todzioba, wiêc postanowi³ rozwaliæ sforê psów, by zyskaæ szacunek. Bystry z niego ch³opak i œwietnie strzela, ale nie ma doœwiadczenia. Martwiê siê o niego. Myœlisz, ¿e móg³byœ mu pomóc?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1111">
		<text>Na razie sobie radzimy. Wpadnij póŸniej, mo¿e nam siê przydaæ pomoc.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11111">
		<text>Nie.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1112">
		<text>Nie ma problemu, gdzie go znajdê?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11121">
		<text>Oto wspó³rzêdne.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1113">
		<text>Niestety, nie tym razem.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11131">
		<text>Wy najemnicy jesteœcie wszyscy tacy sami - macie w dupie ka¿dego!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_2">
		<text>Spoko, spróbujê wyci¹gn¹æ twojego brata w jednym kawa³ku.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_22">
		<text>Dziêki, najemniku. Oto wspó³rzêdne ich obozu. Uwa¿aj na siebie i powodzenia!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_3">
		<text>Niestety, nie mogê ci pomóc.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_4">
		<text>To nie mój problem.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_44">
		<text>To spieprzaj.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_0">
		<text>I jak, narwañcu, znudzi³o ci siê bohaterstwo?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_11">
		<text>Zje¿d¿aj! Sam sobie poradzê z bestiami! Teraz zobacz¹, ju¿ nigdy nie nazw¹ mnie kotem!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_1112">
		<text>Bojê siê!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_112">
		<text>WeŸ ten pistolet.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_1122">
		<text>WeŸ tê strzelbê.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_11222">
		<text>WeŸ ten karabin szturmowy.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_112222">
		<text>Zajmê siê nimi.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_0">
		<text>To wioska nowicjuszy, a nie obóz najemników, koleœ.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_1">
		<text>Przyszed³em do Sidorowicza.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_11">
		<text>Jest w bunkrze, zaraz za wiosk¹.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_111">
		<text>Dziêki, pójdê od razu do niego.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_2">
		<text>Sidorowicz da³ mi robotê - muszê zajrzeæ do bazy stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_22">
		<text>To zaraz po drugiej stronie nasypu kolejowego. Stalkerzy maj¹ tam istny raj.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_222">
		<text>Dziêki.</text>
	</string>
</string_table>
