<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_11">
		<text>Czego chcesz?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_1">
		<text>Hm... Skoro pytasz, mam sprawê do za³atwienia. Pewien koleœ musi znikn¹æ. Jeœli weŸmiesz tê robotê, postaram siê, ¿eby by³ na starym przystanku autobusowym za wschodnim murem. Piszesz siê na to?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_hello_11">
		<text>Jak tam, masz jakieœ graty?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_hello_11">
		<text>Hej, kolego... Hep!... Czego szukasz?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_bandit_secret_0">
		<text>Joga da³ mi wspó³rzêdne swojego schowka, ale podobno pe³no tam anomalii lub mutantów.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_bandit_secret_1">
		<text>Czy¿by? Ha! To jego ulubiony dowcip. Naprawdê myœla³eœ, ¿e jesteœ pierwszym frajerem, który dosta³ te wspó³rzêdne? Wielu ju¿ próbowa³o dostaæ siê do tego schowka... Ostatni za³atwi³ tam nawet psa psionicznego po czym przyj¹³ na dupê kilka tysiêcy woltów. To chyba nieco u³atwi odbiór... "nagrody".</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_destroy_flea_market_0">
		<text>Joga postanowi³ pozbyæ siê raz na zawsze kopaczy z pchlego targu.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_destroy_flea_market_1">
		<text>Hê? Odwali³o mu? To najlepsze miejsce, aby na nich zarabiaæ! To bêdzie koniec naszego szefa, mo¿esz mi wierzyæ. Ju¿ po nim. Przemytnicy i tak siê ju¿ ukrywaj¹, bez pchlego targu kopacze lada chwila nie bêd¹ nic mieli; ch³opaki za parê miesiêcy zatêskni¹ za ³upami. I co im Joga powie? Pogadam z nimi... Joga sam sobie kopie mogi³ê.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_hello_11">
		<text>I jak?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_join_0">
		<text>Jak mogê do was do³¹czyæ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_join_1">
		<text>Chcesz siê zaci¹gn¹æ pod sztandar Jogi? IdŸ z nim pomów. Siedzi w przyczepie, obija siê i czeka na idiotów takich jak ty. Jak bêdziesz przez jakiœ czas jego ch³opcem na posy³ki, mo¿e zmienisz zdanie.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_digger_traitor_0">
		<text>Joga kaza³ zabiæ niejakiego Stringowa. Znasz go?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_digger_traitor_1">
		<text>Nie, ale dam ci drobn¹ radê - zawsze myœl najpierw o sobie. Facet z wycelowan¹ w jego g³owê luf¹ robi siê bardzo hojny - wykorzystaj to. Zadbaj tylko, aby nie po¿y³ doœæ d³ugo, by po¿a³owaæ tej hojnoœci.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_smuggler_0">
		<text>Joga kaza³ zabiæ przemytnika i kilku jego klientów-kopaczy.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_smuggler_1">
		<text>Joga to prawdziwy twardziel, nie? Nawet, jeœli kopacze dorw¹ coœ w te swoje brudne ³apska, wiele im to nie pomo¿e. Mo¿emy ich w ka¿dej chwili pukn¹æ - tylko po co? Oskubywanie ich jest takie proste... Natomiast nie rozumiem, o co chodzi z przemytnikiem. Ciekawe, sk¹d zdaniem Jogi ja biorê sprzêt? No có¿ - waliæ to.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_0">
		<text>Mam kilka pytañ.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1">
		<text>Wal.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_11">
		<text>Co tu robisz?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_111">
		<text>Wyczekujê i podajê napitki. W zasadzie marnujê czas. Od dzieciaka chcia³em byæ przywódc¹, nigdy nie by³em s³ugusem. A teraz? Rozlewam wódê i patrzê, jak Joga siedzi bezczynnie i siê tuczy. Ch³opaki te¿ siê nie przemêczaj¹... Gdybym ja tu by³ szefem, znalaz³bym im zatrudnienie! Narobilibyœmy w Zonie tyle k³opotów, ¿e trzês³aby siê ona bardziej, ni¿ po emisji!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1111">
		<text>Rozumiem. Chcê jeszcze zapytaæ...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1112">
		<text>Starczy na razie tych rozmów.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_12">
		<text>Co nowego w Zonie?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_121">
		<text>Emisje bij¹ coraz bardziej regularnie, a ka¿da z nich zmienia Zonê. Otworzy³o siê du¿o nowych, ciekawych obszarów - wielu liczy na udzia³ w zyskach. Ja nie mam nic przeciwko - jeœli ktoœ ma g³owê na karku i klan u boku, to siedzenie w domu zamiast walczenia o swoje w Zonie jest moim zdaniem prawdziw¹ zbrodni¹.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_13">
		<text>Jak siê wam uk³adaj¹ stosunki z s¹siadami?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_131">
		<text>Mniej wiêcej tak: jako jedyni w Zonie mamy swój kodeks. Nie jesteœmy ¿adnymi bandytami, lecz wilkami. Reszta tych frajerów to owce. Ich ¿ycie jest nieuporz¹dkowane - jesteœmy ich pasterzami. Na przyk³ad takie Wysypisko; gdy tylko stalkerzy znajd¹ coœ przydatnego w tym ca³ym z³omie, zaczynaj¹ siê strzelaæ o jakieœ ¿elastwo. Tak siê nie robi interesów - nasi tam wpadli, ustanowili podstawowe zasady i teraz jest ju¿ tam cicho i spokojnie. Gdzie indziej jeszcze siê to nie uda³o, ale to kwestia czasu. Nie przejmujê siê tym na razie - mam inne rzeczy na g³owie.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_14">
		<text>Niewa¿ne, póŸniej pomówimy.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_141">
		<text>Jak chcesz.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_11">
		<text>Postrzelamy do wron?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_111">
		<text>Jasne.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_1111">
		<text>Œwietnie. Mo¿esz graæ dla zabawy, na forsê lub spróbowaæ ustanowiæ nowy rekord. Co chcesz robiæ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_112">
		<text>Nie mam ochoty.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_1121">
		<text>Jak chcesz. Jakbyœ zmieni³ zdanie, nigdzie siê nie ruszam.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_21">
		<text>Masz forsê - gram uczciwie. Jeszcze raz?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_31">
		<text>Zwyk³y pech. Spróbuj jeszcze raz!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_41">
		<text>Dok¹d idziesz, stary? Na zewn¹trz mo¿esz sobie strzelaæ jak chcesz, ale tutaj przestrzegaj regu³.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_51">
		<text>Wiesz, ¿e czas ci ucieka? PóŸniej pomówimy.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_511">
		<text>Jasne.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_0">
		<text>Chcê zagraæ za forsê.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1">
		<text>Muzyka dla mych uszu. Przypomnieæ ci zasady czy jak?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11">
		<text>Strzelajmy.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111">
		<text>Doœæ pogaduszek. Jak myœlisz, ile wron ustrzelisz w minutê?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111111">
		<text>Zgoda.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1111111">
		<text>Œwietnie. Szykuj spluwê.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111112">
		<text>Nie mam tyle gotówki.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1111121">
		<text>To wybierz coœ, na co ciê staæ.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111211">
		<text>Zmieniê liczbê wron.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111212">
		<text>Nie jestem zainteresowany.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111112121">
		<text>Mo¿emy zagraæ dla zabawy, mo¿esz te¿ spróbowaæ ustanowiæ rekord, choæ to sporo kosztuje. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_12">
		<text>Wyt³umacz.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_121">
		<text>Gra na pieni¹dze to dla mnie prawdziwa zabawa. Mówisz, ile wron ustrzelisz w minutê, obstawiasz i próbujesz. Jeœli faktycznie tyle trafisz, wygrywasz dwukrotnoœæ swego zak³adu; jeœli nie - tracisz forsê. Pamiêtaj te¿ - im wiêcej wron, tym wiêkszy zak³ad.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_13">
		<text>Straci³em ochotê.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_questions_0">
		<text>S¹ jakieœ ogólne zasady?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_questions_1">
		<text>Niezupe³nie. W³¹czam stoper, ty siê szykujesz i na mój sygna³ zaczynasz strzelaæ. Jak zabijesz doœæ wron w minutê, wygrywasz i odbierasz gratulacje. To, jak je zabijesz, zale¿y od ciebie, ale pamiêtaj, ¿e jak opuœcisz ten rejon, bêdzie po wszystkim. Chcesz zagraæ dla zabawy, na forsê czy spróbowaæ ustanowiæ nowy rekord?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_quit_0">
		<text>Nie mam ochoty na grê.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_quit_1">
		<text>Jak chcesz. Jakbyœ zmieni³ zdanie, nigdzie siê nie ruszam.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_0">
		<text>Chcê ustanowiæ nowy rekord.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11">
		<text>Zaczynamy.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11111">
		<text>Zobaczymy, czy nadajesz siê na mistrza.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1112">
		<text>Chêtnie, ale nie mam gotówki.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11121">
		<text>Istniej¹ prostsze opcje - mo¿esz graæ na forsê lub dla zabawy. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1113">
		<text>Ja... zmieni³em zdanie.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_12">
		<text>Przypomnij mi zasady.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_121">
		<text>To sport dla prawdziwych mê¿czyzn. Jeœli s¹dzisz, ¿e mo¿esz pobiæ aktualny rekord, stawiasz zak³ad, który mu dorównuje. Jeœli ci siê uda, dostaniesz dwa razy tyle - no i bêdziesz nowym mistrzem. Jeœli nie - tracisz forsê.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_13">
		<text>Ja... zmieni³em zdanie.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_0">
		<text>Dla zabawy.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_1">
		<text>Chcesz poæwiczyæ? Pamiêtasz zasady, prawda?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_11">
		<text>Taa. Strzelajmy.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_111">
		<text>Ile wron zdejmiesz?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_11111">
		<text>Dobra - dawaj forsê.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_111111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_21">
		<text>Nie, przypomnij mi.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_211">
		<text>Gra dla zabawy to w³aœnie zabawa, nie potrzeba do tego forsy. Przydaje siê, gdy chcesz poæwiczyæ albo gdy ci Ÿle i chcesz po prostu w coœ r¹bn¹æ. Decydujesz, ile wron zabijesz przez minutê i próbujesz tego dokonaæ.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_31">
		<text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_311">
		<text>¯aden problem. Wci¹¿ masz taki sam wybór: gra za forsê lub próba bicia rekordu. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_111">
		<text>Co to znaczy "ktoœ taki jak ty"? Nie skoñczy³em ¿adnej politechniki, ale znam siê na takiej robocie - by³em najlepszym specjalist¹ w fabryce. Dawali mi medale, pochwa³y, wszystko. Zdarza³o siê nam uczciæ takie sprawy paroma drinkami z kolegami - ale nasz szef na nas doniós³ i wszystkich wylali. Sukinsyn! To by³a s³ynna fabryka - pracowaliœmy dla zbrojeniówki. PóŸniej zatrudnili mnie jako technika w miejscowej spó³dzielni mieszkaniowej; by³em tam jedynym zawodowcem, wiêc przychodzili do mnie z wszelkimi problemami. Niektórzy dawali mi trochê gotówki, czasem jakiœ trunek - by³o œwietnie, dopóki nie pok³óci³em siê z hydraulikiem o jak¹œ flaszkê... Zrobi³o siê gor¹co i dŸgn¹³em go œrubokrêtem. Prze¿y³, ale trafi³em do kolonii karnej, a gdy wróci³em, mieszkanie by³o puste - ¿ona mnie rzuci³a. Wpad³em w deprechê, zacz¹³em ostro chlaæ, przez w³asn¹ g³upotê straci³em mieszkanie, zosta³em bezdomnym. Wtedy ruszy³em tutaj. I wiesz co? Traktuj¹ mnie tu dobrze - bo wiem, co robiê. A ja siê nie zmieni³em - czasem nawet przyjmujê jakiœ dobry trunek w zamian za swoj¹ pracê... Zapamiêtaj to.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_121">
		<text>To, ¿e trzês¹ mi siê rêce nie znaczy, ¿e jestem do niczego. Mam tylko kaca - kilka kolejek i zaraz rozwi¹¿ê ten problem. Bêdê jak nowy! Nie martw siê - zrobiê to lepiej ni¿ dowolny trzeŸwy sukinsyn. Zrobiê dla ciebie wszystko: naprawiê ci spluwê, dopakujê kamizelkê kuloodporn¹ kevlarem i za³atwiê ka¿de ulepszenie. Nie zapominaj tylko o swym kumplu Limpidzie i podeœlij mu od czasu do czasu kropelkê czegoœ mocniejszego. </text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_131">
		<text>Szczerze mówi¹c - zupe³nie mnie to nie obchodzi. Wystarczy mi, jak mam doœæ roboty - i doœæ trunków. Mo¿e i moje ¿ycie jest do niczego, ale za póŸno na zmiany. Czemu mam sobie pakowaæ do ³ba pe³no bezu¿ytecznych plotek? Dooko³a dzieje siê tyle bzdur... Znasz ju¿ Kiri³a? To ten z krostami na twarzy - mówimy na niego Pryszczaty. Jeœli go nie widzia³eœ, to pewnie gdzieœ odsypia kolejne pijañstwo. Pryszczaty wyprysn¹³ parê razy poza bazê. Pomyœla³em, ¿e ch³opak ma jakiœ schowek, gdzie kryje ³upy, którymi nie chce siê dzieliæ po wyprawach. Inni te¿ to zauwa¿yli i ktoœ da³ znaæ Jodze. Wezwa³ Pryszczatego i kaza³ mu oddaæ fanty; ten protestuje: "Szefie - nie jestem szczurem!" i mu pokaza³. Znalaz³ rannego szczeniaczka z Czarnobyla i karmi³ go resztkami, bo nie mia³ z kim rozmawiaæ - ch³opaki za nim nie przepadali. Joga siê wœciek³ - zastrzeli³ szczeniaczka, a Pryszczaty solidnie oberwa³ i straci³ swoj¹ dzia³kê. Takie jest ¿ycie...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_141">
		<text>To mój najlepszy kumpel, Senka. Wypiliœmy razem tyle wódki, ¿e mo¿na by siê w tym utopiæ! Skumaliœmy siê pierwszego dnia tutaj - najpierw opiliœmy spotkanie, potem trochê siê popsztykaliœmy, bo gadaliœmy o ¿yciu i nie mogliœmy siê zgodziæ. Ale spokojnie, Senka to porz¹dny goœæ. Choæ czasami damy sobie po pijaku z plaskacza. Zawsze mogê z nim pogadaæ, gdy mi Ÿle - to mój jedyny przyjaciel. To coœ jak Paw³ow i jego pies... </text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_151">
		<text>Istnieje podstawowa zasada, któr¹ powinien stosowaæ ka¿dy: nigdy nie mieszaj wódki z piwem. Niby proste, co? Z broni¹ jest tak samo. Wybierz jedn¹ charakterystykê broni i rozwijaj j¹ na maksa, kumasz? Niewa¿ne, co wybierzesz - celnoœæ, szybkostrzelnoœæ, cokolwiek. Byle na maksa. Jedna ca³kowicie dopalona charakterystyka da ci du¿o wiêcej ni¿ kilka czêœciowych.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_21">
		<text>Mam nadziejê, ¿e Stringow jest ju¿ trupem.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_31">
		<text>Przemytnik i tak nie wydostanie siê z Wysypiska ¿ywy, ale jak kopacze zdobêd¹ parê spluw, to nie bêdê szczêœliwy - kumasz?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_41">
		<text>Kopacze siedz¹ na pchlim targu, a ty tutaj. Tylko mnie to przeszkadza?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_61">
		<text>Chcesz coœ omówiæ, czy przychodzisz tylko z³o¿yæ wyrazy szacunku?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_91">
		<text>Zamieniam siê w s³uch.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_first_0">
		<text>Pozwolisz mi do was do³¹czyæ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_first_1">
		<text>Powoli, œmieciu. Najpierw musisz zaliczyæ sprawdzian - i to powa¿ny. Mam dla ciebie idealne zadanie.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_0">
		<text>Teraz ju¿ mogê do³¹czyæ? Przyjmiecie mnie?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_1">
		<text>Odbi³o ci? Dosta³eœ zadanie - lepiej je wykonaj! Potem mo¿emy pomówiæ o przyjmowaniu ciê.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_2">
		<text>Dobrze siê sprawi³eœ... Nawet za dobrze - robiê siê podejrzliwy, gdy idzie zbyt g³adko. Po³aŸ sobie trochê po Zonie, a ja zasiêgnê o tobie jêzyka. Jeœli bêdziesz naprawdê czysty, dam ci znaæ na PDA.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_3">
		<text>Wygl¹da na to, ¿e krêcisz z frakcj¹ Wolnoœæ. Ja mam w³asn¹ frakcjê, jestem jej przywódc¹; chcesz porzuciæ Wolnoœæ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_4">
		<text>Cz³onek "Powinnoœci" chce do³¹czyæ do mojej ekipy! Tutaj mo¿na mieæ tylko jednego szefa - mnie. Chcesz zamieniæ poprzednich wodzów na mnie?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5">
		<text>W mojej ekipie s¹ prawdziwi mê¿czyŸni, ty zaœ dowiod³eœ, ¿e jesteœ doœæ dobry, aby do nich do³¹czyæ. Powiedz tylko, ¿e tego chcesz. To jak?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51">
		<text>Zawsze marzy³em o krêceniu z tak tward¹ ekip¹ jak wasza.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511">
		<text>Mo¿esz mi wierzyæ, bêdziesz mia³ doœæ szans na pracê nad sw¹ twardoœci¹. Wiesz, jak tu wszystko wygl¹da?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5111">
		<text>Nie. Opowiedz mi, proszê.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51111">
		<text>W Zonie panuje ba³agan - ka¿dy rozwala ka¿dego. My stosujemy w³asne zasady i uczymy innych szacunku dla nich. Nasze "lekcje" s¹ kosztowne - dlatego œci¹gamy kasê od kopaczy. Na Wysypisku panuje ju¿ porz¹dek, pora na Kordon. ¯eby kontrolowaæ tam sytuacjê, musimy wyrzuciæ stamt¹d stalkerów i pokazaæ im, kto tu rz¹dzi.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511111">
		<text>Jasne.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5112">
		<text>Wszystko kumam, wyk³ad mi niepotrzebny.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51121">
		<text>To chyba tyle. Twoje PDA jest ju¿ dostrojone do naszej czêstotliwoœci - zawsze bêdziesz wiedzia³, co robi¹ nasi ch³opcy i jak sobie radzimy w walkach z innymi klanami. To koniec - zmiataj st¹d!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511211">
		<text>Jasne, szefie. Idê do³¹czyæ do roboli.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_52">
		<text>Przemyœlê to.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_0">
		<text>Chcia³bym dla ciebie pracowaæ.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_11">
		<text>Zrobiê to.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_111">
		<text>Œwietnie. Goœæ nazywa siê Stringow. Rusz na przystanek - zajmie pozycjê, zanim tam dotrzesz.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_1111">
		<text>Jasne.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_12">
		<text>Taka robota to nie dla mnie.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_121">
		<text>Jak chcesz. Daj znaæ, jak zmienisz zdanie - facet mo¿e jeszcze bêdzie ¿y³.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_0">
		<text>Postanowi³em skorzystaæ jednak z twojej oferty pracy.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_1">
		<text>Œwietnie. Masz fart, goœæ wci¹¿ ¿yje. Wkrótce bêdzie na starym przystanku autobusowym za wschodnim murem. Rozpraw siê z nim. Nazywa siê Stringow - upewnij siê, ¿e trafi³eœ, kogo trzeba.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_11">
		<text>Jasne.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_meet_greet_b_2">
		<text>A niech mnie! To ty!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_0">
		<text>Chcê ciê o coœ zapytaæ.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1">
		<text>Co tam?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_11">
		<text>Opowiedz mi o sobie.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_111">
		<text>Co ty, glina? Nie bêdê odpowiadaæ na twoje durne pytania. Jesteœ kawa³kiem œmiecia, beznadziejnym wyrzutkiem - niczym siê nie ró¿nisz od setek takich, których min¹³em w drodze na szczyt. Osi¹gn¹³em ten szczyt dlatego, ¿e spêdzam wiêcej czasu na myœleniu, a mniej na gadaniu. Jest jeszcze jeden powód - gdy musia³em zadzia³aæ, dzia³a³em szybciej od innych. I bardziej gwa³townie.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1111">
		<text>Rozumiem. Chcê jeszcze o coœ zapytaæ.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1112">
		<text>Rozumiem. Nie bêdê ju¿ o nic pytaæ.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_12">
		<text>Nie martwisz siê, ¿e stalkerzy was zaatakuj¹?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_121">
		<text>Prawdziwy mê¿czyzna martwi siê tylko o jedno - ¿e zostanie cz³onkiem brygady o nieortodoksyjnej orientacji, jeœli ³apiesz o co mi chodzi. Poza tym niczym siê nie przejmujê. Mam doœæ jaj, ¿eby cisn¹æ kopaczy z Wysypiska; choæby zaatakowali nas ca³ym klanem, mo¿emy im daæ solidn¹ nauczkê. Ci¹gle ktoœ do nas do³¹cza - gdy zbierzemy doœæ forsy, rzucimy w diab³y tê dziurê i za³atwimy sobie jak¹œ porz¹dn¹ bazê. A wczeœniejsi mieszkañcy tej bazy... bêd¹ sobie musieli znaleŸæ now¹ siedzibê.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_13">
		<text>Interesuje ciê to, co siê dzieje w Zonie?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_131">
		<text>Dbam tylko o jedno: z której strony zaatakuj¹ nas ¿o³dacy czy inne lachoci¹gi. Ca³¹ resztê mam w du... ¿ym powa¿aniu. Mo¿e poza emisjami i stalkerami walcz¹cymi z wojskiem, bo na tym mo¿emy zarobiæ. Opowiem ci historyjkê. By³ tu taki jeden frajer, mówiliœmy na niego "Kuchcik". Nie dlatego, ¿eby umia³ gotowaæ - chodzi³o o to, ¿e potrafi³ wypatrzeæ ze stu kroków maszynkê do miêsa, jedn¹ z najgorszych anomalii. Zrobi³ siê z niego straszny chojrak - gada³ o tym, jak to ratuje nas od pewnej œmierci, a jego udzia³ w ³upach nie roœnie. Trzeba by³o przypomnieæ suczy, kto tu rz¹dzi - wezwa³em go, lutn¹³em miêdzy oczy i po³ama³em mu palce. Potem kaza³em ch³opakom zas³oniæ mu oczy i zaprowadziæ w niez³e miejsce; uzna³em, ¿e jak przejdzie sto kroków i prze¿yje, pozwolê mu dalej lizaæ mnie po stopach. Niestety, wlaz³ prosto w tê swoj¹ ukochan¹ maszynkê do miêsa. To by³ koniec Kuchcika, a mora³ jest taki: jak ze mn¹ zadrzesz, przerobiê ciê na mielone.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_14">
		<text>Nic, dziêki.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_141">
		<text>Dobry ch³opiec. Im mniej wiesz, tym d³u¿ej po¿yjesz.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_0">
		<text>Nie s¹dzisz, ¿e nagroda za moj¹ ostatni¹ robótkê nie dorównuje podjêtemu ryzyku?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_111">
		<text>Nie s¹dzê - ja to wiem! No dobra, nie jesteœ a¿ takim œmieciem za jakiego ciê pocz¹tkowo bra³em - powiem ci o ma³ym schowku. Ukry³em tam przed t¹ ostatni¹, potê¿n¹ emisj¹ specjaln¹ spluwê. Po emisji zaroi³o siê tam od anomalii, ale wpad³em na goœcia twierdz¹cego, ¿e tak naprawdê trzeba uwa¿aæ na potwory. Tak czy tak, nie³atwo siê tam dostaæ. Mogê ci daæ wiarygodne wspó³rzêdne, jeœli masz ochotê siê przejœæ. Jeœli ci siê uda, zawartoœæ schowka bêdzie warta ryzyka.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_1111">
		<text>Zobaczymy.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_join_0">
		<text>Powiesz mi, jak do was do³¹czyæ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_join_1">
		<text>O tym decyduje szef. Jego przyczepê znajdziesz w hangarze.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_0">
		<text>Odpowiesz mi na kilka pytañ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1">
		<text>Jasne!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_11">
		<text>Jakim cudem ktoœ taki jak ty zosta³ technikiem?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_111">
		<text>Co to znaczy "ktoœ taki jak ty"? Nie skoñczy³em ¿adnej politechniki, ale znam siê na takiej robocie - by³em najlepszym specjalist¹ w fabryce. Dawali mi medale, pochwa³y, wszystko. Zdarza³o siê nam uczciæ takie sprawy paroma drinkami z kolegami - ale nasz szef na nas doniós³ i wszystkich wylali. Sukinsyn! To by³a s³ynna fabryka - pracowaliœmy dla zbrojeniówki. PóŸniej zatrudnili mnie jako technika w miejscowej spó³dzielni mieszkaniowej; by³em tam jedynym zawodowcem, wiêc przychodzili do mnie z wszelkimi problemami. Niektórzy dawali mi trochê gotówki, czasem jakiœ trunek - by³o œwietnie, dopóki nie pok³óci³em siê z hydraulikiem o jak¹œ flaszkê... Zrobi³o siê gor¹co i dŸgn¹³em go œrubokrêtem. Prze¿y³, ale trafi³em do kolonii karnej, a gdy wróci³em, mieszkanie by³o puste - ¿ona mnie rzuci³a. Wpad³em w deprechê, zacz¹³em ostro chlaæ, przez w³asn¹ g³upotê straci³em mieszkanie, zosta³em bezdomnym. Wtedy ruszy³em tutaj. I wiesz co? Traktuj¹ mnie tu dobrze - bo wiem, co robiê. A ja siê nie zmieni³em - czasem nawet przyjmujê jakiœ dobry trunek w zamian za swoj¹ pracê... Zapamiêtaj to.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1111">
		<text>Rozumiem. Mogê ci zadaæ nastêpne pytanie?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1112">
		<text>Jasne. Na razie to wszystko.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_12">
		<text>Potrafisz coœ w ogóle?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_121">
		<text>To, ¿e trzês¹ mi siê rêce nie znaczy, ¿e jestem do niczego. Mam tylko kaca - kilka kolejek i zaraz rozwi¹¿ê ten problem. Bêdê jak nowy! Nie martw siê - zrobiê to lepiej ni¿ dowolny trzeŸwy sukinsyn. Zrobiê dla ciebie wszystko: naprawiê ci spluwê, dopakujê kamizelkê kuloodporn¹ kevlarem i za³atwiê ka¿de ulepszenie. Nie zapominaj tylko o swym kumplu Limpidzie i podeœlij mu od czasu do czasu kropelkê czegoœ mocniejszego.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_13">
		<text>Wiesz chocia¿, co siê dzieje dooko³a ciebie?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_131">
		<text>Szczerze mówi¹c - zupe³nie mnie to nie obchodzi. Wystarczy mi, jak mam doœæ roboty - i doœæ trunków. Mo¿e i moje ¿ycie jest do niczego, ale za póŸno na zmiany. Czemu mam sobie pakowaæ do ³ba pe³no bezu¿ytecznych plotek? Dooko³a dzieje siê tyle bzdur... Znasz ju¿ Kiri³a? To ten z krostami na twarzy - mówimy na niego Pryszczaty. Jeœli go nie widzia³eœ, to pewnie gdzieœ odsypia kolejne pijañstwo. Pryszczaty wyprysn¹³ parê razy poza bazê. Pomyœla³em, ¿e ch³opak ma jakiœ schowek, gdzie kryje ³upy, którymi nie chce siê dzieliæ po wyprawach. Inni te¿ to zauwa¿yli i ktoœ da³ znaæ Jodze. Wezwa³ Pryszczatego i kaza³ mu oddaæ fanty; ten protestuje: "Szefie - nie jestem szczurem!" i mu pokaza³. Znalaz³ rannego szczeniaczka z Czarnobyla i karmi³ go resztkami, bo nie mia³ z kim rozmawiaæ - ch³opaki za nim nie przepadali. Joga siê wœciek³ - zastrzeli³ szczeniaczka, a Pryszczaty solidnie oberwa³ i straci³ swoj¹ dzia³kê. Takie jest ¿ycie...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_14">
		<text>Kim jest ten goœæ, który zawsze œpi tam w rogu?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_141">
		<text>To mój najlepszy kumpel, Senka. Wypiliœmy razem tyle wódki, ¿e mo¿na by siê w tym utopiæ! Skumaliœmy siê pierwszego dnia tutaj - najpierw opiliœmy spotkanie, potem trochê siê popsztykaliœmy, bo gadaliœmy o ¿yciu i nie mogliœmy siê zgodziæ. Ale spokojnie, Senka to porz¹dny goœæ. Choæ czasami damy sobie po pijaku z plaskacza. Zawsze mogê z nim pogadaæ, gdy mi Ÿle - to mój jedyny przyjaciel. To coœ jak Paw³ow i jego pies... </text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_15">
		<text>Któr¹ charakterystykê mojej broni powinienem twoim zdaniem rozwin¹æ?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_151">
		<text>Istnieje podstawowa zasada, któr¹ powinien stosowaæ ka¿dy: nigdy nie mieszaj wódki z piwem. Niby proste, co? Z broni¹ jest tak samo. Wybierz jedn¹ charakterystykê broni i rozwijaj j¹ na maksa, kumasz? Niewa¿ne, co wybierzesz - celnoœæ, szybkostrzelnoœæ, cokolwiek. Byle na maksa. Jedna ca³kowicie dopalona charakterystyka da ci du¿o wiêcej ni¿ kilka czêœciowych.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_16">
		<text>Dobra, starczy na razie pytañ.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_161">
		<text>Zawsze chêtnie pogadam - pamiêtaj o tym.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_join_0">
		<text>Jak mogê do³¹czyæ do waszego klanu?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_join_1">
		<text>Spytaj Jogê! To on odpowiada za takie sprawy. Znaki "Do szefa" i "Rejestracja" nie s¹ chyba tak s³abo widoczne?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_0">
		<text>Chcesz pogadaæ, póki nie ma tu zbyt du¿ego ruchu?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1">
		<text>Jasne. Co tam?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_11">
		<text>Opowiedz mi o sobie.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_111">
		<text>Krêci³em trochê interesów na czarnym rynku ZSRR a¿ z³apali mnie na du¿ej transakcji. Odsiedzia³em wyrok, pozna³em paru kumpli, nawi¹za³em kontakty z szemranymi typami i zacz¹³em na wolnoœci skupywaæ fanty od w³amywaczy. Znowu mnie zamknêli i znowu poszed³em siedzieæ - gdy wyszed³em, ZSRR by³ ju¿ pogrzebany. Nie potrafi³em dostosowaæ siê do zmian - nie mia³em grosza przy duszy, ¿y³o siê fatalnie... Ale pojawi³a siê Zona i natychmiast siê tu zwin¹³em. Wszystko przypomina mi tu stare, dobre czasy. W mgnieniu oka zosta³em handlarzem.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1111">
		<text>Rozumiem. Powiesz mi coœ jeszcze?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1112">
		<text>Starczy k³apania dziobem.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_12">
		<text>Co wiesz o Jodze?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_121">
		<text>Myœlê sobie, ¿e nie za d³ugo ju¿ bêdzie szefem. Mam wra¿enie, ¿e wczeœniej czy póŸniej Borow spróbuje go zast¹piæ - Joga ma siê za nie wiadomo kogo i nie patrzy dalej ni¿ na czubek w³asnego nosa. Wyhodowa³ sobie ¿mijê, która wczeœniej czy póŸniej go capnie... Nie mówiê ci tego, ¿ebyœ plót³ o tym byle komu - powa¿am ci tê informacjê w zaufaniu, wiêc jak znajdziesz coœ ciekawego, podrzuæ to tutaj. Nie bój siê - bêdê tu handlowa³ niezale¿nie od tego, czy rz¹dziæ bêdzie Joga czy Borow.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_13">
		<text>Opowiedz mi o Wysypisku.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_131">
		<text>Nie rozumiem, po co ktoœ mia³by chcieæ przybyæ do tej dziury. Nikt tu siê nie pakowa³ - by³y tu tylko œmieci i promieniowanie. A¿ tu nagle bum - paru stalkerów na farcie wykopa³o jakieœ niez³e fanty. Typy z ca³ej Zony zaczê³y tu ci¹gn¹æ niczym napaleni marynarze do portowej dziwki. Panowa³ tu straszny ba³agan, dopóki nie zaprowadziliœmy jakiegoœ porz¹dku. W Zonie potrzeba takiego czy innego porz¹dku - albo zaprowadz¹ go œwinie i ¿o³dacy, albo gangsterzy, tak jak na Wysypisku. Nie trzeba byæ chirurgiem rakietowym, ¿eby wiedzieæ, ¿e porz¹dek kosztuje - ch³opcy musz¹ coœ jeœæ. Dostaj¹ wiêc solidny udzia³ w zyskach; ja te¿ nie narzekam, choæ myœlê, czy nie przenieœæ siê w jakieœ bardziej dochodowe miejsce.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_14">
		<text>Co siê ostatnio dzieje w Zonie?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_141">
		<text>Ostatnio? Trzeba uwa¿aæ, ¿eby to nie by³o twoje ostatnie takie pytanie... Mutanty nie s¹ tu tak groŸne jak g³êbiej w Zonie, ale niedawno dosz³o do pewnego incydentu... Wróci³ do nas stalker - bia³y jak œciana, lata³y mu rêce... Zacz¹³ wyznawaæ grzechy i w ogóle. Wraz z kumplem uciekali przed poltergeistami i wpadli na grupê chomików. Uzna³, ¿e trzeba zadbaæ o siebie, zastrzeli³ kumpla i zacz¹³ uciekaæ. Chomiki go nie goni³y - mia³y ju¿ doœæ œwie¿ego miêcha, ale gdy nasz heros pomyœla³, co zrobi³... Po drugiej flaszce u Borowa zacz¹³ p³akaæ jak to kumpel odda³ mu kiedyœ sw¹ ostatni¹ apteczkê i tak dalej. Powiesi³ siê tej nocy... Tak to ju¿ bywa z ludŸmi w Zonie.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_15">
		<text>Chyba nic.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_151">
		<text>Jak chcesz.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_0">
		<text>Jeœli chodzi o atak na obóz koncentracyjny...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1">
		<text>Od dawna chcia³em zaatakowaæ bandytów i ich przycisn¹æ - zrewan¿owaæ im siê za wszystko, co zrobili. G³ówny problem polega na tym, ¿e kopacze sraj¹ w gacie ze strachu i nie wierz¹, ¿e to w ogóle mo¿liwe. Gdy tylko ktoœ wspomni o "obozie koncentracyjnym", natychmiast trac¹ ca³¹ determinacjê. Jedynym sposobem na zrealizowanie mojego marzenia jest pokazanie kopaczom, ¿e zwyciêstwo jest mo¿liwe.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11">
		<text>Jak planujesz tego dokonaæ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_111">
		<text>Chcê uwolniæ kopaczy przetrzymywanych w obozie koncentracyjnym i zmieœæ go z powierzchni ziemi. Jeœli tego dokonasz, kopacze zrozumiej¹, ¿e bandyci wcale nie s¹ niepokonani. Potrzebuj¹ tylko symbolu - takiego, jaki Che Guevara da³ ludowi Kuby! Do tego w³aœnie potrzebujê broni - aby moi ch³opcy mieli jakieœ szanse w starciu z bandytami. Nawet ze spluwami nie bêd¹ to wielkie szanse... Dlatego proszê ciê, abyœ ich poprowadzi³. Jesteœ doœwiadczonym wojownikiem - dziêki twojemu przywództwu z pewnoœci¹ byœmy zatryumfowali! Pomo¿esz nam?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1111">
		<text>Chcecie pomocy w ataku na obóz koncentracyjny? Dostaniecie j¹.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11111">
		<text>Wiedzia³em, ¿e nie obdarzy³em ciê zaufaniem bez powodu! Masz tu wspó³rzêdne pozycji; moi ch³opcy ju¿ tam s¹ - z bron¹ ze schowka przemytnika. Skontaktujê siê z nimi i dam znaæ, ¿e tam zmierzasz. Dajcie im popaliæ!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_111111">
		<text>Zrobiê, co w mojej mocy.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1112">
		<text>Nie jestem pod wra¿eniem twojego przemówienia, ale to przemyœlê.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11121">
		<text>O czym tu myœleæ? Jeœli kopacze nie zaczn¹ wspó³pracowaæ, bandyci wkrótce stan¹ siê zbyt potê¿ni. Jak myœlisz, co wtedy bêdzie? Powiem ci - rozpe³zn¹ siê na ca³¹ Zonê i sytuacja bêdzie z³a dla wszystkich! Daj spokój - bez ciebie nie mamy szans na udany atak na ten obóz!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_2">
		<text>Musimy zaatakowaæ obóz! Tylko w ten sposób kopacze mog¹ uwierzyæ w siebie! Pomo¿esz nam?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_break_0">
		<text>Do zobaczenia.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_0">
		<text>Apteczka, powiadasz?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1">
		<text>Dok³adnie, na pudle wyraŸnie stoi: "polowy zestaw doraŸnych lekarstw". Wykopa³em stary schowek z czasów pocz¹tków Zony. Musia³a j¹ tu pozostawiæ jedna z pierwszych ekspedycji naukowych... Cenna, ale nikt jej nie chce, nawet za dwa tysi¹ce. To dla kopacza za du¿o. Mo¿e ty j¹ kupisz? Potrzebujê gotówki...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11">
		<text>Apteczka za dwa tysi¹ce? Dawaj, na pewno siê przyda.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111">
		<text>Bardzo mi pomog³eœ! Masz tu apteczkê. Mo¿e to g³upie, ale s¹dzê, ¿e mogê ci zaufaæ. Forsy potrzebujê na zakup spluw od przemytnika - chcê wreszcie uzbroiæ ch³opaków.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111">
		<text>Rozumiem - ale co to ma wspólnego z zaufaniem?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111">
		<text>Stringow ruszy³ w³aœnie na spotkanie z przemytnikiem. Ma sporo forsy - jak dostanie jeszcze twoj¹ op³atê, bêdzie móg³ kupiæ tyle spluw, ile nam potrzeba. Proszê ciê - zanieœ pieni¹dze Stringowowi. Masz tu wspó³rzêdne. Dam mu znaæ, ¿eby na ciebie poczeka³, ale pospiesz siê.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111111">
		<text>Wiedzia³em, ¿e siê co do ciebie nie pomyli³em. Z góry dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111111">
		<text>Podziêkujesz po wszystkim.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111112">
		<text>Jeszcze raz - co mam zrobiæ?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111121">
		<text>Zanieœæ dwa tysi¹ce Stringowowi. Czeka na przemytnika.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111211">
		<text>Rozumiem.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111113">
		<text>Przemyœlê to.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111131">
		<text>Hmm. Mam nadziejê, ¿e siê co do ciebie nie pomyli³em.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111311">
		<text>Nadzieja umiera ostatnia.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_112">
		<text>Chêtnie, ale postanowiliœmy ostatnio przeprowadzaæ powa¿ne transakcje noc¹, ¿eby unikn¹æ niepowo³anych œwiadków. Wróæ po zmroku - apteczka bêdzie na ciebie czeka³a.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_12">
		<text>Kupiê j¹. Muszê tylko zebraæ doœæ pieniêdzy.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_121">
		<text>Bêdê twoim d³u¿nikiem! Jest tylko jedna sprawa - powa¿ne interesy za³atwiamy noc¹, aby nikt siê nie zorientowa³. Sam wymyœli³em ten przepis, muszê siê wiêc do niego stosowaæ.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_13">
		<text>Przemyœlê to.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_131">
		<text>Nie wiem, od kogo jeszcze móg³bym dostaæ tak¹ kwotê...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_2">
		<text>Tylko dwa tysi¹ce. Sprzeda³bym taniej, ale w³aœnie dwóch patyków potrzebujê... WeŸmiesz?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_3">
		<text>Jasne. Zebra³eœ ju¿ dwa patole?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_31">
		<text>Taa. Daj tê apteczkê.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_32">
		<text>Jeszcze nie.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_321">
		<text>Apteczka czeka - a ja jeszcze bardziej. Od nikogo innego takich pieniêdzy nie dostanê.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_11">
		<text>Spadaj, koleœ - ¿ycie i tak jest tu doœæ ciê¿kie. Pogoda do dupy i ¿adnych ³upów - najlepsze miejsca obstawiaj¹ bandyci i mutanty... Nawet, jak siê pofarci i wykopiesz coœ sensownego, to nie zaniesiesz tego na Wysypisko - ktoœ to na pewno skonfiskuje. Co gorsza, zagin¹³ Œwie¿ak ze swymi ch³opakami.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_111">
		<text>Mogê w czymœ pomóc?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_1111">
		<text>Pomóc, powiadasz? Dlaczego mia³bym ci zaufaæ? Z drugiej strony nie mam za bardzo wyboru, prawda? Bardzo potrzebujê pewnego obiektu od kopacza znanego jako Œwie¿ak. Jeœli naprawdê chcesz mi pomóc...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_112">
		<text>To twój problem, nie mój.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_1121">
		<text>To mnie nie dziwi - nikt tutaj nie dba o innych. Cholera, Œwie¿ak, gdzie ty siê podziewasz?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_12">
		<text>Dlaczego, Bo¿e? Dlaczego? Gdzie ten cholerny Œwie¿ak...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_13">
		<text>Powa¿nie mówi³eœ, ¿e pomo¿esz ze Œwie¿akiem?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_14">
		<text>Widzia³eœ siê ju¿ ze Œwie¿akiem?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_15">
		<text>Masz dla mnie stare PDA Œwie¿aka?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_21">
		<text>Chcesz teraz kupiæ apteczkê? Zrozum, stary - gdybym tak bardzo nie potrzebowa³ gotówki, nie sprzedawa³bym jej tak tanio.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_22">
		<text>Uda³o ci siê zebraæ doœæ forsy na apteczkê?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_31">
		<text>Zanieœ to jak najszybciej Stringowowi. Ufam ci.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_311">
		<text>Mi³o.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_32">
		<text>Stary, po co marnujesz tu czas? Stringow zaraz siê stamt¹d zabierze!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_321">
		<text>W¹tpiê. Wyluzuj.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_33">
		<text>Stary, zostawi³eœ tu PDA Stringowa? To nasza jedyna szansa na dorwanie tych spluw!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_331">
		<text>Rozumiem. Uwa¿aj na siebie.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_34">
		<text>Przynios³eœ PDA przemytnika? Dziêki. To na pewno Stringow sprzeda³ go bandytom. Jak ja teraz komukolwiek zaufam? Stringow sam siedzia³ w obozie, a jednak jak przysz³o co do czego, wola³ zarobiæ... No nic, to ju¿ przesz³oœæ - tak jak i sam Stringow. Przy okazji - ch³opcy zabrali ju¿ spluwy ze schowka... Mogê ci chyba ju¿ powiedzieæ, po co nam one. U¿yjemy ich do ataku na obóz koncentracyjny.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_342">
		<text>Jasne - ale pamiêtaj, ¿e uwolni³em ju¿ kopaczy z obozu.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_51">
		<text>Jesteœmy w zasadzie gotowi do ataku na obóz... Chcesz poznaæ szczegó³y?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_52">
		<text>Stary - bez ciebie atak nie ma sensu. Jesteœmy kopaczami, nie ¿o³nierzami. Ch³opaki fatalnie walcz¹ - a uniwersytet kopaczy nie wyk³ada taktyki, jeœli kumasz, o co mi chodzi. Trudno oczekiwaæ od nich wiêcej ni¿ przypadkowego ognia os³onowego. Zupe³nie inaczej bêdzie jednak, jeœli ich poprowadzisz. B³agam - poprowadzisz atak na obóz?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_53">
		<text>IdŸ, moi ch³opcy na ciebie czekaj¹.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_531">
		<text>Biorê siê za to. Uwa¿aj na siebie.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_54">
		<text>Co ty wyrabiasz, stary?! Moi ch³opcy tam zdychaj¹!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_55">
		<text>Nasi ch³opcy wykitowali. Tylko ty mo¿esz pomœciæ ich œmieræ! Zabij tych drani z obozu! Uwolnij naszych!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_61">
		<text>A wiesz, ¿e ¿ycie nie jest wcale takie z³e?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_71">
		<text>Ech, to ¿ycie... Za jakie grzechy...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_0">
		<text>Jeœli chodzi o Œwie¿aka...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1">
		<text>Sytuacja wygl¹da tak: Œwie¿ak to jeden z kopaczy, który mia³ mi przynieœæ swoje stare PDA, ale znikn¹³. Ani on, ani nikt z jego grupy siê ze mn¹ nie skontaktowa³. Bardzo potrzebujê tego PDA. Sam bym poszed³ - albo pos³a³ kumpla, Stringowa - ale na razie musimy obaj tu byæ. Przyniesiesz mi to PDA?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11">
		<text>Mogê. Gdzie szukaæ tego Œwie¿aka?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_111">
		<text>Nie wiem - du¿o ³azi. Obóz ma na po³udnie st¹d - za zbiornikami i stosem œmieci. Jeœli go zastaniesz, powiedz mu, ¿e przys³a³ ciê Dziki Napr. Jak go nie bêdzie, poszukaj jego skrzynki z narzêdziami. PDA powinno byæ ukryte pod fa³szywym dnem. Kumasz?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1111">
		<text>Tak.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11111">
		<text>Œwietnie.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112">
		<text>By³em w tym obozie, nikt nie prze¿y³. Same porozrywane na sztuki trupy.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11121">
		<text>Cholera - oni te¿! Na Wysypisku grasuje nocami jakaœ bestia. Zabija ka¿dego, kto nie jest uzbrojony po zêby - czyli nas, kopaczy. Nikt nie zdo³a³ prze¿yæ spotkania z ni¹. My, kopacze, mamy przesrane...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_111211">
		<text>W obecnej sytuacji u¿alanie siê nad sob¹ nie jest najlepszym rozwi¹zaniem.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112111">
		<text>Masz racjê. Pamiêtasz, gdzie szukaæ PDA?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11121111">
		<text>Owszem.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112112">
		<text>Masz racjê. Przynios³eœ stare PDA Œwie¿aka?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1113">
		<text>Przypomnij mi.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11131">
		<text>Krótko: obóz Œwie¿aka jest na po³udnie st¹d, za zbiornikami i stosem œmieci. Musisz znaleŸæ stare PDA i mi je przynieœæ. Bêdzie albo u Œwie¿aka, albo w jego skrzynce narzêdziowej.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11132">
		<text>Krótko: obóz Œwie¿aka jest na po³udnie st¹d, za zbiornikami i stosem œmieci. Zabierz stare PDA ze skrzynki narzêdziowej i mi je przynieœ.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_12">
		<text>Nie mam dziœ ochoty byæ twoim ch³opcem na posy³ki.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_121">
		<text>Ja ciê proszê o pomoc a ty... Ech!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_2">
		<text>Dobra. Gdzie s¹?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_21">
		<text>Któ¿ to wie? Jeszcze ich nie widzia³em.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_211">
		<text>S³uchaj - bardzo potrzebujê tego PDA. B¹dŸ tak dobry i pójdŸ do nich.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_3">
		<text>Masz PDA, prawda?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_31">
		<text>Tak. Proszê.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_311">
		<text>Uratowa³eœ mi ty³ek. Przyjmuj to jako nagrodê. Spójrzmy... Cholera, tylko pó³tora tysi¹ca. Wygl¹da na to, ¿e nie odebra³ zap³aty za ostatnie zamówienie. Ja i Œwie¿ak, Panie œwieæ nad jego dusz¹, korzystaliœmy z tego PDA do przenoszenia gotówki. Bardzo potrzebujê pieniêdzy, ale Œwie¿ak nie zdo³a³ zebraæ tyle, ile zapowiada³. Wci¹¿ muszê zdobyæ dwa patyki. Tyle, ¿e opró¿ni³em ju¿ wszystkie schowki...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_3111">
		<text>Gówno chodzi ulicami.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_31111">
		<text>Zaraz... Nadal szukam kupca na tê apteczkê. Mo¿e byœ j¹ odkupi³? Chcia³em j¹ puœciæ za trzy kawa³ki, ale tobie oddam za dwa. Oferta jednorazowa - co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_32">
		<text>Nie, nie wzi¹³em.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_321">
		<text>Œwie¿aka i jego ch³opaków coœ rozdar³o na sztuki - Panie œwieæ nad ich duszami... ale wci¹¿ bardzo potrzebujê tego PDA. Przyniesiesz mi go?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_messenger_hello_dialog_11">
		<text>Nie ma mowy - wszêdzie pe³no tych bezokich bestii!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_messenger_hello_dialog_21">
		<text>Có¿, bracie - bycie kopaczem nie jest proste...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_11">
		<text>Co? Czego chcesz? Nie widzisz, ¿e odpoczywam?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_21">
		<text>Daj mi spokój... Chcê spaæ...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_31">
		<text>Joga ciê przys³a³? Nareszcie! Co tak d³ugo?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_41">
		<text>Tak, ju¿ idê! Muszê tylko uwa¿aæ, ¿eby nie wpaœæ na ekipê Jogi - i ju¿ mnie nie ma.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_411">
		<text>Jazda.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_0">
		<text>Dobra, masz. Joga poprosi³ mnie o uregulowanie stosunków z tob¹. To ju¿ ostatnia rata.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1">
		<text>Nareszcie... Zaraz, kolo, zaczekaj! Joga chce mnie rozwaliæ? Nie strzelaj! Zap³acê ci wiêcej od niego!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_11">
		<text>Czyli ile?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_111">
		<text>Eee... Nie wiem, ile obieca³ ci Joga, ale mam wspó³rzêdne schowka martwego przemytnika. Wsadzi³ tam fanty za co najmniej piêæ patyków!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1111">
		<text>Hmm. Podaj wspó³rzêdne i znikaj.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_11111">
		<text>Jasne! Schoek jest w baga¿niku przerdzewia³ego auta - masz tu wspó³rzêdne. Dziêki, stary! Znam tajn¹ drogê - nikt mnie na pewno nie zobaczy! Pójdê ju¿, dobrze?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_111111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1112">
		<text>Nieznany schowek z nieznanymi towarami? To za ma³o. ¯egnaj.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_12">
		<text>Nie interesuje mnie to. ¯egnaj.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_0">
		<text>Podobno mo¿esz zaaran¿owaæ spotkanie z przemytnikiem.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_1">
		<text>To ciebie przys³ali po spluwy? Owszem, mogê ustawiæ spotkanie. Zwykle spotykam siê z nim przy jednym z miejsc kopania, na zachód st¹d. Masz tu wspó³rzêdne. Przemytnik powinien siê tam teraz krêciæ - dam mu znaæ, ¿e idziesz. Masz forsê? Znakomicie.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_11">
		<text>Rozumiem. Uwa¿aj na siebie.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_bandits_0">
		<text>Nie boisz siê bandytów?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_bandits_1">
		<text>Pewnie, ale co zrobiæ? Z czegoœ trzeba ¿yæ. Nauczyliœmy siê ostro¿noœci; za dnia sprzedajemy tylko tanie œmieci, ¿eby nie skupiaæ na sobie niepo¿¹danej uwagi. Staramy siê te¿ za du¿o nie ruszaæ i ma³o oddychaæ - trzeba bardzo uwa¿aæ.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_goods_0">
		<text>Co sprzedajesz?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_goods_1">
		<text>Ró¿ne œmieci. To, co wykopiê plus okazyjny handel pozwala mi przetrwaæ... W Zonie wszystko krêci siê wokó³ wymiany barterowej!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_1">
		<text>Hej! Zainteresujê ciê czymœ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_market_0">
		<text>Co to za miejsce?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_market_1">
		<text>To pchli targ, czyli jesteœmy chyba pchlimi targarzami. Ha ha... Jesteœmy handlarzami - sprzedajemy drobnicê. Powiem wprost: mamy fatalne towary, ale wci¹¿ utrzymujemy siê na powierzchni. Przychodzisz tu pohandlowaæ, czy tylko pogadaæ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_traders_0">
		<text>Jesteœ tu jedynym handlarzem?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_traders_1">
		<text>Oczywiœcie, ¿e nie! Sporo typów robi tu interesy, ale mamy zasadê - du¿e transakcje przeprowadzamy zawsze po zmroku. Za dnia jestem tu tylko ja i moje prawie nic nie warte fanty; noc¹ wy³aniaj¹ siê prawdziwe towary i zaczynaj¹ prawdziwe transakcje.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_0">
		<text>tekst domyœlny</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_1">
		<text>tekst domyœlny</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_11">
		<text>Hê? Co siê dzieje? Przestraszy³eœ mnie. Nie widzisz, ¿e œpiê?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_111">
		<text>Przepraszam. Uwa¿aj na siebie.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_0">
		<text>tekst domyœlny</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_1">
		<text>tekst domyœlny</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_11">
		<text>Czeœæ, stary. Chcesz czegoœ? Nie wstydŸ siê.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_111">
		<text>tekst domyœlny</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_rest_11">
		<text>Wczeœnie wsta³eœ... To nie czas na powa¿ne interesy - chwytasz? Wróæ... PóŸniej.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_rest_111">
		<text>Jasne.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_11">
		<text>Dobry wieczór! Interesuje ciê coœ... konkretnego?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_111">
		<text>Dok³adnie. Poka¿.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_112">
		<text>Nie, szukam tylko twojego mi³ego towarzystwa. Do zobaczenia.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21">
		<text>Czego chcesz?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_211">
		<text>Pohandlowaæ. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2111">
		<text>Handel? A kim ty jesteœ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21111">
		<text>Nie chcesz mojej forsy - ¿aden problem. Pójdê do handlarzy na górze, oni nie zadaj¹ durnych pytañ.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_211111">
		<text>Zaczekaj, stary. Ch³opaki na górze z tob¹ handluj¹? Nie krêc¹ interesów z byle kim, wiêc... Mam trochê dobra. Rzucisz okiem?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2111111">
		<text>Od razu lepiej. Poka¿.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21112">
		<text>Nie twój interes.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212">
		<text>Uczciwa wymiana. Znasz jakichœ handlarzy w okolicy?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121">
		<text>Nie.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211">
		<text>Ani jednego?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212111">
		<text>Dok³adnie.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121111">
		<text>Na pewno?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211111">
		<text>O tak.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212111111">
		<text>S³uchaj, nie jestem bandyt¹, ¿o³dakiem ani zombi. Jesteœ handlarzem czy jak?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121111111">
		<text>Jestem. Spojrzysz na moje towary, czy wolisz zadawaæ pytania?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211111111">
		<text>Lubiê patrzeæ na towary.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21212">
		<text>No to do zobaczenia.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_213">
		<text>Od ciebie - niczego.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_11">
		<text>Patrz, stary! Jeden strza³, a w powietrzu zostaj¹ same pióra!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_111">
		<text>Hmm... Lepiej ju¿ pójdê.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_12">
		<text>Te¿ nie lubisz ptaków, co? Spoko - mamy ich tu mnóstwo!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_13">
		<text>Co tak stoisz? Rozwalaj je, niech pryska jucha! Ale ju¿!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_break_0">
		<text>Do zobaczenia.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_11">
		<text>Czeœæ - pora pozbyæ siê czêœci ³upów. Tylko nie p³acz, ¿e ciê ktoœ okrad³ - zas³u¿yliœmy na to pilnuj¹c na Wysypisku prawa i porz¹dku. Rozumiesz?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_111">
		<text>Gor¹co popieram prawo i porz¹dek. Proszê.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_1111">
		<text>O to chodzi! Wezmê wszystko. Ale zatrzymaj pistolet, stary. Nie jesteœmy bandziorami, którzy obdzieraj¹ ofiary do naga. Podziêkujesz nam, gdy wpadniesz na jakieœ potwory. Powodzenia, ¿egnaj!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_11111">
		<text>Taa.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_0">
		<text>Przychodzê po nagrodê za oczyszczenie pchlego targu.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_1">
		<text>A tak, pamiêtam. Proszê.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_11">
		<text>Hmm. Nie s¹dzisz, ¿e tak du¿a robota jest warta nieco wiêcej?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_111">
		<text>To nie moja decyzja. Szef kaza³ zap³aciæ, zap³aci³em. Nic nie wzi¹³em dla siebie. Ale rozumiem ciê, Joga nie by³ zbyt hojny. Wiesz co? IdŸ do niego. Ch³opaki wiedz¹, ¿e nieŸle siê narobi³eœ - szef pewnie coœ ci dorzuci, jeœli nie bêdzie chcia³ wyjœæ na sknerê.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11">
		<text>Hej! Zainteresujê ciê czymœ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11111">
		<text>Co to za miejsce?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111111">
		<text>To pchli targ, czyli jesteœmy chyba pchlimi targarzami. Ha ha... Jesteœmy handlarzami - sprzedajemy drobnicê. Powiem wprost: mamy fatalne towary, ale wci¹¿ utrzymujemy siê na powierzchni. Przychodzisz tu pohandlowaæ, czy tylko pogadaæ?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11112">
		<text>Co sprzedajesz?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111121">
		<text>Ró¿ne œmieci. To, co wykopiê plus okazyjny handel pozwala mi przetrwaæ... W Zonie wszystko krêci siê wokó³ wymiany barterowej!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11113">
		<text>Jesteœ tu jedynym handlarzem?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111131">
		<text>Oczywiœcie, ¿e nie! Sporo typów robi tu interesy, ale mamy zasadê - du¿e transakcje przeprowadzamy zawsze po zmroku. Za dnia jestem tu tylko ja i moje prawie nic nie warte fanty; noc¹ wy³aniaj¹ siê prawdziwe towary i zaczynaj¹ prawdziwe transakcje.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11114">
		<text>Nie boisz siê bandytów?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111141">
		<text>Pewnie, ale co zrobiæ? Z czegoœ trzeba ¿yæ. Nauczyliœmy siê ostro¿noœci; za dnia sprzedajemy tylko tanie œmieci, ¿eby nie skupiaæ na sobie niepo¿¹danej uwagi. Staramy siê te¿ za du¿o nie ruszaæ i ma³o oddychaæ - trzeba bardzo uwa¿aæ.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11115">
		<text>Na razie nic. Do zobaczenia.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_61">
		<text>NieŸle strzelasz, stary. Pomyœl o graniu za pieni¹dze. Postrzelamy jeszcze?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_12">
		<text>Wyci¹gaj PDA, czas podzieliæ siê gotówk¹. Nie myœl, ¿e to za nic - p³acisz nam za utrzymywanie porz¹dku na Wysypisku, kapewu?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_121">
		<text>Skoro chodzi o porz¹dek, to proszê.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_1211">
		<text>M¹dry jesteœ jak na dupka! Wezmê wszystko, dobrze? Zatrzymaj ekwipunek; nie jesteœmy zwierzêtami, nie zabierzemy ci broni i fantów. Podziêkujesz nam, gdy wpadniesz na jakieœ mutanty... Doœæ gadania - zabieraj siê st¹d.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_12111">
		<text>Uwa¿aj na siebie.</text>
	</string>
</string_table>
