<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11">
		<text>Witaj, najemniku. Czego tu szukasz?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_12">
		<text>Najemniku, czekaj¹ na ciebie przy legowisku.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1111">
		<text>Ma³o kto odwa¿y³by siê tam zejœæ. Masz pojêcie, co ciê tam czeka?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_111111">
		<text>"Nie powinno byæ zbyt niebezpiecznie..."? Ha, sporo siê zmieni³o, odk¹d przysz³o nam do g³owy zablokowaæ boczny tunel. Przesadziliœmy z moc¹ ³adunków: wybuch zawali³ czêœæ œcian i otworzy³ nowe przejœcia do jaskiñ. Zgraja mutantów wype³z³a z nich szybciej, ni¿ zd¹¿ysz krzykn¹æ "pijawka"! Wielu naszych ch³opców zosta³o tam na zawsze...</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11111111">
		<text>Rozkaza³em zaspawaæ wszystkie wyjœcia. To pomog³o, ale tylko chwilowo. Mutanty zaczê³y przekopywaæ siê spod ziemi. Jak tylko zablokowaliœmy jedn¹ dziurê, wykopywa³y nastêpn¹. Maj¹ chyba jeden cel: wykoñczyæ nas za wszelk¹ cenê.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1111111111">
		<text>Pomogê ci dostaæ siê pod ziemiê, ale w zamian za przys³ugê. Na mapie podziemi zaznaczona jest przepompownia ods¹czaj¹ca wody gruntowe. Jeœli wy³¹czysz pompê i otworzysz zawór zbiornika, woda szybko zaleje jaskinie i zatopi mutanty.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_1">
		<text>Nasza frakcja nosi nazwê "Powinnoœæ". Czemu? To proste. Jeœli nie my, to kto? Naszym obowi¹zkiem jest walka z Zon¹ i wszelkimi jej przejawami. Wielu naszych cz³onków zaczyna³o jako zwykli stalkerzy próbuj¹cy zarobiæ trochê grosza. Gdy zetknêli siê z okropieñstwami Zony, postanowili coœ z tym zrobiæ. Lepiej poœwiêciæ w³asne ¿ycie w razie potrzeby, ni¿ dopuœciæ mutanty do naszych domów! Szkoda, ¿e nie wszyscy stalkerzy s¹ tego zdania. Jeszcze wiêksza szkoda, ¿e musimy walczyæ z takimi idiotami, by zatrzymaæ rozprzestrzenianie siê Zony...</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_111">
		<text>Instytut Badawczy Agroprom ma dobr¹ strategicznie lokalizacjê, nie mówi¹c ju¿ o podziemnych tunelach... Tak czy siak, jakiœ czas temu rozpoczêliœmy program badañ Zony. Najpierw zajêliœmy siê anatomi¹ i fizjologi¹ mutantów. Innymi s³owy, szukaliœmy ³atwiejszych sposobów na zabijanie ich. Sz³o jak po grudzie, dopóki przypadkiem nie natknêliœmy siê na pewne materia³y w podziemiach Agropromu... Bardzo ciekawe materia³y, trzeba przyznaæ.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_11111">
		<text>Mo¿esz w to uwierzyæ? Tajne radzieckie eksperymenty nad sterowaniem œwiadomoœci¹. Zaszli ca³kiem daleko w swoich badaniach - uda³o im siê nawet zaszczepiæ kilka prostych poleceñ w mózgach zwierz¹t. To uœwiadomi³o nam, ze ktoœ, albo coœ, mo¿e sterowaæ mutantami. Niestety, wszystkie nasze dane potwierdzaj¹ tê teoriê. Gdy tylko spalimy legowisko mutantów, nastêpuje kontratak pijawek lub zgrai niby psów. Im szybciej je niszczymy, tym szybciej napadaj¹. To nie mo¿e byæ przypadek... Nie wierzê w powtarzaj¹ce siê zbiegi okolicznoœci. Coœ siê za tym kryje. Jestem tego pewien.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_0">
		<text>Ej, gdzie leziesz?</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_011">
		<text>IdŸ.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_012">
		<text>I co?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_13">
		<text>Hej, co ciê tu sprowadza?</text>
	</string>
	<string id="agr_barman_join_duty_11">
		<text>Pogadaj z Kry³owem. Jest na pierwszym piêtrze œrodkowego budynku. Ale sam przyznasz, nie warto wpuszczaæ do swojego domu nieznajomego i wywnêtrzaæ mu siê. Nasz przywódca wybada najpierw, czy mo¿na ci zaufaæ.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_01">
		<text>Muszê siê spotkaæ z waszym przywódc¹.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_0111">
		<text>Dziêki.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_0122">
		<text>Rozumiem.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_around_0">
		<text>Co nowego?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_around_1">
		<text>Nowego? Ca³a frakcja zniknê³a. Nie za³atwili ich ludzie ani potwory. Po prostu wziêli i zniknêli. Dziwni jacyœ byli, strasznie byli napaleni na Zonê. Wierzyli, ¿e Zona ¿yje, a w jej centrum jest Monolit - Spe³niacz ¯yczeñ. No i og³osili, ¿e s¹ obroñcami tego Monolitu. A któregoœ dnia ca³a frakcja ruszy³a do centrum. Tak, do Spe³niacza ¯yczeñ. Poszli w stronê Zwêglacza, przeszli przez Barierê i nikt ich wiêcej nie widzia³.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_jelanie_0">
		<text>A jakie jest twoje zdanie na temat Spe³niacza ¯yczeñ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_jelanie_1">
		<text>Na pewno istnieje. A skoro tak, powinniœmy przetrzeæ szlak do niego. Jedna frakcja powinna do tego wystarczyæ. Ale gdyby wszystkie frakcje po³¹czy³y si³y, mo¿e uda³oby siê nam przejœæ przez Zwêglacz. W tej chwili ka¿da frakcja coœ wie, ale za cholerê nie podzieli siê tym z innymi. Ka¿da frakcja pilnuje swojej tajemnicy. Do tego jeszcze debile tacy jak Mitaj powiêkszaj¹ pierdzielnik, tylko Sidorowicz zbiera informacje kawa³ek po kawa³ku. Ma g³owê na karku, skurczybyk. Ale nie licz, ¿e dostaniesz od niego coœ z nic.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_you_0">
		<text>Opowiedz mi o sobie.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_you_1">
		<text>Jestem z ma³ego miasteczka. Skoñczy³em liceum, to poszed³em do woja. Jak wyszed³em, nie by³o roboty, nie by³o sensu iœæ na studia... Krótko mówi¹c, przeszed³em szkolenie i trafi³em tutaj. W³aœciwie najpierw s³u¿y³em w Kordonie. Kiedyœ naszemu pu³kownikowi strzeli³o do ³ba, ¿e potrzebny mu artefakt do leczenia. Nie chcia³ zatrudniæ stalkerów, wiêc nasz oddzia³ dosta³ "robotê". Dali nam trzydziestoletni¹ mapê. Sukinsyny... Po kilku godzinach po³owa naszych ch³opaków zginê³a w anomaliach. PóŸniej dopad³y nas psy i pijawki. Nie min¹³ dzieñ, a zosta³ tylko sier¿ant i ja. Na szczêœcie mieliœmy apteczki, wiêc uda³o nam siê doczo³gaæ do bazy "Powinnoœci". Mia³em rozharatan¹ nogê - to fart, ¿e uda³o mi siê j¹ zachowaæ. W ka¿dym razie w "Powinnoœci" postawili nas na nogi i pokazali drogê z powrotem. To prawdziwi ludzie prowadz¹cy proste ¿ycie. ZaprzyjaŸni³em siê tam z wieloma osobami. Tak czy siak, jak tylko skoñczy³em s³u¿bê, zabra³em swoje manatki i wróci³em do Zony. Znalaz³em bazê "Powinnoœci" i zg³osi³em siê do nich, a oni mnie przyjêli.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_zone_0">
		<text>Mo¿esz opowiedzieæ mi coœ o Zonie?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_zone_1">
		<text>Niewiele, szczerze mówi¹c. Nied³ugo tu jestem. Ale zamieni³em kiedyœ parê s³ów z prawdziwym weteranem - to by³a bardzo ciekawa rozmowa. Na temat pocz¹tków Zony, pierwszych wypraw na jej teren, pierwszych znalezisk. Œmieræ ka¿dego ze œmia³ków w anomalii by³a nauczk¹ dla nastêpnych. Potem naukowcy zaczêli robiæ pierwsze eksperymentalne kombinezony i detektory anomalii. Ka¿dy wynalazek by³ okupiony czyimœ zdrowiem albo i ¿yciem. Nieraz naukowcy znajdowali ledwo ¿ywego stalkera, leczyli go i wypytywali: sk¹d masz tê ranê, kto albo co ci to zrobi³o? Robili notatki i dodawali warstwy ochronne do kombinezonów albo dostrajali skale na czujnikach.\nMetoda prób i b³êdów, jak mówi³ ten weteran - najtrudniejsza, ale i najskuteczniejsza. Ci pierwsi stalkerzy nie mieli lekko, bez dwóch zdañ, nie to co my. Teraz zak³adasz wypasiony kombinezon, dajesz ze wszystkich luf i szafa gra.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_2">
		<text>Wiêc ty jesteœ œmia³kiem, który chce zejœæ do podziemi? Zastanów siê dobrze - straciliœmy tam ponad tuzin najlepszych ludzi. W tej dziurze roi siê od potworów i gówno mo¿emy im zrobiæ. Tak w³aœciwie genera³ Kry³ow kaza³ zaspawaæ wszystkie wejœcia.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_3">
		<text>Spróbujê tam zejœæ i zatopiæ jaskinie. Dobrze by³oby te¿ wróciæ w jednym kawa³ku.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_4">
		<text>No dobra, jeœli ci siê uda, "Powinnoœæ" bêdzie ci d³u¿na. Mamy tu jedn¹ z dziur, którymi potwory wci¹¿ wy³a¿¹ na powierzchniê. Zaprowadzê ciê wprost do podziemi. Uwa¿aj na siebie i oszczêdzaj amunicjê. Powodzenia.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_5">
		<text>Dziêki.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_many_word_0">
		<text>Zawsze tyle gadasz?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_many_word_1">
		<text>Zawsze jesteœ taki wœcibski? Pamiêtaj, ¿e ciekawoœæ to pierwszy stopieñ do piek³a.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_upgrade_0">
		<text>W jakich ulepszeniach broni siê specjalizujesz?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_upgrade_1">
		<text>Wszystkich. Prawie wszystkich. "Powinnoœæ" ma najlepszych techników w ca³ej Zonie, kapujesz? Nikt ci tak nie ulepszy spluwy jak ja. Nikt ci nie da takiej ochrony przed kulami. Ja siê na tym znam.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_like_parametrs_0">
		<text>Co mogê ulepszyæ w tej spluwie?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_like_parametrs_1">
		<text>Klient ma zawsze racjê, zrobiê, co bêdziesz chcia³. Mogê ci zrobiæ lepsz¹ broñ szturmow¹ albo snajpersk¹, chocia¿ akurat przy tym ostatnim nie pomogê wiele. Mo¿e te¿ zostaæ tak, jak jest.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1">
		<text>Czemu nie? Jakie s¹ zasady?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_100">
		<text>Hej, najemniku. Chcesz siê przekonaæ, jaki z ciebie strzelec?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_11">
		<text>Masz trzy mo¿liwoœci: æwiczenie, grê na punkty albo trening celnoœci.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_111">
		<text>Opowiedz mi o æwiczeniu.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1111">
		<text>Nic prostszego. Wybierz sobie broñ i odleg³oœæ do celu. Masz ograniczon¹ liczbê nabojów i musisz zdobyæ jak najwiêcej punktów. Podczas æwiczenia nic nie wygrasz, ale mo¿esz pokusiæ siê o rekord.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_11111">
		<text>Jasne. Opowiedz mi o innych zasadach.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_112">
		<text>Opowiedz mi o grze na punkty.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1121">
		<text>Wybierz sobie broñ i odleg³oœæ do celu. Masz ograniczon¹ liczbê nabojów i wynik do osi¹gniêcia. Gramy na pieni¹dze. Robimy zak³ad i jeœli osi¹gniesz docelowy wynik, wygrywasz. Jeœli nie, ja zatrzymujê kasê.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_113">
		<text>Opowiedz mi o treningu celnoœci.\n</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1131">
		<text>Wybierasz sobie broñ. Cele bêd¹ pojawiaæ siê losowo. Masz ograniczon¹ liczbê nabojów i musisz trafiæ w œrodek ka¿dego z celów. To najtrudniejsza gra, wiêc postaraj siê nie sp³ukaæ z ca³ej kasy. Zak³ady s¹ takie same. Jak trafisz we wszystkie cele, to p³acê. Jeœli nie, zatrzymujê kasê.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2">
		<text>Doœæ gadania, grajmy.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_200">
		<text>Skoñczy³eœ? Dobra robota!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21">
		<text>Jeszcze coœ. Zostaw u mnie swoje rzeczy przed rozpoczêciem. Musi byæ sprawiedliwie - mo¿esz u¿ywaæ tylko mojej spluwy. Ale nie martw siê, dostaniesz swoje rzeczy nietkniête, jak tylko skoñczymy.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211">
		<text>Chcia³bym poæwiczyæ.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111">
		<text>Œwietny wybór. Pamiêtasz zasady?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21110">
		<text>default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211101">
		<text>Tak.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111011">
		<text>Dobra, z³amania karku!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211102">
		<text>Niestety, mam za ma³o pieniêdzy.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111021">
		<text>Nie ma sprawy. Wróæ, jak bêdziesz gotów.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211103">
		<text>Nie.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21111">
		<text>Nie.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21112">
		<text>Dobra, zaczynajmy.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121">
		<text>Wybierz broñ.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111211">
		<text>PMm.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21112111">
		<text>Wybierz odleg³oœæ do celu.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121111">
		<text>30 metrów.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121112">
		<text>40 metrów.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121113">
		<text>50 metrów.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121114">
		<text>60 metrów.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121115">
		<text>70 metrów.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111212">
		<text>Martha.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111213">
		<text>Akm 74/2U.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111214">
		<text>Viper 5.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111215">
		<text>Akm 74/2.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111216">
		<text>TRs 301.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_212">
		<text>Chcê zagraæ na punkty.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_213">
		<text>Chcê poæwiczyæ celnoœæ.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_3">
		<text>Nie mam czasu na zabawê. Mo¿e kiedy indziej.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_300">
		<text>Nie oci¹gaj siê! Wróæ, jak skoñczysz strzelaæ.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_3000">
		<text>Dobra.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_4">
		<text>Jaki mia³em wynik?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_41">
		<text>default2</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_fight_0">
		<text>A mo¿e skopiê ci ty³ek? Nabierzesz wtedy trochê og³ady?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_fight_1">
		<text>Mo¿e zawo³am tu swoich ch³opaków, narobisz wtedy w gacie? Mówiê powa¿nie, rób tak dalej, to moi ch³opcy z chêci¹ doprowadz¹ ciê do porz¹dku, kapujesz? Nie znasz nikogo i nikt nie zna ciebie! Dostaniesz taki wpierdziel, ¿e rodzona matka ciê nie rozpozna! Bêdziesz jak zombi, s³yszysz? Czy muszê mieæ takiego zasranego pecha, ¿eby codziennie spotykaæ takie kanalie jak ty? Tylu dupków próbuje robiæ mi ko³o pióra - a ja tu próbujê, w mordê, prowadziæ pieprzony interes! Z takimi por¹banymi klientami jak ty stuknie mi setka, zanim wyjdê na swoje!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_freetime_0">
		<text>Jakie tu s¹ rozrywki?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_freetime_1">
		<text>Jeœli chcesz wiedzieæ, jestem tu zajêty. Nie mam czasu na rozrywki, a tym bardziej na plotkowanie z takimi frajerami jak ty. Jestem rozliczany wed³ug czasu pracy, rozumiesz? Wszyscy inni te¿. Jeœli szukasz specjalnych rozrywek, to spadaj, spróbuj mo¿e w bazie "Wolnoœci", nie wiem. Nie ma tu miejsca na balangowanie, s³yszysz?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_original_weapons_0">
		<text>Masz coœ specjalnego na sprzeda¿?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_original_weapons_1">
		<text>Co ty, œlepy? PodpowiedŸ dla inteligentnych inaczej: wszystko, co tu widaæ, jest na sprzeda¿. To nie dom handlowy, nie supermarket, nawet nie sklep nocny. Chcesz coœ - grzecznie zap³aæ, weŸ towar i wyjdŸ. Nie potrzebujesz nic - idŸ dalej i nie zawracaj mi g³owy. W mordê, popatrz tylko na tych popaprañców, którzy tu przychodz¹ i mówi¹ "poka¿ mi to", "powiedz mi tamto"... jakby siê im nale¿a³o. Ma byæ szybko i prosto, rozumiesz?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_0">
		<text>Coœ wartoœciowego?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_1">
		<text>Mogê ci sprzedaæ informacje na temat pewnego schowka. Bêdzie ciê to kosztowaæ 5000 rubli.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_2">
		<text>W porz¹dku.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_22">
		<text>Nie, dziêki.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_3">
		<text>Wspó³rzêdne schowka masz w PDA.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_bad_trader_0">
		<text>Co to za gnojek siedzi w waszym sklepie?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_bad_trader_1">
		<text>Nie przejmuj siê nim, to lokalny dupek Mitaj. Jak powiedzia³by pewien profesor, "zwyczajna z niego œwinia!". W ka¿dym ogrodzie s¹ chwasty, a naszym chwastem jest Mitaj. Œwietnie by pasowa³ do zoo Inkwizytora - uzupe³ni³by kolekcjê w roli pierwszorzêdnego dziwol¹gu. Czasem marzê, ¿eby jakiœ nibypies go przygarn¹³... Ale lepiej mu jest w roli handlarza. Gdyby siedzia³ ci¹gle w barze, czêœciej by dostawa³ wpieprz ni¿ coœ do picia. Mimo ¿e za rêkoczyny trafia siê do paki, ma³o kto by siê powstrzyma³.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_military_0">
		<text>S³uchaj, czy to prawda, ¿e kumplujecie siê z wojskowymi?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_military_1">
		<text>Nie mogê o tym za du¿o mówiæ - mamy tu w koñcu jak¹œ dyscyplinê. Nasz genera³ Kry³ow by³ kiedyœ wojskowym. S³ysza³em opowieœci, jak to na pocz¹tku istnienia Zony rz¹d zorganizowa³ tu operacjê wojskow¹. Wys³ali oddzia³ do samego centrum Zony, ¿eby wysadziæ je w trzy dupy materia³ami wybuchowymi. Wyobra¿asz sobie, co to oznacza? Wys³ali ich tam bez kombinezonów, bez detektorów, bez ¿adnych wyjaœnieñ, czego siê spodziewaæ w Zonie. Wielu od razu zginê³o w anomaliach, a wiêkszoœæ tych, którzy prze¿yli, dopad³a emisja. Zosta³o paru niedobitków czekaj¹cych na powoln¹ œmieræ. Jednym z nich by³ genera³ Kry³ow. Nie wiem, z kim siê kumpluje, ale nienawidzi wojska, odk¹d wys³ali go z oddzia³em na œmieræ. Za to ma jakieœ kontakty w Specnazie. Tam s¹ tylko prawdziwi faceci. Czasami nasze drogi siê krzy¿uj¹. To w³aœciwie tyle - powiedzmy, ¿e to wersja skrócona.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_story_0">
		<text>Znasz jakieœ ciekawe historie?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_story_1">
		<text>Pewnie, i to niesamowite. S³ysza³eœ o Doktorze? Podobno ¿yje w najodleglejszym zak¹tku moczarów. Nigdy o nim nie s³ysza³eœ? To s³uchaj, bracie, opowiem ci jedn¹ z najstarszych legend Zony. Wiêc jest sobie ten Doktor. Mo¿e wskrzesiæ ka¿dego, nawet jeœli kogoœ por¹bali na kawa³eczki. Nikt nie wie, jak to robi, ale to fakt! Nie widzia³em ¿adnego z wskrzeszonych ludzi, ale znam takich, którzy widzieli. A teraz najciekawsze. Mówi¹, ¿e Doktor jest jednym z pierwszych stalkerów. Podobno dotar³ do Spe³niacza ¯yczeñ. I wiesz, o co poprosi³? O zdolnoœæ pomagania ka¿dej ¿ywej istocie. Jego ¿yczenie siê, owszem, spe³ni³o, ale nie widzia³ odt¹d ró¿nicy pomiêdzy ludŸmi i mutantami. Gdybym ja - ¿ywa istota - zrani³ inn¹ ¿yw¹ istotê - pijawkê - Doktor by³ j¹ uzdrowi³. I vice versa. Aha, Doktora w³aœciwie nie da siê znaleŸæ, najczêœciej sam siê pojawia znik¹d. Przyprowadza ze sob¹ oswojonego czarnobylskiego psa. Ludzie, którzy ich widzieli, mówi¹, ¿e to niesamowity widok.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_0">
		<text>Jak znalaz³eœ siê w Zonie?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_1">
		<text>Dosta³em rozkaz - a co myœla³eœ? By³em dowódc¹ batalionu si³ specjalnych. Nie, to nie by³ Specnaz. Mieliœmy za zadanie... Nie musisz tego wiedzieæ. Mój ca³y batalion trafi³ szlag od razu, gdy Zona postanowi³a serdecznie przywitaæ pierwszych goœci emisj¹. Nie mieliœmy nawet pojazdów - zrzucili nas ze spadochronami w g³¹b Zony, prawie w centrum. Ja prze¿y³em jako jedyny. Jak? Cholera wie. Chyba mój czas jeszcze nie nadszed³. Ale powiem ci coœ, stary, wra¿enie by³o niesamowite... Wszêdzie potwory, anomalie - a amunicji akurat tyle, ¿eby siê zastrzeliæ. Jak skoñczy³y mi siê racje, jad³em takie paskudztwa, ¿e na samo wspomnienie chce mi siê rzygaæ. Przez miesi¹c krêci³em siê po okolicy, przemykuj¹c od jednego pnia do drugiego. A w koñcu spotka³em jakichœ ludzi. Z ró¿nych oddzia³ów, najczêœciej mocno poobijanych. Tak narodzi³a siê "Powinnoœæ".</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_12">
		<text>Co to za gnojek siedzi w waszym sklepie?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_122">
		<text>Nie przejmuj siê nim, to lokalny dupek Mitaj. Jak powiedzia³by pewien profesor, "zwyczajna z niego œwinia!". W ka¿dym ogrodzie s¹ chwasty, a naszym chwastem jest Mitaj. Œwietnie by pasowa³ do zoo Inkwizytora - uzupe³ni³by kolekcjê w roli pierwszorzêdnego dziwol¹gu. Czasem marzê, ¿eby jakiœ nibypies go przygarn¹³... Ale lepiej mu jest w roli handlarza. Gdyby siedzia³ ci¹gle w barze, czêœciej by dostawa³ wpieprz ni¿ coœ do picia. Mimo ¿e za rêkoczyny trafia siê do paki, ma³o kto by siê powstrzyma³.\n</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_133">
		<text>Prawda jest taka, ¿e wiêkszoœæ cz³onków "Powinnoœci" to byli wojskowi. Pewnie znasz z grubsza nasz¹ historiê - wiêkszoœæ z pierwszej fali zginê³a, a ci, którzy prze¿yli, za³o¿yli tê frakcjê. Pozostaliœmy po tej stronie, ale niektórzy z nas znaj¹ ludzi s³u¿¹cych obecnie w wojsku. Naturalnie, utrzymujemy z nimi lepsze stosunki ni¿ z innymi frakcjami. Dlatego wszyscy myœl¹, ¿e jesteœmy w zmowie z armi¹. Tak to przynajmniej w skrócie wygl¹da.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_animals_0">
		<text>Kto ³apie dla ciebie zwierzêta?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_animals_1">
		<text>Dawniej sam to robi³em. By³o przy tym trochê zachodu, mówiê ci! Prawie odwali³em kitê parê razy. PóŸniej do³¹czyli do mnie kolejni goœcie. To œwietne doœwiadczenie, bardzo ekscytuj¹ce. Poza tym wyobraŸ sobie te przechwa³ki w barze: koleœ, mo¿e i zabi³eœ tego potwora, ale ja z³apa³em go ¿ywcem! Ostatnio zdech³o mi parê skoczków. Dwaj szczyle zg³osili siê na zastêpstwo na polowanie. Odwa¿ni, ale cholernie naiwni. Przywi¹zali kawa³ miêcha do sznurka i podeszli do skoczków. Wszystko zrobili dobrze - prawie. Jeden kilka zwabi³, a drugi trzyma³ stado na dystans, strzelaj¹c z broni. Z³apali swoj¹ zwierzynê, ale jak chcieli siê zwin¹æ, ruszy³o za nimi ca³e stado! Przebiegli pó³ maratonu, nim dotarli do bazy, a póŸniej nasi ch³opcy otworzyli ogieñ do zwierz¹t. Ka¿dy z tych gierojów wychyli³ ca³¹ butelkê wódy, ¿eby tylko siê rozluŸniæ.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_zoo_0">
		<text>Na co to ca³e zoo?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_zoo_1">
		<text>Pamiêtasz taki stary film o wielkich zmutowanych karaluchach? "Zanim zabijesz insekta, poznaj go dobrze!" Nie? He, he. To miejsce te¿ takie trochê jest. Zanim ¿ó³todziób napotka na otwartym terenie choæby œlepego psa, lepiej, ¿eby najpierw zobaczy³ takiego w klatce. Zaoszczêdzi na tym parê czystych gaci, jeœli nie wiêcej! Przyjrzy siê bestii, pozna jej zwyczaje, a jak przyjdzie chwila, ¿e jego ¿ycie bêdzie od tego zale¿eæ, nie zadr¿y mu rêka. Inne bestie s¹ takie same. Poza tym w Zonie ma³o jest rozrywek, wiêc mój gabinet osobliwoœci te¿ siê przydaje.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_0">
		<text>Masz dla mnie jak¹œ robotê?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_1">
		<text>Pewnie. Szukamy mapy migracji.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_11">
		<text>Nie.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_2">
		<text>Tak.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_22">
		<text>Nie.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_0">
		<text>Przyszed³em w sprawie tej pracy.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_1">
		<text>Wykona³eœ zadanie?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_2">
		<text>Tak.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_22">
		<text>Nie.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_3">
		<text>Dziêki.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_0">
		<text>Opowiedz mi o swojej frakcji.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_11">
		<text>Czym siê zajmujecie?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_1111">
		<text>O czym mówicie?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_0">
		<text>Opowiedz mi o Zonie.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_1">
		<text>Zona jest jak wrzód na ciele planety. S¹ idioci, którzy uwa¿aj¹ j¹ za dar; mówi¹, ¿e Zona dostarcza nam najró¿niejszych rzeczy do zabawy... Rozejrzyj siê! Mutanty atakuj¹ce noc¹ - czy wygl¹daj¹ jak dar? Anomalie rozrywaj¹ce na kawa³ki - to te¿ dar?... Nie, Zona jest chorob¹, a jeœli zaraz nie zaczniemy z ni¹ walczyæ, poch³onie nas wszystkich!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_11">
		<text>Ale przecie¿ sami u¿ywacie artefaktów, nie?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_111">
		<text>Mówi¹, ¿e na wojnie wszystko jest dozwolone. Nie widzê nic z³ego w wykorzystywaniu przeciwko wrogowi jego w³asnych œrodków. Przecie¿ nie zbieramy ich dla zysku, prawda? Przeciêtny artefakt jest wart tyle co dwie-trzy nowe spluwy i wiadro amunicji, a trzy spluwy to tuzin martwych mutantów dziennie...</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_1111">
		<text>Ale jak pokonaæ Zonê?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_11111">
		<text>To prawdziwa ³amig³ówka. Ale jeœli siê poddamy, Zona wszystko po³knie. Walka jest nasz¹ powinnoœci¹! Moim zdaniem to jest wojna o nasze prawo do ¿ycia na Ziemi. Badamy Zonê od miesiêcy i jedno jest pewne - Zona ¿yje. ¯yje i dlatego musi mieæ s³aby punkt. Musimy tylko go znaleŸæ.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_first_join_0">
		<text>Chcia³bym przy³¹czyæ siê do waszej frakcji.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_first_join_1">
		<text>Nie znamy ciê, wiêc nie mo¿emy ciê na razie przyj¹æ. Pomó¿ nam, to pogadamy.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_first_join_2">
		<text>Dobra.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_111">
		<text>Muszê znaleŸæ wejœcie do podziemi Agropromu.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11111">
		<text>To podziemie jak wszystkie inne. Nie powinno byæ tam zbyt niebezpiecznie.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1111111">
		<text>I co teraz?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_111111111">
		<text>I jak siê teraz dostanê do podziemi?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11111111111">
		<text>Zgadzam siê.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1222">
		<text>tekst domyœlny</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_12222">
		<text>tekst domyœlny</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_122222">
		<text>tekst domyœlny</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1222222">
		<text>tekst domyœlny</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_14">
		<text>Najemniku, dobrze wykona³eœ sw¹ powinnoœæ. Masz tu coœ ode mnie... Przyda siê w Zonie.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_144">
		<text>Dziêkujê za tê nagrodê! To zaszczyt s³u¿yæ "Powinnoœci"!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_145">
		<text>Niepotrzebne mi to!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_15">
		<text>Jak leci? Co mogê dla ciebie zrobiæ?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_0">
		<text>Chcia³bym do³¹czyæ do "Powinnoœci".</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_33">
		<text>Werbunek jest zawieszony do czasu usuniêcia zagro¿enia ze strony mutantów, rozumiesz? Nie chcê werbowaæ nowych ludzi, ¿eby tylko dopisaæ ich do listy ofiar. Jeœli chcesz zostaæ ¿o³nierzem "Powinnoœci", wyka¿ siê w walce - rusz do walki z mutantami.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44">
		<text>Jesteœ wolnym stalkerem, tak? A wiêc teraz przyznajesz, ¿e Zona jest rakiem na ciele planety? Dobrze... "Powinnoœæ" zawsze chêtnie przyjmuje tych, którzy s¹ wierni jej idea³om. Jednym z naszych idea³ów jest dyscyplina. Jak siê do nas zaci¹gniesz, nie bêdziesz ju¿ móg³ siê szwendaæ. Jesteœ gotów zostaæ jednym z nas?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_444">
		<text>Jestem gotów. Czekam na rozkazy!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_4444">
		<text>Spocznij. Mo¿esz swobodnie korzystaæ z kibla, ale ¿adnego palenia. "Powinnoœci" potrzebni s¹ zdrowi ¿o³nierze. Znasz statut "Powinnoœci"?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44444">
		<text>Nie.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_444444">
		<text>Nade wszystko cenimy sobie œcis³¹ dyscyplinê i pos³uszeñstwo. Z rozkazami nie ma dyskusji, masz je wykonywaæ. G³ównym zadaniem frakcji jest walka z pomiotem Zony i anarchistami z "Wolnoœci". D¹¿ymy do uwolnienia œwiata od potworów, anomalii i cz³onków "Wolnoœci". Jeœli nam siê to nie uda, jutro Zona mo¿e wkroczyæ do naszych domów i odebraæ nam najbli¿szych. Nasz¹ powinnoœci¹ jest usuniêcie tego wrzodu z tkanki œwiata. Czy to jasne, ¿o³nierzu?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_4444444">
		<text>Tak jest! Jestem gotów s³u¿yæ "Powinnoœci".</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44444444">
		<text>Doskonale. Gratulacje, ¿o³nierzu - jesteœ teraz cz³onkiem "Powinnoœci"! W twoim PDA jest teraz aktywny ekran taktyczny, wyœwietlaj¹cy nasz¹ obecn¹ sytuacjê w walce z "Wolnoœci¹". Przes³a³em te¿ do twojego PDA kodek, który umo¿liwi ci s³uchanie naszych rozmów radiowych i otrzymywanie moich rozkazów. Dobra... to chyba wszystko. Przyst¹piæ do wykonywania powinnoœci!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_444444444">
		<text>Tak jest!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44445">
		<text>Tak jest!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_55">
		<text>Jesteœ bandyt¹, tak? Nic mi nie mów. Wy wszyscy jesteœcie dla mnie bandytami... Dobra, niech bêdzie, ¿e postanowi³eœ wyleŸæ z jam i do³¹czyæ do elitarnych oddzia³ów. To siê chwali. Podobno Joga doœæ ostro traktuje swoich ludzi - dobrze, to pomo¿e ci przywykn¹æ do naszego porz¹dku. Ale pamiêtaj, cz³onkowie "Powinnoœci" s¹ pos³uszni tylko dowódcom "Powinnoœci". Musisz zerwaæ wszelkie wiêzi z Jog¹. Jesteœ na to gotów?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_66">
		<text>To rozumiem. Udowodni³eœ, ¿e jesteœ prawdziwym wojownikiem. Potrzeba nam takich jak ty. Jesteœ gotów wst¹piæ do "Powinnoœci"?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_66666666">
		<text>Tak jest. Jestem gotów s³u¿yæ "Powinnoœci".</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_77">
		<text>Ju¿ jesteœ cz³onkiem "Powinnoœci".</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_join_duty_11">
		<text>W tej sprawie musisz pogadaæ z dowódc¹.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_about_agroprom_0">
		<text>Nie najgorzej siê tu urz¹dziliœcie, ale na co to wszystko?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_about_agroprom_1">
		<text>Najemniku, mamy tu robotê do wykonania - "Powinnoœæ" nie p³aci nam za siedzenie na dupie. Nie mog¹ sami kontrolowaæ ca³ego terenu. Mutanty daj¹ im siê we znaki, wiêc poprosili nas o wsparcie. Teraz pomagamy im utrzymaæ ten zak³ad. Jeœli nam pomo¿esz, dowódca na pewno jakoœ ci siê odwdziêczy.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_11">
		<text>Sprawa wygl¹da tak: nasza baza jest ci¹gle atakowana. Przyzwyczailiœmy siê do ataków mutantów, ale bandyci przy³apali nas z rêk¹ w nocniku - wczeœniej nie œmieli wchodziæ na nasze terytorium, a teraz za³o¿yli obóz w opuszczonym tunelu kolejowym niedaleko drogi na Wysypisko. Ledwo mo¿emy odeprzeæ ich ataki, ale jakbyœ móg³ przegoniæ ich z tego tunelu, bardzo by nam to pomog³o. Pomo¿esz nam?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_111">
		<text>Nie ma sprawy. Pomogê.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_1111">
		<text>Dziêki, cieszê siê, ¿e jesteœ po naszej stronie.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_112">
		<text>Nie mam na to czasu.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_1122">
		<text>Szkoda...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_22">
		<text>To co? Moi ludzie czekaj¹!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_222">
		<text>Ju¿ idê...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_33">
		<text>Dziêki za pomoc z tymi gnojami. Prêdko tu chyba nie wróc¹.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_44">
		<text>Czego potrzebujesz?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_11">
		<text>Przede wszystkim, wielkie dziêki, stary! Jestem twoim d³u¿nikiem. Przecie¿ gdyby nie ty, by³oby po nas prêdzej czy póŸniej. Pozostaje tylko taki problem, ze bandyci za³o¿yli obóz tu¿ obok jednego z wejœæ do podziemnego labiryntu. Moi ludzie s¹ pewni, ¿e bandyci znaleŸli jakieœ tajemne podziemne przejœcie prowadz¹ce tu z Wysypiska. Schodziliœmy tym w³azem dawno temu i jestem pewien, ¿e tam nie ma drabiny. To znaczy, ¿e ci bandyci pomagaj¹ swoim kumplom wychodziæ na powierzchniê. Masz za zadanie ich zlikwidowaæ. Pomo¿esz nam?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_111">
		<text>Nie ma sprawy. Pomogê.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_1111">
		<text>Dziêki, cieszê siê, ¿e jesteœ po naszej stronie.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_1112">
		<text>Nie mam na to czasu.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_112">
		<text>Szkoda...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_22">
		<text>To co? Moi ludzie czekaj¹!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_222">
		<text>Ju¿ idê...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_33">
		<text>Dziêki za pomoc z tymi gnojami. Prêdko tu chyba nie wróc¹.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_44">
		<text>Czego potrzebujesz?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_11">
		<text>Najemniku, mia³eœ kiedyœ do czynienia z mutantami? Mamy taki problem: du¿a grupa mutantów pojawi³a siê na pó³noc od naszej bazy i ca³e chmary snorków i psów siê tam schodz¹, jakby ktoœ im kaza³. Nie wiem, czy to zbieg okolicznoœci czy co, ale mamy doœæ tych ataków. Musimy sami kontratakowaæ - jeœli zabijemy doœæ mutantów i przegonimy resztê, mo¿e dadz¹ nam odsapn¹æ, co bardzo by nam siê przyda³o. Wiêkszoœæ moich ch³opaków robi w pory na widok snorka, ale ty wygl¹dasz na zaprawionego w boju. Wyœwiadczysz nam przys³ugê, oczyszczaj¹c legowisko mutantów?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_111">
		<text>Nie ma sprawy. Pomogê.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_1111">
		<text>Dziêki, cieszê siê, ¿e jesteœ po naszej stronie.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_1112">
		<text>Nie mam na to czasu.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_112">
		<text>Szkoda...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_22">
		<text>To co? Moi ludzie czekaj¹!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_222">
		<text>Ju¿ idê...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_33">
		<text>Dziêki za pomoc wyczyszczeniu tego legowiska mutantów. Prêdko tu chyba nie wróc¹.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_44">
		<text>Czego potrzebujesz?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_contact_0">
		<text>Jakie stosunki utrzymujecie z innymi frakcjami?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_contact_1">
		<text>Nie mamy jeszcze serdecznych przyjació³ ani zajad³ych wrogów. Ze wszystkimi jakoœ siê dogadujemy, nie licz¹c bandytów, oczywiœcie. Od innych frakcji ró¿ni¹ nas cele, ale to jeszcze nie powód, ¿eby siê zabijaæ, nie? Po to w³aœnie jest Zona - ¿yj i pozwól ¿yæ... Po¿yjemy, zobaczymy. Nasze dzia³ania bêd¹ zale¿eæ od zachowania innych frakcji wobec nas.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_join_0">
		<text>Czemu jeszcze nie po³¹czyliœcie siê z inn¹ frakcj¹?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_join_1">
		<text>Wszyscy mamy ró¿ne œcie¿ki. "Powinnoœæ" próbuje zniszczyæ Zonê, "Wolnoœæ" próbuje zniszczyæ "Powinnoœæ", a bandyci szukaj¹ wszelkich sposobów, ¿eby jeszcze bardziej siê nachapaæ. Mam ju¿ doœæ i wiêcej nie zniosê. Przemierzy³em sam ca³¹ Zonê i nawet przez jakiœ czas by³em po stronie "Wolnoœci". Ale jak tylko zaczêli gadaæ o za³atwieniu "Powinnoœci", da³em stamt¹d chodu. "Powinnoœæ" jest jeszcze gorsza, osobno dobrzy z nich ludzie, ale zebrani do kupy staj¹ siê szczerymi fanatykami. Co to ja chcia³em powiedzieæ? A tak, stalkerzy nie powinni siê nawzajem zabijaæ, jeœli s¹ w ró¿nych frakcjach, powinni ¿yæ w³asnym ¿yciem. Szukaæ zdobyczy, próbowaæ jakoœ prze¿yæ - o takie rzeczy w³aœnie chodzi w Zonie. Tym kierujê siê ja i wiêkszoœæ naszych ch³opaków.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_you_0">
		<text>Opowiedz mi o sobie.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_you_1">
		<text>Jestem przeciêtniakiem, nie ró¿niê siê od innych. Ale zawsze by³em w³óczêg¹. Jak mia³em dziesiêæ lat, uciek³em z domu, ¿eby uczyæ siê w Chinach sztuk walki Shaolin. Po trzech dniach wysadzili nas z poci¹gu, a ojciec strasznie zla³ mi ty³ek. Jak podros³em, spêdza³em ca³y czas na podró¿ach - jeŸdzi³em autostopem po Europie, spêdzi³em zimê z Czukczami. PóŸniej pojawi³a siê Zona. W tym czasie przyjaŸni³em siê z dziewczyn¹, Lesk¹ - ona te¿ szuka³a wra¿eñ jak ja. Myœla³a, ¿e jesteœmy przyjació³mi, ja mia³em trochê inne odczucia... W ka¿dym razie pewnego dnia szuka³em Leski i ktoœ mi powiedzia³, ¿e posz³a do Zony. Zebra³em swoje rzeczy, z³apa³em pistolet z gumowymi kulami i ruszy³em prosto tutaj. Prze¿y³em dziêki doœwiadczeniu w podró¿ach. Miesi¹cami jej szuka³em, pokazywa³em jej zdjêcie ka¿dej napotkanej osobie. W koñcu jakiœ stalker powiedzia³ mi, ¿e miêdzynarodowe oddzia³y zatrzyma³y Leskê z jakimœ gogusiem na obrze¿ach Zony. Palnêli obojgu kazanie i wys³ali ich do domu. Pomyœla³em sobie: z Bogiem, Leska, z Bogiem. Nie wróci³em wtedy do domu. A teraz ju¿ tu utkwi³em na dobre.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_zone_0">
		<text>Opowiedz mi o Zonie.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_zone_1">
		<text>Wiesz, nawet zanim Zona sta³a siê taka jak teraz, by³a i tak podejrzanym miejscem. To by³o zaraz po katastrofie w 1986. Wtedy wszystko by³o otoczone tajemnic¹, ale powoli informacje zaczê³y wyciekaæ, a za nimi pojawi³y siê plotki, jedna straszniejsza od drugiej. Niektórzy widzieli mutanty niedaleko elektrowni w Czarnobylu, niektórzy napotkali duchy w opuszczonych wioskach. Sporo lat minê³o ca³kiem spokojnie i wtedy zdarzy³o siê coœ paskudnego. Jacyœ idioci z zagranicy przyjechali zwiedzaæ Zonê - g³ównie mê¿czyŸni, ale by³o tam te¿ kilka kobiet - znudzeni arystokraci, szukaj¹cy apokaliptycznej egzotyki. Nie wiem, komu dali w ³apê, ale do Zony wjecha³ autobus pe³en ludzi. Wjecha³ i znikn¹³, razem z policyjn¹ eskort¹. Zrobi³o siê po tym takie piek³o, ¿e wstêp do Zony zosta³ absolutnie zakazany. Ale pierwsi stalkerzy, którzy siê tu pojawili, opowiadali o dziwnych zombi, których be³kotanie przypomina³o angielski. No to widzisz...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_about_gun_and_armor_upgrades_0">
		<text>Powiedz mi, co wiesz o ulepszaniu broni i pancerza.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_about_gun_and_armor_upgrades_1">
		<text>Nie jestem ekspertem od pancerzy. Znam siê na spluwach, to jest moja dzia³ka. S³uchaj, kolego - jeœli myœlisz o ulepszaniu zwyk³ej broni, szkoda zachodu. Jest jak buty ze sklepu "Wszystko za pi¹taka" - dzisiaj je za³o¿ysz, a jutro wrócisz po now¹ parê. Tego towaru jest za du¿o w Zonie i do niczego siê nie nadaje. Ulepszaæ op³aca siê rzadko spotykan¹ broñ wysokiej jakoœci. Praca przy niej to sama przyjemnoœæ. Masz wtedy do wyboru rozmaite ulepszenia, a taka broñ bêdzie ci s³u¿yæ d³ugie lata. Radzê ci, inwestuj tylko w wyj¹tkow¹, niezawodn¹ broñ.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_0">
		<text>Masz dla mnie jak¹œ robotê?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_1">
		<text>Potrzebujesz jeszcze ulepszeñ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_11">
		<text>Nie.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_2">
		<text>Tak.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_22">
		<text>Nie.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_3">
		<text>Przynieœ mi PDA.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_4">
		<text>Dobra.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_44">
		<text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_0">
		<text>Jestem tu w sprawie pracy.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_1">
		<text>Uda³o siê? Masz mój PDA?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_2">
		<text>Oto twój PDA.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_22">
		<text>Jeszcze nie.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_222">
		<text>Czekam.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_3">
		<text>Œwietnie. Teraz dostaniesz nowe ulepszenia.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_what_is_you_doing_0">
		<text>Co mo¿esz zrobiæ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_what_is_you_doing_1">
		<text>¯aden ze mnie mistrz, ale nie jestem taki z³y - wszyscy tak mówi¹. Najlepiej znam siê na pistoletach, ale mogê te¿ zajmowaæ siê strzelbami i karabinami. Wiem tyle - broñ strzela, potwory zdychaj¹, a stalkerzy przychodz¹ mi dziêkowaæ.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_3">
		<text>Najemniku! Œwietna robota, teraz mamy woln¹ drogê do Jantaru. WeŸ sobie jeden z naszych kombinezonów, bêdzie ciê chroni³ przed anomaliami i innymi niebezpieczeñstwami Zony.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_33">
		<text>Na razie nic, najemniku.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_333">
		<text>Ruszamy nad Jantar. Nie mamy czasu na gadanie.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_4">
		<text>Cieszê siê, ¿e mog³em pomóc twojej grupie.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_5">
		<text>Ruszamy nad Jantar. Na razie, powodzenia.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_about_zone_0">
		<text>Co s¹dzisz na temat Zony?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_about_zone_1">
		<text>Zona jest sprawdzianem. Sposób myœlenia o Zonie okreœla, jakie sprawdziany dostaniesz. Jeœli uwa¿asz, ¿e jest z³a, ¿e jest symbolem zupe³nej wolnoœci lub ¿e jest surow¹ niani¹ - dostaniesz dok³adnie to, czego oczekiwa³eœ. Sam dostrzegam kilka wcieleñ Zony, ale dla mnie jest ona przede wszystkim miejscem mocy. Ale nie zrozumia³em jeszcze w pe³ni istoty Zony i tkwi¹cej w niej mocy.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_0">
		<text>Masz dla mnie jak¹œ robotê?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_1">
		<text>Jest coœ takiego. Zbieram informacje na temat Zony. Najbardziej jestem zainteresowany jej tajemnicami, sekretami, które pomagaj¹ stalkerom prze¿yæ. Rzeczy takie jak przechodzenie przez anomalie bez ochrony. Przyszed³ raz do mnie stalker i powiedzia³, ¿e mo¿e staæ w samym œrodku chemicznej anomalii i nic mu siê nie stanie! W zamian za tê tajemnicê chcia³, ¿ebym wskaza³ mu najlepsze miejsce na poszukiwanie cennych artefaktów, wiêc powiedzia³em mu, ¿eby poszed³ na bagna i znalaz³ dom - jest tam taki w samym œrodku anomalii. Powiedzia³em mu, ¿e jeœli dostarczy mi dowód, ¿e tam by³, wymienimy siê tajemnicami. Wyszed³ i za dziesiêæ minut prosi³ o pomoc. Niestety, ludzie tutaj maj¹ w³asne problemy, wiêc nikt nie poszed³ mu z pomoc¹. W ka¿dym razie na pewno siê myli³ co do swojego sposobu, ale i tak interesuje mnie, jak chcia³ unikn¹æ obra¿eñ w chemicznych anomaliach. Przynieœ mi jego PDA, a odwdziêczê ci siê.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_11">
		<text>Niestety, w tej chwili nic nie potrzebujê.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_2">
		<text>Dobrze, zgadzam siê.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_22">
		<text>Mo¿e innym razem.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_3">
		<text>Œwietnie. Bêdê czeka³, a¿ zjawisz siê tu z PDA. Jeœli nagle poczujesz siê Ÿle w œrodku anomalii, oszczêdŸ sobie wysy³ania sygna³u SOS, bo i tak nikt ci nie pomo¿e. Zamiast chodziæ wokó³ domu, wejdŸ pod barierkê i zejdŸ do wody, anomalia jest s³absza w wodzie, rozumiesz?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_0">
		<text>Przyszed³em w sprawie tej pracy.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_1">
		<text>Uda³o siê? Masz mój PDA?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_2">
		<text>Tak, jest tutaj.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_22">
		<text>Jeszcze nie.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_3">
		<text>Dobra robota, oto nagroda za odwagê.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_what_is_you_doing_0">
		<text>Czym siê tu zajmujesz?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_what_is_you_doing_1">
		<text>Uczê siê. Poznajê siebie i otaczaj¹cy mnie œwiat. Mówi¹, ¿e prawda jest tylko jedna, ale prowadzi do niej wiele œcie¿ek. Wiêc ja wypróbowujê ró¿ne œcie¿ki - zagl¹dam do w³asnego wnêtrza, s³ucham Zony, obserwujê miejscow¹ faunê i florê. I wiesz co - nie potrzebna mi ju¿ broñ ani pancerz. Zona nie traktuje mnie jak wroga, nie próbuje rozerwaæ mnie na kawa³ki na ka¿dym kroku. Nawet potwory zostawi³y mnie w spokoju. Dlatego te¿ uwa¿am, ¿e stalkerzy sami s¹ przyczyn¹ swoich problemów, nachodz¹c Zonê uzbrojeni po zêby. Moim zdaniem duma doprowadzi ludzi do upadku - popatrz na te wszystkie powiedzenia, ¿e cz³owiek jest królem przyrody. A jeœli nie jest? A jeœli cz³owiek jest tylko maleñk¹ cz¹stk¹ przyrody? Nikt nie ma czasu przystan¹æ i zastanowiæ siê chwilê nad tym, a naprawdê powinniœmy.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_who_are_you_0">
		<text>Kim jesteœ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_who_are_you_1">
		<text>Cz³owiekiem. Homo sapiens. Stworzeniem maj¹cym swobodê wyboru. Jakiego wyboru? Pomiêdzy konsumpcj¹ i poznaniem. Wiesz, jeœli skupiamy siê tylko na konsumowaniu czegoœ, na pewno nam siê tym w koñcu odbije, tak czy inaczej. Mnie to spotka³o. Przez kilka lat by³em stalkerem. Odlicza³em dni zu¿ytymi magazynkami i zdobytym ³upem. Pewnego dnia spojrza³em za siebie i nic tam nie zobaczy³em. Tylko puste magazynki, zdobyty ³up i wypit¹ wódkê. Poczu³em siê naprawdê Ÿle i zgorzkniale. Zaraz potem mia³em objawienie. Zrzuci³em z siebie ca³y ten szmelc i sta³em siê tym, kim jestem. Pustelnikiem. Niektórzy nazywaj¹ mnie te¿ szamanem i nie do koñca siê myl¹.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_1">
		<text>Dzieñ dobry. Chcesz przetestowaæ swoj¹ celnoœæ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_2">
		<text>NieŸle, ca³kiem nieŸle! Oto nagroda.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_3">
		<text>¯ycie takie jest - dzisiaj pech, jutro szczêœcie. Wpadnij znowu, kiedy bêdziesz chcia³.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_4">
		<text>Jeœli bêdziesz chcia³ postrzelaæ, wpadnij.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_dolg_0">
		<text>Co mo¿esz mi powiedzieæ na temat "Powinnoœci"?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_dolg_1">
		<text>Wiem, co chcesz powiedzieæ: "Powinnoœæ" jest w zmowie z armi¹, tak? S³yszê to ca³y czas, ale to po prostu nieprawda. Nie, sam tak kiedyœ myœla³em, dopóki nie by³em œwiadkiem starcia pomiêdzy obiema grupami. Szed³em sobie, szukaj¹c zdobyczy, gdy nagle us³ysza³em strza³y. Podszed³em po cichu i spojrza³em przez szk³a. W odleg³oœci 30 metrów "Powinnoœæ" prowadzi³a wymianê ognia z wojskowymi. Nie mam pojêcia, jak siê skoñczy³o, bo cichutko siê stamt¹d zmy³em, ale to nie by³ pokaz braterskiej mi³oœci. Jest inny problem. Nasi widzieli stalkerów ubranych na czarno kumpluj¹cych siê ze Specnazem. Nic dobrego nie przychodzi do g³owy, co?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_prisoner_0">
		<text>Kto siedzi w waszej piwnicy?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_prisoner_1">
		<text>Kilku naszych nios³o towar do bazy przez Wysypisko. Przechodzili tylko obrze¿em, wiesz, jak tam jest. Nagle trzydzieœci metrów od nich wyskakuj¹ bandyci i mówi¹: "Mamy was, gnoje, od³ó¿cie broñ i oddajcie towar!". Przywódca grupy, Irokez, mówi: "ChodŸcie i weŸcie go od nas!". I zaczyna strzelaæ, a grupa zaczyna biec od drzewa do drzewa, a bandyci za nimi. Dobiegli tak zakosami do Agropromu, a tutaj nasi ch³opcy zgotowali bandytom serdeczne przyjêcie. Teraz trzymamy ich w areszcie, ale tak w³aœciwie nie wiemy, co z nimi zrobiæ.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_select_0">
		<text>Nie masz tu wielkiego wyboru.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_select_1">
		<text>Jeœli chcesz du¿ego wyboru, idŸ do centrum handlowego. Tu s¹ g³ównie ludzie, którzy przyszli pomagaæ "Powinnoœci" za pieni¹dze w walce z mutantami. Przyszed³em tu, spodziewaj¹c siê popytu na mój towar. Wzi¹³em ze sob¹, co mog³em, czêœæ tu sprzeda³em - w tej chwili to wszystko, co mam.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_trader_0">
		<text>Jak zosta³eœ handlarzem?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_trader_1">
		<text>Ludzie potrzebuj¹ broni, amunicji, apteczek i innych takich rzeczy, wiêc im ich dostarczam. "Powinnoœæ" nieŸle p³aci stalkerom, wiêc interes nieŸle idzie. Szkoda tylko, ¿e przynosz¹ tak ma³o unikatów - wiêkszoœæ ich towaru jest niewiele warta.</text>
	</string>
	<string id="agr_trader_join_duty_11">
		<text>Czy ja wygl¹dam na werbownika frakcji? IdŸ do biura dowódcy i jego zapytaj!</text>
	</string>
	<string id="agr_weaponmaster_join_duty_11">
		<text>To proste. Widzisz ten budynek tam? IdŸ na pierwsze piêtro do Kry³owa. On ciê sprawdzi naszymi wypróbowanymi metodami Specnazu i to wszystko - bêdziesz jednym z nas.</text>
	</string>
	<string id="agr_zooman_join_duty_11">
		<text>IdŸ do Kry³owa na pierwszym piêtrze naszej kwatery g³ównej. Opowiedz mu o sobie. Porozmawia z tob¹ i da ci "test lojalnoœci. Jeœli wszystko dobrze pójdzie, zostaniesz jednym z nas.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_0">
		<text>W czym mogê pomóc?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11">
		<text>Hej, najemniku. Chcesz siê przekonaæ, jaki z ciebie strzelec?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111">
		<text>Tak.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111">
		<text>Pamiêtasz zasady?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111">
		<text>Strzelamy.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111">
		<text>Jeszcze coœ. Zostaw u mnie swoje rzeczy przed rozpoczêciem. Musi byæ sprawiedliwie - mo¿esz u¿ywaæ tylko mojej spluwy. Ale nie martw siê, dostaniesz swoje rzeczy nietkniête, jak tylko skoñczymy.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111">
		<text>Kapujê.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111">
		<text>Wybierz, o co gramy.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111111">
		<text>Chcê poæwiczyæ.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111111">
		<text>Wybierz broñ.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111111">
		<text>tekst domyœlny</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111111111">
		<text>tekst domyœlny</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111111111">
		<text>Zgoda.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111111111">
		<text>Powodzenia!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111111112">
		<text>Niestety, nie mam takiej kwoty.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111111121">
		<text>Nie ma sprawy. Chcesz wybraæ inny rodzaj gry?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111112">
		<text>tekst domyœlny</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111113">
		<text>tekst domyœlny</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111114">
		<text>tekst domyœlny</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111115">
		<text>tekst domyœlny</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111116">
		<text>tekst domyœlny</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111112">
		<text>Zagrajmy na punkty.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111113">
		<text>Poæwiczmy celnoœæ.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11112">
		<text>Nie, przypomnij mi.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112">
		<text>Jakie s¹ zasady?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121">
		<text>Masz trzy mo¿liwoœci: æwiczenie, grê na punkty albo trening celnoœci.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11211">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112111">
		<text>W ka¿dym wypadku wybierasz broñ i masz 10 sekund na przygotowanie. Cele bêd¹ pojawiaæ siê losowo.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121111">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11211111">
		<text>Æwiczenie jest proste: cel pada po trzech trafieniach. Musisz zdobyæ jak najwiêcej punktów. Jak siê domyœlasz, podczas æwiczenia nic nie zarobisz, ale mo¿esz sprawdziæ swoje mo¿liwoœci.\n</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112111111">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121111111">
		<text>Nastêpna jest gra na punkty. Ka¿dy cel pojawia siê tylko na dwie sekundy, musisz zdobyæ na nim jak najwiêcej punktów. Czas jest ograniczony, wiêc nie celuj za d³ugo. Gramy na pieni¹dze. Jeœli osi¹gniesz docelowy wynik, p³acê ci. Jeœli nie, ty p³acisz mnie.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11211111111">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112111111111">
		<text>Ostatnie jest æwiczenie celnoœci. Musisz trafiæ w œrodek ka¿dego celu. W wyznaczonym czasie musisz zestrzeliæ jak najwiêcej celów. To najtrudniejsza gra, wiêc postaraj siê nie sp³ukaæ z ca³ej kasy. Zak³ady s¹ takie same. Jak trafisz wymagan¹ liczbê celów, to p³acê. Jeœli nie, zatrzymujê kasê.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121111111111">
		<text>Wszystko jasne. Gramy.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_113">
		<text>Nie mam teraz czasu na zabawê. Mo¿e póŸniej.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1131">
		<text>Dobra, jak chcesz.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_21">
		<text>Skoñczy³eœ? Dobra robota!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_211">
		<text>Jaki mia³em wynik?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_2111">
		<text>tekst domyœlny</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_211111">
		<text>Chcesz spróbowaæ jeszcze raz?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_2111111">
		<text>Tak.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_31">
		<text>Nie oci¹gaj siê! Wróæ, jak skoñczysz strzelaæ.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_311">
		<text>Dobra.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_answer_bad">
		<text>Znowu mia³em racjê. Wygra³em ten zak³ad, ale nie martw siê, nastêpnym razem pójdzie ci lepiej.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_answer_good">
		<text>Myli³em siê co do ciebie! WeŸ te pieni¹dze, zarobi³eœ je uczciwie.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_cot_phrase_part_1">
		<text>Masz ograniczony czas, a minimalna liczba celów, które musisz trafiæ, wynosi</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_cot_phrase_part_2">
		<text>Za³o¿ê siê, ¿e ci siê nie uda.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tht_answer_bad">
		<text>Spróbuj jeszcze poæwiczyæ. Nie jesteœ gotowy do gry o pieni¹dze. Osi¹gn¹³eœ wynik ni¿szy ni¿</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tht_answer_good">
		<text>Jesteœ gotowy do gry o pieni¹dze. Osi¹gn¹³eœ wynik powy¿ej</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tht_phrase">
		<text>Powodzenia w strzelaniu! Minimalna liczba punktów wynosi</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tss_phrase_part_1">
		<text>Masz ograniczony czas, a minimalna liczba punktów wynosi</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tss_phrase_part_2">
		<text>Za³o¿ê siê, ¿e nie zdobêdziesz:</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_10">
		<text>Orest. Jeœli chcesz siê z nim spotkaæ, znajdziesz go na najwy¿szym piêtrze œrodkowego budynku. S¹ tam te¿ nasz handlarz i technik - i tak byæ powinno.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_2">
		<text>Dzieñ dobry, ¿o³nierzu.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_3">
		<text>Co tu siê dzieje?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_4">
		<text>Tak jak "Powinnoœæ", próbujemy powstrzymaæ ataki mutantów i innego cholerstwa - bandytów i podobnych szumowin.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_5">
		<text>Nigdy nie s³ysza³em, by stalkerzy pomagali "Powinnoœci".</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_6">
		<text>Nie tylko pomagamy. Gdy mutanty wylaz³y z dziur i zaczê³y zalewaæ Agroprom, "Powinnoœæ" nie radzi³a sobie z powstrzymaniem ich ataków. Zwrócili siê do nas o pomoc, a my nigdy nie odmawiamy roboty, unosz¹c siê dum¹. Razem idzie nam ca³kiem nieŸle.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_7">
		<text>Teraz widaæ w tym jakiœ sens. Zauwa¿y³em, ¿e za³o¿yliœcie tu nawet ma³¹ bazê.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_8">
		<text>Tak, zbieraj¹ siê tu wszyscy, którzy odpowiedzieli na proœbê "Powinnoœci" o pomoc. Tak jest bezpieczniej, a poza tym dziêki temu Kry³ow traktuje nas powa¿niej.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_9">
		<text>Kto tu jest szefem?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_0">
		<text>W czym mogê pomóc?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_2">
		<text>Czeœæ.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_3">
		<text>Co tu siê dzieje?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_4">
		<text>Jeszcze tego nie ogarn¹³em. Przyszed³em tu niedawno w nadziei na zarobek. Nie obchodzi mnie, co robiê, dopóki dostajê za to kasê.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_5">
		<text>Kto tu jest szefem?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_6">
		<text>To Orest. Szukaj go na ostatnim piêtrze œrodkowego budynku. Nasz handlarz i technik te¿ tam s¹ - tak jak powinno byæ.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_0">
		<text>W czym mogê pomóc?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_guard_dialog_2">
		<text>Czeœæ, najemniku.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_guard_dialog_3">
		<text>Co tu siê dzieje?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_guard_dialog_4">
		<text>Nie mam czasu na pogawêdki. Jeœli masz pytania, idŸ do Oresta. Jest na ostatnim piêtrze œrodkowego budynku.</text>
	</string>
</string_table>
