<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="red_forester_hello_dialog_0">
		<text>Czemu zawdziêczam tê przyjemnoœæ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1">
		<text>Najemnicy dostarczyli ci interesuj¹cych informacji. Wygl¹da na to, ¿e mia³em racjê. Wielka Emisja, która wstrz¹snê³a Zon¹ by³a tak potê¿na, ¿e zmieni³a sam¹ przestrzeñ, zwijaj¹c j¹ w pêtlê.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111">
		<text>Bez naukowych wywodów, profesorze - zapêtli³a siê. Gdziekolwiek pójdziesz, wrócisz, sk¹d wyszed³eœ. W zwi¹zku z tym po emisji stalkerzy utknêli w b¹blach przestrzennych wokó³ Limañska. Wiemy ju¿ co nieco - mamy wspó³rzêdne najemników, czêstotliwoœæ PDA, a ja lepiej rozumiem naturê tych b¹bli.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_1">
		<text>Straci³em ju¿ nadziejê, ¿e jeszcze kiedyœ zobaczê kompas! Dziêkujê! Daj mi trochê czasu, a znajdê sposób na wyjœcie z b¹bla. W tym czasie znajdŸ sposób na przekazanie informacji najemnikom. Musisz u¿yæ potê¿nego nadajnika. Podobno jest taki w wojskowych magazynach - za jego pomoc¹ komunikuj¹ siê ze œwiatem zewnêtrznym. Jego moc powinna wystarczyæ do skontaktowania siê z najemnikami.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_111">
		<text>Przeœlê ci potrzebne wspó³rzêdne, kiedy znajdziesz nadajnik. Jeœli zrobi¹ wszystko jak nale¿y, wydostan¹ siê z b¹bla i znajd¹ siê niedaleko mostu do Limañska. Mo¿e nawet z³o¿¹ wizytê bandytom przy moœcie.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11111">
		<text>Sam utkn¹³em w b¹blu kilka dni temu. Wtedy nie wiedzia³em, ¿e to nowa anomalia, wiêc myœla³em, ¿e tracê rozum. Polana wydawa³a mi siê znajoma, ale w ¿adn¹ stronê nie mog³em z niej wyjœæ! A póŸniej Zona sama da³a mi artefakt, który wyprowadzi³ mnie z b¹bla. Nazwa³em go kompasem. W drodze do domu napadli mnie bandyci... Zostawili mnie, staruszka, przy ¿yciu, ale zabrali kompas. Odzyskaj dla mnie ten artefakt, a wymyœlê sposób na wydostanie najemników z b¹bla.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111111">
		<text>Dranie za³o¿yli obóz na skraju Czerwonego Lasu. Przes³a³em ci wspó³rzêdne na PDA.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_1">
		<text>Limañsk by³ stracony przez d³ugie lata i by³o ku temu wiele dobrych powodów. By³oby najlepiej, gdyby pozosta³ stracony. Czego szukasz w Limañsku?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_3">
		<text>Nie jesteœ zwyk³ym cz³owiekiem. Zona odcisnê³a na tobie ciekawe piêtno, sam nie wiem, czy to b³ogos³awieñstwo, czy kl¹twa. Zak³ócony zosta³ normalny ci¹g wydarzeñ. Zona staje siê coraz mniej stabilna, a ty jesteœ czêœci¹ tego procesu. Pomogê ci... choæ nie wiem, czy powinienem.
Nie bêdzie ³atwo dostaæ siê do Limañska. Najkrótsza droga do miasta prowadzi przez most, ale ten zosta³ podniesiony. Nie jest to jednak jedyna droga, o czym siê ze zdziwieniem przekona³em. "Wolnoœæ" i "Powinnoœæ" podnios³y most po wielkiej emisji, ale parê dni temu na drugim brzegu pojawili siê bandyci i zajêli most. To znaczy, ¿e musi byæ jeszcze co najmniej jedno przejœcie.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_5">
		<text>Wielka emisja bardzo zmieni³a Zonê. Bezpieczne i znajome œcie¿ki pokry³y siê zabójczymi anomaliami, za to pojawi³y siê nowe, niedostêpne przez lata. W¹tpiê, ¿e wszystkie uda³o siê ju¿ znaleŸæ... Mo¿esz wierzyæ lub nie, ale czasami odbieram na PDA fragmenty transmisji z jakiegoœ miejsca niedaleko Limañska. To mo¿e oznaczaæ tylko jedno: stalkerzy znaleŸli nowe œcie¿ki do Limañska i potrzebuj¹ pomocy.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_7">
		<text>Niestety, sygna³ jest za s³aby, by da³o siê wiele us³yszeæ. Rozumiem, ¿e stalkerzy utknêli w zapêtlonej przestrzeni - gdziekolwiek pójd¹, wracaj¹ do punktu wyjœcia. Jeœli ich wyci¹gniemy, dowiemy siê, jak dotrzeæ do Limañska.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_9">
		<text>IdŸ do wojskowych magazynów. Sygna³ powinien byæ mocniejszy na wzgórzach. Jak siê czegoœ dowiesz, dasz mi znaæ?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11">
		<text>Jak leci, najemniku? Mamy szczêœcie, ¿e Zona ciê do nas przywiod³a!</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_111">
		<text>Czeœæ.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_1111">
		<text>Mamy dla ciebie robotê. Wiesz, nie przyszliœmy do tego lasu na grzyby. Jest tu niedaleko strefa anomalii z ca³ymi górami artefaktów. Wiem, jak tam dojœæ, ale droga wiedzie przez las - na pewno s³ysza³eœ co nieco o tym lesie. To œmiertelna pu³apka, psiakrew. Doprowadzisz nas tam, trochê popilnujesz, ¿eby nic nam siê nie sta³o i dostaniesz od nas ³adniutki artefakt za fatygê. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11111">
		<text>W porz¹dku. ChodŸmy.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11112">
		<text>Mnie te¿ nie podoba siê ten las. Muszê lecieæ.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_111121">
		<text>Jak chcesz. Wróæ, jeœli zmienisz zdanie.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_21">
		<text>Tak?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_211">
		<text>Co mówi³eœ o tym miejscu z ca³ymi górami artefaktów?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_22">
		<text>Na razie.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_31">
		<text>Pogadamy innym razem.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11">
		<text>Nie strzelaj!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_111">
		<text>Coœcie za jedni?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1111">
		<text>Proœci stalkerzy. Strielok nas wynaj¹³.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11111">
		<text>Czemu mnie zaatakowaliœcie?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_111111">
		<text>Strielok powiedzia³, ¿e ktoœ za nim ³azi, wiêc potrzebna mu ochrona. Myœleliœmy, ¿e jesteœ zabójc¹.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1111111">
		<text>Kapujê.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_112">
		<text>Dok¹d poszed³ Strielok?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1121">
		<text>Nie wiemy, nie powiedzia³, gdzie idzie.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11211">
		<text>Nic nie powiedzia³? Mo¿e przewietrzyæ wam we ³bach kulk¹?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_112111">
		<text>Nie, proszê! Naprawdê nie powiedzia³, gdzie idzie. Wiem tylko, gdzie chowa³ swoje rzeczy. Tu s¹ wspó³rzêdne.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1121111">
		<text>Dobra...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11212">
		<text>W porz¹dku...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_113">
		<text>Wiecie, gdzie znajdê Leœnika?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1131">
		<text>Tak. Szukaj go niedaleko starej kopalni, po drugiej stronie lasu. Sprzeda³ Strielokowi mapê z zaznaczonym przejœciem przez las. Bez niej las jest jak labirynt bez wyjœcia.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11311">
		<text>Mo¿esz mnie tam zaprowadziæ?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_113111">
		<text>Tak, zapamiêta³em drogê. Ale to niebezpieczne, w lesie pe³no mutantów.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1131111">
		<text>Poradzê sobie z nimi. ChodŸmy.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_114">
		<text>Idê. Nie ruszajcie siê st¹d.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_0">
		<text>Tylko nie strzelaj!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_1">
		<text>Coœcie za jedni?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_11">
		<text>Proœci stalkerzy. Strielok nas wynaj¹³.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_111">
		<text>Czemu mnie zaatakowaliœcie?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_1111">
		<text>Strielok powiedzia³, ¿e ktoœ za nim ³azi, wiêc potrzebna mu ochrona. Myœleliœmy, ¿e jesteœ zabójc¹.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_11111">
		<text>Kapujê.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_3">
		<text>Dok¹d poszed³ Strielok?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_31">
		<text>Nie wiemy, nie powiedzia³, gdzie idzie.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_311">
		<text>Nic nie powiedzia³? Mo¿e przewietrzyæ wam we ³bach kulk¹?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_3111">
		<text>Nie, proszê! Naprawdê nie powiedzia³, gdzie idzie. Wiem tylko, gdzie chowa³ swoje rzeczy. Tu s¹ wspó³rzêdne.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_31111">
		<text>Dobra...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_312">
		<text>W porz¹dku...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_4">
		<text>Wiecie, gdzie znajdê Leœnika?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_41">
		<text>Tak. Szukaj go niedaleko starej kopalni, po drugiej stronie lasu. Sprzeda³ Strielokowi mapê z zaznaczonym przejœciem przez las. Bez niej las jest jak labirynt bez wyjœcia.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_411">
		<text>Mo¿esz mnie tam zaprowadziæ?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_4111">
		<text>Tak, zapamiêta³em drogê. Ale to niebezpieczne, w lesie pe³no mutantów.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_41111">
		<text>Poradzê sobie z nimi. ChodŸmy.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_5">
		<text>Idê. Nie ruszajcie siê st¹d.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_11">
		<text>Przyspieszmy kroku, tu jest bardzo niebezpiecznie.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_111">
		<text>Co nam grozi?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_1111">
		<text>To Czerwony Las! Stalkerzy znikaj¹ tu dziesi¹tkami, a nas jest tylko dwóch. Pospieszmy siê, zanim przyjdzie nam po¿a³owaæ.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_12">
		<text>Jesteœmy prawie na miejscu. Niedaleko jest obóz stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_13">
		<text>Jesteœmy na miejscu. Leœnik mieszka w tamtej chacie.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_14">
		<text>ChodŸmy szybciej.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_15">
		<text>Czeœæ!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11">
		<text>Nie podchodŸ do bramy! Jest zaminowana.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_111">
		<text>Co jest, do cholery! Muszê wejœæ!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_1111">
		<text>Najemniku, dopóki tu jesteœmy, nie otworzymy tej bramy. W ka¿dej chwili z lasu mog¹ wyskoczyæ potwory i nas po¿reæ. Ale otworzymy bramê, jeœli nam pomo¿esz. Chcemy siê dostaæ do starej kopalni. Mówi¹, ¿e znajduje siê w niej du¿o artefaktów. Jest tam te¿ bezpiecznie - mo¿na siê schowaæ przed emisj¹. Ale nie utrzymamy jej sami. Podró¿owa³o z nami wiêcej stalkerów - niektórzy poszli przez Wysypisko, inni przez Jantar. Jeœli uda³o im siê przejœæ, poprowadzisz ich do kopalni. Wtedy otworzymy ci bramê.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11111">
		<text>Zgoda. Sprowadzê pomoc, a wy otworzycie bramê.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11112">
		<text>Nie ma mowy.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11">
		<text>Czeœæ, najemniku!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_111">
		<text>Czeœæ!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_1111">
		<text>Mamy dla ciebie robotê.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11111">
		<text>Mów.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_111111">
		<text>Zdob¹dŸ dla nas mapê Czerwonego Lasu.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11111111">
		<text>Dobra.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_2">
		<text>Macie tu mapê.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_21">
		<text>Dziêki za pomoc.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_0">
		<text>Opowiedz mi o Czerwonym Lesie.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_1">
		<text>Kiedyœ by³ to rezerwat, a ja by³em w nim leœnikiem. Chroni³em las i zwierzynê przed k³usownikami. Teraz Zona strze¿e tego miejsca i idzie jej tak dobrze, ¿e ludzie wol¹ do³o¿yæ kilkanaœcie kilometrów, ¿eby je omin¹æ. Jeœli jakiœ obcy postawi nogê w lesie, jest ju¿ w³aœciwie martwy. Mo¿e i jestem Leœnikiem, ale nawet ja nie wiem, co siê tam dzieje. Wchodzi cz³owiek we mg³ê i gdzieœ go wsysa. Mo¿esz iœæ zaraz za nim, a i tak nie zobaczysz, co mu siê sta³o. Tak to jest, synku.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_0">
		<text>Muszê siê dostaæ do Limañska.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_1">
		<text>Limañsk by³ stracony przez d³ugie lata i by³o ku temu wiele dobrych powodów. By³oby najlepiej, gdyby pozosta³ stracony. Czego szukasz w Limañsku?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_11">
		<text>Mo¿e to zabrzmi banalnie, ale to kwestia ¿ycia i œmierci.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_111">
		<text>Nie jesteœ zwyk³ym cz³owiekiem. Zona odcisnê³a na tobie ciekawe piêtno, sam nie wiem, czy to b³ogos³awieñstwo, czy kl¹twa. Zak³ócony zosta³ normalny ci¹g wydarzeñ. Zona staje siê coraz mniej stabilna, a ty jesteœ czêœci¹ tego procesu. Pomogê ci... choæ nie wiem, czy s³usznie.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_0">
		<text>Co mo¿esz mi powiedzieæ o Zonie?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_1">
		<text>O Zonie... Zona ¿yje w³asnym ¿yciem, a my wchodzimy jej w drog¹ - niektórzy bardziej, niektórzy mniej. Zona stara siê usuwaæ wszystko, co zagra¿a jej istnieniu, podobnie jak ludzkie cia³o walczy z chorob¹. My dostajemy gor¹czki, a Zona te¿ miewa swoje dreszcze. Próbuje nas "wyrzygaæ" za pomoc¹ emisji. Im bardziej j¹ dra¿nimy, tym silniejsze bêd¹ emisje.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_11">
		<text>Jak uda³o ci siê prze¿yæ tyle lat - samemu wœród wszystkich tych niebezpieczeñstw?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_111">
		<text>Jeden bezmyœlny krok mo¿e zniszczyæ Zonê... ³¹cznie ze wszystkim, co do niej nale¿y. Nie tylko mutanty i anomalie, ale równie¿ artefakty i was, stalkerów... Mnie te¿. Czujê, ¿e Zona jest bardzo zdenerwowana - coœ j¹ niepokoi, zak³óca jej równowagê. Idzie na burzê... i nie wiem, czy uda siê zachowaæ status quo.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_cheet_0">
		<text>tekst domyœlny</text>
	</string>
	<string id="red_forester_cheet_1">
		<text>Przynieœ mi wyj¹tkowy artefakt "kompas". W PDA masz miejsca, gdzie mo¿e byæ.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_0">
		<text>Mam artefakt.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_11">
		<text>Co siê stanie, jak go znajdê?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_1">
		<text>Czego taki ¿ó³todziób szuka na posiad³oœci Leœnika?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_2">
		<text>Czy¿by przypadek ciê do mnie sprowadza³?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_3">
		<text>Powodzenia, synu!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_4">
		<text>Nie zapomnij o mnie!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_5">
		<text>Zapamiêtaj mnie dobrze!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_0">
		<text>Opowiedz mi o Limañsku.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_1">
		<text>Doœæ d³ugo nie by³o s³ychaæ o tym mieœcie. Wielu ludzi uwa¿a³o, ¿e Limañsk w ogóle nie istnia³. Ale nie mieli racji - widzia³em go na w³asne oczy przed pierwsz¹ katastrof¹. By³ tam zamkniêty instytut, bardzo wielki, z domami wybudowanymi dla naukowców i ich s³u¿by. Ten instytut mia³ jak¹œ wymyœln¹ nazwê... coœ jak "Radiofala". Postawili tam te¿ ogromn¹ antenê, wielkoœci piêciopiêtrowego budynku! Prawdziwi z nich byli intelektualiœci. Ale w Limañsku nigdy nie by³o spokoju. Mieszkañcy zawsze byli podejrzliwi, nie ufali obcym. Zawsze mruczeli coœ pod nosem i wychwalali radziecki re¿im, nawet gdy by³y braki w zaopatrzeniu. My, ludzie ze wsi, omijaliœmy Limañsk - mieszkañcy nie byli zbyt serdeczni, a od pobytu w mieœcie cz³owieka zawsze bola³a g³owa... to chyba przez tê antenê. PóŸniej mia³a miejsce awaria w Czarnobylu, ale Limañska nawet nie ewakuowano. Mo¿e pomieszali coœ w dokumentach, a mo¿e to ze wzglêdu na ca³¹ tê tajemnicê, nie wiem w³aœciwie. Ale wiêcej nie s³ysza³em o Limañsku. Nie mam tam czego szukaæ...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_11">
		<text>Ale widzia³em drogê do Limañska i most przez rzekê.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_111">
		<text>Kiedyœ by³o tam pe³no anomalii, ale po Emisji zrobi³o siê prawie bezpiecznie. Stalkerzy szybko siê zorientowali, ¿e przez Limañsk mo¿na dotrzeæ do centrum Zony, omijaj¹c Mózgozwêglacz. "Powinnoœæ" i "Wolnoœæ" rozpoczê³y prawdziw¹ wojnê, gdy tylko dotar³y do miasta. Mog¹ siê przez to wykoñczyæ nawzajem, ale za³o¿ê siê, ¿e ca³a reszta Zony niespecjalnie siê zmartwi, gdyby do tego dosz³o.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_12">
		<text>Kiedyœ by³o tam pe³no anomalii, ale po Emisji zrobi³o siê prawie bezpiecznie. Stalkerzy szybko siê zorientowali, ¿e przez Limañsk mo¿na dotrzeæ do centrum Zony, omijaj¹c Mózgozwêglacz. "Powinnoœæ" i "Wolnoœæ" rozpoczê³y prawdziw¹ wojnê, gdy tylko dotar³y do miasta. Mog¹ siê przez to wykoñczyæ nawzajem, ale za³o¿ê siê, ¿e ca³a reszta Zony niespecjalnie siê zmartwi, gdyby do tego dosz³o.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_0">
		<text>Otrzyma³em wiadomoœæ od najemników w wojskowych magazynach. Wygl¹da na to, ¿e po tej du¿ej emisji zostali uwiêzieni w jakiejœ dziwnej anomalii. Mówi¹, ¿e nie mog¹ siê wydostaæ - zawsze wracaj¹ w miejsce, z którego ruszyli. Podali swoje wspó³rzêdne.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11">
		<text>Jak na wstêdze Moebiusa?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111">
		<text>Jak wydostaæ najemników z b¹bla?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111111">
		<text>Wiesz, gdzie bandyci siê okopali?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111112">
		<text>Mam twój rzadki artefakt.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111121">
		<text>Straci³em ju¿ nadziejê, ¿e jeszcze kiedyœ zobaczê kompas! Dziêkujê! Daj mi trochê czasu, a znajdê sposób na wyjœcie z b¹bla. W tym czasie znajdŸ sposób na przekazanie informacji najemnikom. Musisz u¿yæ potê¿nego nadajnika. Podobno jest taki w wojskowych magazynach.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11111211">
		<text>Co siê stanie, gdy znajdê nadajnik?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111112111">
		<text>Gdy znajdziesz nadajnik, dam ci wspó³rzêdne potrzebne najemnikom.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_0">
		<text>Muszê siê dostaæ do Limañska.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_2">
		<text>Mo¿e to zabrzmi banalnie, ale to kwestia ¿ycia i œmierci.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_4">
		<text>Wiesz, w jaki sposób bandyci przeszli na drug¹ stronê?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_6">
		<text>Co siê sta³o ze stalkerami?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_8">
		<text>Co muszê zrobiæ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_0">
		<text>Kim jesteœ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_1">
		<text>Co mogê ci o sobie powiedzieæ? Nazywaj¹ mnie Leœnikiem. Jestem tu od dawna, ca³e ¿ycie mieszkam przy tym lesie. Jestem stary. W moim wieku cz³owiek przywi¹zuje siê do miejsca zamieszkania, niewa¿ne gdzie. Odmówi³em wziêcia udzia³u w ewakuacji po wypadku w elektrowni, prze¿y³em te¿ pojawienie siê Zony. Pamiêtam b³ysk na horyzoncie... Wielu ludzi zginê³o tego dnia, ale mnie Zona oszczêdzi³a, rozumiesz? Ma³o, ¿e mnie oszczêdzi³a, ofiarowa³a mi dar! Dawniej potrafi³em poruszaæ siê po lesie, ale teraz wyczuwam bezpieczne œcie¿ki pomiêdzy zabójczymi anomaliami. Stalkerzy mi zazdroszcz¹, ale nie jestem ca³kowicie szczêœliwy z tego daru. Sam rozumiesz, wszystko ma swoj¹ cenê. Kiedyœ przyjdzie mi zap³aciæ Zonie za mój dar. Tego siê bojê, przyjacielu.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_111">
		<text>Nie, to by³ zwyk³y las sosnowy. By³ tu te¿ rezerwat, ale poza tym nie by³o w nim wtedy nic wyj¹tkowego. Sta³ siê czerwony po wypadku w Czarnobylskiej Elektrowni J¹drowej w 1986 roku. Jak k³ad³em siê spaæ, by³ zielony, a jak wsta³em, by³ ju¿ taki jak teraz. Pojawi³a siê Zona i z lasu uciek³y zwierzêta i ptaki. Pozosta³em jedyn¹ ¿yw¹ istot¹. Tylko ja, czerwony las i ta gêsta mg³a, która nigdy siê nie rozwiewa.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_11111">
		<text>Tak, wielu stalkerów zakoñczy³o tu ¿ywot. S³ysza³em nawet, ¿e w Czerwonym Lesie mieszka z³y duch. Moim zdaniem las jest jak wszystko w Zonie. Jeœli dobrze go traktujesz, nie zrobi ci krzywdy. K³opot w tym, ¿e stalkerzy niczego dobrze nie traktuj¹. Chcecie sobie zaw³aszczyæ czêœci Zony, a w zamian dostajecie... co wam siê nale¿y.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_11">
		<text>Wszystkich moich ¿o³nierzy szlag trafi³. Ledwo wyszliœmy z b¹bla, a zaraz dopadli nas cholerni bandyci.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_12">
		<text>Dziêki, najemniku. Nie poradzilibyœmy sobie bez ciebie. WeŸ to, przyda ci siê.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_13">
		<text>Dziêki, najemniku. Nie poradzilibyœmy sobie bez ciebie. WeŸ to, przyda ci siê.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_14">
		<text>Dziêki, najemniku. Bardzo nas pomog³eœ - bez ciebie za cholerê nie opuœcilibyœmy tego mostu ani nie wydostali siê z b¹bla. WeŸ to, przyda ci siê.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_15">
		<text>Dziêki, najemniku. Bardzo nas pomog³eœ - bez ciebie za cholerê nie opuœcilibyœmy tego mostu ani nie wydostali siê z b¹bla. WeŸ to, przyda ci siê.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_16">
		<text>Czeœæ, Szrama.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_1_0">
		<text>Opowiedz mi o b¹blach przestrzennych.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_1_1">
		<text>B¹bel przestrzenny, mój bracie, to najwiêksze gówno, jakie pojawi³o siê w Zonie. To nowe zjawisko. Jeœli wpadniesz do b¹bla, masz przer¹bane. Niewa¿ne, którêdy pójdziesz, jak¹ drogê wybierzesz, zawsze dojdziesz w miejsce, z którego ruszy³eœ. W ogóle o nich nie s³ysza³em, dopóki sam w jeden nie wpad³em. Dopad³a nas emisja i ca³a grupa znalaz³a siê w b¹blu przestrzennym. Ca³ymi dniami chodziliœmy w kó³ko! Niektórzy chcieli strzeliæ sobie w ³eb. Mówili, ¿e nigdy siê nie wydostaniemy, wiêc równie dobrze mo¿emy ze sob¹ skoñczyæ. Kopniakami i przekleñstwami zmusza³em ich do dalszego marszu. Ledwo ju¿ to pamiêtam... Cz³owieku, ci¹gle nie mogê uwierzyæ, ¿e siê wydostaliœmy. Wielkie dziêki za pomoc.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_2_0">
		<text>Jak¹ mieliœcie misjê?</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_2_1">
		<text>Hola, brachu! Co to za pytanie? Tajemnica misji jest jak tajemnica spowiedzi, tylko surowsza. Za cholerê ci nie powiem. A z drugiej strony... co mi tam, przecie¿ uratowa³eœ nam ¿ycie. S³uchaj. Zgodziliœmy siê odnaleŸæ rzadki i bardzo cenny artefakt dla pewnej korporacji. Nie powiem ci dla której ze wzglêdu na klauzulê poufnoœci. ZnaleŸliœmy to, czego szukaliœmy. Jak nam siê uda³o to inna historia, ale za ¿adne pieni¹dze nie wezmê ju¿ takiej roboty. ¯ycie ceniê sobie wy¿ej od tych œwistków ze znakiem wodnym. Od samego pocz¹tku mia³em okropne przeczucia co do tego zadania, ale wynagrodzenie by³o zbyt wysokie, ¿eby odrzuciæ to zlecenie. Jak siê obawia³em, ca³y wypad obróci³ siê w jeden wielki koszmar. Jak tylko ruszyliœmy do domu ze zdobycz¹, bach! Emisja prawie nas wykoñczy³a, do tego jeszcze ten g³upi b¹bel. Nie, wiêcej takich zleceñ nie biorê.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_reward_dialog_11">
		<text>Dziêki za pomoc, masz tu nagrodê.</text>
	</string>
</string_table>
