<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_0">
		<text>Dobra, stalkerze, nie ruszaj siê... Kim jesteœ i co tu robisz?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_11">
		<text>Pewnie ju¿ nie ¿yje, a tobie radzê zmywaæ siê st¹d, jeœli nie chcesz skoñczyæ jak on.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_1111">
		<text>Ktoœ nas ci¹gle atakuje. Widaæ, ¿e siê na tym zna - za ka¿dym razem nie mamy szans. Kontrolujemy wszystkie drogi prowadz¹ce w Dolinê Mroku, ale to wcale nie przeszkadza temu, kto nas atakuje. Tylko w bazie mo¿emy siê rozluŸniæ. Jeœli szukasz informacji na temat K³a, spróbuj w bazie "Wolnoœci".</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_51">
		<text>Jak tam, kundel ciê trochê przegoni³?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_11">
		<text>Czeœæ. Czego ci dzisiaj potrzeba?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_21">
		<text>Czeœæ, stary. Szukasz dobrej okazji?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11">
		<text>No proszê, w koñcu spotykamy siê twarz¹ w twarz. Nazywam siê Czechow, jestem tu szefem. Nagranie na znalezionym przez ciebie PDA wyjaœnia kilka spraw. Zablokowaliœmy wszystkie wyjazdy z doliny, ale nasze placówki i patrole wci¹¿ by³y atakowane! Parê razy ledwo patrol zd¹¿y³ opuœciæ bazê, a ju¿ by³o po nim. Ch³opaki zaczynali myœleæ, ¿e obraziliœmy czymœ Zonê i to jest kara. Próbowaliœmy nawet uroków ochronnych przeciw duchom i takich tam... Ale teraz ju¿ wiemy, ¿e nie by³o w tym ¿adnej mistyki - dowódca wyjawia³ wszystkie nasze ruchy... Pieprzony szczur!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111">
		<text>Nie spodziewa³em siê tego po nim! Zna³em go kopê lat! Razem szukaliœmy pierwszych artefaktów, razem budowaliœmy "Wolnoœæ"! Powierzy³em mu planowanie operacji, a on wzi¹³ i nas sprzeda³...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111111">
		<text>Jak tylko rozmowa z placówk¹ pojawi³a siê na naszej czêstotliwoœci radiowej, dowódca wyparowa³. Wiedzia³, ¿e ma przesrane. Musimy go znaleŸæ. Wie za du¿o, mo¿e nawet wszystko. Wszystkie wyjœcia z doliny s¹ zabezpieczone, wiêc nie móg³ zajœæ daleko. Œledzimy jego PDA - jest w pobli¿u drogi do Kordonu. Kilka naszych oddzia³ów zmierza w tamtym kierunku.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111111 ">
		<text>Taa, by³ taki stalker. Interesowa³y go rzadkie czêœci i takie tam. Musia³ wiedzieæ, ¿e mamy najlepszy zespó³ techników w ca³ej Zonie! Sprzeda³em mu czêœæ, której szuka³, bo czemu nie? Zap³aci³ nieŸle i nawet siê nie targowa³. Nie wiem, na co mu by³a, tych czêœci u¿ywano tylko w starych maszynach szyfruj¹cych armii. Zaraz potem wyszed³ z bazy i nikt go odt¹d nie widzia³.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_31">
		<text>Dziêki za pomoc! Po strzelaninie w gospodarstwie wiemy, ¿e za atakami na "Wolnoœæ" stoj¹ najemnicy. Potwierdzaj¹ to równie¿ informacje z PDA dowódcy. Teraz pytanie: po co to robi¹? Najemnicy zawsze byli neutralni i wspó³pracowali ze wszystkimi frakcjami w Zonie. Ciekawe, na czyje zamówienie by³a ta robota. Mo¿e "Powinnoœci"... albo armii. Mam teraz wiêcej pytañ ni¿ odpowiedzi, ale rozgryzê to, mo¿esz byæ pewien.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_3111">
		<text>Dotrzyma³eœ swojej czêœci umowy, wiêc opowiem ci o Kle. Szuka³ tu rzadkich czêœci i bardzo mnie zaciekawi³o, na co mu ten stary szmelc. Zapyta³em go wprost, a on powiedzia³, ¿ebym siê nie wtr¹ca³ - ale ja siê ³atwo nie poddajê! Kaza³em jednemu z naszych techników w³amaæ siê na czêstotliwoœæ jego PDA i przez kilka dni monitorowaliœmy jego poczynania. Wygl¹da na to, ¿e poszed³ na Wysypisko - tam bym go szuka³. Przy okazji, zapisa³em sobie czêstotliwoœæ jego PDA - ju¿ ci j¹ przes³a³em. Twój PDA pokazuje ci teraz jego po³o¿enie.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41">
		<text>Jesteœ gotów pomóc "Wolnoœci" jeszcze raz?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4111">
		<text>Wiemy du¿o wiêcej, ale najemnicy ci¹gle nas atakuj¹ i zosta³y nas tu resztki. Wci¹¿ nie wiem, jak przedostaj¹ siê do doliny - na wszystkich drogach s¹ nasze placówki. Gdzieœ musi byæ tunel, o którym nie wiemy. Za jego pomoc¹ najemnicy dostaj¹ siê do doliny. Musimy znaleŸæ tê dziurê i rozwaliæ j¹ na dobre!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_71">
		<text>Najemniku, musimy przej¹æ kontrolê nad antenami.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_51">
		<text>Dziêki za pomoc! Nie spodziewa³em siê jej, bo wiêkszoœæ ludzi w Zonie myœli tylko o sobie. NieŸle do³o¿yliœmy tym najemnikom. Tunel, którym przechodzili do doliny jest nieczynny, ale ch³opaki wysadz¹ to wszystko w cholerê, ¿eby nawet mysz nie mog³a przeœlizgn¹æ siê do doliny bez naszej wiedzy! Wci¹¿ jeszcze nie wiemy, kto kaza³ najemnikom nas atakowaæ, ale myœlê, ¿e wkrótce dotrzemy do klienta. Tak czy siak, oto twoja nagroda!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_61">
		<text>Hej! Co ciê tu sprowadza?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111111 ">
		<text>Tak, pomogê ci... Oczywiœcie, jeœli ty pomo¿esz mnie. To nic osobistego, ale jesteœmy w kiepskiej sytuacji i jeœli nic siê nie zmieni, "Wolnoœæ" nie bêdzie mia³a ludzi do obrony bazy przed atakami bandytów... Pomó¿ mi znaleŸæ sprawcê tych ataków, a dam ci informacje na temat K³a.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_121">
		<text>ZnajdŸ dowódcê i przyprowadŸ go do mnie ¿ywego... albo martwego. Jeœli to zrobisz, powiem ci, gdzie znaleŸæ K³a. Przes³a³em ci wspó³rzêdne PDA dowódcy.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111 ">
		<text>W Dolinie jest stary triangulator. Zosta³ zbudowany przez geodetów za radzieckich czasów. Triangulator sk³ada siê z trzech anten. Po w³¹czeniu wszystkich trzech mo¿esz monitorowaæ teren ca³ej Doliny. Jeœli to podzia³a, bêdziemy mogli wykryæ, którêdy najemnicy wchodz¹ do Doliny.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111111 ">
		<text>Jedna z anten jest tutaj w bazie, ale dwie pozosta³e zosta³y przejête przez najemników. Pomó¿ nam je odzyskaæ!</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_about_rule_0">
		<text>Jakie s¹ zasady na Arenie?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_about_rule_1">
		<text>Zasady? Strzelaj prosto, jak to mówi¹, i to chyba wszystko. Musisz wygraæ ka¿d¹ rundê, a to zale¿y od szczêœcia. Znaczy, bêdzie ci potrzebne szczêœcie, jak dostaniesz zardzewia³¹ strzelbê i sweter, a naprzeciwko ciebie stanie koleœ w kamizelce kuloodpornej ze spluw¹, któr¹ mo¿na powaliæ mamuta. Czasami nie bêdziesz walczy³ z jednym przeciwnikiem, ale z dwoma albo nawet trzema. Jeœli siê na to zgodzisz, mo¿liwe s¹ najwy¿ej dwa wyjœcia. Albo bêdziesz zwyciêzc¹, albo gnij¹cym trupem, proœciej siê nie da. Jeœli wygrasz wszystkie rundy, dostaniesz nagrodê, ale jeœli przegrasz, bêdziesz mi wisia³. To co, chcesz graæ?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_comeback_0">
		<text>Wróæ, jak bêdziesz gotów.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_darkvalley_0">
		<text>Gdzie by³eœ, nie licz¹c Dolny Mroku?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_darkvalley_1">
		<text>S³uchaj, kolego, by³em w ka¿dym zak¹tku Zony. Takie popieprzone rzeczy, jakie widzia³em... Ech. £a¿enie po Zonie nie zawsze jest ³atwe, w³aœciwie nigdy nie jest. Ale z drugiej strony, nikomu tu nie jest ³atwo, chyba ¿e prowadzi ciê sam Przewodnik. S³ysza³eœ o nim? Nie? Stary, on by³ pierwszym stalkerem! Pierwszym w historii! Jako pierwszy przemierza³ Zonê i dlatego nazywaj¹ go Przewodnikiem. Zna to zasrane miejsce jak w³asn¹ kieszeñ i nawet jeœli Zona zmieni siê po emisji, Przewodnik i tak zaprowadzi ciê tam, gdzie chcesz, spoko wodza. To prawdziwy talent, jakby mia³ szósty zmys³. K³opot w tym, ¿e trudno go znaleŸæ, w dodatku nie ka¿demu chce pomagaæ, a tylko Czarny Stalker wie, czemu niektórym pomaga, a innym odmawia. Jednego mo¿esz byæ pewien - jeœli zgodzi siê gdzieœ ciê zaprowadziæ, podró¿ pójdzie jak po maœle - mo¿na siê rozluŸniæ i podziwiaæ widoki. Tak czy siak, cholernie chcia³bym z nim pogadaæ - na pewno wie, co jest za radarem, musia³ tam kiedyœ byæ, na sto procent.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_good_fight_0">
		<text>Dobra walka. Oto kasa. Masz ochotê na kolejn¹ strzelaninê?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_good_luck_0">
		<text>Powodzenia, najemniku.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_loozer_0">
		<text>Pechunio, kolego. Nie martw siê, nastêpnym razem pójdzie ci lepiej.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_money_back_0">
		<text>Wróæ, jak nazbierasz trochê kasy.</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_barmen_0">
		<text>Jak zosta³eœ barmanem?</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_barmen_1">
		<text>Zadajesz niew³aœciwe pytanie, brachu. Powinieneœ zapytaæ, jak Gandzia barman, Gandzia fajkarz, Gandzia, który imprezowa³ z najró¿niejszymi ludŸmi w najró¿niejszych zak¹tkach œwiata, znalaz³ siê w Zonie. Ale na to pytanie, brachu, nie odpowiem. To do³uj¹ca historia, a ja jestem optymistycznym kolesiem. Po prostu siê tu znalaz³em. Tak to ju¿ jest. By³em sam i odczu³em kosmiczn¹ pustkê, brachu. To by³ straszny dó³. Ale póŸniej poczu³em pozytywne wibracje... ze strony "Wolnoœci". Wiedzia³em, ¿e to swoi ludzie. Musia³em wybraæ, ale nie mia³em w¹tpliwoœci. Odnalaz³em wolnoœæ - teraz prowadzê lepsze ¿ycie ni¿ wiêkszoœæ ludzi w zwariowanym œwiecie poza Zon¹. Tutaj mam siê czego napiæ, co zapaliæ, mam Zonê i ludzi, którzy opowiadaj¹ mi ró¿ne rzeczy... Cholera, ten miejscowy towar jest zupe³nie do dupy!</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_zone_0">
		<text>Opowiedz mi coœ o Zonie.</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_zone_1">
		<text>Brachu, podzielê siê z tob¹ wszystkim: chlebem, zio³em, wod¹, wód¹ i niebem. Informacjami te¿. S³uchaj uwa¿nie. W g³êbi Zony s¹ tajne laboratoria - wci¹¿ czynne, jak s³ysza³em. Dziwne, nie? Jak ludzie mogli prze¿yæ emisjê i przetrwaæ bez po¿ywienia i wody? Zastanawiam siê, czy w tych laboratoriach w ogóle s¹ ludzie. Stary, a jeœli to obcy ze swoimi beznamiêtnymi, bezlitosnymi intelektami? Jeden koleœ powiedzia³ mi, ¿e przechwyci³ transmisje radiowe na temat jakiegoœ laboratorium, jak by³ nad Jantarem. Powiedzia³, ¿e te transmisje by³y takie dziwne, ¿e od razu wy³¹czy³ odbiornik. Inny koleœ powiedzia³ mi, ¿e napotka³ pó³przezroczyste stworzenie w kombinezonie ochronnym, du¿o bardziej zaawansowanym od noszonych przez stalkerów. To przezroczyste coœ powiedzia³o mu: "OdjedŸ. Pracujemy. Przeszkadzasz nam w pracy". Z drugiej strony, to siê podobno zdarzy³o zaraz obok radaru. Nie wierz od razu w takie historie, brachu. Ale znowu kto wie? Mo¿e Zona faktycznie zamieni³a tych ludzi w czyst¹ energiê?</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_freedom_0">
		<text>Mogê do³¹czyæ do "Wolnoœci"?</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_freedom_1">
		<text>Ju¿ ci mówi³em: sk¹d mam wiedzieæ, kim naprawdê jesteœ? A jeœli ktoœ ciê tu przys³a³? Nasta³y takie czasy, ¿e nikomu nie mo¿na ufaæ, wiêc nie przyjmiemy ciê ot, tak... Musimy ciê sprawdziæ, porz¹dnie przetestowaæ, czy na pewno nie masz jakichœ mrocznych myœli w tym swoim ³bie. Jak przejdziesz test i wykonasz dla nas parê zadañ, Czechow zdecyduje, czy przydasz siê "Wolnoœci", czy nie.</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_news_0">
		<text>Co nowego?</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_news_1">
		<text>Z rana pada³o, starczy ci takich nowin? S³uchaj, nie mam czasu na gadanie z tob¹, sytuacja nie jest na to odpowiednia. Jakieœ dupki zabijaj¹ moich ludzi na lewo i prawo, a i tak mam ich za ma³o! Tak wiêc k³apanie dziobem na temat nowin nie jest teraz dla mnie najwa¿niejsz¹ spraw¹. Sk¹d mam w ogóle wiedzieæ, czy nie jesteœ jednym z sukinsynów, którzy rozwalaj¹ moich ch³opców? Jeœli przyszed³eœ na rozmowê od serca, to Ÿle trafi³eœ, kolego.</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_benefit_0">
		<text>Masz jakieœ u¿yteczne informacje dla stalkera?</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_benefit_1">
		<text>U¿yteczne? W naszej pracy u¿yteczne jest to, co pomaga utrzymaæ siê przy ¿yciu. Albo coœ, co zabije przeciwnika. Opowiem ci o artefaktach. Co to jest artefakt? To skupisko energii anomalii, coœ jak kostka bulionu. S¹ te¿ artefakty, które... eee... jak to siê mówi... ge-ne-ru-j¹ anomalie! Chyba tak jakoœ mówi Czechow. Tak czy siak, rzecz w tym, ¿e jak artefakt wygeneruje anomaliê, staje siê bezu¿yteczny. Sama anomalia nie jest specjalnie potê¿na i szybko znika, ale wystarczy, ¿eby ktoœ siê na chwilê zatrzyma³ albo zupe³nie zgubi³ twój trop.</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_power_0">
		<text>Czym siê zajmujesz?</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_power_1">
		<text>Najlepiej mi idzie z widelcem w kuchni! Ha, ha! ¯artujê. Jestem strzelcem wyborowym. Sam nieŸle strzelam i pomagam innym. Mogê przerobiæ ci karabin szturmowy - jak siê nim zajmê, bêdzie strzela³ jak SVD Specnazu. A jeœli masz prawdziwy karabin snajperski, o rany - przeciwnicy bêd¹ ciê omijaæ szerokim ³ukiem, obiecujê. Mogê ci te¿ po³ataæ pancerz w razie potrzeby.</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_weapons_0">
		<text>Podziel siê ze mn¹ swoim doœwiadczeniem. Jak najlepiej ulepszyæ broñ i pancerz?</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_weapons_1">
		<text>Doœwiadczenia mi nie brakuje. Powiem ci tak: nie próbuj ulepszaæ wszystkiego naraz. Jeœli chcesz mieæ najpotê¿niejsz¹ spluwê, która jest te¿ najcelniejsza, przestañ marzyæ. Jak raz zwiêkszysz moc obalaj¹c¹ swojej broni, nastêpnym razem zrób to samo! A to dlatego, ¿e niektórych ulepszeñ nie da siê usun¹æ. Jeœli zechcesz zrobiæ karabin snajperski z broni, której wczeœniej zwiêkszy³eœ moc, bêdzie ju¿ za póŸno, wiêc myœl z wyprzedzeniem i dobrze siê zastanów.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_hello_dialog_11">
		<text>Jak leci?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_0">
		<text>Masz dla mnie robotê?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_1">
		<text>Od kilku nocy widzê jakieœ œwiat³o pal¹ce siê w opuszczonym budynku na stacji benzynowej. To mog¹ byæ papierosy albo latarki. Mo¿e byœ siê tam przeszed³ i sprawdzi³? To znaczy, jeœli to tylko jakieœ zwyk³e z³o, to damy sobie radê, ale jeœli to te bydlaki z Wysypiska, to trzeba ich zdj¹æ.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_11">
		<text>Dobra, sprawdzê to.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_12">
		<text>Nie interesuje mnie to.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_2">
		<text>I co by³o na tej stacji benzynowej?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_21">
		<text>Bandyci, chyba was obserwowali. Z pocz¹tku nie byli przyjaŸnie nastawieni, ale uda³o mi siê ich uspokoiæ.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_212">
		<text>To dziwne. Tak czy siak, masz tu nagrodê. Dziêki jeszcze raz!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_213">
		<text>Jeœli jeszcze zobaczysz jakieœ duchy, powiedz mi.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_214">
		<text>Mieli coœ przy sobie, spójrz.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_215">
		<text>Bardzo ciekawe. Poka¿ tego PDA Lingowowi. Bandyci zbierali informacje, na pewno bêdzie tym zainteresowany.\n</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_22">
		<text>Jest taki radioaktywny, ¿e nied³ugo stanê siê ma³ym zielonym ludkiem.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_3">
		<text>Nie.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_1">
		<text>Jestem najemnikiem. Szukam stalkera nazywanego K³em.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_111">
		<text>Czemu nie ¿yje? Co tu siê dzieje?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_11111">
		<text>Dziêki za informacje.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_21">
		<text>Z³aŸ mi z celownika.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11">
		<text>Wybra³eœ z³e miejsce na spacer, koleœ. Nie wiesz, ¿e atakuj¹ tu nas dniem i noc¹? Siedzenie w naszej bazie jest i tak niebezpieczne, ale w kurtce "Wolnoœci" jesteœ chodz¹cym celem...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111">
		<text>Szukam stalkera nazywanego K³em. S³ysza³eœ o nim?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_1111">
		<text>Nie znam go osobiœcie. Parê dni temu krêci³ siê tu jakiœ w³óczêga. Mia³ jakiœ podejrzany interes do naszego przywódcy - oczywiœcie bez œwiadków. To móg³ byæ on, ale w³aœciwie nie wiem.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11111">
		<text>Jak mogê siê spotkaæ z przywódc¹ "Wolnoœci"?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111111">
		<text>Ha, niecierpliwy jesteœ, kolego!... S³uchaj, zapomnij o spotkaniu z dowódc¹, dopóki mamy kwarantannê. Wiesz, jesteœ tylko najemnikiem. Mimo to... jeœli coœ dla mnie zrobisz, szepnê s³ówko szefowi. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_1111111">
		<text>Co to za robota?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11111111">
		<text>Niedaleko bazy nibypies urz¹dzi³ sobie legowisko i teraz nie daje nam spokoju. Jak tylko poczuje, ¿e w barze siê coœ gotuje, mamy przer¹bane! Ch³opcy zrobili siê nerwowi przez tego cholernego potwora. Za³atw to dla nas, a jak wrócisz, przejdziemy do powa¿niejszych spraw.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111111111">
		<text>Za³atwione.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_511">
		<text>To nie ma znaczenia. Wa¿ne, ¿e bestia nie ¿yje.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_5111">
		<text>Dobra. Nastêpne zadanie bêdzie trochê trudniejsze. S³uchaj: musimy dostarczyæ amunicjê ch³opakom w oddalonej placówce. IdŸ od razu do Aszota - on powie ci, co trzeba zabraæ i dok¹d.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_51111">
		<text>Rozumiem.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_512">
		<text>Nie teraz.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_61">
		<text>Mówi³em, idŸ do Aszota!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_611">
		<text>Na razie.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_71">
		<text>Wci¹¿ tu jesteœ? Nie s³ysza³eœ, liczy siê ka¿da sekunda! Biegiem na placówkê! Ju¿!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_711">
		<text>Na razie.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_hello_dialog_11">
		<text>Odpieprz siê. Jeœli masz jakieœ pytania, idŸ do dowódcy.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_hello_dialog_111">
		<text>Na razie.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_pda_hello_dialog_11">
		<text>Co tu robisz? W ka¿dej chwili spodziewamy siê ataku. Leæ do naszej bazy i powiedz dowódcy, ¿e mamy ma³o amunicji. Niech przyœle dostawê.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_pda_hello_dialog_111">
		<text>Na razie.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11">
		<text>Witaj, najemniku. Chcesz trochê zarobiæ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_111">
		<text>Zawsze.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_1111">
		<text>Dobra. Kumpel obieca³ dostarczyæ mi pewne rzadkie schematy, ale nie dotar³ do bazy. Teraz nie wiadomo, gdzie jest, a mnie s¹ potrzebne te schematy - muszê je mieæ przed œwitem. Czas to pieni¹dz, kumasz? To co, pomo¿esz mi?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11111">
		<text>Pewnie.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11112">
		<text>Nie.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_1112">
		<text>Mam robotê do wykonania, ale trzeba to za³atwiæ naprawdê dyskretnie - ¿adnych œwiadków, rozumiesz? Wpadnij, jak bêdzie ciemno, ko³o jedenastej.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11121">
		<text>Dobra.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_112">
		<text>Nie, dziêki.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_12">
		<text>Chcesz siê wzbogaciæ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21">
		<text>Co z czêœciami?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_211">
		<text>Oto one, ale o swoim kumplu zapomnij - pijawki zrobi³y sobie z niego œniadanie.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_2111">
		<text>Biedaczek. Oto twoja nagroda.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21111">
		<text>Jak bêdziesz jeszcze chcia³ rozstaæ siê z fors¹, daj znaæ.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_212">
		<text>Chwileczkê, jeszcze ich nie mam.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_2121">
		<text>Poczekam do rana, ale siê pospiesz.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21211">
		<text>Dobra.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_31">
		<text>Czeœæ.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_311">
		<text>Na razie.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_41">
		<text>Mówi³em, wróæ po zmroku.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_51">
		<text>SpóŸni³eœ siê. Teraz klient nam nie zap³aci.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_511">
		<text>Psiakrew!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_clan_0">
		<text>Czym zajmuje siê twoja frakcja?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_clan_1">
		<text>Nasza frakcja ma siedzibê w Zonie i bada j¹ w praktycznym sensie. Moim zdaniem Zona jest niewiarygodn¹ okazj¹ naukow¹ dla ca³ej ludzkoœci. Od kilku lat Zona wytwarza artefakty, które s¹ znakomitym materia³em badawczym, a z ka¿dym dniem ich przybywa. Jeœli chodzi o anomalie, w ¿adnym laboratorium nie da siê odtworzyæ wytwarzanych przez nie warunków! Bez w¹tpienia za kilka lat w nauce i innych dziedzinach wiedzy dokona siê ogromny postêp dziêki naszym badaniom w Zonie. Ka¿dy odczuje skutki tego postêpu... Nawet ludzie, których najbli¿szym zwi¹zkiem z nauk¹ i technik¹ jest telefon komórkowy!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_dolg_0">
		<text>Czemu tak nie lubicie "Powinnoœci"?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_dolg_1">
		<text>Nie lubimy? Delikatnie powiedziane. Nie mamy ze sob¹ nic wspólnego i moim zdaniem przez ich walkê z Zon¹ opór Zony staje siê coraz silniejszy. Jeœli przyjrzysz siê dowodom, wszêdzie, gdzie "Powinnoœæ" zaczyna swoj¹ krucjatê przeciwko Zonie, przybywa mutantów i anomalii. Zamiast badaæ Zonê i szukaæ sposobu na koegzystencjê, "Powinnoœæ" pog³êbia problem. Im mocniej atakuj¹ Zonê, tym mocniej ona oddaje. Jeœli nie przestan¹, dojdzie do katastrofy i bêdzie po nas wszystkich. Mówi¹c krótko, "Powinnoœæ" to frakcja zwyk³ych têpych trepów, którzy nic nie s³ysz¹, nic nie widz¹ i wiedz¹ tylko, jak nacisn¹æ spust. Walczymy, w³aœciwie odk¹d tu jesteœmy, i w koñcu zostanie tylko jedna frakcja.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_zone_0">
		<text>Wiesz coœ ciekawego na temat Zony?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_zone_1">
		<text>Na opowiedzenie ci wszystkiego potrzeba by sporo wiêcej ni¿ kilka minut. Na przyk³ad, jedn¹ z dziedzin naszych badañ s¹ stalkerzy, którzy maj¹ intuicyjn¹ wiêŸ z Zon¹. Nigdy nie nosz¹ elektroniki ani metalowej broni. Mówi¹ nawet, ¿e broñ i elektronika denerwuj¹ Zonê - a ona w odpowiedzi nasy³a potwory na ludzi, którzy je nosz¹, i wytwarza im anomalie pod nogami. Uwa¿aj¹, ¿e by czuæ siê dobrze w Zonie, cz³owiekowi wystarcz¹ same zdolnoœci. Ka¿dy z nich zosta³ w jakiœ sposób wypaczony przez Zonê, ale uda³o im siê prze¿yæ, a nawet wyrobiæ w sobie dziwne zdolnoœci! Niektórzy intuicyjnie omijaj¹ zabójcze anomalie, inni potrafi¹ wydostaæ siê z najgêstszego lasu, a niektórzy potrafi¹ podobno trzymaæ potwory na dystans. Mówi¹, ¿e kilku takich ludzi osiad³o w Agropromie.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111">
		<text>Nieprzyjemny rozwój sytuacji.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111">
		<text>A gdzie jest teraz dowódca?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111">
		<text>Podobno by³ tu stalker, którego zw¹ K³em?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111111">
		<text>Tak, by³ tu taki. Interesowa³ siê rzadko spotykanymi czêœciami i podobnym szmelcem. Musia³ wiedzieæ, ¿e mamy najlepszy zespó³ techników w ca³ej Zonie! Sprzeda³em mu czêœæ, której szuka³, bo czemu by nie? Zap³aci³ od razu - nawet siê nie targowa³. Nie wiem tylko, na co mu by³a. Te czêœci by³y u¿ywane w starych wojskowych urz¹dzeniach szyfruj¹cych... Opuœci³ bazê, jak tylko da³em mu tê czêœæ, i wiêcej go nie widzia³em.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111111111">
		<text>Nie wiesz, gdzie Kie³ móg³ pójœæ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111111">
		<text>Pomogê ci, ale najpierw ty musisz mi pomóc. To nic osobistego! Jesteœmy w kiepskiej sytuacji i jeœli nic siê nie zmieni, nie bêdzie komu broniæ bazy przed bandytami... Pomó¿ mi znaleŸæ sprawcê tych ataków, a powiem ci, gdzie szukaæ K³a.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_12">
		<text>Umowa stoi. Co mam zrobiæ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1211">
		<text>Zgoda.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_21">
		<text>S³uchaj, najemniku. Nie powiem ci o Kle, dopóki siê nie dowiem, kto nas atakuje i sk¹d przychodzi.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_311">
		<text>To co z tym K³em?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_31111">
		<text>Dziêki za informacje.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411">
		<text>Jestem gotów.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111">
		<text>Jak chcesz siê dowiedzieæ, którêdy przechodz¹ najemnicy? Dolina jest ogromna! To jak szukanie ig³y w stogu siana.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111">
		<text>W Dolinie jest triangulator. Zosta³ zbudowany przez geodetów za radzieckich czasów. Triangulator sk³ada siê z trzech anten. Po w³¹czeniu wszystkich trzech mo¿esz monitorowaæ teren ca³ej Doliny. Jeœli to podzia³a, bêdziemy mogli wykryæ, którêdy najemnicy wchodz¹ do Doliny.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4111111">
		<text>Co mam zrobiæ?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111111">
		<text>Jedna z anten jest tutaj w bazie, ale dwie pozosta³e zosta³y przejête przez najemników. Pomó¿ nam je odzyskaæ!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111111">
		<text>Zgoda.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_412">
		<text>Innym razem.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4121">
		<text>Powodzenia, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_511">
		<text>Na razie.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_711">
		<text>Dobra.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_first_0">
		<text>Chcê siê do was przy³¹czyæ.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_first_1">
		<text>Widzisz, ¿ebyœmy ciê przyjêli, musimy usi¹œæ, porozmawiaæ, zorientowaæ siê, kim jesteœ... Nie mamy teraz na to czasu i nie s¹dzê, ¿ebym znalaz³ na to chwilê, dopóki nie uporam siê z atakami na moich ludzi. Pomó¿ mi, to pogadamy.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_0">
		<text>Chcê przy³¹czyæ siê do "Wolnoœci". Dostatecznie siê ju¿ przys³u¿y³em?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_1">
		<text>Mo¿e tak, mo¿e nie. Tak czy siak, nie wpuszczê ciê, dopóki nie ustan¹ ataki na moich ch³opców. Pomó¿ nam, to pogadamy.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_2">
		<text>Z pewnoœci¹. Kto wie ilu jeszcze ch³opaków by zginê³o, gdyby nie ty? Ale nie mogê ciê teraz wpuœciæ. Nie pytaj dlaczego... Potraktuj to jak przes¹d. Ale przyjdzie czas, ¿e bêdziemy gotowi przyj¹æ ciê z otwartymi ramionami! Skontaktujê siê wtedy z tob¹. Mam nadziejê, ¿e do tego czasu nie zmienisz zdania.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_3">
		<text>Wygl¹da na to, ¿e jesteœ wolnym stalkerem. Wiêkszoœæ moich ludzi te¿ by³a stalkerami. Nasze frakcje s¹ do siebie doœæ podobne... Ale mamy te¿ ró¿nice. Musisz zrozumieæ, ¿e jeœli przy³¹czysz siê do "Wolnoœci", stracisz wszystko, co osi¹gn¹³eœ ze stalkerami. Jesteœ na to gotów?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_4">
		<text>Popraw mnie jeœli siê mylê, ale nale¿ysz chyba do weso³ej kompanii Jogi? To zabawne... Nieczêsto bandyta chce walczyæ w imiê "Wolnoœci". Ale jeœli naprawdê tego chcesz i jesteœ gotów szanowaæ wolnoœæ innych i przekazywaæ dary Zony reszcie ludzkoœci... Z radoœci¹ ciê przyjmiemy. Oczywiœcie, jeœli tak siê stanie, musisz przyrzec, ¿e nie bêdziesz wiêcej robi³ interesów z Jog¹. Zgoda?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5">
		<text>Idiotyczne pytanie, kolego. Z radoœci¹ przyjmê kogoœ takiego jak ty na cz³onka mojej dru¿yny, jeœli tylko nie masz nic przeciwko, naturalnie.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51">
		<text>Nie mam. W koñcu mogê oddychaæ œwie¿ym powietrzem wolnoœci!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511">
		<text>Korzystaj z tego, bracie, ale pamiêtaj: wolnoœæ jest dla nas koniecznoœci¹. Znasz wyznawane przez nas zasady?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5111">
		<text>Najlepiej bêdzie, jak wszystko mi powiesz, bo mog³o mnie coœ omin¹æ.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51111">
		<text>Szanujemy wolnoœæ naszych cz³onków i innych stalkerów. Uwa¿amy te¿, ¿e Zona, jako najwiêkszy dar ludzkoœci, jest otwarta dla wszystkich. Stanowi szansê na ogromny skok naprzód, szansê dla nas wszystkich! "Powinnoœæ" chce zniszczyæ Zonê i zagarn¹æ jej tajemnice. Musimy ich powstrzymaæ. Naszym g³ównym zadaniem jest walka z "Powinnoœci¹".</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511111">
		<text>Rozumiem.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5112">
		<text>Oczywiœcie!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51121">
		<text>Zatem odt¹d jesteœ jednym z nas! Baza "Wolnoœci" jest twoim domem. Przeœlê ci na PDA kodek umo¿liwiaj¹cy odbiór transmisji radiowych od cz³onków i oddzia³ów "Wolnoœci". Bêdziesz te¿ móg³ na ekranie taktycznym œledziæ na bie¿¹co przebieg naszej walki z "Powinnoœci¹".</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511211">
		<text>Dni "Powinnoœci" s¹ policzone... Przyniosê wolnoœæ masom.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_52">
		<text>Zastanowiê siê.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_0">
		<text>Barman powiedzia³, ¿ebym pokaza³ ci ten PDA.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_1">
		<text>Ach, tak. Od dawna podejrzewa³em, ¿e bandyci interesuj¹ siê nasz¹ baz¹. Dobrze siê spisa³eœ, oto nagroda.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_11">
		<text>Na razie.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_111">
		<text>Przyszed³em po amunicjê, dowódca mnie przys³a³.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_1111">
		<text>To jednak znaleŸli bohatera...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_11111">
		<text>Czemu bohatera?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_111111">
		<text>Bo nikt nie ma jaj, ¿eby choæ wyjrzeæ na zewn¹trz. W ci¹gu dwóch dni by³y trzy ataki na nasze placówki, piêtnastu ludzi nie ¿yje i nikt nie ma pojêcia, czyja to sprawka. Ten ktoœ zawsze wyprzedza nas o krok. Zawsze wie, gdzie pojawi siê nasz oddzia³, i wykonuje swój plan co do joty. Nie mogê siê oprzeæ wra¿eniu, ¿e ktoœ z naszych przekazuje im informacje... No nic. Masz tu paczkê od naszych ch³opców. Przes³a³em wspó³rzêdne na twój PDA. Po³amania nóg!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_1111111">
		<text>Na razie.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_12">
		<text>Nic.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_31">
		<text>Stary! Leæ na placówkê, migiem! Nasze ch³opaki nie wytrzymaj¹ du¿o d³u¿ej bez amunicji!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_311">
		<text>Na razie.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_0">
		<text>Masz dla mnie robotê?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_1">
		<text>Nasza baza jest ci¹gle atakowana przez mutanty. Ich legowisko jest niedaleko st¹d - zniszcz je, to mo¿e trochê siê uspokoj¹.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_11">
		<text>Dobra.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_12">
		<text>Nie, to nie robota dla mnie.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_2">
		<text>Zaj¹³eœ siê mutantami?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_21">
		<text>Wykoñczy³em je.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_211">
		<text>Oto nagroda.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_22">
		<text>Nie.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_221">
		<text>Niedobrze. Wróæ, jak ma³e œwinki siê usma¿¹.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_3">
		<text>Nie.</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_clan_1">
		<text>Bracie! Istot¹ "Wolnoœci" jest... wolnoœæ od wszelkich zobowi¹zañ. Ka¿dy mo¿e robiæ, co mu siê podoba. Chcesz zbieraæ artefakty? Proszê bardzo! Chcesz handlowaæ? Nie ma problemu. Mo¿esz nawet za³o¿yæ kó³ko szachowe, jak to ciê krêci! Nasza podstawowa zasada to: brak ograniczeñ... o ile nie naruszasz praw innych cz³onków "Wolnoœci". Nie jesteœmy tylko frakcj¹, bracie - jesteœmy komun¹ wolnych stalkerów! Niektórzy z nas walcz¹, ale s¹ te¿ artyœci. A nasi in¿ynierowie nie maj¹ sobie równych w ca³ej Zonie, ka¿dy ci to przyzna!</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_clan_111">
		<text>Takie ¿ycie, bracie... Ci, którzy ceni¹ sobie swobody osobiste i nie chc¹ byæ rz¹dzeni przez sztywniaków w garniturach, musz¹ trzymaæ siê razem, ¿eby prze¿yæ. Dzia³a to tak: ludzie panuj¹cy tam na zewn¹trz trzymaj¹ siê z dala od Zony. Dziêki temu mo¿emy swobodnie robiæ to, co zawsze chcieliœmy!... Tutaj znajdziesz ludzi, którzy nie odnaleŸli swego miejsca w tamtym œwiecie.</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_zone_1">
		<text>Bracie, Zona jest darem niebios! Od samego pocz¹tku ludzkoœæ cierpia³a pod brzemieniem choroby. A teraz - popatrz, jakie mamy mo¿liwoœci! Na przyk³ad lecz¹ce artefakty - one zrewolucjonizuj¹ medycynê! A co z anomaliami, które opieraj¹ siê prawom grawitacji i teorii pól magnetycznych? Zbudowanie oœrodka badawczego do przeprowadzenia najmniejszego eksperymentu trwa³o lata, nie? A teraz Zona jest jak gotowe laboratorium na œwie¿ym powietrzu, o jakim oœrodki badawcze mog¹ tylko pomarzyæ!</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_zone_111">
		<text>Oczywiœcie, ¿e jest niebezpieczna. Ale ogieñ te¿ jest, a u¿ywamy go... Uwa¿am, ¿e jeœli nauczymy siê odpowiednio wykorzystywaæ bogactwa Zony, mo¿emy nadaæ dziejom ludzkoœci odpowiedni bieg! Dlatego walczymy o swobodny dostêp do Zony. To dobro publiczne, nie mo¿emy pozwoliæ, by s³u¿y³o tylko nielicznej grupie.</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_nickname_0">
		<text>Dlaczego nazywaj¹ ciê "Dziennikarz"?</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_nickname_1">
		<text>To ma zwi¹zek z moj¹ przesz³oœci¹. By³em dziennikarzem, i to dobrym. Przyjecha³em do Zony z zadaniem: napisaæ o trudnym ¿yciu stacjonuj¹cych tu ¿o³nierzy. Armia przywita³a mnie ca³onocnym chlaniem, po którym zabrali mnie na coœ w rodzaju nocnego safari. Nie pamiêtam podró¿y, trochê siê nawali³em, ale zrobi³em parê zdjêæ tu i tam. W koñcu urwa³ mi siê film, a jak siê obudzi³em rano, le¿a³em sam na ziemi, a obok mnie koñczy³y siê œlady opon. Tak po prostu, samochód sobie jecha³ i nagle bum! Nie ma nic. Moja torba i dokumenty te¿ zniknê³y... Ale Zona chyba mnie polubi³a, bo uda³o mi siê dotrzeæ do ludzi. Tym razem by³a to inna grupa - zamknêli mnie w piwnicy, ¿e niby wszed³em do Zony nielegalnie i mogê byæ ska¿ony, wiêc mam siedzieæ i czekaæ, a¿ oni wszystko za³atwi¹. Chyba ¿e dam im w ³apê, to mnie puszcz¹. Zmarnowa³em kawa³ czasu w tej piwnicy, a¿ przyszed³ Aszot i mnie wykupi³. Teraz jestem w "Wolnoœci" i bêdê wdziêczny Aszotowi do koñca ¿ycia. D³ugo siê znamy, niejedno widzieliœmy i... modlê siê do Boga i do Zony, ¿ebyœmy jeszcze sporo zobaczyli, nim przyjdzie na nas czas.</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_story_0">
		<text>Mo¿esz mi opowiedzieæ coœ ciekawego?</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_story_1">
		<text>Nie wiem, czy s³ysza³eœ, ¿e w Zonie zaczê³y pojawiaæ siê nowe mutanty. Wiesz jak? W niektórych miejscach powsta³y anomalie nowego rodzaju. Ka¿de stworzenie, które siê znajdzie w jednej z nich, zmienia siê, przekszta³ca. Co ciekawe, ¿adne przekszta³ceñ nie by³o dot¹d zabójcze. Mo¿e one nie s¹ z natury zabójcze. Jeœli cz³owiek wpadnie do takiej anomalii, stworzenie, które z niego powstanie ma wci¹¿ coœ w rodzaju œwiadomoœci. WyobraŸ sobie, ¿e idziesz, a tu coœ paskudnego wyskakuje zza krzaka. Jak poznaæ, ¿e to coœ by³o wczeœniej cz³owiekiem i potrzebuje twojej pomocy? Dlatego te nowe mutanty nie ¿yj¹ zbyt d³ugo... Zwykle za przyczyn¹ pierwszego napotkanego stalkera.</text>
	</string>
	<string id="val_questman_about_zone_0">
		<text>Wiesz coœ ciekawego na temat Zony?</text>
	</string>
	<string id="val_questman_about_zone_1">
		<text>Ludzie mówi¹ ró¿ne rzeczy. Niektórzy mówi¹ nawet, ¿e sama Zona i wszystko, co siê w niej dzieje, to robota kosmitów. Wed³ug tej teorii gdzieœ w centrum pozostawili modu³, Czarny Monolit, który zmieni³ wszystko wokó³ siebie. Taki globalny eksperyment na ludzkoœci. To dla nich taki oœrodek testowania broni, kapujesz? Stalkerzy zbieraj¹ artefakty i sprzedaj¹ je, co oznacza, ¿e ka¿dy du¿y oœrodek badañ naukowych ma ich pewnie parê. W ten sposób Czarny Monolit rozszerza swoje wp³ywy na ca³y œwiat. Nikt nie wie, jakie bêd¹ tego skutki. Mo¿e artefakty to tylko b³yskotki, a mo¿e naprawdê wp³ywaj¹ jakoœ na ludzi. Mo¿e ta teoria to stek bzdur, ale kto mo¿e mieæ pewnoœæ, ¿e Zona rozrzuca artefakty bez powodu? Gdybyœmy tylko mogli siê czegoœ dowiedzieæ od ludzi, którzy byli za tym cholernym radarem. Mogliby nam powiedzieæ, czy w centrum naprawdê jest jakiœ Monolit - to by co nieco wyjaœni³o.</text>
	</string>
	<string id="val_questman_dissatisfied_0">
		<text>Czym siê tak martwisz?</text>
	</string>
	<string id="val_questman_dissatisfied_1">
		<text>A z czego tu siê cieszyæ? Ciekawe, czy ty byœ siê cieszy³, jakbyœ by³ wystawiony na odstrza³ w bazie bez ¿adnej ochrony. Wiesz, ile jeszcze trzeba tu zrobiæ? Nowe umocnienia, dodatkowe budynki... Ale wierchuszka nie ma na to czasu, nie wiem ju¿, o czym oni myœl¹. Nie wiem, czy ktoœ tu w ogóle jeszcze myœli! W ka¿dym razie siedzimy w tej zasranej dziurze, z dala od wa¿nych pozycji. Zaprowadzi³bym tu szybko porz¹dki, ale mi nie pozwol¹.</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_freedom_0">
		<text>Jak siê ¿yje w "Wolnoœci"?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_freedom_1">
		<text>Ca³kiem dobrze. O lepszym domu nie marze, stary. Wiesz, nigdy nie mia³em braci, ale tutaj prawie ka¿dy jest dla mnie jak brat, a reszta to zaufani przyjaciele, na których mo¿na polegaæ. Oni pomagaj¹ mnie, ja pomagam im. Wiesz, jestem handlarzem, wiêc docieraj¹ do mnie informacje na temat Zony i wiem wiêcej ni¿ wiêkszoœæ weteranów. A takie informacje uratowa³y ju¿ nieraz wielu naszych ch³opaków.</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_said_0">
		<text>S³ysza³eœ ostatnio jakieœ ciekawe plotki?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_said_1">
		<text>Plotki? Dobra, pos³uchaj bajki na dobranoc, w dodatku dotyczy snów. Próbowa³eœ kiedyœ spaæ w g³êbi Zony? Lepiej nawet nie próbuj, bo przyœni¹ ci siê niewyobra¿alne koszmary. S³ysza³em o tym parê historyjek: jednemu goœciowi pêk³o serce podczas snu... straszna œmieræ. Inny siê obudzi³, ale pomiesza³o mu siê w g³owie - teraz ci¹gle ukrywa siê przed jakimiœ mrocznymi stalkerami, o których ci¹gle nawija. Takie to plotki... Jeœli naprawdê musisz zmru¿yæ oczy, potrzebny ci jest specjalny he³m wy³o¿ony drucian¹ siatk¹. Mówi¹, ¿e wszyscy wojskowi stalkerzy takie maj¹ i œpi¹ jak dzieci.</text>
	</string>
	<string id="val_trader_where_manufactured_0">
		<text>Sk¹d bierzesz towar?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_where_manufactured_1">
		<text>Mam swoich dostawców, ale nikomu o nich nie mówiê. I tak mam doœæ problemów: uprzejmoœæ mnie kiedyœ wykoñczy. Jestem dobry dla ludzi, uprzejmy dla klientów, a w sklepie mam lepszy wybór ni¿ w supermarkecie. W dodatku ceny s¹ naprawdê niskie, jak zimowa wyprzeda¿ w maju, wiêc jestem popularnym handlarzem w Zonie. Ale nie wszyscy za mn¹ przepadaj¹. Bracia Asubers z czarnego rynku dopisali mnie na swoj¹ czarn¹ listê, bo jestem konkurencj¹. Wiesz, jak¹ nagrodê wyznaczyli za moj¹ g³owê? Móg³byœ za tak¹ kasê hulaæ przez rok codziennie z inn¹ dziewczyn¹. Kilku goœciom z okolicy spodoba³a siê oferta Asubersów... A sêpom posmakowa³o ich miêso. Ch³opaki tutaj mnie broni¹, a sam te¿ nie dajê sobie w kaszê dmuchaæ.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_hello_dialog_0">
		<text>Siema, stary.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_name">
		<text>Gandzia</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_0">
		<text>By³em na stacji benzynowej. Bandyci uwili tam sobie gniazdko - chyba was obserwuj¹.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_1">
		<text>Ech, myœla³em, ¿e ju¿ nam starczy k³opotów, ale nie - nawet bandyci chc¹ siê nam dobraæ do dupy. Tak czy owak, oto nagroda. Dziêki za ciê¿k¹ pracê.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_11">
		<text>Jakbyœ mia³ jeszcze coœ do zrobienia, daj mi znaæ.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_12">
		<text>Mieli przy sobie to cacko. Mo¿e ciê zainteresuje.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_121">
		<text>Bardzo ³adne. Bandyci zebrali trochê informacji na tym PDA. Poka¿ go Czechowowi - na pewno bêdzie zainteresowany.</text>
	</string>
</string_table>
