<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="hello_mil_freedom_11">
		<text>Uda³o ci siê przejœæ przez Czerwony Las. Musisz byæ strasznym farciarzem. Ale tutaj sytuacja wygl¹da jeszcze gorzej, najemniku. Bariera opad³a. Wojsko nie jest w stanie jej utrzymywaæ.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_111">
		<text>Co siê sta³o z wojskiem?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_2">
		<text>Nie ¿yj¹... prawie wszyscy. Niedobitki ocala³e po atakach zombi i mutantów siedz¹ zaszczute w bazie ko³o l¹dowiska helikopterów. Oprócz tego straciliœmy wielu ludzi podczas wielkiej emisji.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_22">
		<text>Jak to straciliœcie? Co siê sta³o?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_222">
		<text>Nikt nie jest pewien, najemniku, ale zniknêli. Pojedynczy stalkerzy, a nawet ca³e grupy. Czasami ³apiemy przez radio urywki transmisji z proœbami o pomoc. Oddzia³ najemników spêdzi³ ca³y zesz³y tydzieñ na szukaniu kumpli na gospodarstwie.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_3">
		<text>Pójdê tam sprawdziæ, co jest grane.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_333">
		<text>Daj znaæ, jak siê czegoœ dowiesz.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_44">
		<text>Dobrze.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_55">
		<text>Co teraz?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_555">
		<text>Niewa¿ne, na razie.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_66">
		<text>Uda³o ci siê przejœæ przez Czerwony Las. Musisz byæ strasznym farciarzem. Ale tutaj sytuacja wygl¹da jeszcze gorzej, najemniku.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_666">
		<text>Co siê dzieje? WprowadŸ mnie w szczegó³y.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_6666">
		<text>IdŸ najpierw do Leœnika, on ci wszystko powie.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_77">
		<text>Co znowu?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_777">
		<text>Niewa¿ne, na razie.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11">
		<text>Czego tu szukasz, najemniku?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_111">
		<text>Ciebie. Goœcie z "Wolnoœci" z placówki powiedzieli mi, ¿e grupa twoich ludzi zniknê³a w tej okolicy. Co siê sta³o?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_1111">
		<text>Parê tygodni temu dostaliœmy wa¿ne zamówienie na wyj¹tkowy artefakt. Zamówienie przysz³o z góry - klient to bardzo gruba ryba. Wszystko sz³o jak po maœle, nasz oddzia³ znalaz³ artefakt w pobli¿u Bariery i ju¿ wraca³, gdy nadesz³a wielka emisja. Myœleliœmy, ¿e wszyscy kopnêli w kalendarz, ale mieli farta i prze¿yli. K³opot w tym, ¿e gdzieœ tu siê zgubili. Mamy ich znaleŸæ, bo zamówienie trzeba wykonaæ. Jeœli to spieprzymy, ¿aden klient nie powierzy ju¿ zamówienia najemnikom.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111">
		<text>A mo¿e nie ¿yj¹? Nie³atwo prze¿yæ emisjê.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_111111">
		<text>Odbieramy urywki transmisji od nich, ale nic nie mo¿emy z nich zrozumieæ. Wiemy tylko na pewno, ¿e zaginêli w bia³y dzieñ i teraz s¹ w jakiejœ pu³apce. Mo¿e to anomalia albo jakieœ nowe cholerstwo, które pojawi³o siê w Zonie. Nie mamy pojêcia, co robiæ. Ko³o gospodarstwa jest stara wie¿a ciœnieñ - stamt¹d odbiór powinien byæ lepszy. Próbowaliœmy siê na ni¹ wspi¹æ, ale znienacka wyskoczy³o jakieœ potworne bydlê, z³apa³o jednego z naszych i gdzieœ go powlok³o. Reszcie ledwo uda³o siê zwiaæ!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_1111111">
		<text>Fajn¹ robotê mi znaleŸliœcie. Ale co zrobiæ, jak trzeba, to trzeba. Zale¿y mi, ¿eby ich stamt¹d wyci¹gn¹æ, nie mniej ni¿ wam.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111112">
		<text>Za³atwi³em tê bestiê. Teraz muszê nadaæ wspó³rzêdne z wie¿y.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111113">
		<text>Wszystko jest na dobrej drodze. Przes³a³em ju¿ wspó³rzêdne z wie¿y.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_22">
		<text>Dobrze ciê widzieæ. Dowiedzia³eœ siê, jak wyci¹gn¹æ naszych ch³opaków?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_222">
		<text>Jeszcze nie.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_44">
		<text>Co nowego?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_444">
		<text>Zupe³nie nic.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55">
		<text>Dawno ciê nie widzieliœmy. Nasi ludzie ju¿ za d³ugo siedz¹ w tej anomalii. Dowiedzia³eœ siê, jak ich wyci¹gn¹æ?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_555">
		<text>Pewnie. Leœnik da³ mi wspó³rzêdne wyjœcia, którym najemnicy wydostan¹ siê z b¹bla przestrzennego. Potrzebujê tylko potê¿nego nadajnika, ¿eby skontaktowaæ siê z nimi i przes³aæ im wspó³rzêdne.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555">
		<text>W bazie armii powinien byæ nadajnik. ¯o³nierze mocno oberwali emisj¹, tylko tuzin prze¿y³. Wysy³aj¹ sygna³ SOS, myœl¹c, ¿e ktoœ im przyjdzie z pomoc¹. Ale nie wydaje mi siê - zostawi¹ ich na œmieræ, jak zawsze.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55555">
		<text>Tuzin ¿o³nierzy, to wci¹¿ spora si³a, nawet po emisji. Mo¿esz mi jakoœ pomóc? W koñcu mamy ten sam cel, nie?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_555555">
		<text>Zdecydowanie nie mo¿emy wejœæ w konflikt z wojskiem. Przykro mi najemniku, nie tym razem. Ale wiem, ¿e "Wolnoœæ" ostrzy sobie zêby na tê bazê. Mo¿e im pos³u¿yæ do uzyskania kontroli nad Barier¹. Powinni ci pomóc, szczególnie ¿e ich dowódca jest moim d³u¿nikiem. Skontaktujê siê z nimi.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555555">
		<text>Dziêki za radê.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55555555">
		<text>Powodzenia, najemniku!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555556">
		<text>Sam siê tym zajmê, nie przepadam za "Wolnoœci¹".</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_66">
		<text>Jak sprawy?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_666">
		<text>Na razie nie bardzo.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_667">
		<text>Wydostaliœmy waszych ludzi z b¹bla. Id¹ do Limañska, jeœli wszystko pójdzie dobrze, bêd¹ tam za parê godzin!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_6676">
		<text>Œwietnie. Wielkie dziêki, stary. Masz moj¹ dozgonn¹ wdziêcznoœæ.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_77">
		<text>Rozliczymy siê kiedyœ w Zonie. Do zobaczenia.</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_around_0">
		<text>Docieraj¹ do was miejscowe nowiny?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_around_1">
		<text>Jesteœmy tu ju¿ jakiœ czas, wiêc trzymamy rêkê na pulsie. Ostatnio znienacka pojawi³a siê tu frakcja "Monolit". Mia³em niedawno kontrakt na kilku goœci z "Monolitu". Ci goœcie s¹ niesamowici. Zawsze gadaj¹ o Monolicie, jakimœ module genetycznym, cholera wie co to jest. Nagle wziêli i ruszyli na jak¹œ pielgrzymkê za Radar. Myœleliœmy, ¿e ju¿ po nich - niech wam ziemia lekk¹ bêdzie, tumany. Ale có¿ to - nasi pielgrzymi wrócili, jeszcze bardziej por¹bani ni¿ przedtem. Teraz zastanawiam siê, co tam znaleŸli, w centrum Zony. Mo¿e znaleŸli sam Monolit? A mo¿e gówno znaleŸli i z frustracji ca³kiem ich popieprzy³o? Kto tam wie z tymi psycholami.</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_last_time_0">
		<text>Coœ jeszcze ciekawego siê zdarzy³o?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_last_time_1">
		<text>W Zonie zawsze dzieje siê coœ ciekawego. Mówi³em ci ju¿ o "Monolicie" - ka¿dy o nich gada... S³ysza³eœ o nowej du¿ej wyprawie do Zony? Niby to grupa badaczy œrodowiska z ONZ, ale tylko na papierze. Pewnie, wziêli ze sob¹ paru okularników, ale wystarczy rzuciæ okiem na resztê - to zaprawieni w boju ¿o³nierze. Nie mam pojêcia, czego tu szukaj¹. Aha, jeszcze coœ - nie korzystaj¹ z przewodników. Albo pos³uguj¹ siê satelit¹, albo ich misja to taka tajemnica, ¿e nikogo nie mog¹ do niej dopuœciæ. Powinni siê ju¿ zbli¿aæ do Radaru. Nie wiem, co z tego wyjdzie, ale pewnie nic dobrego.</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_what_is_you_doing_0">
		<text>Czym siê tu zajmujecie?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_what_is_you_doing_1">
		<text>Ci¹gle próbujemy znaleŸæ swoich ludzi. S³abo siê znamy na stalkerskiej robocie - skupiamy siê na konkretnych zadaniach. Mo¿na powiedzieæ, ¿e jesteœmy niezale¿nymi wykonawcami. Jeszcze nigdy nie zapuœci³em siê tak g³êboko w Zonê. Musieliœmy ju¿ tyle znieœæ, ¿e nasi ludzie maj¹ ochotê wzi¹æ dupê w troki i wróciæ do Kordonu. Ma³o tego, ostatnio s³yszeliœmy opowieœci o cholernie groŸnych mutantach, które nie ograniczaj¹ siê do kontrolowania umys³ów - tak robi¹ kontrolerzy, nie? Te gnojki potrafi¹ wywo³ywaæ przywidzenia. Dajmy na to, idziesz sobie z kumplami, a nagle widzisz wokó³ siebie zombi. To zaczynasz napieprzaæ z broni na lewo i prawo... Albo na przyk³ad wydaje ci siê, ¿e idziesz prost¹ drog¹, a naprawdê za moment spadniesz z urwiska.</text>
	</string>
</string_table>
