<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Naboje 9x18 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Podstawowy nabój FMJ. Posiada du¿¹ moc obalaj¹c¹ przy strzelaniu do celów miêkkich. U¿ywany w pistoletach PMm, PB1s i Fora-12.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Naboje 9x18 mm +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Ten nabój zawiera pocisk o zwiêkszonej mocy obalaj¹cej. Nieskuteczny przeciwko celom opancerzonym. U¿ywany w pistoletach PMm, PB1s i Fora-12.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>9x19 mm FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Podstawowy nabój FMJ 9x19 mm. Nieskuteczny przeciwko celom opancerzonym. U¿ywany w pistoletach Walker P9m, HPSS-1m i Martha, a tak¿e pistolecie maszynowym Viper 5.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Naboje 9x19 mm PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Potê¿ny nabój 9x19 mm z pociskiem wydr¹¿onym. Nieskuteczny przeciwko celom opancerzonym. U¿ywany w pistoletach Walker P9m, HPSS-1m i Martha, a tak¿e pistolecie maszynowym Viper 5.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Naboje .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>Podstawowy nabój FMJ kalibru .45. U¿ywany w pistoletach Kora-919 i SIP-t M200.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Naboje .45 ACP Hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 Hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Ulepszony nabój Hydro-Shock do pistoletów Kora-919 i SIP-t M200. Zawiera wydr¹¿ony pocisk o du¿ej mocy obalaj¹cej.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Naboje 5.45x39 mm </text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45x39 </text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Standardowy nabój do karabinów automatycznych pañstw Uk³adu Warszawskiego. U¿ywany w karabinach szturmowych Akm 74/2U, Akm 74/2 i AC96/2.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Naboje 5.45x39 BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5.45x39 BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Nabój przeciwpancerny do karabinów automatycznych pañstw Uk³adu Warszawskiego. U¿ywany w karabinach szturmowych Akm 74/2U, Akm 74/2 i AC96/2.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Naboje 5.56x45 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5.56?45</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Standardowy nabój NATO znany powszechnie pod belgijskim oznaczeniem SS109. U¿ywany w karabinach automatycznych IL 86, TRs 301, SGI 5k, GP 37 i FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Napoje 5.56x45 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5.56 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>Przeciwpancerny nabój u¿ywany w karabinach automatycznych IL 86, TRs 301, SGI 5k, GP 37 i FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Naboje 9x39 mm PAB-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 PAB9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>Tani nabój ogólnego u¿ytku. Mimo ¿e osi¹ga prêdkoœæ poddŸwiêkow¹, ma znaczn¹ moc obalaj¹c¹. U¿ywany w karabinach szturmowych Tunder S14 i SA Avalanche, a tak¿e karabinie snajperskim Wintar BC.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Naboje 9x39 mm SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Naboje 7.62x54 mm 7N1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7.62 7N1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_descr">
		<text>Przeciwpancerne naboje snajperskie kalibru 7.62. U¿ywane w karabinach snajperskich SVDm 2 i SVUmk2.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Naboje 7.62x54 mm PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7.62 PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Tani nabój kalibru 7.62 do karabinów maszynowych. Ze wzglêdu na konstrukcjê nie nadaje siê do u¿ycia w karabinach snajperskich, wiêc jest u¿ywany tylko w karabinie maszynowymi RP-74.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Naboje œrutowe 12x70</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>œrutowe 12x70</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Standardowy nabój kalibru 12 wype³niony œrutem o œrednicy 6 mm. Zabójczy na krótki dystans. U¿ywany w broni myœliwskiej oraz w strzelbach pó³automatycznych SPSA14 i Chaser 13.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Naboje kulowe 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>kulowe 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Ten nabój z ciê¿kim pociskiem jest zazwyczaj u¿ywany do polowania na grub¹ zwierzynê, ale przydaje siê równie¿ do innych celów. Ciê¿ki pocisk nie przebija, lecz wrêcz przewierca siê przez kamizelkê kuloodporn¹. U¿ywany w broni myœliwskiej oraz w strzelbach pó³automatycznych SPSA14 i Chaser 13.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Naboje strza³kowe 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>strza³kowe 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_descr">
		<text>Nabój strza³kowy. Dziêki stabilizacji brzechwowej ma wiêksz¹ celnoœæ. Masywny stalowy pocisk jest w stanie przebiæ ka¿d¹ kamizelkê kuloodporn¹. U¿ywany w broni myœliwskiej oraz w strzelbach pó³automatycznych SPSA14 i Chaser 13.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Akumulatory</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Ogniwa energetyczne o du¿ej pojemnoœci. U¿ywane w prototypie dzia³ka elektromagnetycznego EM1.</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Granat M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Granat do granatnika podlufowego M203 lub zintegrowanego granatnika FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Granat VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Standardowy granat do granatnika podlufowego GP-25 Koster, zintegrowanego granatnika w Tunderze S14 lub granatnika rewolwerowego Bulldog 6.</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Granat OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Granat od³amkowy do RPG-7u. Równie skuteczny przeciwko celom miêkkim co lekko opancerzonym pojazdom.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Granat F1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Rêczny granat obronny. Jego od³amki s¹ w stanie przebiæ standardow¹ kamizelkê kuloodporn¹. Fala uderzeniowa roznosi siê w promieniu 10 metrów. </text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Granat RGD-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Rêczny granat zaczepny o niewielkim promieniu ra¿enia od³amkowego. Fala uderzeniowa roznosi siê w promieniu 8 metrów.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Granat dymny.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Rêczny granat s³u¿¹cy do tworzenia zas³ony dymnej utrzymuj¹cej siê przez 10 sekund.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>GP-25 "Koster"</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Granatnik podlufowy do wszystkich karabinów szturmowych produkowanych w pañstwach Uk³adu Warszawskiego. Korzysta z amunicji VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Granatnik podlufowy do karabinów NATO. Korzysta z amunicji M209.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope">
		<text>Celownik PSO-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>Powszechnie u¿ywany radziecki celownik optyczny. Montowany na broni za pomoc¹ szyny "jaskó³czy ogon", bêd¹cej standardem w pañstwach Uk³adu Warszawskiego.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Celownik SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>Celownik optyczny 4x produkowany w pañstwach NATO. Montowany na broni za pomoc¹ szyny "Picatinny", stanowi¹cej standard NATO.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>T³umik</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>Skuteczny t³umik wyprodukowany przez rzemieœlników w Zonie. Do zestawu do³¹czono komplet z³¹czek do broni wszystkich kalibrów.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>PMm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Ta pozosta³oœæ po Zwi¹zku Radzieckim jest najpopularniejszym pistoletem w Zonie. Jego zalety to niezawodnoœæ i cena, a wady - ma³y magazynek i s³aba celnoœæ. Wielu nowicjuszy u¿ywa go jako podstawowej broni. Korzysta z amunicji 9x18 mm. </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>PB1s</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Pistolet ze zintegrowanym t³umikiem, u¿ywany dawniej przez Specnaz. Przestarza³y, lecz potencjalnie skuteczny we w³aœciwych d³oniach. Korzysta z amunicji 9x18 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Fora-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Ukraiñski pistolet policyjny. Jest celniejszy i wygodniejszy, a tak¿e ma wiêkszy magazynek ni¿ Makarow, lecz okupione jest to wiêksz¹ zawodnoœci¹. Korzysta z amunicji 9x18 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Martha</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Pistolet u¿ywany przez si³y zbrojne i policjê USA, a tak¿e ró¿ne organizacje wojskowe i policyjne na œwiecie. Cieszy siê du¿¹ popularnoœci¹ w pó³œwiatku dziêki du¿ej mocy i pojemnemu magazynkowi. Korzysta z amunicji 9x19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walker P9m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Doskona³y niemiecki pistolet o du¿ej niezawodnoœci, dobrej celnoœci i du¿ym magazynku - szczególnie w tym modelu na naboje Parabellum 9 mm. Korzysta z amunicji 9x19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>HPSS-1m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>Browning zas³uguje na reputacjê jednej z najlepszych broni rêcznych XX wieku. Niezawodny, potê¿ny i celny, mieœci do 13 nabojów 9x19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Kora-919</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>Ten klasyczny automatyczny Colt, sprawdziwszy siê œwietnie we wszystkich wiêkszych konfliktach zbrojnych XX w., wkroczy³ pewnie w nowe tysi¹clecie. Niewielk¹ pojemnoœæ magazynka w du¿ym stopniu rekompensuje moc amunicji .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIP-t M200</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Ten model, skonstruowany w 1975, jest wci¹¿ popularny na ca³ym œwiecie. Ma niewielki magazynek, za to mechanizm spustowy dzia³a jak w szwajcarskim zegarku. Kolejn¹ zalet¹ jest potê¿na amunicja Colt kalibru .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>UDP Compact</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Jest okazem niemieckiej jakoœci i niezawodnoœci. Ta niewielka broñ krótkodystansowa jest szczególnie popularna wœród weteranów Zony. Korzysta z amunicji .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>Black Kite</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>Prawdziwa broñ prawdziwych bohaterów - du¿a, ciê¿ka i bardzo zabójcza. W Zonie rzadko spotykana ze wzglêdu na cenê, rozmiary i brak s³oni do zastrzelenia. Korzysta z amunicji .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>Viper 5</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>W ci¹gu ostatnich dziesiêcioleci XX w. Viper 5, jeden z najlepszych dostêpnych pistoletów maszynowych, by³ u¿ywany przez oddzia³y specjalne i policjê ca³ego œwiata. Po stopniowym zast¹pieniu go nowszymi modelami czêsto pojawia³ siê na czarnym rynku, sk¹d wreszcie trafi³ w du¿ej iloœci do Zony. Korzysta z amunicji 9x19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>Akm 74/2U</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>Mimo podobieñstwa do pistoletów maszynowych pod wzglêdem rozmiarów i wagi broñ ta jest zaliczana do karabinów szturmowych ze wzglêdu na mechanizm i amunicjê. Jej g³ówne zalety to niewielkie rozmiary (niezmiernie przydatne w walkach na terenach miejskich) i amunicja o du¿ej przebijalnoœci pancerza, do wad zalicza siê krótki zasiêg efektywny i sk³onnoœæ do przegrzewania przy ogniu ci¹g³ym. Korzysta z amunicji 5.45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>Akm 74/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Karabin szturmowy, zaprojektowany w 1974 roku, na amunicjê 5.45x39 mm. To prosta i niezawodna broñ, choæ niskie koszty produkcji mia³y negatywny wp³yw na ergonomiê i celnoœæ. W Zonie jest podstawow¹ broni¹ wojska i wielu samotnych stalkerów. Korzysta z amunicji 5.45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>AC96/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Model z 1996 r. oparty na AK47. Stworzony do prowadzenia celnego ognia krótkimi seriami. Korzysta z amunicji 5.45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>IL 86</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>Gdy brytyjska armia zast¹pi³a ten karabin nowszym modelem, pojawi³ siê w du¿ych iloœciach na czarnym rynku, a nastêpnie w Zonie. Jego g³ówn¹ zalet¹ jest wbudowany celownik 4x i du¿a celnoœæ pierwszego strza³u. Podczas strzelania seriami celnoœæ zmniejsza siê jednak znacznie, a wewnêtrzne mechanizmy broni nie s¹ zupe³nie niezawodne. Korzysta z amunicji 5.56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>TRs 301</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Kolejny krok rozwojowy s³ynnej rodziny M-16. Dziêki niewielkiemu odrzutowi, dobrej ergonomii i nieprzesadnej wadze karabin ten cechuje siê du¿¹ celnoœci¹. Jest jednak podatny na zabrudzenia, co mo¿e zmniejszyæ jego przydatnoœæ w warunkach polowych. Korzysta z amunicji 5.56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SGI 5k</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Stosunkowo nowy szwajcarski karabin szturmowy na amunicjê NATO. Celnoœæ, ma³y odrzut i du¿a niezawodnoœæ zadecydowa³y o jego popularnoœci na ca³ym œwiecie. Korzysta z amunicji 5.56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>GP 37</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Ten niemiecki karabin szturmowy jest œwietnym przyk³adem nowoczesnej broni - lekki, niezawodny i ergonomiczny. Korzysta z amunicji 5.56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FT 200M</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Ten karabin szturmowy jest wyposa¿ony w komputerowy system kontroli ognia i granatnik 40 mm. Korzysta z amunicji 5.56x45 mm i granatów M209.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>Tunder S14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Ten karabin szturmowy z granatnikiem jest doskona³ym rozwi¹zaniem wszystkich wyzwañ Zony. To niewielka, niezawodna i potê¿na broñ wielofunkcyjna. Jest szczególnie popularny wœród wojskowych stalkerów. Korzysta z amunicji 9x39 mm i granatów VOG-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val">
		<text>SA "Avalanche"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>Zmodyfikowana wersja wyt³umionego karabinu snajperskiego Wintar BC. Mo¿e strzelaæ ogniem ci¹g³ym, ma sk³adan¹ kolbê i wiêkszy magazynek. Pocz¹tkowo by³ przeznaczony dla jednostek specjalnych do operacji szturmowych wymagaj¹cych prowadzenia wyt³umionego ognia. Korzysta z amunicji 9x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>Wintar BC</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>Wyt³umiony karabin snajperski. Wysoko ceniony przez wielu snajperów pomimo ma³ego magazynka. Korzysta z amunicji 9x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>SVDm 2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Broñ powszechnie u¿ywana podczas radzieckich i rosyjskich operacji wojskowych od lat 60. zesz³ego wieku. Zas³u¿y³a na sw¹ reputacjê dziêki wyj¹tkowej niezawodnoœci i ³atwoœci u¿ycia. Korzysta z amunicji 7.62 7H14.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>SVUmk2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>Zmodernizowany karabin snajperski w uk³adzie bezkolbowym. Szybszy precyzyjny ogieñ i niewielka, lekka konstrukcja zdoby³y mu uznanie wœród wielu stalkerów. Korzysta z amunicji 7.62 7H14.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>RP-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>Pomimo wagi i ma³ej precyzji ten lekki karabin maszynowy znalaz³ mi³oœników w Zonie. Jest u¿ywany g³ównie do odpierania przewa¿aj¹cych si³ wroga lub oczyszczania legowisk mutantów. Korzysta z amunicji 7.62 PP.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>Strzelba</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Myœliwska strzelba z dwiema obciêtymi lufami obok siebie. Jest du¿o l¿ejsza i mniejsza ni¿ strzelby z ca³¹ luf¹, ale ma du¿o mniejszy zasiêg skuteczny. Jedna z najpopularniejszych broni wœród niedoœwiadczonych stalkerów. Korzysta z amunicji 12x70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>Karabin myœliwski</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Bardzo popularny, nie wyró¿niaj¹cy siê niczym karabin myœliwski. U¿ywany g³ównie przez nowicjuszy na obrze¿ach Zony. Korzysta z amunicji 12x70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>SPSA14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>G³adkolufowa strzelba pó³automatyczna SPSA zosta³a zaprojektowana w póŸnych latach 70. XX w. jako uniwersalna broñ oddzia³ów szturmowych policji i armii. Choæ jest niezawodna i wszechstronna, ma spore rozmiary, z³o¿on¹ konstrukcjê i wysok¹ cenê. Prawdopodobnie jedna z najlepszych broni krótkodystansowych w Zonie. Korzysta z amunicji 12x70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>Chaser 13</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Niezwykle niezawodna amerykañska g³adkolufowa strzelba pump-action stworzona do walki w najtrudniejszych warunkach. Wszystkie jej czêœci pokryte s¹ œrodkiem antykorozyjnym. Korzysta z amunicji 12x70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>RPG-7u</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Ten granatnik skonstruowany w latach 70. XX w. trafi³ do Zony za poœrednictwem magazynów wojskowych. Ze wzglêdu na du¿e rozmiary i wagê s³abo nadaje siê na broñ stalkera, ale w niektórych przypadkach jest niezast¹piony. Korzysta z granatów OG-7V.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>Bulldog 6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Ten rewolwerowy granatnik jest niezast¹piony przy oczyszczaniu du¿ych obszarów z mutanów, atakowaniu silnie bronionych celów stacjonarnych lub walce ze szczególnie mocnymi potworami. Korzysta z granatów VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Dzia³ko EM1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Eksperymentalne dzia³ko elektromagnetyczne s³u¿¹ce do unieszkodliwiania urz¹dzeñ elektronicznych na odleg³oœæ. Nieskuteczne na ¿ywe cele. Zasilane akumulatorami.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_m1">
		<text>Viper 5m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_m1_descr">
		<text>Zmodyfikowana wersja pistoletu maszynowego Viper. Dziêki lepszemu dopasowaniu elementów sk³adowych ta broñ charakteryzuje siê wy¿sz¹ prêdkoœci¹ wylotow¹. Korzysta z amunicji 9x19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_m1">
		<text>HPCS-1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_m1_descr">
		<text>Zmodyfikowana wersja pistoletu XPSS-1m do u¿ytku w surowym klimacie. Ta praktycznie idiotoodporna broñ korzysta z amunicji 9x19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_m1">
		<text>Fora-14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_m1_descr">
		<text>Fora-14 ma wiêkszy magazynek ni¿ podstawowy model. Korzysta z amunicji 9x18 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_m1">
		<text>Akv 74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_m1_descr">
		<text>Zmodernizowana wersja karabinu szturmowego Akm 74/2. Zaawansowana konstrukcja umo¿liwi³a podniesienie szybkostrzelnoœci o 100 nabojów na minutê. W celu odci¹¿enia lufy usuniêto niektóre elementy konstrukcyjne, co uniemo¿liwi³o montowanie celowników optycznych. Korzysta z amunicji 5.45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_m1">
		<text>Big Ben</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_m1_descr">
		<text>Prawdziwy Goliat wœród pistoletów. Jego d³ug¹ lufê przed³u¿ono dodatkowo specjaln¹ nasadk¹. Ma wielk¹ moc obalaj¹c¹. Korzysta z amunicji kalibru .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_m1">
		<text>SGI 5.45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_m1_descr">
		<text>Jakieœ z³ote r¹czki zmodyfikowa³y SGI 5k tak, by pasowa³a do niego radziecka amunicja, ³atwiejsza do zdobycia w Zonie, przy zachowaniu mo¿liwoœci u¿ywania modyfikacji do modelu podstawowego. Korzysta z amunicji 5.45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_m1">
		<text>AC96sl</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_m1_descr">
		<text>Wyt³umiona wersja AC96/2. Broñ ta ma sprytnie przed³u¿on¹ o t³umik lufê, co zwiêksza celnoœæ przy zachowaniu wszystkich atutów karabinu szturmowego. Korzysta z amunicji 5.45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_m1">
		<text>Chaser "Wolnoœci"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_m1_descr">
		<text>W odró¿nieniu od wiêkszoœci strzelb ta ma gwintowan¹ lufê. Nie mo¿na z niej strzelaæ œrutem i strza³kami, ale celnoœæ przy strzelaniu nabojami kulowymi jest znacznie wy¿sza. Korzysta tylko z amunicji kulowej 12x76.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_m1">
		<text>Wintar "Avalanche"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_m1_descr">
		<text>Hybryda ³¹cz¹ca zalety obu modeli, dysponuj¹ca magazynkiem na 20 nabojów i bardzo precyzyjnym ogniem automatycznym. Celownik 2x karabinu jest przeznaczony do u¿ytku na krótkich dystansach. Korzysta z amunicji 9x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2">
		<text>SPSA-AUT</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2_descr">
		<text>Pó³automatyczna strzelba SPSA-AUT jest produkowana tylko w warsztatach "Powinnoœci", specjalnie do celu walki z hordami potworów. Ulepszony mechanizm podawania amunicji zapewnia wiêksz¹ szybkostrzelnoœæ i ma³y rozrzut przy strzelaniu œrutem. Powiêkszony magazynek mieœci do 10 nabojów 12x70 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_m1">
		<text>TPs "Mañkut"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_m1_descr">
		<text>Ta broñ jest wyj¹tkowym okazem fachowej roboty, zmodyfikowanej specjalnie dla w³aœciciela. Szybkostrzelnoœæ poœwiêcono w niej dla celnoœci, wiêc jeœli chcesz trafiæ w to samo miejsce 10 razy w ci¹gu 10 sekund, to jest broñ dla ciebie. Korzysta z amunicji 5.56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_m1">
		<text>IL86s</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_m1_descr">
		<text>Snajperska wersja karabinu IL86. Wyd³u¿ona lufa zapewnia wiêksz¹ prêdkoœæ wylotow¹, sp³aszczaj¹c trajektoriê pocisku i umo¿liwiaj¹c celniejsze strzelanie na wiêksze odleg³oœci. Korzysta z amunicji 5.56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_m1">
		<text>FT 202M</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_m1_descr">
		<text>Zmodernizowana wersja karabinu szturmowego, w której nacisk po³o¿ono na celny ogieñ ci¹g³y. W podlufowym granatniku zamontowano grawitacyjny stabilizator pocisków znacznie zmniejszaj¹cy rozrzut. Wad¹ tej modyfikacji jest to, ¿e granatnik staje siê bezu¿yteczny. Korzysta z amunicji 5.56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_m1">
		<text>SV-Am</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_m1_descr">
		<text>Automatyczna wersja karabinu snajperskiego o znacznie mniejszym odrzucie, umo¿liwiaj¹ca prowadzenie szybszego celnego ognia. Korzysta z amunicji 7.62 7H14.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_m1">
		<text>Tunder S14sn</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_m1_descr">
		<text>Snajperski prototyp karabinu szturmowego Tunder S14. Ta zrównowa¿ona broñ nadaje siê zarówno do precyzyjnych strza³ów, jak i strzelania seriami. Podlufowy granatnik równie¿ mo¿e siê przydaæ. Korzysta z amunicji 9x39 mm i granatów VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>Przeciwpancerny nabój 9x39 mm. Pomimo prêdkoœci poddŸwiêkowej ma du¿¹ moc obalaj¹c¹ ze wzglêdu na kaliber. Specjalna konstrukcja pocisku umo¿liwia mu przebicie wiêkszoœci kamizelek kuloodpornych. U¿ywany w karabinach szturmowych Tunder S14 i SA Avalanche, a tak¿e specjalnym karabinie snajperskim Wintar BC.</text>
	</string>
	<string id="st_knife">
		<text>Nó¿</text>
	</string>
	<string id="ammo_minigame_descr">
		<text>Amunicja z oznaczeniami strzelnicy.</text>
	</string>
	<string id="ammo_minigame_name">
		<text>Amunicja ze strzelnicy</text>
	</string>
</string_table>
