<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<text>Tradycyjny strój bandytów - skórzana kurtka z wszytymi elementami pancerza. Nie stanowi w³aœciwie ¿adnej ochrony przed surowymi warunkami panuj¹cymi w Zonie. Kurtka zawiera pojemnik na dwa artefakty.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name">
		<text>Kurtka bandyty</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Nowoczeœniejsza wersja kombinezonu ochronnego "Powinnoœci", zapewniaj¹ca dobr¹ ochronê przed anomaliami, w odró¿nieniu od kombinezonów serii PSZ. Wbudowana kamizelka kuloodporna mo¿e zatrzymaæ pocisk z pistoletu. Nie mo¿na zamontowaæ w nim pojemnika na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>PS5-M "Wszechstronna ochrona"</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Eksperymentalny prototyp wojskowego egzoszkieletu. Nigdy nie produkowany masowo ze wzglêdu na ogromny koszt i niewielkie wady konstrukcyjne. Niewielkie partie wyprodukowano w podziemnych zak³adach poza Ukrain¹. Egzoszkielet trzeciej generacji, w którym poprawiono ograniczaj¹ce swobodê ruchów wady konstrukcyjne poprzednich wersji i wzmocniono pancerz.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Wosjkowy kombinezon pancerny stworzony na potrzeby operacji szturmowych na obszarach silnych anomalii. Sk³ada siê z wojskowego pancerza, wbudowanego kombinezonu kompensacyjnego i he³mu Sfera-12M. Mo¿e powstrzymaæ pocisk z karabinu szturmowego. Nie mo¿na zamontowaæ w nim pojemnika na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Kombinezon "Bu³at"</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Ten egzoszkielet zapewnia doskona³¹ ochronê przed pociskami i od³amkami, kosztem ograniczenia swobody ruchów. Nie chroni przed pociskami o du¿ej przebijalnoœci.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Wojskowy kombinezon pancerny stworzony na potrzeby operacji szturmowych. Zapewnia znakomit¹ ochronê przed pociskami i od³amkami bez ograniczania swobody ruchów. Nie chroni przed pociskami o du¿ej przebijalnoœci.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Wojskowy kombinezon pancerny</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Kombinezon stworzony na potrzeby prac badawczych w Zonie. Zawiera aparat tlenowy o zamkniêtym obiegu i wbudowany system t³umienia pól anomalii, dziêki czemu stanowi doskona³¹ ochronê przed anomaliami. Bardzo delikatny ze wzglêdu na s³aby pancerz. Zawiera pojemnik na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Kombinezon naukowca</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Ten kombinezon, wyprodukowany w jednym z kijowskich instytutów badawczych, jest œwietn¹ alternatyw¹ dla kombinezonów domowej roboty. Sk³ada siê z opancerzonego kombinezonu, aparatu tlenowego o zamkniêtym obiegu i systemu t³umienia pól anomalii. Wszystko to wykonano z dobrze dobranych materia³ów, dziêki czemu kombinezon ten stanowi doskona³y wybór. Jego jedyn¹ wad¹ jest cena.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Kombinezon SEVA</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Beryl-5M to kombinezon Specnazu, zmodyfikowany do u¿ytku w Zonie. Kombinezon sk³ada siê z wojskowej kamizelki kuloodpornej serii PSZ-9a pokrytej berylem oraz he³mu Sfera-08. Powsta³ na potrzeby operacji szturmowych na terenach wysokim stê¿eniu promieniowania. Jest nieskuteczny na terenach o du¿ej aktywnoœci anomalii.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Kombinezon "Beryl-5M"</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Kombinezon stalkera wyprodukowany przez "majsterkowiczów". Sk³ada siê z lekkiej wojskowej kamizelki kuloodpornej i kombinezonu z gumowanej tkaniny. Choæ nie chroni nawet przed strza³ami z pistoletu, cieszy siê du¿ym powodzeniem ze wzglêdu na nisk¹ cenê i spore mo¿liwoœci modyfikacji. Zawiera pojemnik na dwa artefakty.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Kombinezon "Wschód S³oñca"</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Wzmocniony kombinezon wyprodukowany przez rzemieœlników "Wolnoœci". Wchodz¹ca w jego sk³ad standardowa wojskowa kamizelka kuloodporna z elementami cyrkonowymi zapewnia dobr¹ ochronê przed kulami karabinowymi oraz od³amkami. Materia³, z którego wykonano kombinezon, jest z³o¿ony z dwóch warstw: specjalnej skóry i tkaniny z przêdz¹ azbestow¹. Kombinezon zapewnia niewielk¹ ochronê przed anomaliami i promieniowaniem.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Kombinezon "Stra¿nik Wolnoœci"</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Lekki kombinezon stalkera produkowany przez rzemieœlników "Wolnoœci". Sk³ada siê z lekkiej wojskowej kamizelki kuloodpornej wzmocnionej kevlarem. Chroni przed s³ab¹ broni¹. Materia³, z którego zosta³ wykonany, potraktowano specjaln¹ mieszank¹ zwiêkszaj¹c¹ ochronê przed anomaliami.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Kombinezon "Powiew Wolnoœci"</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Standardowe wyposa¿enie oddzia³ów szturmowych "Czystego Nieba". Kamizelka kuloodporna mo¿e zatrzymaæ kulê pistoletow¹, a zintegrowana maska przeciwgazowa dobrze chroni przed anomaliami. Zawiera pojemnik na jeden artefakt.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Kamizelka kuloodporna CS-1</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_description">
		<text>Tê kamizelkê kuloodporn¹ stworzono na potrzeby dzia³añ poszukiwawczych w terenie o ma³ej aktywnoœci anomalii. Dziêki wykonaniu z materia³ów wy¿szej jakoœci kamizelka ma wiêksz¹ wytrzyma³oœæ. Zawiera pojemnik na jeden artefakt.</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_name">
		<text>Kamizelka kuloodporna CS-3</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Wczesny model kombinezonu "Powinnoœci". Ma wbudowan¹ kamizelkê kuloodporn¹, ale praktycznie wcale nie chroni przed anomaliami. Nie mo¿na zamontowaæ w nim pojemnika na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>Pancerz PSZ-9d</text>
	</string>
	<string id="exo_freedom_outfit_description">
		<text>Ulepszona wersja zwyk³ego egzoszkieletu. Wykorzystanie l¿ejszych materia³ów umo¿liwi³o zmniejszenie wagi kombinezonu i zwiêkszenie jego wytrzyma³oœci.</text>
	</string>
	<string id="exo_freedom_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet "Wolnoœæ"</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Popularny ubiór stalkerów-nowicjuszy. Nie chroni przed kulami ani anomaliami, ale jest lepszy ni¿ nic. Mo¿na go ulepszyæ celem umieszczenia w nim maksymalnie dwóch artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Skórzana kurtka</text>
	</string>
</string_table>
