<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_antirad">
		<text>Leki przeciwpromienne</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Opakowanie pigu³ek wspomagaj¹cych usuwanie radionuklidów z cia³a. Pigu³ki nie chroni¹ przed nowym promieniowaniem, zmniejszaj¹ jedynie dotychczasow¹ dawkê.</text>
	</string>
	<string id="st_bread">
		<text>Chleb</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>Nie znaleziono jeszcze piekarza w Zonie, ale ten chleb nie jest zaka¿ony i jest nawet ca³kiem jadalny. W ka¿dym razie nikt jeszcze nie zg³asza³ za¿aleñ.</text>
	</string>
	<string id="st_conserva">
		<text>"Œniadanie turysty"</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>Konserwy zabrane przez stalkerów z wojskowych magazynów. Powinny nadawaæ siê do jedzenia, jeœli wierzyæ dacie wa¿noœci.</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Dietetyczna kie³basa</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Ta mieszanka kurczaka i substytutu sojowego w postaci kie³basy s³u¿y czêsto stalkerom za œniadanie, obiad i kolacjê w jednym.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>Apteczka</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Podstawowa apteczka. U¿ywana do leczenia ró¿nego typu obra¿eñ - ran, oparzeñ, zatruæ, itd.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Apteczka wojskowa</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Specjalistyczny zestaw medyczny pomocny w leczeniu obra¿eñ fizycznych i zapobieganiu utracie krwi. W jego sk³ad wchodzi preparat zwiêkszaj¹cy krzepliwoœæ krwi, antybiotyki, stymulator uk³adu odpornoœciowego oraz leki przeciwbólowe.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Apteczka naukowców</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Zestaw medyczny stworzony specjalnie dla Zony. W jego sk³ad wchodz¹ œrodki do opatrywania i leczenia ran oraz do oczyszczania organizmu z radionuklidów. Zapobiega rozwojowi chorób popromiennych i obni¿a stopieñ napromieniowania.</text>
	</string>
	<string id="st_vodka">
		<text>Wódka "Kozak"</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>Wódka produkowana przez GSC. Dobrze wchodzi i znacznie zmniejsza skutki promieniowania. Powinno siê jej u¿ywaæ z umiarem.</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Banda¿e</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Banda¿e. Pomagaj¹ zatrzymaæ krwawienie.</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Napój energetyzuj¹cy</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Czêsto u¿ywany przez stalkerów w dalekich podró¿ach, kiedy nie ma czasu na postój. Zawiera ³atwo przyswajalne wêglowodany, jak równie¿ œrodki stymuluj¹ce uwalnianie adrenaliny do krwiobiegu.</text>
	</string>
	<string id="st_detector1">
		<text>Detektor "Echo"</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Detektor anomalii z wbudowanym licznikiem Geigera. Wytwarza sygna³ alarmowy przy zbli¿aniu siê do anomalii. Mo¿e równie¿ wykrywaæ obecnoœæ artefaktów i mierzyæ odleg³oœæ do najbli¿szego. Po zamkniêciu urz¹dzenie wykrywa jedynie promieniowanie i anomalie. By aktywowaæ tryb poszukiwania artefaktów, nale¿y podnieœæ przedni¹ os³onê urz¹dzenia (anteny).</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Detektor "NiedŸwiedŸ"</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Detektor anomalii z wbudowanym licznikiem Geigera. Mo¿e byæ równie¿ wykorzystywany do wykrywania artefaktów. Oprócz odleg³oœci do artefaktu wskazuje równie¿ kierunek. Po zamkniêciu urz¹dzenie wykrywa jedynie promieniowanie i anomalie. By aktywowaæ tryb poszukiwania artefaktów, nale¿y podnieœæ przedni¹ os³onê urz¹dzenia (anteny).</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Detektor "Wieles"</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Detektor nowej generacji, stworzony do wykrywania artefaktów. Wskazywane s¹ one na specjalnym wyœwietlaczu, dziêki czemu ³atwiej je znaleŸæ. Urz¹dzenie zawiera licznik Geigera i mo¿e byæ równie¿ u¿ywane do wykrywania anomalii. Po zamkniêciu urz¹dzenie wykrywa jedynie promieniowanie i anomalie. By aktywowaæ tryb poszukiwania artefaktów, nale¿y unieœæ przedni wyœwietlacz LED.</text>
	</string>
	<string id="st_cordon_case">
		<text>Srebrna walizka.</text>
	</string>
	<string id="st_cordon_case_descr">
		<text>Walizka zamkniêta na zamek z szyfrem. Zawiera bardzo cenne informacje o zaufanych handlarzach, którym mo¿na sprzedawaæ artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_fang_pda">
		<text>PDA K³a</text>
	</string>
	<string id="st_fang_pda_descr">
		<text>Kieszonkowy komputer. U¿ywany w Zonie jako notatnik, komunikator i urz¹dzenie do nawigacji, a tak¿e rejestrator dŸwiêku. Ka¿dy PDA posiada niepowtarzalny identyfikator umo¿liwiaj¹cy namierzenie go.</text>
	</string>
	<string id="st_shukin_pda">
		<text>PDA Lingowa</text>
	</string>
	<string id="st_shukin_pda_descr">
		<text>Kieszonkowy komputer. U¿ywany w Zonie jako notatnik, komunikator i urz¹dzenie do nawigacji, a tak¿e rejestrator dŸwiêku. Ka¿dy PDA posiada niepowtarzalny identyfikator umo¿liwiaj¹cy namierzenie go.</text>
	</string>
	<string id="st_recorder">
		<text>Dyktafon</text>
	</string>
	<string id="st_cooler_docs">
		<text>Opis stacji ch³odz¹cej</text>
	</string>
	<string id="st_cooler_docs_descr">
		<text>Teczka zawieraj¹ca szczegó³owy opis i instrukcje naprawy stacjonarnej stacji ch³odz¹cej zlokalizowanej na terenie fabryki.</text>
	</string>
	<string id="st_compass">
		<text>"Kompas"</text>
	</string>
	<string id="st_compass_descr">
		<text>Rzadki artefakt - minê³o kilka lat od znalezienia ostatniego. Mo¿e wykrywaæ luki w polach anomalii, s³u¿¹c za kompas. Uwa¿a siê, ¿e umo¿liwia swobodne przechodzenie przez najbardziej z³o¿one pola anomalii. Ma³o kto jednak potrafi siê nim pos³ugiwaæ. </text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Siedmiostrunowa gitara.</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Gitara</text>
	</string>
</string_table>
