<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Dziwne miejsce. Ten cichy budynek zapewne skrywa w sobie jakieœ tajemnice, ale stalkerzy przychodz¹ tu z innego powodu - w okolicy pojawia siê mnóstwo artefaktów. Ryzyko jest du¿e, podobnie jak zysk. Myœl szybko i dzia³aj szybko, to szczêœcie bêdzie ci sprzyjaæ.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Dziwne miejsce. Ten cichy budynek zapewne skrywa w sobie jakieœ tajemnice, ale stalkerzy przychodz¹ tu z innego powodu - w okolicy pojawia siê mnóstwo artefaktów. Ryzyko jest du¿e, podobnie jak zysk.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>Dworzec autobusowy blisko wejœcia do Zony. Ci¹gniki, autobusy i ciê¿arówki utknê³y tu na dobre... Nie zauwa¿ono tu na razie artefaktów, ale miejsce to jest popularne wœród doœwiadczonych stalkerów, którzy napadaj¹ na nowicjuszy i odbieraj¹ im ich skromn¹ zdobycz. Chowaj siê w budynkach i za pojazdami, uwa¿aj na przeciwników na dachach.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>Dworzec autobusowy blisko wejœcia do Zony. Ci¹gniki, autobusy i ciê¿arówki utknê³y tu na dobre...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>Zagadkowe i fascynuj¹ce miejsce. Ten basen zbudowano, by przeprowadzaæ na kimœ lub na czymœ eksperymenty, ale jego dok³adne przeznaczenie pozostanie tajemnic¹. Nie ma tu w³aœciwie artefaktów, wiêc stalkerów przyci¹gaj¹ tu tylko pozosta³oœci dziwacznych konstrukcji i urz¹dzeñ. Obserwuj bacznie dachy i pamiêtaj o niezwykle wysokim tu promieniowaniu.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>Zagadkowe i fascynuj¹ce miejsce. Ten basen zbudowano, by przeprowadzaæ na kimœ lub na czymœ eksperymenty, ale jego dok³adne przeznaczenie pozostanie tajemnic¹.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>Ta ponura, opuszczona fabryka jest miejscem spoczynku wielu stalkerów. Na przybyszy czeka tu rój anomalii, ale i tak przychodz¹, zainteresowani cennymi artefaktami. Uwa¿aj na promieniowanie!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>Ta ponura, opuszczona fabryka jest miejscem spoczynku wielu stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Czêœæ ogromnego, cuchn¹cego z³omowiska, na którym po katastrofie w 1986 r. pozostawiono góry radioaktywnych odpadów, pe³nego rozpadaj¹cych siê dŸwigów i rozmaitego sprzêtu. Inne miejscowe atrakcje to wal¹ce siê budynki i wielki hangar. Bliskoœæ wejœcia do Zony i stosunkowa obfitoœæ artefaktów przyci¹ga tu stalkerów nastawionych na ³atwy zarobek.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Czêœæ ogromnego, cuchn¹cego z³omowiska, na którym po katastrofie w 1986 r. pozostawiono góry radioaktywnych odpadów, pe³nego rozpadaj¹cych siê dŸwigów i rozmaitego sprzêtu.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Porzucona wioska w g³êbi Zony. Ma³e, p³ytkie, rdzawe jeziorko, pe³ne zatopionych wraków, przepe³nia ciê podœwiadomym strachem przed rzeczywistoœci¹ Zony. Uwa¿aj na snajperów, ale pamiêtaj: w Zonie odwa¿ni s¹ gór¹.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Porzucona wioska w g³êbi Zony. Ma³e, p³ytkie, rdzawe jeziorko, pe³ne zatopionych pojazdów, przepe³nia ciê podœwiadomym strachem przed rzeczywistoœci¹ Zony. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Opuszczona baza wojskowa z unieruchomionymi na dobre ciê¿arówkami i transporterami oraz wal¹cymi siê budynkami. Pozory jednak myl¹: to prawdziwa kopalnia artefaktów, co oznacza, ¿e wróg mo¿e czaiæ siê za ka¿dym rogiem. Poka¿ im, ¿e nie masz sobie równych!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Opuszczona baza wojskowa z unieruchomionymi na dobre ciê¿arówkami i transporterami oraz wal¹cymi siê budynkami.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Ta stara wioska to prawdziwie z³owieszcze miejsce. Jeœli wykaza³eœ siê odwag¹, by tu przyjœæ, wyka¿ siê refleksem, by unikn¹æ zabójczej kuli. Nie ma tu bezpiecznego miejsca, wiêc miej celownik i t³umik zawsze pod rêk¹.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Ta stara wioska to prawdziwie z³owieszcze miejsce. Jeœli wykaza³eœ siê odwag¹, by tu przyjœæ, wyka¿ siê refleksem, by unikn¹æ zabójczej kuli.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_large">
		<text>Prypeæ to by³e miejsce zamieszkania pracowników elektrowni j¹drowej, a raczej jego resztki. Te przemys³owe ruiny kryj¹ w sobie prawdziwe niebezpieczeñstwa, wiêæ zawsze miej siê na bacznoœci.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_short">
		<text>Prypeæ, miasto po³o¿one niedaleko od elektrowni j¹drowej, jest pami¹tk¹ po czarnobylskiej katastrofie. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Niewielka stacja kolejowa na terenie fabryki "Rostok". </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Niewielka stacja kolejowa w fabryce "Rostok", pe³na zardzewia³ych wagonów i lokomotyw na zawsze zatrzymanych na torach. Liczne artefakty przyci¹gaj¹ nieustraszonych stalkerów ze wszystkich zak¹tków Zony. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Pod stertami metalu i za betonowymi murami w fabryce panuje przedziwna cisza. W poprzednim stuleciu miejsce to têtni³o ¿yciem, robotnicy œpieszyli na swoj¹ zmianê, a z g³oœników rozbrzmiewa³y slogany... Te czasy minê³y, w fabryce nikt ju¿ nie pracuje.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>W opuszczonej fabryce, pod stertami metalu i za betonowymi murami panuje g³êboka cisza.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>Zanim zjawi³a siê tu "Powinnoœæ", by³y to obrze¿a fabryki "Rostok". W tym przera¿aj¹cym miejscu znaleŸæ mo¿na mnóstwo artefaktów. Puste hangary i magazyny na ka¿dym kroku roj¹ siê od niebezpieczeñstw. B¹dŸ bardzo ostro¿ny i bacznie obserwuj bia³¹ wie¿ê...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>Zanim zjawi³a siê tu "Powinnoœæ", by³y to obrze¿a fabryki "Rostok". W tym przera¿aj¹cym miejscu znaleŸæ mo¿na mnóstwo artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_large">
		<text>Opuszczony budynek dworca i otaczaj¹cy go teren. Mo¿na tu znaleŸæ trochê wyposa¿enia i zapasów, jeœli dobrze siê poszuka. Uwa¿aj na potê¿ne anomalie, a tak¿e na strzelców na dachu dworca, który jest œwietnym punktem obserwacyjnym.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_short">
		<text>Opuszczony budynek dworca i otaczaj¹cy go teren. Uwa¿aj na potê¿ne anomalie i strzelców...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_large">
		<text>Remiza stra¿acka, której ca³a za³oga zosta³a skierowana do ratowania Czarnobylskiej Elektrowni J¹drowej w 1986 r. Wie¿a jest doskona³ym punktem obserwacyjnym, z którego widaæ bli¿sze i dalsze otoczenie. Ma³o kto odwiedza wy¿sze piêtra budynków i piwnice, chocia¿ mo¿e tak jest lepiej. Od pewnego czasu frakcje Zony skacz¹ sobie do garde³ w tej okolicy, walcz¹c o najlepsz¹ pozycjê strategiczn¹.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_short">
		<text>Remiza stra¿acka, której ca³a za³oga zosta³a skierowana do ratowania Czarnobylskiej Elektrowni J¹drowej w 1986 r. Wie¿a jest doskona³ym punktem obserwacyjnym...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_large">
		<text>Niewielka dzielnica zagadkowego miasta Limañsk - opuszczone domy i niedokoñczony budynek pomiêdzy nimi. Gdy znaleziono tu kilka cennych artefaktów, wieœæ szybko roznios³a siê po ca³ej Zonie. Otworzono kilka dróg do Limañska i odt¹d strzelanina nie ucich³a nawet na chwilê.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_short">
		<text>Niewielka dzielnica zagadkowego miasta Limañsk - opuszczone domy i niedokoñczony budynek pomiêdzy nimi.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_large">
		<text>To nie basen, a raczej krwawa ³aŸnia. Echa pocisków, wybuchów i krzyków umieraj¹cych b³¹kaj¹ siê po wy³o¿onych kafelkami korytarzach... Niewielu stalkerów wie, jak tu trafiæ, a jeszcze mniej wie, jak st¹d wyjœæ.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_short">
		<text>To nie basen, a raczej krwawa ³aŸnia. Echa pocisków, wybuchów i krzyków umieraj¹cych b³¹kaj¹ siê po wy³o¿onych kafelkami korytarzach...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_large">
		<text>Baza naprawcza w pobli¿u niewielkiej wioski. Wszystkie dzia³aj¹ce pojazdy zaprzêgniêto do usuwania skutków awarii w Czarnobylu. Z czasem rozebrano resztê sprzêtu na czêœci zamienne. To niebezpieczny teren, pe³en bagien i ska¿onych trzcin, w których przy odrobinie szczêœcia mo¿na znaleŸæ coœ naprawdê cennego.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_short">
		<text>Baza naprawcza w pobli¿u niewielkiej wioski. To niebezpieczny teren, pe³en bagien, ska¿onych trzcin i innych zagro¿eñ.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_large">
		<text>Oœrodek sportowy w Prypeci po³o¿ony w pobli¿u opuszczonej szko³y. Od 1986 roku zmieni³y siê uprawiane tu dyscypliny sportowe, a tak¿e liczba uczestników. Stalkerów przyci¹ga tu w¹tpliwa s³awa, ³upy i artefakty... Czasami pozostaj¹ tu na zawsze.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_short">
		<text>Oœrodek sportowy w Prypeci po³o¿ony w pobli¿u opuszczonej szko³y.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_large">
		<text>Z ciekawych miejsc w tej niebezpiecznej czêœci Doliny Mroku zosta³a tylko d³uga ulica i opuszczony uniwerek. Nie wiadomo, czego tu uczono - teraz mo¿na tu poznaæ tajniki sztuki przetrwania. I jeszcze jedno - bardzo uwa¿aj na dachach.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_short">
		<text>Z ciekawych miejsc w tej niebezpiecznej czêœci Doliny Mroku zosta³a tylko d³uga ulica i opuszczony uniwerek...</text>
	</string>
	<string id="mp_autostation">
		<text>Porzucony sk³ad</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_short">
		<text>Bardzo dziwne miejsce. Anomalie grawitacyjne rozdar³y ziemiê, tworz¹c kosmiczny krajobraz…</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_large">
		<text>Bardzo dziwne miejsce. Wielu kpi ze stalkerów, którzy twierdz¹, ¿e je widzieli. A jednak ono istnieje. Anomalie grawitacyjne rozdar³y ziemiê, tworz¹c kosmiczny krajobraz. Nad obszarem góruj¹ trzy potê¿ne wie¿e, pozosta³oœæ po wojskowych  instalacjach, oraz unosz¹ce siê w powietrzu wyspy z wyrwanej z pod³o¿a ziemi.</text>
	</string>
</string_table>
