<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="agr_additional_quest_1_name">
		<text>Odszukaj ³up martwego stalkera</text>
	</string>
	<string id="agr_additional_quest_1_text">
		<text>Odszukaj ³up martwego stalkera</text>
	</string>
	<string id="agr_additional_quest_3_name">
		<text>Odszukaj zaginionego stalkera</text>
	</string>
	<string id="agr_additional_quest_3_text">
		<text>Odszukaj zaginionego stalkera</text>
	</string>
	<string id="agr_at_blokpost_name">
		<text>Pomów z przywódc¹ frakcji Powinnoœæ</text>
	</string>
	<string id="agr_at_blokpost_text">
		<text>Pomów z przywódc¹ frakcji Powinnoœæ. Genera³ Kry³ow mo¿e wiedzieæ, gdzie znajduje siê wejœcie do podziemi Agropromu. Tam swoje ³upy chowaj¹ stalkerzy, którzy dotarli do centrum Zony.</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_1_name">
		<text>Zniszcz obóz bandytów</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_1_text">
		<text>Musisz zniszczyæ obóz bandytów w tunelu. Wykorzystuj¹ go do przygotowywania ataków na obóz stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_2_name">
		<text>Zniszcz oddzia³ bandytów</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_2_text">
		<text>Oddzia³ bandytów broni jednego z podziemnych wyjœæ i pomaga swym towarzyszom przedostawaæ siê na powierzchniê. Oddzia³ ten musi zostaæ zniszczony.</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_3_name">
		<text>Zniszcz norê mutantów</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_3_text">
		<text>Pustkowie przed baz¹ stalkerów jest pe³ne potworów - to obszar dziki i niebezpieczny. Musisz zniszczyæ norê mutantów.</text>
	</string>
	<string id="agr_defend_duty_base_1_name">
		<text>Broñ bazy Powinnoœci</text>
	</string>
	<string id="agr_defend_duty_base_1_text">
		<text>Baza Powinnoœci zosta³a zaatakowana. Pomó¿ odeprzeæ natarcie, a czeka ciê nagroda.</text>
	</string>
	<string id="agr_defend_stalkers_base_1_name">
		<text>Broñ bazy stalkerów</text>
	</string>
	<string id="agr_defend_stalkers_base_1_text">
		<text>Baza stalkerów jest zagro¿ona - pomó¿ odeprzeæ natarcie, a nie ominie ciê nagroda.</text>
	</string>
	<string id="agr_go_in_hole_name">
		<text>ZejdŸ w podziemia Agropromu</text>
	</string>
	<string id="agr_go_in_hole_text">
		<text>Musisz zejœæ w podziemia Agropromu. Jedyna droga na dó³ prowadzi przez dziurê mutantów.</text>
	</string>
	<string id="agr_go_out_hole_name">
		<text>Pomów z Sacharowem</text>
	</string>
	<string id="agr_go_out_hole_text">
		<text>Komunikaty grupy Strieloka z podziemnego schowka wiele t³umacz¹. Strielok uda³ siê na spotkanie z naukowcami przy Jantarze; dotrzyj tam i pomów z profesorem Sacharowem. Mo¿e on bêdzie wiedzia³, gdzie szukaæ Strieloka.</text>
	</string>
	<string id="agr_go_to_hole_name">
		<text>Dotrzyj do dziury</text>
	</string>
	<string id="agr_go_to_hole_text">
		<text>¯o³nierze "Powinnoœci" zablokowali wszystkie wejœcia i wyjœcia z podziemi. Teraz mo¿esz siê tam dostaæ tylko przez dziury, które do wydostawania siê na powierzchniê wykorzystuj¹ potwory. Musisz dotrzeæ do dziury.</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_1_name">
		<text>Odszukaj PDA</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_1_text">
		<text>Odszukaj PDA</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_2_name">
		<text>Dostarcz PDA</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_2_text">
		<text>Dostarcz PDA</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_for_secret_trader_1_name">
		<text>Odszukaj PDA</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_for_secret_trader_1_text">
		<text>Odszukaj PDA</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_for_secret_trader_2_name">
		<text>Dostarcz PDA</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_for_secret_trader_2_text">
		<text>Dostarcz PDA</text>
	</string>
	<string id="agr_no_task_name">
		<text>Odszukaj schowek grupy stalkerów</text>
	</string>
	<string id="agr_no_task_text">
		<text>PDA K³a zawiera wspó³rzêdne schowka nale¿¹cego do grupy stalkerów, którzy dotarli do centrum Zony i wywo³ali w niej katastrofê. To wa¿ne znalezisko - schowek mo¿e zawieraæ cenne informacje. Musisz znaleŸæ w nim PDA.</text>
	</string>
	<string id="agr_pda_map_animals_1_name">
		<text>Odszukaj mapê migracyjn¹</text>
	</string>
	<string id="agr_pda_map_animals_1_text">
		<text>Odszukaj mapê z zaznaczonymi schematami migracji w Zonie rzadkich gatunków potworów.</text>
	</string>
	<string id="agr_pda_map_animals_2_name">
		<text>Dostarcz mapê migracyjn¹</text>
	</string>
	<string id="agr_pda_map_animals_2_text">
		<text>Dostarcz mapê migracyjn¹ Inkwizytorowi</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_1_name">
		<text>Pomó¿ stalkerom</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_1_text">
		<text>Grupa stalkerów usi³uje dotrzeæ przez trzêsawisko do naukowców nad Jantarem. Pomó¿ im zachowaæ ¿ycie podczas przeprawy</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_2_name">
		<text>Odbierz nagrodê</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_2_text">
		<text>Odbierz nagrodê od P³atonowa</text>
	</string>
	<string id="agr_start_name">
		<text>Pomów z dowódc¹ posterunku</text>
	</string>
	<string id="agr_start_text">
		<text>Zasiêgnij u dowódcy posterunku informacji o sytuacji w Agropromie.</text>
	</string>
	<string id="agr_take_reward_name">
		<text>Odbierz nagrodê od Kry³owa</text>
	</string>
	<string id="agr_take_reward_text">
		<text>Podziemia s¹ zalane - powinno to tymczasowo powstrzymaæ ataki mutantów na frakcjê Powinnoœæ. Genera³ Kry³ow sowicie ciê wynagrodzi za wykonanie tej misji. Odbierz nagrodê od Kry³owa.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ab_pkm_name">
		<text>Odszukaj informacje o wywa¿eniu mechanizmu karabinu maszynowego</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ab_pkm_text">
		<text>Technik nazwiskiem Gromow szuka sposobu na zwiêkszenie szybkostrzelnoœci karabinu maszynowego poprzez wywa¿enie jego mechanizmu. Dobrze ci zap³aci za informacje na ten temat.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_abcd_pkm_name">
		<text>Odszukaj informacje o modyfikacji uk³adu odprowadzania gazów karabinu maszynowego</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_abcd_pkm_text">
		<text>Gromow jest bliski ulepszenia karabinu maszynowego. Potrzebuje ju¿ tylko trochê czasu i danych technicznych uk³adu odprowadzania gazów.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ac_desert_eagle_name">
		<text>Odszukaj informacje o pistoletowym hamulcu wylotowym</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ac_desert_eagle_text">
		<text>Technik stalkerów z Agropromu szuka dok³adnych informacji o hamulcach wylotowych dla potê¿nych pistoletów wielkokalibrowych.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ac_spas12_name">
		<text>Odszukaj informacje o mechanizmach pneumatycznych dla strzelb bojowych</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ac_spas12_text">
		<text>Technik stalkerów z Agropromu szuka dok³adnych informacji o mechanizmach pneumatycznych dla strzelb bojowych.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_bd_desert_eagle_name">
		<text>Odszukaj informacje o modyfikacjach luf pistoletowych</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_bd_desert_eagle_text">
		<text>Technik stalkerów nie ma doœæ doœwiadczenia, aby zmodyfikowaæ lufê potê¿nego pistoletu. Zap³aci za informacje na ten temat.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_cd_pkm_name">
		<text>Odszukaj informacje o hamulcu wylotowym dla karabinu maszynowego</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_cd_pkm_text">
		<text>Technik "Powinnoœci" pracuje nad ulepszonym hamulcem wylotowym dla karabinu maszynowego, brakuje mu jednak pewnych informacji technicznych.</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_monster_group_name">
		<text>Zniszcz norê mutantów</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_monster_group_text">
		<text>Od czasu do czasu ma³e grupki mutantów atakuj¹ stalkerów w fabryce. Zniszczenie potworów w ich norze na pó³noc od fabryki mo¿e przerwaæ te ataki.</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_1_name">
		<text>Zwróæ strzelbê cz³onkowi "Powinnoœci"</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_1_text">
		<text>Mieliœmy oczyœciæ pewien obszar z mutantów, ale wpadliœmy na olbrzymiego skurczybyka. Walczyliœmy przynajmniej godzinê i koñczy³a siê nam amunicja, a bestia by³a daleka od œmierci. Kaza³em ch³opaków siê wycofaæ i zosta³em, aby os³oniæ ich odwrót; wywali³em wszystkie pociski, po czym rzuci³em drania strzelb¹. Co ciekawe, sukinkot zacz¹³ ¿reæ strzelbê, a mnie zignorowa³. Odzyskaj dla mnie tê broñ - uratowa³a mi ¿ycie!</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_2_name">
		<text>Zwróæ PDA z tajnymi informacjami</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_2_text">
		<text>Na Wysypisku napadli mnie bandyci. Zabrali mi wszystko - gotówkê, broñ, amunicjê i leki. Co gorsza, zabrali mi te¿ PDA z informacjami o miejscach zajêtych na Wysypisku przez bandytów. Jeœli nie dostarczê ich Kry³owowi, pogrzebie mnie ¿ywcem. Pomó¿ mi odzyskaæ moje PDA!</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_3_name">
		<text>Zwróæ walizkê cz³onkowi "Powinnoœci"</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_3_text">
		<text>Najemniku - gdy mutanty zaczê³y siê zapuszczaæ pod ziemiê, musieliœmy wycofaæ siê z naszych pozycji. Zostawi³em tam walizkê z broni¹, amunicj¹, lekami i detektorem... Trzeba siê by³o ratowaæ. Pomó¿ mi odzyskaæ walizkê.</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_4_name">
		<text>Zwróæ karabin szturmowy cz³onkowi "Powinnoœci"</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_4_text">
		<text>Pok³óci³em siê o jakieœ bzdury z przewodnikiem i teraz nie chce mnie zaprowadziæ do stalkerów! Twierdzi, ¿e nie chce mnie na oczy widzieæ - a mi nie uœmiecha siê samotne wa³êsanie po Zonie. Zostawi³em u stalkerów spluwê; jeden z naszych dosta³ awans i œwiêtowaliœmy to. NieŸle siê schla³em - ch³opaki ledwo odstawili mnie do koszar, ale ju¿ o karabinie zapomnieli. Przyniesiesz mi go? Bez broni dupa ze mnie, a nie ¿o³nierz.</text>
	</string>
</string_table>
