<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mil_actor_attack_house">
		<text>Zlikwiduj wojskowych w kwaterze g³ównej</text>
	</string>
	<string id="mil_actor_attack_house_text">
		<text>Oddzia³ wojskowy zaj¹³ pozycje obronne w budynku kwatery g³ównej. Zlikwiduj wojskowych w budynku</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_1_name">
		<text>Opanuj transport wojskowy ze œmig³owca.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_1_text">
		<text>W okolic rozbi³ siê patrolowy œmig³owiec wojskowy z cenn¹ broni¹ i amunicj¹. Potrzebujemy tych zapasów, aby utrzymaæ barierê - licz¹ siê ka¿da spluwa i ka¿dy nabój. Niestety, nasi ch³opcy nie mog¹ siê przedostaæ na ten obszar. Okolicê kontroluj¹ monolitianie - to zawsze byli twardziele, a teraz maj¹ jeszcze w odró¿nieniu od nas kombinezony przeciwradiacyjne.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_2_name">
		<text>Odszukaj PDA</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_2_text">
		<text>Kilka nocy temu oddzia³ stalkerów zosta³ zaatakowany przez watahê g³odnych i bezwzglêdnych psów. Nikt nie prze¿y³. Dowódca oddzia³u poleg³ wraz ze swymi podw³adnymi, ale przenosi³ wa¿ne informacje. Odszukaj jego zw³oki i zabierz PDA z tymi informacjami.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_3_name">
		<text>Odszukaj ³up zaginionego stalkera</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_3_text">
		<text>Anomalia zabi³a jednego z naszych snajperów; amunicja snajperska jest bezcenna. Sowicie wynagrodzimy ciê za zwrot tych naboi.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_4_name">
		<text>Zabierz martwemu stalkerowi artefakt</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_4_text">
		<text>Jeden z naszych stalkerów przeby³ bagno-anomaliê, ale nie zdo³a³ stamt¹d wynieœæ cennego artefaktu. Dostarcz nam go, a otrzymasz nagrodê.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_5_name">
		<text>ZnajdŸ artefakt w wiosce</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_5_text">
		<text>Ta wioska jest przeklêta, stalkerze. Pijawki wyskakuj¹ tam znik¹d - nikt nie odwa¿a siê tam zapuœciæ. Ci¹gnie tam jednak szukaj¹cych podniety wariatów. Mimo, ¿e zagnieŸdzi³y siê tam najbardziej bezwzglêdne i niebezpieczne pijawki ca³ej Zony! Inna sprawa, ¿e jak ci siê uda je pozabijaæ, to w opuszczonym domu znajdziesz artefakt bêd¹cy unikatem na skalê Zony.</text>
	</string>
	<string id="mil_contact_with_clear_sky_commander_descr">
		<text>Spotkaj siê z Lebiediewem</text>
	</string>
	<string id="mil_contact_with_clear_sky_commander_name">
		<text>Oddzia³ najemników zdo³a³ wydostaæ siê z b¹bla przestrzennego i kieruje siê ku mostowi do Limañska. Stra¿ przednia Czystego Nieba jest ju¿ przy moœcie. Rusz ku Czerwonemu Lasowi i spotkaj siê z Lebiediewem.</text>
	</string>
	<string id="mil_defend_barrier_name">
		<text>Broñ bariery</text>
	</string>
	<string id="mil_defend_barrier_text">
		<text>Znowu zaatakowano barierê. Pomó¿ stalkerom j¹ obroniæ.</text>
	</string>
	<string id="mil_elim_military">
		<text>Zlikwiduj wojskowych</text>
	</string>
	<string id="mil_elim_military_text">
		<text>Zlikwiduj wojskowych w bazie</text>
	</string>
	<string id="mil_hires">
		<text>Spotkaj siê z najemnikami w wiosce</text>
	</string>
	<string id="mil_hires_text">
		<text>Grupa najemników w opuszczonej wiosce szuka innej grupy uwiêzionej w anomalii przestrzennej ko³o Limañska. Udziel¹ ci dok³adniejszych informacji co do miejsca, gdzie sygna³ radiowy jest najmocniejszy. Spotkaj siê z najemnikami w wiosce.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_about_signal_1">
		<text>Cholera! Przepraszam, ale nie znam siê na tym. Jeœli ktoœ ma ci w tym pomóc, to Leœnik. Podobno wie o Zonie wszystko.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_11">
		<text>Witaj, najemniku!</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_12">
		<text>Dobrze ciê widzieæ. Ustali³eœ ju¿, jak wyci¹gn¹æ naszych?</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_1221">
		<text>Baza bandytów na Wysypisku to twardy orzech do zgryzienia. Sam sobie nie dasz rady.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_1231">
		<text>Bêdzie ci do tego potrzebny dobry przekaŸnik. Wojsko ma coœ takiego... Coœ siê wymyœli.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_13">
		<text>Najemniku - idŸ zobaczyæ siê z Kostianem!</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_1">
		<text>Kilka tygodni temu dostaliœmy wa¿ne zamówienie na wyj¹tkowy artefakt. Zamówienie przysz³o z samej góry - klient to gruba ryba. Wszystko sz³o dobrze - nasz oddzia³ znalaz³ artefakt w pobli¿u Bariery i w³aœnie wraca³, gdy dosta³ du¿¹ Emisj¹. Myœleliœmy, ¿e ju¿ po nich, ale poszczêœci³o im siê i prze¿yli. K³opot polega na tym, ¿e zaginêli gdzieœ w tej okolicy. Nakazano nam ich odnaleŸæ, bo musimy spe³niæ obietnicê. Jeœli damy cia³a, ¿aden klient nigdy ju¿ nie z³o¿y zamówienia u najemników.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_111">
		<text>Odbieramy fragmenty transmisji naszego oddzia³u, ale nie sk³ada siê to w nic sensownego. Wiadomo tylko jedno - zaginêli w bia³y dzieñ i siedz¹ teraz w jakiejœ pu³apce. Mo¿e to byæ anomalia lub jakieœ nowe cholerstwo, które pojawi³o siê w Zonie. Nie wiemy, co robiæ. Przy gospodarstwie stoi stara wie¿a wodna - s¹dzê, ¿e na górze sygna³ ich transmisji bêdzie silniejszy. Próbowaliœmy ju¿ tam wchodziæ, ale znik¹d wyskoczy³ paskudny potwór, chwyci³ jednego z naszych i go ze sob¹ zabra³. Reszta ledwie usz³a z ¿yciem!</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_11111">
		<text>Oszala³eœ? Wci¹¿ jestem obesrany po ostatnim razie, a ch³opaki nawet siê nie zbli¿¹ do tej wie¿y. Ty natomiast wygl¹dasz mi na kogoœ, kto wie co nieco o Zonie. Nie móg³byœ zabiæ tej bestii i odebraæ wiadomoœci od naszych?</text>
	</string>
	<string id="mil_kill_bs">
		<text>Zabij pijawkê</text>
	</string>
	<string id="mil_kill_bs_text">
		<text>W pobli¿u wie¿y wodnej dostrze¿ono pijawkê. To na wie¿y odbierzesz najmocniejszy sygna³ w okolicy. Zabij pijawkê.</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_battle">
		<text>Spotkaj siê z oddzia³em "Wolnoœci"</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_battle_text">
		<text>Spotkaj siê z oddzia³em "Wolnoœci"</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_tower_task">
		<text>Odbierz transmisjê</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_tower_task_text">
		<text>Wie¿a wodna to najwy¿szy punkt magazynów wojskowych, sygna³ bêdzie tam najsilniejszy. Wespnij siê na jej szczyt i odbierz przekaz zaginionej grupy najemników.</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_forester2">
		<text>Pomów z Leœnikiem</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_forester2_text">
		<text>Leœnik odebra³ na kanale radiowym swego PDA wiadomoœæ od zaginionej grupy najemników. Wróæ do Leœnika, aby odebraæ dalsze instrukcje.</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_fr_com">
		<text>Spotkaj siê z oddzia³em "Wolnoœci"</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_fr_com_text">
		<text>Wolnoœæ szykuje siê do ataku na bazê armijn¹ celem wyrzucenia stamt¹d wojskowych i za³o¿enia w magazynach w³asnej bazy. Pomó¿ Wolnoœci w ataku na bazê armijn¹.</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_merc_2_task">
		<text>Pomów z najemnikami</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_merc_2_task_text">
		<text>Baza jest pe³na ¿o³nierzy uwa¿nie pilnuj¹cych przekaŸnika. Bez pomocy z zewn¹trz trudno bêdzie ich przegnaæ i przekazaæ najemnikom wspó³rzêdne potrzebne do opuszczenia b¹bla przestrzennego. Wróæ do opuszczonej wioski pomówiæ ponownie z najemnikami.</text>
	</string>
	<string id="mil_test">
		<text>Pomó¿</text>
	</string>
	<string id="mil_transfer_coo">
		<text>Przeka¿ wspó³rzêdne</text>
	</string>
	<string id="mil_transfer_coo_text">
		<text>Droga do przekaŸnika stoi otworem. WejdŸ na szczyt wie¿y i przeka¿ wspó³rzêdne otrzymane od Leœnika grupie uwiêzionej w anomalii przestrzennej.</text>
	</string>
	<string id="mil_treasure_weapon_box_descr">
		<text>Skrzynia z amunicj¹</text>
	</string>
	<string id="mil_treasure_weapon_box_name">
		<text>Skrzynia z amunicj¹</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_task">
		<text>Pomów z dowódc¹ posterunku</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_text">
		<text>Pomów z dowódc¹ posterunku o sytuacji w magazynach wojskowych.</text>
	</string>
</string_table>
