<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_val_box_01_2">
		<text>Skrzynka w piwnicy</text>
	</string>
	<string id="st_val_box_01_2_descr">
		<text>Zostawi³em swoje rzeczy w piwnicy ko³o drzwi z ostrze¿eniem przed niebezpieczeñstwem. Nie mam teraz czasu, ale na pewno po nie wrócê.</text>
	</string>
	<string id="st_val_electric_box_01">
		<text>Towar w centralce telefonicznej</text>
	</string>
	<string id="st_val_electric_box_01_descr">
		<text>Urz¹dzi³em sobie schowek w centralce telefonicznej na pierwszym piêtrze opuszczonej fabryki. Poczekam, a¿ znajdê jeszcze parê artefaktów, i puszczê wszystko za niez³¹ sumkê.</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_o1_base_free">
		<text>Schowek na koñcu kolektora</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_o1_base_free_descr">
		<text>Przypadkiem wlaz³em do koñcówki kolektora pod baz¹. Wygl¹da³a na niez³y schowek, wiêc zostawi³em tam trochê towaru w poprzecznej rurze.</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_02">
		<text>Towar w rurze</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_02_descr">
		<text>Zrobi³em schowek w rurze na parterze opuszczonej fabryki, ko³o schodów.</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_02_0000">
		<text>Rura pod zbiornikiem</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_02_0000_descr">
		<text>Sfora psów zwêszy³a mój œlad, gdy przechodzi³em ko³o gospodarstwa, wiêc zostawi³em swój towar w rurze pod zbiornikiem i da³em nogê. Zabiorê go, jak bêdê móg³.</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_valve_01_01">
		<text>Schowek w fabryce</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_valve_01_01_descr">
		<text>Solidny schowek w opuszczonej fabryce. Po drugiej stronie wejœcia, w poprzecznej rurze z zaworem. £atwo j¹ pomyliæ z innymi podobnymi.</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_01">
		<text>Plecak w kabinie</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_01_descr">
		<text>Powinienem zabraæ swój plecak z przedniego siedzenia przewróconej ciê¿arówki. Musia³em go tam ostatnio zostawiæ, ¿eby nie dobrali mi siê do dupy.</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_01_free_base">
		<text>Schowek pod jod³¹</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_01_free_base_descr">
		<text>Obym nie zapomnia³, pod któr¹ jod³¹ zostawi³em swój towar. Niedaleko jest wlot kolektora, ale samo drzewo niczym siê nie wyró¿nia.</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02">
		<text>Plecak na drzewie</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_descr">
		<text>Wszyscy chowaj¹ towar pod ziemi¹, a ja swój schowa³em na drzewie. Na pewno nikt tam nie bêdzie szuka³!</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_02">
		<text>Schowek pod dachem</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_02_descr">
		<text>Nie martwiê siê o swój towar. Nawet jeœli ktoœ bêdzie go szuka³, musia³by skakaæ po belkach jak wiewiórka, ¿eby go znaleŸæ.</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_03">
		<text>Schowek na wie¿y</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_03_descr">
		<text>Powiedzia³em partnerowi, ¿e zgubi³em swój plecak po drodze, a ten frajer uwierzy³. Naprawdê schowa³em go na wie¿y ciœnieñ. Ci¹gle tam na mnie czeka.</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_2">
		<text>Plecak w windzie</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_2_descr">
		<text>Podczas strzelaniny nie mia³em czasu porz¹dnie ukryæ swojego towaru. Wrzuci³em go do rury pod deskami. Wrócê po niego w dogodnym momencie.</text>
	</string>
	<string id="st_val_instrument_case_01">
		<text>Walizka œlusarza</text>
	</string>
	<string id="st_val_instrument_case_01_descr">
		<text>Znalaz³em walizkê nale¿¹c¹ dawniej do œlusarza i schowa³em w niej mój "skarb". W dogodnym momencie przeniosê go w bezpieczniejsze miejsce.</text>
	</string>
	<string id="st_val_seif_01">
		<text>Sejf w fabryce</text>
	</string>
	<string id="st_val_seif_01_descr">
		<text>Jeœli ktoœ to czyta, to znaczy, ¿e w¹cham kwiatki od spodu. Wiêc jeœli chodzi o towar w sejfie - mam nadziejê, ¿e nigdy siê do niego nie dostaniesz, dupku!</text>
	</string>
	<string id="st_val_seif_02_descr">
		<text>Nie wiedzia³em, czy prze¿yjê tê potyczkê, wiêc schowa³em swój towar w zardzewia³ym sejfie na opuszczonym gospodarstwie. Czas go zabraæ.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_log_01">
		<text>Pieniek na wyspie</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_log_01_descr">
		<text>Mój kumpel mia³ przy sobie trochê niez³ego towaru, jak go napadli na bagnach. Nie prze¿y³, ale zd¹¿y³ mi powiedzieæ, ¿e ukry³ czêœæ w spróchnia³ym pieñku niedaleko anteny. Powinienem zabraæ stamt¹d te rzeczy.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_log_01_1">
		<text>Spróchnia³a k³oda</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_log_01_1_descr">
		<text>Nie ufam swojemu partnerowi. Pewnie bêdzie próbowa³ mnie obrobiæ, wiêc chowam przed nim swój towar. Zrobi³em schowek niedaleko mostu na wyspê, w drewnianej k³odzie. Mam nadziejê, ¿e go nie znajdzie.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01">
		<text>Spróchnia³y pieniek</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_descr">
		<text>Niedawno ucieka³em przed dzikami i zostawi³em swój towar  w spróchnia³ym pniu niedaleko starego gospodarstwa.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_0000">
		<text>Pieñ ko³o wzgórza</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_0000_descr">
		<text>Zrobi³em sobie schowek u stóp wzgórza, pod starym pniem drzewa. To dobre miejsce, mam nadziejê, ¿e szczêœcie bêdzie mi sprzyjaæ i dorzucê tam jeszcze co nieco.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_1">
		<text>Pieñ ko³o drewnianego pomostu</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_1_descr">
		<text>Widzia³em, jak Kola krêci³ siê parê razy ko³o pnia na wyspie. Pewnie trzyma tam swój towar, stary kutwa. Niech jeszcze trochê nazbiera, wtedy tam wpadnê.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_zaz968">
		<text>Stary Zaporo¿ec</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_zaz968_descr">
		<text>Frajerzy siê g³owi¹, gdzie znika ich towar! Ha, ha, ha! Chowam go w starym Zaporo¿cu niedaleko Bagien. Na pewno nikt nie bêdzie tam szuka³.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_electric_box_01">
		<text>Skrzynka elektryczna w fabryce</text>
	</string>
	<string id="st_yan_electric_box_01_descr">
		<text>Zajrza³em do PDA Andrieja i dowiedzia³em siê, ¿e jak "mózgotrzep" przesta³ dzia³aæ, Andriej zrobi³ sobie schowek w przerdzewia³ej skrzynce elektrycznej w fabryce.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_electric_box_02">
		<text>Deska rozdzielcza w transformatorowni</text>
	</string>
	<string id="st_yan_electric_box_02_descr">
		<text>Jak ca³a fabryka przestawa³a dzia³aæ, zostawi³em swoje rzeczy za desk¹ rozdzielcz¹ w transformatorowni.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_instrument_case_01">
		<text>Walizka w fabryce</text>
	</string>
	<string id="st_yan_instrument_case_01_descr">
		<text>Znalaz³em w hangarze stary zestaw narzêdziowy. Coœ w nim grzechota³o, ale nie mia³em czasu zajrzeæ. Zostawi³em go tam na dogodny moment.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_instrument_case_01_0000">
		<text>Walizeczka w ciê¿arówce</text>
	</string>
	<string id="st_yan_instrument_case_01_0000_descr">
		<text>Niez³e miejsce na schowek - pomiêdzy kabin¹ a pod³og¹. Miejscowe zombi i promieniowanie stanowi¹ naturaln¹ ochronê.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_pipe_01">
		<text>Schowek obok ogrodzenia</text>
	</string>
	<string id="st_yan_pipe_01_descr">
		<text>Schowa³em co nieco przy przeciêciu rur obok pojazdu budowlanego, przy ogrodzeniu.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_pipe_02">
		<text>Drobiazgi ukryte w rurze</text>
	</string>
	<string id="st_yan_pipe_02_descr">
		<text>Zabra³em ze sob¹ najcenniejsze rzeczy, a resztê ukry³em w rurze w pomieszczeniu z dziur¹ w œcianie.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_01">
		<text>Plecak ko³o wejœcia</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_01_descr">
		<text>Musia³em zostawiæ pe³en plecak towaru w ruinach obok wejœcia. Ciekawe, czy ktoœ go ju¿ znalaz³...</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02">
		<text>Schowek w szybie wentylacyjnym</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_descr">
		<text>Hej, Tocha, pamiêtasz wspó³rzêdne i punkt odniesienia? Plecak jest w szybie wentylacyjnym obok przebitej œciany budynku. Pozdrawiam, Sowa.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_0000">
		<text>Plecak pod siedzeniem</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_0000_descr">
		<text>Nie mia³em czasu na zastanowienie, wiêc wsadzi³em towar pod siedzenie kierowcy w zardzewia³ym UAZ-ie.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_0001">
		<text>Schowek w skrzyni biegów dŸwigu</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_0001_descr">
		<text>Bóg wie, co mnie sk³oni³o, ¿eby schowaæ swój towar tak wysoko. Teraz nawet ja nie mogê siê tam dostaæ!</text>
	</string>
	<string id="st_yan_seif_01">
		<text>Schowek w sejfie</text>
	</string>
	<string id="st_yan_seif_01_descr">
		<text>Mam najlepszy schowek w ca³ej Zonie. Jest w sejfie na terenie fabryki.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01">
		<text>Wydr¹¿ona k³oda</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_descr">
		<text>Schowa³em swoje rzeczy w wydr¹¿onej k³odzie obok "ciernia".</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_0000">
		<text>K³oda ko³o wzgórza</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_0000_descr">
		<text>Z fabryki zaczê³y wy³aziæ zombie i musia³em rozstaæ siê ze swoim towarem - nie by³o innego wyjœcia. Schowa³em go w k³odzie u stóp wzgórza.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_stump_01">
		<text>Pieñ ko³o wie¿y</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_stump_01_descr">
		<text>Zrobi³em kolejny schowek w pniu na wzgórzu, gdzie stoi wie¿a wysokiego napiêcia. Wszyscy myœl¹, ¿e chodzê tam podziwiaæ widoki, debile!</text>
	</string>
	<string id="gar_equipment_pipe_01_ss">
		<text>Rozszerzony koniec rury</text>
	</string>
	<string id="gar_equipment_pipe_01_ss_descr">
		<text>Zrobi³em schowek w rozszerzonym koñcu rury, na kupie radioaktywnych œmieci.</text>
	</string>
	<string id="gar_equipment_pipe_02_ss">
		<text>Rura obok silnika</text>
	</string>
	<string id="gar_equipment_pipe_02_ss_descr">
		<text>Obok starego silnika na z³omowisku jest rura z moim towarem.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_cross_1">
		<text>Pod krzy¿em</text>
	</string>
	<string id="st_agr_cross_1_descr">
		<text>Agroprom, krzaki, krzy¿. Nagrobek pod krzy¿em.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_electric_box_02">
		<text>Panel elektryczny w warsztacie</text>
	</string>
	<string id="st_agr_electric_box_02_descr">
		<text>Ten sukinsyn Susznic zabiera nam ca³¹ zdobycz. Pieprzony dziadyga. Chowam przed nim mój towar w panelu elektrycznym na pierwszym piêtrze.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01">
		<text>Ci¹gnik</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0000">
		<text>Samochód w gara¿u</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0000_descr">
		<text>Chowam moje rzeczy w baga¿niku terenówki dowódcy. O ile nigdzie nie odjedzie, mój towar jest bezpieczny.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0001">
		<text>Skrzynka pod wagonem</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0001_descr">
		<text>Skrzynka narzêdziowa pod wagonem w Agropromie.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0002">
		<text>Autobus na przystanku</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0002_descr">
		<text>Skrzynka narzêdziowa na przystanku autobusowym, niedaleko neutralnej bazy.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_descr">
		<text>Jak Timocha naprawi³ ci¹gnik, nar¹baliœmy siê i ruszyliœmy na przeja¿d¿kê po nocy. Wyskoczy³a na nas pijawka. Musieliœmy siê zmywaæ w podskokach i zostawiliœmy tam skrzynkê z naszym towarem.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_pipe_02">
		<text>Rura w gruzowisku</text>
	</string>
	<string id="st_agr_pipe_02_descr">
		<text>Schowek: zablokowane wejœcie do podziemi, w rurze w kszta³cie litery L.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_01">
		<text>Niczyj plecak</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_01_0000">
		<text>Baza stalkerów</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_01_0000_descr">
		<text>Wrzuci³em mój plecak na drzewo, bo inaczej wszyscy by siê skapowali, ¿e to ja za³atwi³em Witalija. Najkrótsz¹ drog¹ mo¿na siê tam dostaæ przez rury w neutralnej bazie.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_01_descr">
		<text>Zauwa¿y³em go na drzewie niedaleko bazy "Powinnoœci", ale nie mia³em czasu po niego wchodziæ.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02">
		<text>Rura na Bagnach</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_0000">
		<text>Zgubiony plecak</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_0000_descr">
		<text>Odpoczywaliœmy na ska³ach, wracaj¹c z wyprawy, i zgubi³em swój plecak. Wrócê po niego, jak bêdê mia³ czas.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_0001">
		<text>Plecak montera</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_0001_descr">
		<text>Musia³em wejœæ na sam szczyt wie¿y, zanim nasi ludzie odgonili te cholerne psy. Musia³em zostawiæ plecak w krzakach.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_descr">
		<text>Moja skrytka jest w rurze na Bagnach. Towar jest w plecaku.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_seif_01">
		<text>Sejf w krzakach</text>
	</string>
	<string id="st_agr_seif_01_descr">
		<text>Próbowaliœmy przetachaæ ten sejf pe³en towaru przez w¹wóz. Od deszczu zrobi³o siê takie b³ocko, ¿e ci¹gle siê œlizgaliœmy i przewracaliœmy, a¿ w koñcu zostawiliœmy go po drodze.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_trees_log_01">
		<text>Odosobniona k³oda</text>
	</string>
	<string id="st_agr_trees_log_01_0000">
		<text>Jajka wielkanocne</text>
	</string>
	<string id="st_agr_trees_log_01_0000_descr">
		<text>Na Wielkanoc Tocha kaza³ nam porobiæ schowki dla klanu. Wetkn¹³em jedno z tych "jaj wielkanocnych" w k³odê.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_trees_log_01_descr">
		<text>Nikt nie bêdzie szuka³ mojego schowka w k³odzie na takim zadupiu.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_1">
		<text>Rura w sterowni</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_1_descr">
		<text>Jak zaroi³o siê od potworów, schowa³em czêœæ towaru w rurze i wzi¹³em nogi za pas</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_2">
		<text>Plecak w anomalii</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_2_descr">
		<text>Przechodz¹c przez most, przypadkowo upuœci³em mój plecak w ska¿one miejsce. Próbowa³em go wydostaæ, ale nie uda³o mi siê.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_3">
		<text>Porzucony kredens</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_3_descr">
		<text>Zawsze ceni³em sobie ten kredens. Du¿o w nim miejsca. Jak mutanty zaczê³y wy³aziæ z dziur, musia³em zwiewaæ i go zostawi³em.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_4">
		<text>Plecak obok zw³ok</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_4_descr">
		<text>Wredne ma³e mutanty, wygl¹daj¹ce jak szczury albo myszoskoczki, rozerwa³y mojego kumpla na strzêpy. Ledwo zwia³em - Bogu dziêki, ¿e obok by³y schody</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_5">
		<text>Plecak pod schodami</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_5_descr">
		<text>Widzia³em du¿y czarny plecak w wodzie pod schodami. Poszed³bym go zabraæ, gdyby nie ta cholerna anomalia.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_cross_2">
		<text>Pod krzy¿em na wzgórzu</text>
	</string>
	<string id="st_esc_cross_2_descr">
		<text>Schowa³em moj¹ zdobycz w fa³szywym grobie stalkera na wzgórzu.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_instrument_case_01_ramp">
		<text>Skrzynia na moœcie</text>
	</string>
	<string id="st_esc_instrument_case_01_ramp_descr">
		<text>Schowa³em swoj¹ zdobycz w skrzyni na przeciêciu belek mostu. Pot lecia³ ze mnie strumieniami, jak siê tam wdrapywa³em.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_pipe_02_in_crater">
		<text>Rura pod zwalonym drzewem</text>
	</string>
	<string id="st_esc_pipe_02_in_crater_descr">
		<text>Rozbiliœmy obóz niedaleko osady ¿ó³todziobów. Schowa³em swoje rzeczy w rurze pod zwalonym drzewem. PóŸniej je zabiorê.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_pipe_03_in_crater">
		<text>Rura w tunelu</text>
	</string>
	<string id="st_esc_pipe_03_in_crater_descr">
		<text>Wrzucaliœmy na próbê ró¿ne œmiecie do anomalii i przez przypadek wrzuciliœmy rurê z naszym towarem. Ci¹gle tam jest i siê kurzy.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_in_chimney">
		<text>Plecak w rurze od pieca</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_in_chimney_descr">
		<text>Jak by³em kotem, zrobi³em sobie ma³y schowek w rurze od pieca. Nawet ju¿ nie pamiêtam, co w nim jest.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_natree">
		<text>Schowek na drzewie</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_natree_descr">
		<text>Obserwowa³em dworzec autobusowy z drzewa i postanowi³em zostawiæ na nim swój plecak. Naj³atwiej wdrapaæ siê tam po ga³êzi od strony wzgórza.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_pod_train">
		<text>Pod lokomotyw¹</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_pod_train_descr">
		<text>Dowódca kaza³ nam pomóc jak najszybciej grupie Niko³ajewa. Wtedy wrzuci³em swój plecak pod lokomotywê, obok nasypu.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_02_inbush">
		<text>Plecak za krzakiem</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_02_inbush_descr">
		<text>Pewnej nocy napotkaliœmy bandytów i dosz³o do strzelaniny. Chwilê póŸniej musieliœmy siê stamt¹d zmywaæ, wiêc wrzuci³em swój plecak pomiêdzy kamienie za krzakiem.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_02_natree">
		<text>Plecak pod drewnem</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_02_natree_descr">
		<text>Zakry³em swój schowek stert¹ drewna obok piêtrowego budynku naprzeciw gospodarstwa.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03">
		<text>Sejf w rurze</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03_0000">
		<text>Sejf w bazie</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03_0000_desc">
		<text>Zi³ trzyma swój towar w sejfie w neutralnej bazie w Kordonie.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03_descr">
		<text>Zrobiliœmy z Ko³janem skrytkê w sejfie na z³omowisku niedaleko wioski nowicjuszy.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_log_01">
		<text>Schowek w k³odzie</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_log_01_descr">
		<text>Zaatakowa³y mnie psy, wiêc nie mia³em wyboru - schowa³em towar w pêkniêtej k³odzie w œrodku pola i zwia³em do obozu.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_log_02">
		<text>Kryjówka w k³odzie</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_log_02_descr">
		<text>Zdoby³em wspó³rzêdne kryjówki martwego stalkera - jest w k³odzie za gospodarstwem.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_01">
		<text>Pieñ w lesie œwierkowym</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_01_descr">
		<text>Schowaliœmy z kumplem swój towar w starym pniu wœród jode³.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_01_penb_syn_trader">
		<text>Pieñ obok osady</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_01_penb_syn_trader_descr">
		<text>Zrobi³em swój schowek niedaleko. Wybra³em pierwszy przyzwoity pieñ z dziur¹ obok wioski nowicjuszy. Tam chowam wszelk¹ zdobycz.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_02">
		<text>Pieñ w lesie</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_02_descr">
		<text>Sidorowicz kaza³ nam zrobiæ schowek obok placówki prowadz¹cej na zewn¹trz, niby dla jakiegoœ kota. Ukry³em wszystko pod pniem ko³o wzgórza.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_03">
		<text>Pieñ obok Kordonu</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_03_descr">
		<text>W drodze na Wysypisko ukry³em wszystko w pniu w lesie, ¿eby bandyci nic ode mnie nie zgarnêli.</text>
	</string>
	<string id="st_found_new_treasure">
		<text>Otrzymano informacjê o schowku:</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_01">
		<text>Panel elektryczny w œmieciach</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_01_descr">
		<text>Od³o¿y³em co nieco, ¿eby póŸniej sprzedaæ na pchlim targu. Towar jest w panelu elektrycznym obok kabiny przewróconego dŸwigu.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_02">
		<text>Panel pod szop¹</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_02_descr">
		<text>Nie mogê siê doczekaæ, kiedy sprzedam towar ukryty w panelu pod szop¹ niedaleko st¹d.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_02_ss">
		<text>Panel elektryczny na z³omowisku</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_02_ss_descr">
		<text>Towar jest pod os³on¹ panelu elektrycznego w stercie œmieci.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_pipe_02">
		<text>Rura na Wysypisku</text>
	</string>
	<string id="st_gar_pipe_02_descr">
		<text>W³o¿y³em swój towar do odciêtej rury, ¿eby nikt mi go nie zabra³</text>
	</string>
	<string id="st_gar_pipe_05">
		<text>Rura przy podstawie dŸwigu</text>
	</string>
	<string id="st_gar_pipe_05_descr">
		<text>Przy podstawie przewróconego dŸwigu jest rura - tam schowa³em czêœæ swoich œwiecide³ek, wiesz, na czarn¹ godzinê.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02">
		<text>Plecak pod jod³¹</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_1_ss">
		<text>Plecak w kabinie dŸwigu</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_1_ss_descr">
		<text>Schowa³em swój plecak w kabinie dŸwigu, jak jeszcze sta³. Teraz nie mogê siê tam dostaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_descr">
		<text>Mój plecak wraz zawartoœci¹ poczeka sobie na lepsze czasy pod t¹ jod³¹.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_ss">
		<text>Kryjówka przed wrogami</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_ss_descr">
		<text>Wrzuci³em swój plecak w stertê radioaktywnych œmieci, ¿eby moi wrogowie go nie dostali.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_03">
		<text>Schowek na z³omowisku</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_03_descr">
		<text>Wetkn¹³em swoje rzeczy pod betonow¹ p³ytê przy cmentarzysku ska¿onych wraków. Muszê je szybko odzyskaæ, ¿eby ktoœ mnie nie uprzedzi³.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_04">
		<text>Dach lokomotywy</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_04_descr">
		<text>Zostawi³em swój ma³y plecaczek na dachu lokomotywy. £atwo siê do niego dostaæ z nasypu, ale trudno go zauwa¿yæ.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_seif_01">
		<text>Sejf w ka³u¿y</text>
	</string>
	<string id="st_gar_seif_01_descr">
		<text>W¹tpiê, by komuœ chcia³o siê grzebaæ w zatopionym sejfie w takiej ka³u¿y. To dobre miejsce na tymczasowy schowek.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_seif_03">
		<text>Sejf pod podpor¹</text>
	</string>
	<string id="st_gar_seif_03_descr">
		<text>Wsadzi³em mój towar do sejfu obok znaku ostrze¿enia przed promieniowaniem. W³amywacz musia³by nie liczyæ siê z ¿yciem, ¿eby siê do niego dostaæ!</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_01">
		<text>Dziura w k³odzie</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_01_descr">
		<text>U¿y³em dziury w k³odzie niedaleko obozu koncentracyjnego jako schowka.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_02">
		<text>K³oda za dêbem</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_02_descr">
		<text>Ko³jan da³ mi cynk - powiedzia³, ¿e Zielarz chowa swój towar w k³odzie za uschniêtym dêbem.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_03">
		<text>K³oda w krzakach</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_03_descr">
		<text>Schowa³em swój towar w k³odzie i zaci¹gn¹³em j¹ w krzaki. Tam nie powinna zwracaæ niczyjej uwagi.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_01">
		<text>Schowek uciekiniera</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_01_descr">
		<text>Jeden z kopaczy chcia³ zwiaæ z naszym towarem, ale Pasterz z ch³opakami inaczej siê na to zapatrywali. Rozwalili go, ale nie mogli znaleŸæ towaru. Tylko ja widzia³em pieñ, którego kopacze u¿ywali jako schowka.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_03">
		<text>Samotny schowek</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_03_descr">
		<text>Wybra³em samotny wydr¹¿ony pieñ na schowek - na wypadek, gdyby jeden z naszych ch³opaków próbowa³ mnie obrobiæ.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_04">
		<text>Schowek obok bazy</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_04_descr">
		<text>Nie wiem, jak inni, ale ja swój towar chowam pod samym nosem Jogi - obok ogrodzenia, pod starym pniem.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_zaz968">
		<text>Bia³y Zaporo¿ec</text>
	</string>
	<string id="st_gar_zaz968_descr">
		<text>Nadejdzie dzieñ, kiedy Joga nie bêdzie rz¹dzi³ Wysypiskiem. Wtedy wygrzebiê mój towar z bia³ego Zaporo¿ca i po¿egnam siê z Wysypiskiem.</text>
	</string>
	<string id="st_hos_electric_box_02">
		<text>Panel elektryczny w szpitalu</text>
	</string>
	<string id="st_hos_electric_box_02_descr">
		<text>Nasza grupa zrobi³a schowek w panelu elektrycznym na parterze szpitala.</text>
	</string>
	<string id="st_hos_rucksack_01">
		<text>Plecak pod schodami</text>
	</string>
	<string id="st_hos_rucksack_01_descr">
		<text>Jak zdobywaliœmy pierwsze piêtro, musieliœmy pozbyæ siê wszystkiego, co nie by³o niezbêdne.</text>
	</string>
	<string id="st_hos_seif_01">
		<text>Barykady w korytarzu</text>
	</string>
	<string id="st_hos_seif_01_descr">
		<text>Tkwi³em pod ostrza³em na korytarzu na pierwszym piêtrze szpitala. Musia³em schowaæ towar w starym sejfie na barykadach.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_electric_box_01">
		<text>Rura w kana³ach</text>
	</string>
	<string id="st_lim_electric_box_01_2">
		<text>Panel elektryczny w Radiofali</text>
	</string>
	<string id="st_lim_electric_box_01_2_descr">
		<text>Jak zdobywaliœmy budynek instytutu, znalaz³em czyjœ schowek w panelu elektrycznym na balkonie, ale za bardzo nam siê spieszy³o, ¿eby zabraæ z niego towar.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_electric_box_01_descr">
		<text>Znalaz³em czyjœ schowek w rurze w kana³ach. Pójdê tam, jak bêdê w pobli¿u.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_instrument_case_01">
		<text>Torba we wnêce</text>
	</string>
	<string id="st_lim_instrument_case_01_1">
		<text>Torba na strychu</text>
	</string>
	<string id="st_lim_instrument_case_01_1_descr">
		<text>Odpieraliœmy ataki przez dwa dni. Pod koniec musieliœmy wycofaæ siê na dach, ale wtedy przyby³y nasze posi³ki. Zauwa¿y³em walizkê na strychu, ale zapomnia³em j¹ zabraæ.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_instrument_case_01_descr">
		<text>Przechodziliœmy przez podwórze, gdy zauwa¿y³em przy ogrodzeniu niewielk¹ skrzynkê na narzêdzia.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02">
		<text>Rura pod UAZ-em</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_01">
		<text>Za gara¿ami</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_01_descr">
		<text>Widzia³em czyjœ schowek za gara¿ami, ale nie mia³em czasu go przejrzeæ. Jest w du¿ej rurze za drzewem.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_2">
		<text>Rura w œmietniku</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_2_descr">
		<text>PrzygwoŸdzili nas na jakimœ podwórzu. By³ tam pojemnik na œmiecie, a w œrodku rura, w której chyba coœ by³o. Jak tylko skoñczymy tutaj, wrócê tam i sprawdzê.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_descr">
		<text>Torba z jakimœ towarem wystawa³a spod UAZ-a. Nie mia³em czasu sprawdziæ, ale mo¿e uda mi siê póŸniej - jeœli wczeœniej nie zginê.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_01">
		<text>Plecak pod schowkiem na rêkawiczki</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_01_descr">
		<text>Wsadzi³em plecak biednego Blaszaka pod deskê rozdzielcz¹ starego Moskwicza.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_1">
		<text>Plecak przy ogrodzeniu</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_12">
		<text>Rzeczy rannego</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_12_descr">
		<text>Trafili Sanka, jak przechodziliœmy przez mur. Musia³ zostawiæ swój plecak, ¿eby uratowaæ ty³ek.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_1_descr">
		<text>Gonili mnie, wiêc zostawi³em swój plecak przy ogrodzeniu pod tymi wspó³rzêdnymi.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_2">
		<text>Plecak truposza</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_2_descr">
		<text>Kot obok mnie dosta³ granatem - wykitowa³ na miejscu. Dan wzi¹³ jego plecak i wrzuci³ go pod most. Trupowi siê nie przyda, a nam mo¿e.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_seif_03">
		<text>Sejf w gara¿u</text>
	</string>
	<string id="st_lim_seif_03_descr">
		<text>Szukaliœmy zbiega w gara¿ach i znaleŸliœmy sejf. Powinniœmy kiedy spróbowaæ go otworzyæ.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_trees_log_01">
		<text>Wpó³ zakopana k³oda</text>
	</string>
	<string id="st_lim_trees_log_01_descr">
		<text>Zanim za³atwiliœmy tego gnoja, widzia³em, jak grzeba³ w k³odzie za altan¹.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_trees_stump_01_1">
		<text>Zawini¹tko w pniu</text>
	</string>
	<string id="st_lim_trees_stump_01_1_descr">
		<text>Gdy szykowaliœmy siê do ataku, widzia³em jakieœ zawini¹tko w tym pniu.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0000">
		<text>Schowek obok bunkra</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0000_descr">
		<text>Gang Chiñczyka zbli¿a³ siê do mnie, wiêc zatopi³em towar obok w³azu do bunkra na bagnach, niedaleko opuszczonego dworca autobusowego.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0001">
		<text>Pude³ko pod wie¿¹</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0001_descr">
		<text>Zbieram swój towar w schowku pod jedn¹ z wie¿ wysokiego napiêcia.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0003">
		<text>Skrzynka w kabinie ZI£-a</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0003_descr">
		<text>Kulawy Alek przyniós³ sk¹dœ skrzynkê narzêdziow¹ œlusarza. Na³o¿yliœmy do niej towaru i schowaliœmy ja w kabinie zardzewia³ego ZI£-a.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0004">
		<text>Rura w przepompowni</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0004_descr">
		<text>Schowa³em coœ w rozszerzonym koñcu rury obok zaworu w starej przepompowni na œrodku bagien.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0005">
		<text>Rura na bagnach</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0005_descr">
		<text>Mia³em doœæ tachania po bagnach swojego towaru, wiêc zostawi³em go na pó³wyspie w rurze z zaworem. Pomyœla³em, ¿e dziêki temu bêdê mia³ l¿ej, a towarowi nic siê w trzcinie nie stanie.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0006">
		<text>Plecak na bagnach</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0006_descr">
		<text>Ledwo uciek³em jednej z tych bagiennych bestii. Zwiewaj¹c, zgubi³em plecak, ale nie mam ochoty teraz po niego wracaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0007">
		<text>Zanurzony sejf</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0007_descr">
		<text>Niedaleko zawalonego mostu jest zanurzony w wodzie sejf. Zaufa³em mu i schowa³em do niego swój towar.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0008">
		<text>Plecak w trzcinie</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0008_descr">
		<text>Zostawi³em plecak w trzcinie, jak walczy³em z dzikami. Nie mam ¿adnego punktu odniesienia, tylko wspó³rzêdne miejsca.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0009">
		<text>Pozostawione artefakty</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0009_descr">
		<text>Przekrêci³em jakiegoœ frajera i zabra³em mu plecak pe³en towaru. Postanowi³em ukryæ go w trzcinie, ¿eby nikt mnie z nim nie z³apa³.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0010">
		<text>Pniak obok drzewa</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0010_descr">
		<text>Postanowi³em schowaæ swoje rzeczy w pniaku obok wyschniêtego drzewa. Zabiorê je, gdy bêdê sie ¿egna³ z Bagnami.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0011">
		<text>K³oda obok wie¿y</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0011_descr">
		<text>Pêkniêta k³oda niedaleko wie¿y wysokiego napiêcia.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0012">
		<text>Grób z mask¹ przeciwgazow¹</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0012_descr">
		<text>Martwym bardziej ufam ni¿ ¿ywym. Mój schowek jest na cmentarzu, w grobie z mask¹ przeciwgazow¹ na lewym krañcu.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0013">
		<text>Drewniany krzy¿</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0013_descr">
		<text>Od³o¿y³em co nieco na czarn¹ godzinê. Schowek jest w jedynym grobie z drewnianym krzy¿em na przycerkiewnym cmentarzu.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0014">
		<text>Sterta drewna przy cerkwi</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0014_descr">
		<text>Dobry Bo¿e, zaopiekuj siê moimi rzeczami. Ukry³em je w pêkniêtej k³odzie w stercie drewna.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0015">
		<text>Schowek w trzcinie</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0015_descr">
		<text>Zostawi³em plecak w trzcinie niedaleko cerkwi. Teraz nie mogê go znaleŸæ nawet po wspó³rzêdnych z PDA.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0016">
		<text>Sejf w ziemi</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0016_descr">
		<text>Wsadzi³em mój towar do sefju na brzegu bagna obok cerkwi. Walcie siê, frajerzy!</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0017">
		<text>Torba pod piecem</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0017_descr">
		<text>Co ma wspólnego gor¹cy piec z gor¹c¹ lask¹? Na jednym i drugim mo¿esz siê sparzyæ! Ha, ha. W piecu schowa³em moj¹ torbê pe³n¹ towaru.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0018">
		<text>Towar w Zaporo¿cu</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0018_descr">
		<text>Spêdziliœmy pó³ nocy na wpó³ zatopionym Zaporo¿cu, zanim nasi kumple przyszli nam z pomoc¹. Nie wiedzia³em, kto pierwszy do nas dotrze, wiêc schowa³em swój towar w okolicy. Powinienem go wygrzebaæ, póki œwieci s³oñce.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0019">
		<text>Pniak obok torów</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0019_descr">
		<text>Przechodziliœmy obok torów, gdy us³yszeliœmy strza³y. Schowa³em mój towar w pniaku za jakimiœ g³azami na wszelki wypadek.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0020">
		<text>Rura od zbiornika</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0020_descr">
		<text>Trzymamy z ch³opakami towar w wylocie rury, tej z zaworem, biegn¹cej od zbiornika na Bagna.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0021">
		<text>Plecak przy materacu</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0021_descr">
		<text>G³upi Lecha spa³ na materacu w podtopionej ³odzi i zapomnia³ swojego plecaka.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0022">
		<text>Skrzynka w kuchni</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0022_descr">
		<text>Od³o¿y³em trochê rzeczy do póŸniejszego przehandlowania. S¹ w niebieskiej skrzynce w letniej kuchni.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0023">
		<text>Schowek w k³odzie</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0023_descr">
		<text>Zanim przeszed³em do innej czêœci Bagien, musia³em odci¹¿yæ plecak. Schowa³em czêœæ towaru w pêkniêtej k³odzie.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0024">
		<text>Schowek w panelu</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0024_descr">
		<text>Panel na zewn¹trz transformatorowni na gospodarstwie. Niebezpieczeñstwo! Nie zbli¿aæ siê!</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0025">
		<text>Skrzynka elektryczna na dworcu autobusowym</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0025_descr">
		<text>Gdy do³¹czy³em do gangu Szarego, ukry³em trochê œwiecide³ek w skrzynce elektrycznej na dworcu. Kto wie, mo¿e siê kiedyœ przydadz¹.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0026">
		<text>Plecak na szlaku</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0026_descr">
		<text>Napotka³em na szlaku potwora, a mia³em przy sobie tylko nó¿. Rzuci³em plecak i skoczy³em na niego. ZnaleŸli mnie póŸniej pó³tora kilometra dalej. Powinienem tam kiedyœ wróciæ.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0027">
		<text>Pniak obok m³odego drzewa</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0027_descr">
		<text>Hak mo¿e skubaæ frajerów, ja zbieram towar po trochu i chowam go pod pniakiem obok m³odego drzewa.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0028">
		<text>Sejf za uschniêtym drzewem</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0028_descr">
		<text>Zbieram towar, ¿eby wymieniæ go na leki dla syna. Chowam go w sejfie za uschniêtym drzewem. Jak tylko bêdê mia³ wystarczaj¹c¹ iloœæ, zmywam siê z Zony.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0029">
		<text>Schowek w krzakach</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0029_descr">
		<text>Po wyjœciu z Bagien nie mia³em si³y iœæ, wiêc zostawi³em towar przy œcie¿ce w krzakach.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0030">
		<text>Schowek pod ciê¿arówk¹</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0030_descr">
		<text>W skrzynce narzêdziowej pod ciê¿arówk¹, naprzeciwko mostu.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0031">
		<text>Na œrodku bagna</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0031_descr">
		<text>Zostawi³em skrzynkê z towarem w samym œrodku bagna, na betonowej p³ycie z wystaj¹cymi metalowymi prêtami. Zabiorê j¹, jak bêdê wychodzi³ na zewn¹trz.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0032">
		<text>Skrzynka w piecu</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0032_descr">
		<text>Mój schowek jest w skrzynce, skrzynka w piecu, piec w zgliszczach domu, dom na Bagnach.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0033">
		<text>Sejf w trzcinie</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0033_descr">
		<text>Nie wiem, sk¹d siê wzi¹³ ten sejf na bagnie, ale nie mog³em siê oprzeæ okazji. Trzymam tam teraz swoje rzeczy.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0034">
		<text>Pieñ drzewa na bagnach</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0034_descr">
		<text>Szef powiedzia³, ¿eby nie braæ za du¿o towaru. Schowa³em mój pod pniakiem obok wie¿y ciœnieñ, w krzakach pod drzewem.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0035">
		<text>K³oda na bagnach</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0035_descr">
		<text>Przedzieraj¹c siê przez bagna, zauwa¿y³em spróchnia³¹ k³odê obok drewnianego pomostu. Pomyœla³em, ¿e bêdzie siê œwietnie nadawaæ do chowania moich "skarbów".</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0036">
		<text>Plecak na wyspie</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0036_descr">
		<text>Gania³ mnie bagienny stwór. Po paru kilometrach tego maratonu tak siê zmêczy³em, ¿e musia³em zostawiæ plecak na jednej z wysp.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0037">
		<text>W³az obok stacji</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0037_descr">
		<text>Zostawi³em mój towar pod jednym z w³azów obok stacji, ¿eby nie ukrad³ mi go jakiœ rabuœ.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0038">
		<text>Schowek w rurze</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0038_descr">
		<text>Po Mitce pozosta³ tylko ten czarny plecak w wielkiej rurze.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0039">
		<text>Skrzynka narzêdziowa w kabinie</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0039_descr">
		<text>Znalaz³em skrzynkê narzêdziow¹ na bagnie, wsadzi³em tam swoje rzeczy i schowa³em j¹ w kabinie dŸwigu. Poczekam, a¿ sprawy siê polepsz¹, i j¹ zabiorê.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0040">
		<text>Plecak pod wagonem</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0040_descr">
		<text>Próbowa³em uciekaæ, wiêc zmniejszy³em swoje obci¹¿enie, zostawiaj¹c plecak pod wagonem na torach.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0041">
		<text>Na krawêdzi kopu³y</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0041_descr">
		<text>Zostawi³em plecak na krawêdzi kopu³y cerkwi. Musia³em wygl¹daæ jak kozica, skacz¹c po tym dachu.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0042">
		<text>Pod mostem</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0042_descr">
		<text>Schowaliœmy siê pod mostem, a goni¹cy nas kolesie po nim przebiegli. Zostawi³em tam plecak z towarem obok belki.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0043">
		<text>Pomiêdzy g³azami</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0043_descr">
		<text>Wrzuci³em torbê w szczelinê pomiêdzy trzema g³azami, bo mog³a wpaœæ w rêce jakichœ chciwych gnojków.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0044">
		<text>K³oda pod g³azami</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0044_descr">
		<text>Szuka³em bezpiecznego schowka na mój towar i znalaz³em ³adn¹ dziuraw¹ k³odê pod g³azami w trzcinie.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_cross_1">
		<text>Schowek w grobie</text>
	</string>
	<string id="st_mil_cross_1_descr">
		<text>Schowa³em swoje rzeczy pod krzy¿em na grobie. Niech spoczywaj¹ w pokoju, póki po nie nie wrócê.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_cross_2">
		<text>Krzy¿ obok drzewa</text>
	</string>
	<string id="st_mil_cross_2_descr">
		<text>Zrobi³em schowek w grobie obok drzewa.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_instrument_case_01">
		<text>Walizka w piecu</text>
	</string>
	<string id="st_mil_instrument_case_01_descr">
		<text>Wsadzi³em ma³¹ walizkê do pieca w rozpadaj¹cej siê chacie. Bêdê tam znosi³ mój towar w miarê zbierania.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_pipe_02">
		<text>Rura przy wejœciu do bazy</text>
	</string>
	<string id="st_mil_pipe_02_descr">
		<text>Schowa³em towar pod samym nosem chor¹¿ego. Jest w rurze za budk¹ wartownika przy wejœciu do bazy.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_01">
		<text>Plecak przy kominie</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_01_0000">
		<text>Schowek w Moskwiczu</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_01_0000_descr">
		<text>Jak wróci Maks, dam mu jego plecak, a na razie niech le¿y w starym Moskwiczu.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_01_descr">
		<text>Zostawi³em plecak przy kominie na strychu rozpadaj¹cego siê domu. Wróci³bym po niego, gdyby nie ta pijawka w wiosce.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02">
		<text>Plecak pod przyczep¹</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0000">
		<text>Schowek pod mostem</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0000_descr">
		<text>Plecak jest w wagonie pod mostem w bazie wojskowej.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0001">
		<text>Szczelina w tunelu</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0001_descr">
		<text>Jak zrobi³o siê gor¹co, wrzuci³em swój plecak do szczeliny na tunelu, ale zaczepi³ siê o prêt. ¯al mi by³o odchodziæ bez niego - muszê wróciæ i go zabraæ.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0002">
		<text>Schowek w wychodku</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0002_descr">
		<text>W¹tpiê, czy ktoœ bêdzie szuka³ towaru w wiejskim wychodku. Tam w³aœnie jest mój schowek, wiêc siê nie martwiê.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0003">
		<text>Schowek obok ogrodzenia</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0003_descr">
		<text>Zostawi³em plecak biednego Ko³jana za hangarem. Mia³em doœæ swojego towaru do niesienia.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0004">
		<text>Plecak pod drzewem</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0004_descr">
		<text>Jak tylko zobaczy³em tego potwora obok wie¿y ciœnieñ, rzuci³em swój plecak pod przewrócone drzewo. W takich chwilach ma³e obci¹¿enie mo¿e ci uratowaæ ty³ek.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0005">
		<text>Plecak w piwnicy</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0005_descr">
		<text>Taki by³em sko³owany po emisji, ¿e zostawi³em plecak w piwnicy. Wrócê po niego, jak bêdzie ze mn¹ lepiej.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0006">
		<text>Zapomniany plecak</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0006_descr">
		<text>Wybuch rozniós³ œcianê na kawa³ki, a jeden z nich mnie przywali³. Musia³em zdj¹æ plecak, ¿eby siê stamt¹d wygrzebaæ i zrobiæ rozpierduchê, a przy tym ostatnim tak siê dobrze bawi³em, ¿e zapomnia³em o plecaku. Pewie ci¹gle tam le¿y...</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0007">
		<text>Schowek w kuchni</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0007_descr">
		<text>Zielony plecak w kuchni w jednym z domów w opuszczonej wiosce. Wspó³rzêdne zapisane.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0008">
		<text>Schowek pod g³azem</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0008_descr">
		<text>Musia³em ostatnio spieprzaæ i zostawi³em plecak pe³en towaru w krzakach pomiêdzy dwoma g³azami.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_descr">
		<text>Widzia³em, jak jeden koleœ wrzuci³ swój plecak pod przyczepê przed nadejœciem emisji. Powinienem to zbadaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_01_0001">
		<text>K³oda pod g³azami</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_01_0001_descr">
		<text>Na skraju grupy g³azów jest k³oda, a w niej, z dala od wœcibskich oczu, jest mój schowek</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01">
		<text>Pêkniêta k³oda</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_0000">
		<text>Schowek w saniach</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_0000_descr">
		<text>Schowek w du¿ej k³odzie obok sañ.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_0001">
		<text>K³oda pod g³azami</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_0001_descr">
		<text>Na skraju grupy g³azów jest k³oda, a w niej, z dala od wœcibskich oczu, jest mój schowek</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_descr">
		<text>Schowa³em swoje rzeczy w k³odzie pod sosn¹, obok przewróconej wie¿y.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01">
		<text>Pniak za betonowymi p³ytami</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_0000">
		<text>Pniak obok ogrodzenia</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_0000_descr">
		<text>Witiok powiedzia³, ¿e zostawi³ moj¹ dzia³kê w pniaku pomiêdzy ogrodzeniem bazy wojskowej i ma³ym bagnem.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_0001">
		<text>Pniak obok ogrodzenia</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_0001_descr">
		<text>Witiok powiedzia³, ¿e zostawi³ moj¹ dzia³kê w pniaku pomiêdzy ogrodzeniem bazy wojskowej i ma³ym bagnem.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_descr">
		<text>Pniak pomiêdzy dwoma g³azami, za stosem betonowych p³yt.</text>
	</string>
	<string id="st_red_box_01_0000">
		<text>Niebieska skrzynka</text>
	</string>
	<string id="st_red_box_01_0000_descr">
		<text>Mój towar jest w niebieskiej skrzyni na pierwszym piêtrze budynku obok chaty.</text>
	</string>
	<string id="st_red_pipe_02">
		<text>Rura w wózku</text>
	</string>
	<string id="st_red_pipe_02_descr">
		<text>Wetkn¹³em swoje rzeczy do rury, któr¹ wrzuci³em do zardzewia³ego wózka w starym kamienio³omie.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01">
		<text>Czarny plecak</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_1_0000">
		<text>Plecak na ga³êzi</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_1_0000_descr">
		<text>Chowa³em siê przed jak¹œ besti¹ na drzewie. Nie widzia³em jej, ale dobrze s³ysza³em. Zostawi³em plecak na ga³êzi, zeskoczy³em i da³em chodu.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_descr">
		<text>Cholera, jak ucieka³em z lasu, zostawi³em tam mój czarny plecak. Nawet wiem, gdzie jest, ale nie wrócê tam, chyba ¿e ktoœ najpierw zjara ca³y las napalmem.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_on_tree">
		<text>Drzewo obok ogrodzenia</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_on_tree_descr">
		<text>Musia³em zwiewaæ przed cholern¹ pijawk¹ a¿ do ogrodzenia rezerwatu i wleŸæ na drzewo. Gdybym nie zostawi³ plecaka na tym drzewie, nie przeskoczy³bym przez ogrodzenie.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_under_stone_2">
		<text>Plecak w jaskini</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_under_stone_2_descr">
		<text>W nocy wczo³ga³em siê do jaskini, ¿eby siê zdrzemn¹æ. Przebudzi³a mnie pijawka dobieraj¹ca siê do mojej torby. Zwia³em stamt¹d jak mistrz sprintu, ale pijawka ma mój plecak.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_under_stone_3">
		<text>G³az przy w¹wozie</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_under_stone_3_descr">
		<text>Kilka psów zapêdzi³o mnie do w¹wozu, wiêc rzuci³em plecak na g³azy i spróbowa³em siê przebiæ.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02">
		<text>Plecak w krzakach</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_0000">
		<text>Plecak w lesie</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_0000_descr">
		<text>By³o jak w horrorze. Nie wiem, jak siê wydosta³em. Straci³em plecak, ale pamiêtam, ¿e mog³em go zostawiæ tylko w jednym miejscu.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_0001">
		<text>Plecak pod g³azami</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_0001_descr">
		<text>By³o mi za ciê¿ko z plecakiem Koli, wiêc w³o¿y³em go pod g³azy przy zjeŸdzie na most w Limañsku.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_4">
		<text>Przeklêty towar</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_4_descr">
		<text>Ten plecak ma niez³¹ historiê. Ka¿dy, kto siê go dotkn¹³, nie ¿yje. Wyrzuci³em go, ¿eby nie mieæ do czynienia z tym przeklêtym cholerstwem</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_5">
		<text>Dziwne miejsce</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_5_descr">
		<text>Zdrzemn¹³em siê ko³o g³azu z plecakiem pod g³ow¹. Rano znalaz³em siê w zupe³nie innym miejscu. Próbowa³em znaleŸæ ten g³az, ale z jakiegoœ powodu chodzi³em w kó³ko.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_6">
		<text>Plecak w osypisku</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_6_descr">
		<text>W w¹wozie osunê³y siê ska³y i zlecia³y prosto na mnie przy wyjœciu z Czerwonego Lasu. Potem coœ ciemnego zaczê³o siê zza nich wynurzaæ. Ledwo zwia³em, ale musia³em po drodze wyrzuciæ swoje rzeczy.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_descr">
		<text>Przedzieraliœmy siê przez krzaki i zgubi³em plecak.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_in_stone">
		<text>Zgubiony plecak</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_in_stone_descr">
		<text>Ten idiota Abram zgubi³ mój plecak na ska³ach, gdzieœ w tej okolicy. Teraz boi siê wróciæ po niego. Prawdziwy przyjaciel!</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_in_tonnel">
		<text>Schowek w chodniku kopalni</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_in_tonnel_descr">
		<text>Schowa³em swoje artefakty na koñcu chodnika w opuszczonej kopalni.</text>
	</string>
	<string id="st_red_sekret_trees_stump_01_0000">
		<text>Pniak w dziczy</text>
	</string>
	<string id="st_red_sekret_trees_stump_01_0000_descr">
		<text>Zab³¹dzi³em w Czerwonym Lesie i zostawi³em ca³y towar tutaj, w pniaku.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_log_01">
		<text>Towar w dziurze w drzewie</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_log_01_descr">
		<text>W drodze do Limañska Bicz i ja schowaliœmy swoje rzeczy w dziurze w powalonym drzewie, niedaleko wyjœcia z rezerwatu.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01">
		<text>Podziurawiony pniak</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_0000">
		<text>Pniak przed lasem</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_0000_descr">
		<text>Nie wiemy, co czeka nas w tym lesie, wiêc schowaliœmy swoje rzeczy w spróchnia³ym pniaku.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_2_0000">
		<text>Pniak obok w¹wozu</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_2_0000_descr">
		<text>Zostawiliœmy trochê towaru obok tej zar¹bistej anomalii. Kierujemy siê do samej anomalii. Jest tak niesamowita, ¿e na pewno s¹ w niej naprawdê cenne artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_3">
		<text>Wielki pniak</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_3_descr">
		<text>Sewa powiedzia³ mi o wielkim wydr¹¿onym pniu w Czerwonym Lesie. Spróbujê go znaleŸæ i zobaczyæ, co jest w œrodku.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_4">
		<text>Schowek w pniaku</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_4_descr">
		<text>Schowaliœmy z ¯ek¹ trochê rzeczy w pniaku w Czerwonym Lesie.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_7">
		<text>Pniak obok w¹wozu</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_7_descr">
		<text>Wpadaj¹c do w¹wozu, trafi³em na ten pniak, wiêc na razie schowa³em w nim swoje rzeczy.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_descr">
		<text>Us³ysza³em krzyki i wycie, wiêc wsadzi³em rzeczy do najbli¿szego podziurawionego pniaka i zwia³em.</text>
	</string>
	<string id="st_red_zaz968">
		<text>Zaporo¿ec przy wejœciu do kopalni</text>
	</string>
	<string id="st_red_zaz968_descr">
		<text>Schowa³em mój towar pod siedzeniem Zaporo¿ca przy wejœciu do kopalni. Zabiorê go, zanim pójdê do Sidorowicza.</text>
	</string>
	<string id="st_val_seif_02">
		<text>Sejf w gospodarstwie</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_0001">
		<text>K³oda za gara¿ami</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_0001_descr">
		<text>Schowa³em swój towar w k³odzie za gara¿ami, obok fabryki "Jantar". Wtedy to by³o najlepsze miejsce.</text>
	</string>
	<string id="val_equipment_rucksack_01_02">
		<text>Schowek pod m³od¹ jod³¹.</text>
	</string>
	<string id="val_equipment_rucksack_01_02_descr">
		<text>Schowa³em swój plecak w rurze pod m³od¹ jod³¹ niedaleko bagna.</text>
	</string>
	<string id="esc_treasure_weapon_prisoner_descr">
		<text>W betonowej rurze ukryty jest ma³y sejf. S¹ w nim rzeczy, które zachowa³em na czarn¹ godzinê.</text>
	</string>
	<string id="esc_treasure_weapon_prisoner_name">
		<text>Schowek majora Chaleckija.</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_digger_reward">
		<text>Stary schowek</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_digger_reward_descr">
		<text>Kopacze chowali swoj¹ zdobycz w tym schowku.</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_old_pda">
		<text>Skrzynka narzêdziowa</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_old_pda_descr">
		<text>Stary PDA jest pod fa³szywym spodem skrzynki narzêdziowej</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_reward_in_anomaly">
		<text>Schowek w anomalii</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_reward_in_anomaly_descr">
		<text>Jeœli Joga nie k³ama³, w schowku wœród anomalii znajduje siê specjalna spluwa.</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_smuggler_weapons">
		<text>Baga¿nik samochodu</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_smuggler_weapons_descr">
		<text>Zdaniem Stringowa w baga¿niku starego samochodu jest towar jakiegoœ przemytnika.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03_0000_descr">
		<text>Zi³ trzyma swój towar w sejfie, w neutralnej bazie w Kordonie.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_10">
		<text>Schowek na Bagnach</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_10_descr">
		<text>W przetwórni odpadów na Bagnach jest bardzo cenny schowek. Jego zawartoœæ jest teraz twoja.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_11">
		<text>Sejf z nagrod¹</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_11_descr">
		<text>Koleœ, to klucze do sejfu, w którym jest coœ cennego. Przynajmniej tak s³ysza³em...</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_12">
		<text>Nagroda</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_12_descr">
		<text>Nasze tajne schowki za twoj¹ kasê. Sprzedajê je wszystkie tylko tobie.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_13">
		<text>Ma³a walizka</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_13_descr">
		<text>W takim wypadku tu s¹ wspó³rzêdne walizki z towarem. Znajdziesz j¹ za œmietnikiem ko³o muru.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_14">
		<text>Sejf pod mostem</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_14_descr">
		<text>Nie bêdê ciê zanudza³ opowieœciami. Znajdziesz schowek w sejfie pod mostem.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_6">
		<text>Plecak jako zap³ata</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_6_descr">
		<text>Zawartoœæ plecaka, którego wspó³rzêdne przesy³am ci na PDA, jest warta wiêcej ni¿ pieni¹dze, które zostawiasz w mojej kieszeni.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_7">
		<text>Sejf z zamkiem szyfrowym</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_7_descr">
		<text>Twoje pieni¹dze s¹ warte ³upu ukryteto w sejfie na Bagnach.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_8">
		<text>£up jako zap³ata</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_8_descr">
		<text>£up, który znajdziesz w czarnym plecaku pod g³azami, nale¿y teraz do ciebie. Uznajmy, ¿e jesteœmy rozliczeni.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_9">
		<text>Skrzynka pod wie¿¹</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_9_descr">
		<text>Zaufane Ÿród³o donios³o mi raz o towarze w niczyim schowku pod wie¿¹.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_15">
		<text>Plecak martwego ¿o³nierza</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_15_descr">
		<text>Dostaniesz wiêcej, ni¿ zap³aci³eœ. Twoja nagroda jest w plecaku obok cia³a ¿o³nierza.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_3">
		<text>Dodatkowy k³opot</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_3_descr">
		<text>Wysil siê trochê i znajdŸ plecak martwego ¿o³nierza, a wszystkie wydatki zwróc¹ ci siê z nawi¹zk¹.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_16">
		<text>Trudna nagroda</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_16_descr">
		<text>Nagrodzê ciê informacj¹ o cennym, ale trudnym do zdobycia ³upie. Uwa¿aj na siebie - jego poprzedni w³aœciciel nie pos³ucha³ moich rad...</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_1">
		<text>Plecak trupa</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_1_descr">
		<text>Towar jest w plecaku na plecach trupa.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_2">
		<text>Spadochroniarz</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_2_descr">
		<text>Truposza znajdziesz pod tymi wspó³rzêdnymi. W jego plecaku jest twoja nale¿noœæ.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_4">
		<text>Cia³o bojownika</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_4_descr">
		<text>Informacja dla ciebie: m³odzik "odpoczywaj¹cy" w krzakach pilnuje dla ciebie swojego plecaka.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_5">
		<text>Plecak pod ruroci¹giem</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_5_descr">
		<text>WeŸ te wspó³rzêdne - wskazuj¹ plecak obok cia³a stalkera pod ruroci¹giem.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q10_n">
		<text>Pniak obok drutu kolczastego</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q10_n_descr">
		<text>Dobra, koleœ. Swoj¹ nagrodê znajdziesz w pniaku obok drutu kolczastego.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q1_n">
		<text>Zielona skrzynia</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q1_n_descr">
		<text>Zachowa³em ten towar specjalnie dla ciebie. Jest w wojskowej skrzyni na obrze¿ach Kordonu. Oddajê z nim kawa³ek swojego serca!</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q2_n">
		<text>Ma³y samotny plecak</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q2_n_descr">
		<text>Twoja szczodroœæ zostanie nagrodzona wielkodusznoœci¹! He, he. Oto mój schowek. Zrób z nim i jego zawartoœci¹, co zechcesz.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q3_t_l">
		<text>Droga na Bagna</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q3_t_l_descr">
		<text>Ja biorê twoje pieni¹dze, ty bierzesz mój schowek. Znajdziesz go przy drodze na Bagna, obok cia³a.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q4_t_a">
		<text>Nagroda dla bohatera</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q4_t_a_descr">
		<text>Twój zakup czeka na ciebie w plecaku obok cia³a pechowego stalkera. Szukaj go ko³o starego elektrowozu.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q5_n">
		<text>Rekompensata</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q5_n_descr">
		<text>Schowek znajdziesz pod tymi wspó³rzêdnymi, w plecaku pod drzewem</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q6_n">
		<text>Wstêp dozwolony</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q6_n_descr">
		<text>Moja czêœæ umowy jest w panelu elektrycznym windy. Mo¿esz tam œmia³o grzebaæ, nie ma pr¹du. Ale nie mogê zagwarantowaæ tego samego, jeœli chodzi o anomalie...</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q7_n">
		<text>Walizka pod wagonem</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q7_n_descr">
		<text>Twoj¹ zdobycz¹ jest zawartoœæ walizki pod wagonem.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q8_n">
		<text>Fa³szywy grób</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q8_n_descr">
		<text>Rozkopywanie grobów to z³y uczynek, ale mój schowek jest w fa³szywym grobie, wiêc nie bêdziesz zak³óca³ spokoju zmar³ym.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q9_t_a">
		<text>Walizka za z³omowiskiem</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q9_t_a_descr">
		<text>Zap³acê ci zawartoœci¹ walizki le¿¹cej obok anomalii za z³omowiskiem w Kordonie. Siêga po ni¹ pewien jegomoœæ, ale nie przejmuj siê nim, zosta³ wy³¹czony z akcji.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q10_n">
		<text>Pniak na skraju Wysypiska</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q10_n_descr">
		<text>Dam ci cynk. Twoje wynagrodzenie czeka w pniaku na skraju Wysypiska.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q1_n">
		<text>Czarny plecak we wraku</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q1_n_descr">
		<text>Twoja nale¿noœæ znajduje siê w czarnym plecaku we wraku dŸwigu.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q2_n">
		<text>Odciêta rura</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q2_n_descr">
		<text>Ja dosta³em pieni¹dze, ale ty musisz iœæ po swój towar do schowka w odciêtej rurze.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q3_n">
		<text>Skrzynka elektryczna we wraku</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q3_n_descr">
		<text>Jakiœ czas temu zrobi³em ten schowek dla siebie, ale teraz muszê oddaæ go tobie. Trudno.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q4_n">
		<text>Skrzynka w ska¿onych œmieciach</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q4_n_descr">
		<text>Dajê ci wspó³rzêdne skrzynki z towarem. Nie usma¿ sobie tylko jajek - panuje tam du¿e promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q5_n">
		<text>Skrzynia obok lemiesza buldo¿era</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q5_n_descr">
		<text>Znajdziesz swój zakup obok lemiesza buldo¿era.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q6_t_l">
		<text>Plecak trupa</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q6_t_l_descr">
		<text>Nie boisz siê duchów, co? Szukaj schowka w plecaku obok zw³ok.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q7_t_l">
		<text>Zw³oki obok koparki</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q7_t_l_descr">
		<text>Martwy ch³opak obok przewróconej koparki sprezentuje ci zawartoœæ swojego plecaka</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q8_t_a">
		<text>Zw³oki na Wysypisku</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q8_t_a_descr">
		<text>Bêdziesz musia³ siê trochê namêczyæ, by zdobyæ swoj¹ nale¿noœæ. Towar jest w plecaku ofiary anomalii.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q9_n">
		<text>Po drodze do Agropromu</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q9_n_descr">
		<text>Szukaj skrzynki w UAZ-ie po drodze do Agropromu. Powinieneœ doceniæ jej zawartoœæ.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q10_n">
		<text>Sejf w hangarze</text>
	</string>
	<string id="st_val_q10_n_descr">
		<text>Dotrzymujê przyrzeczeñ - obiecany schowek czeka w sejfie w starej fabryce.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q11_t_l">
		<text>Zw³oki przy ska³ach</text>
	</string>
	<string id="st_val_q11_t_l_descr">
		<text>W³aœnie kupi³eœ zawartoœæ plecaka znajduj¹cego siê na zw³okach le¿¹cych ko³o ska³.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q1_n">
		<text>Pod zbiornikiem</text>
	</string>
	<string id="st_val_q1_n_descr">
		<text>Mój towar - wróæ, teraz to twój towar - jest w plecaku pod zbiornikiem.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q2_n">
		<text>Krzewy obok jod³y</text>
	</string>
	<string id="st_val_q2_n_descr">
		<text>Wracaj¹c z udanej wyprawy, schowa³em zdobycz w krzewach. Teraz mo¿esz z niej skorzystaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q3_t_a">
		<text>Zw³oki ¿o³nierza</text>
	</string>
	<string id="st_val_q3_t_a_descr">
		<text>Zapisz sobie: bardzo cenny ³up - plecak - pechowy ¿o³nierz - zaraz obok anomalii.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q4_n">
		<text>£up w krzakach</text>
	</string>
	<string id="st_val_q4_n_descr">
		<text>Zawsze regulujê swoje rachunki, a teraz wed³ug mojego rachunku mam ci daæ wspó³rzêdne mojego towaru.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q5_n">
		<text>Sejf w bazie "Wolnoœci"</text>
	</string>
	<string id="st_val_q5_n_descr">
		<text>W dwupiêtrowym budynku w bazie "Wolnoœci" jest sejf z cenn¹ zawartoœci¹.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q6_n">
		<text>Skrzynia na szczycie wie¿y</text>
	</string>
	<string id="st_val_q6_n_descr">
		<text>Doceniam twoje zainteresowanie i zaspokojê je zawartoœci¹ niebieskiej skrzyni na szczycie wie¿y za baz¹ "Wolnoœci".</text>
	</string>
	<string id="st_val_q7_n">
		<text>Grób stalkera</text>
	</string>
	<string id="st_val_q7_n_descr">
		<text>W³aœnie kupi³eœ to, co jest pod krzy¿em na grobie stalkera obok starego drzewa</text>
	</string>
	<string id="st_val_q8_n">
		<text>Skrzynka pod siedzeniem</text>
	</string>
	<string id="st_val_q8_n_descr">
		<text>Pod siedzeniem kierowcy w czerwonym £AZ-ie znajdziesz skrzynkê. Mo¿esz sprawdziæ, co w niej jest. Albo nie - jak chcesz.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q9_n">
		<text>Pniak obok ogrodzenia</text>
	</string>
	<string id="st_val_q9_n_descr">
		<text>Na takie przypadki mam trochê towaru ukrytego w pniaku obok ogrodzenia.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q10_t_l">
		<text>Skonfiskowany towar obok anomalii</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q10_t_l_descr">
		<text>Pewien ¿o³nierz wlaz³ w anomaliê i jego plecak z towarem skonfiskowanym stalkerom wci¹¿ tam jest, le¿y obok niego. Jeœli ci siê uda, mo¿e byæ twój.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q1_n">
		<text>Przy ogrodzeniu obok drutu kolczastego</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q1_n_descr">
		<text>Dobra, zap³acê ci zawartoœci¹ tego schowka - plecaka stalkera przy ogrodzeniu. Jako punkt odniesienia pos³u¿y ci wie¿a wysokiego napiêcia.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q2_n">
		<text>Pod wyrwanym drzewem</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q2_n_descr">
		<text>Nie mamy magazynów w Zonie, przykro mi! Pospiesz siê i zgarnij towar spod wyrwanego drzewa, zanim ktoœ inny to zrobi.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q3_t_a">
		<text>Zw³oki w napromieniowanym punkcie</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q3_t_a_descr">
		<text>Interesuj¹ ciê pe³ne schowki i to w³aœnie mam. Bêd¹ twoje, jeœli odwa¿ysz siê wejœæ do napromieniowanego punktu. Twoja nagroda le¿y przy zw³okach.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q4_n">
		<text>Walce na grobie</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q4_n_descr">
		<text>Honor jest wart wiêcej od pieniêdzy, wiêc weŸ sobie towar ukryty w walcach na anonimowym grobie.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q5_n">
		<text>Róg ogrodzenia</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q5_n_descr">
		<text>Po ostatniej emisji Walka Chiñczyk, niech go Bóg b³ogos³awi, schowa³ coœ w starym pniaku w rogu ogrodzenia.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q6_n">
		<text>Centralka telefoniczna</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q6_n_descr">
		<text>Mój towar - przepraszam, twój towar - jest w centralce telefonicznej w bazie "Powinnoœci".</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q7_n">
		<text>K³oda przy drzewie</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q7_n_descr">
		<text>Któregoœ dnia dobrzy ludzie opowiedzieli mi o schowku nale¿¹cym do moich wrogów. Opró¿nij go, co?</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q8_t_a">
		<text>Zw³oki w furgonetce</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q8_t_a_descr">
		<text>Ci ¿o³nierze tak siê spieszyli, ¿e wjechali prosto w anomaliê w tej okolicy. Wszyscy kopnêli w kalendarz, a ty mo¿esz kopn¹æ siê po ich towar.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q9_n">
		<text>Sejf pod osuwiskiem</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q9_n_descr">
		<text>Zagrzeba³em sejf z moim towarem w w¹wozie. Udawajmy, ¿e od pocz¹tku by³ przeznaczony dla ciebie</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q1_n">
		<text>Poprzeczna belka pod schodami</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q1_n_descr">
		<text>Wiem o pewnym schowku w tym przeklêtym miejscu. Z drugiej strony, mo¿esz mieæ pewnoœæ, ¿e nikt w nim nie grzeba³. Szukaj w piwnicy pod schodami.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q2_n">
		<text>Walizka pod ziemi¹</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q2_n_descr">
		<text>U stóp spiralnych schodów znajdziesz walizkê z towarem. Uwa¿aj, by nie zak³óciæ spokoju licznym mieszkañcom podziemi.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q3_t_a">
		<text>Pod ziemi¹</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q3_t_a_descr">
		<text>Jest miejsce, w którym mo¿esz znaleŸæ plecak ¿o³nierza. Trafi³ na anomaliê w podziemiach Agropromu. Oby tylko ciebie nie spotka³o to samo!</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q4_n">
		<text>Rura w kolektorze</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q4_n_descr">
		<text>Z PDA jakiegoœ stalkera dowiedzia³em siê o schowku ukrytym w podziemiach Agropromu. Skopiuj sobie wspó³rzêdne.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q8_t_l">
		<text>Zw³oki w jeziorze</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q8_t_l_descr">
		<text>Szukaj pleacka ¿o³nierza, który wybra³ siê pop³ywaæ w jeziorze.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q1_n">
		<text>Skrzynia na dachu kot³owni</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q1_n_descr">
		<text>W niebieskiej skrzyni na dachu kot³owni jest ma³y schowek. W okolicy roi siê od zombi, wiêc uwa¿aj.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q2_n">
		<text>Skrzynia w wagonie</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q2_n_descr">
		<text>Œwietnie - weŸ te wspó³rzêdne skrzyni w wagonie w fabryce. IdŸ tam - bêdziesz wiedzia³, co zrobiæ</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q3_t_l">
		<text>Plecak przy rynnie</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q3_t_l_descr">
		<text>ZnajdŸ plecak przy rynnie, a bêdziemy kwita. Obok le¿¹ zw³oki jakiegoœ neutralnego, wiêc ³atwo go znajdziesz.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q4_n">
		<text>Skrzynia w bazie naukowców</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q4_n_descr">
		<text>Doskonale! WeŸ wszystko, co znajdziesz w skrzyni w baga¿niku UAZ-a w bazie naukowców.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q5_n">
		<text>Budka z centralk¹ telefoniczn¹</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q5_n_descr">
		<text>Zap³acê ci wspó³rzêdnymi schowka w budce ko³o fabryki.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q6_n">
		<text>Wylot zbiornika</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q6_n_descr">
		<text>Coœ jest ukryte w wylocie zbiornika w fabryce. Nigdy nie sprawdza³em co takiego.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q7_n">
		<text>Kabina MAZ-a</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q7_n_descr">
		<text>Towar znajdziesz w skrzyce w kabinie MAZ-a.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q9_n">
		<text>Pniak naprzeciwko obozu naukowców</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q9_n_descr">
		<text>Szukaj schowka pod pniakiem naprzeciwko obozu naukowców.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q10_n">
		<text>Rura w kopalni</text>
	</string>
	<string id="st_red_q10_n_descr">
		<text>Wiem, ¿e coœ cennego jest w schowku w Czerwonym Lesie.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q1_t_l">
		<text>Martwy stalker</text>
	</string>
	<string id="st_red_q1_t_l_descr">
		<text>Widzia³em w PDA martwego stalkera, ¿e mia³ coœ ciekawego w plecaku. Oto wspó³rzêdne.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q2_t_a">
		<text>Niebezpieczny schowek</text>
	</string>
	<string id="st_red_q2_t_a_descr">
		<text>Wys³a³em ju¿ jakiegoœ frajera do tego schowka, ale wiem, ¿e do niego nie dotar³ - odwali³ kitê w pobliskiej anomalii.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q3_n">
		<text>Czerwony zawór</text>
	</string>
	<string id="st_red_q3_n_descr">
		<text>Schowek jest za czerwonym zaworem na rurze w kopalni. Jego zawartoœæ wcale mnie nie interesuje.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q4_n">
		<text>Autobus</text>
	</string>
	<string id="st_red_q4_n_descr">
		<text>Mój kumpel zrobi³ sobie schowek pod tylnym siedzeniem tego autobusu. Nie ma go ju¿ wœród nas, wiêc nie bêdzie mia³ nic przeciwko, jak odwiedzisz jego skrytkê.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q5_n">
		<text>Rura w gruzowisku</text>
	</string>
	<string id="st_red_q5_n_descr">
		<text>Dowiedzia³em siê o tej skrytce od wiêŸnia - jest w rurze w gruzowisku za transporterem.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q6_n">
		<text>Skrzynia z plecakiem</text>
	</string>
	<string id="st_red_q6_n_descr">
		<text>Twój skarb jest wprost bajeczny! Dobra, s³uchaj - nagroda jest w plecaku, plecak w skrzyni, skrzynia przy moœcie, most po drugiej stronie Czerwonego Lasu</text>
	</string>
	<string id="st_red_q7_t_a">
		<text>Plecak nieszczêœnika</text>
	</string>
	<string id="st_red_q7_t_a_descr">
		<text>Ten nieszczêœnik niós³ dla mnie plecak przez Czerwony Las, ale mu siê nie uda³o. Jeœli znajdziesz ten plecak, bêdzie twój.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q8_n">
		<text>Sejf obok tramwaju</text>
	</string>
	<string id="st_red_q8_n_descr">
		<text>Moje informacje s¹ prawdziwe, to ¿adna œciema. Jakiœ lump schowa³ coœ cennego w sejfie obok przewróconego tramwaju.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q9_n">
		<text>Zwyk³y stary pniak</text>
	</string>
	<string id="st_red_q9_n_descr">
		<text>W podziurawionym pniaku jest schowek. Nie odznacza siê wygl¹dem, bez moich wspó³rzêdnych na niego nie trafisz. Dlatego te¿ ci je dajê.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q10_n">
		<text>Schowek w lesie</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q10_n_descr">
		<text>Pod ska³ami w lesie jest schowany plecak, a ja przekazujê jego wspó³rzêdne odpowiedniej osobie.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q1_t_l">
		<text>Plecak pod zw³okami</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q1_t_l_descr">
		<text>Mo¿e to nie jest prawdziwy schowek, ale w plecaku na wie¿y ciœnieñ powinno byæ coœ cennego.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q2_n">
		<text>Schowek pod wyrwanym drzewem</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q2_n_descr">
		<text>Mo¿esz mi wierzyæ - pod wyrwanym drzewem jest schowek.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q3_n">
		<text>Sejf babuni</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q3_n_descr">
		<text>Nie wie, jak sejf znalaz³ siê na piecu, ale Ÿród³a mówi¹ mi, ¿e nie jest pusty.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q4_n">
		<text>Schowek w grobie</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q4_n_descr">
		<text>Mówi¹, ¿e mo¿na siê wzbogaciæ, zagl¹daj¹c pod krzy¿ pod tymi wspó³rzêdnymi.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q5_n">
		<text>Skrzynia w bazie wojskowej</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q5_n_descr">
		<text>Jeœli uda ci siê wœlizgn¹æ do bazy wojskowej, w skrzyni na strychu znajdziesz nagrodê za swój trud.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q6_n_a">
		<text>Sejf w szafie</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q6_n_a_descr">
		<text>Wed³ug moich Ÿróde³ coœ cennego jest w sejfie w koszarach.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q7_n_a">
		<text>Ma³y sejf</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q7_n_a_descr">
		<text>Kapitan Jeltiszew nosi³ swój sejf ca³y czas przy sobie, dopóki go nie przenieœli gdzie indziej. Mo¿e pójdziesz sprawdziæ, co jest w œrodku?</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q8_n_a">
		<text>Sterta œmieci</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q8_n_a_descr">
		<text>Jawa specjalnie trzyma³ swoje rzeczy w stercie œmieci, tylko ¿e w koñcu o nich zapomnia³. Ja to sobie zapisa³em i teraz przekazujê tobie.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q9_n_a">
		<text>Skrzynka z tajemnic¹</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q9_n_a_descr">
		<text>Za kabin¹ wojskowego MAZ-a jest skrzynka z tajemnic¹. W³aœnie tê tajemnicê sprzedajê tobie.</text>
	</string>
</string_table>
