<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_11">
		<text>Es una zona prohibida, stalker.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12">
		<text>Pero necesito ir allí.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_13">
		<text>Así es la vida. A menos que... Si REALMENTE necesitas ir, la "tarifa" es de 500.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_14">
		<text>Aquí tienes.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_15">
		<text>Ahora escucha. Durante un momento fingiremos que solo hay mosquitos y mariposas por aquí. Lo que ocurra más allá de este punto es asunto tuyo.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_21">
		<text>Muy bien, ¡camina! Quítate de mi vista antes de que cambie de opinión.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_24">
		<text>No tengo ese dinero.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_25">
		<text>Entonces vuelve al lugar de donde viniste y consíguelo. Y no intentes colarte, ¿has oído? Créeme, no merece la pena morir por ello.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_11">
		<text>¡Largo de aquí, Marcado! Por las buenas o por las malas, tú eliges.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_111">
		<text>¿Qué te ocurre?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_21">
		<text>Hola. ¿Qué necesitas?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_31">
		<text>Nuestro jefe quería verte. Pero eso no quiere decir que se alegre de verte. No te pares.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_11">
		<text>Hola, hermano.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_12">
		<text>Guía, necesito ver a Doc.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_13">
		<text>Vaya, vaya. ¿De qué conoces a Doc?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_14">
		<text>Me envía Ghost. Ayúdame a encontrar a Doc. Es urgente.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_15">
		<text>¡Haberlo dicho antes! Doc está en el escondite de Strelok. Si eres quien dices ser, deberías dónde está.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_16">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_21">
		<text>Hola, hermano.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_0">
		<text>¿Podrías contarme algo más sobre este sitio?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_1">
		<text>Esta es la carretera que conduce a la Zona. Yo no me acercaría demasiado a la avanzadilla del ejército, ni dejaría que los soldados me descubrieran. Tienen órdenes de disparar a la mínima. Más hacia el Norte hay un puente destruido, pero allí también hay un destacamento. Las zonas de campo abierto están llenas de bestias, no es lugar seguro para novatos. Ah, y un puñado de mutantes ronda por allí de vez en cuando. </text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_10">
		<text>¿Qué hay de los soldados del puente? Tengo que burlarlos de algún modo.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_11">
		<text>Vale, tienes dos opciones. Si Kuznetsov está de servicio, recuerda que le pierde el dinero. Si le untas bien te dejará pasar. Pero si tienes poco dinero, o si otro está de guardia, tendrás que ir por un camino diferente. Ve por el lado izquierdo del puente, siguiendo la vía del tren. ¡Asegúrate de que no te vean! Llegarás a un túnel pequeño que va por el terraplén. Y otra cosa: puede que te topes con algunos zombis que deambulan por allí.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_2">
		<text>¿Qué hay más al Norte, pasada la avanzadilla militar?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_21">
		<text>El vertedero, eso es lo que hay. Ahora es un lugar deprimente. En algunos puntos está tan contaminado que sería más fácil nadar que caminar.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31">
		<text>Hola, compañero. Wolf ya nos había hablado de ti. ¿Tienes más preguntas?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311">
		<text>Sí. ¿Cuántos bandidos hay en el campamento?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_3111">
		<text>Siete u ocho. Dos en la puerta, dos más en el edificio de la derecha, cerca del fuego, y otros dos en el de la izquierda, donde tienen a Nimble. También suele haber alguien en el patio. Eso es todo. ¿Deberíamos rezar algo antes de ir?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31111">
		<text>Vamos. Despierta a tus hombres.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31112">
		<text>No. Haríamos demasiado ruido. Iré solo. </text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311121">
		<text>Bien, como quieras. Grita si ocurre algo... ¡Vete a paseo, aspirante a Rambo!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_41">
		<text>Fuimos de caza y eso es lo que hicimos. Apuesto a que Wolf estará contento.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_51">
		<text>¡Hay más! ¡Encontrad a esos cabrones y matadlos!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_61">
		<text>¡Guau, tío! ¡Vaya pasada! Te los cargaste a todos y no nos dejaste ni uno. ¡Nunca lo hubiera creído de no haberlo visto con mis propios ojos! Me dejaste pasmado...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_71">
		<text>Bueno, ¿dónde está el montón de enemigos que mataste? Del dicho al hecho hay un gran trecho. ¡Piérdete!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2">
		<text>Lo siento, hermano, ¿por qué no te vas a incordiar a otro? Estoy aquí para reunirme con alguien...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21">
		<text>Tengo un par de preguntas.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_211">
		<text>De acuerdo, pregunta.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2111">
		<text>¿Qué sabes de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21111">
		<text>¿Es eso todo lo que quieres saber? Vete y vuelve a verme dentro de una semana. Mira, mi tiempo es oro, y ahora mismo estoy bastante ocupado. Esto es lo básico, después apáñatelas tú solo. \nA unos tres kilómetros al norte de aquí encontrarás el vertedero. Es el lugar donde solían tirar todos los residuos radioactivos de la estación. Ahora, allí solo hay radiación por las nubes y otras anomalías; hay un montón de artefactos... pero ninguno de mucho valor. Ten cuidado con los bandidos, y evita las patrullas de Deber. Al oeste del vertedero está el antiguo Instituto Agroprom. Pocos artefactos, no pierdas el tiempo en ir. Y al Este se encuentra el Valle Oscuro. Quién sabe... Es un lugar bastante raro. Parece tranquilo, aparte de un grupo de bandidos que ronda por allí. Pero me da la sensación que hay algo más que lo que se ve a simple vista. Bueno, y también está la fábrica de Rostok, justo después del vertedero. Ese es territorio de los stalker. Allí encontrarás a un montón de tipos enterados que te contarán el resto. </text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2113">
		<text>He cambiado de idea. Gracias.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3">
		<text>Gracias. De acuerdo, te escucho.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_31">
		<text>El comerciante me dijo que quizás supieras algo de Strelok.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_311">
		<text>¿Por qué últimamente todo el mundo siente un repentino interés por él? De acuerdo, no puedo decir que lo conozca personalmente. Aunque nos "comunicamos": una vez, mis chicos le dispararon varios tiros. Nadie salió herido; estaba claro que su gente esperaba a otra persona, así que la cosa no fue a más. Nos insultamos el uno al otro de lado a lado de un barranco y nos separamos; cada uno tomó un camino distinto. Seriy, mi hermano, está ahora en el hangar del vertedero. Te daré las coordenadas para que podáis hablar. Él sabe más de Strelok. Ten cuidado al salir; una pequeña banda se ha instalado en esa parte. A propósito, unos cuantos monstruos me persiguen y parece que todavía no han desistido. ¿Te importaría ayudarme a deshacerme de ellos? Será pan comido.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3111">
		<text>Gracias por la información, te lo agradezco.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_5">
		<text>¡Un botiquín! ¡Dame un botiquín!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_55">
		<text>Aquí tienes.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_56">
		<text>No tengo. Lo siento.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_61">
		<text>¡Eh, chico! Me has salvado dos veces y eso es algo que no olvidaré. Toma esto, es todo lo que tengo.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_611">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_121">
		<text>Nuestro jefe quería verte. Pero eso no quiere decir que se alegre de verte. No te pares.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2">
		<text>¡Espera, Marcado! Ahora mismo, nadie en el campamento va a hablar contigo.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21">
		<text>¿Por qué?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_212">
		<text>¿Qué clase de idiota querría hablar con un antiguo pasajero del "camión de la muerte"? Antes tienes que demostrar que eres digno de confianza.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2121">
		<text>¿Qué "camión de la muerte"? ¿De qué estas hablando?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21211">
		<text>¡Ah, quién sabe lo que es realmente! Pero sea lo que sea, es malo, tan malo como parece... ¡En cualquier caso, no debería hablarte de esto! Puede que sea supersticioso, pero tú, Marcado, deberías largarte antes de que te ocurra algo.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2122">
		<text>¿Qué puedo hacer para que la gente me crea?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21221">
		<text>Pasa la prueba del comerciante mientras observamos. Si eres normal, si no eres de los que disparan a la mínima y sabes usar la cabeza, nos habrás convencido. No te preocupes.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_22">
		<text>De acuerdo, que así sea.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_3">
		<text>Hola, Marcado. ¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11">
		<text>¿Qué hay, Marcado? ¿Cómo te va? No nos vendría mal algo de ayuda.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111">
		<text>Continúa. </text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111">
		<text>Soy Fanático, sustituyo al jefe desde que Wolf nos dejó. Unos cuantos mercenarios vinieron por aquí ayer... Eran duros, los mamones. Déjame que te lo cuente. Vinieron aquí y empezaron con exigencias: tenéis un día para largaros de este campamento, esta va a ser nuestra nueva base. Esta noche volverán, y ya puedes imaginarte que no vendrán con ganas de charlar.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111">
		<text>¿Qué vais a hacer?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111">
		<text>Vamos a tenderles una emboscada, ya que un ataque directo probablemente sería nuestro fin. Tienen buen material de combate, además de estar entrenados en tácticas que meten miedo. Y nosotros solo contamos con niños. Así que hemos decidido escondernos en estas casas y hacerles creer que nos hemos ido. Entonces, en el momento adecuado, les atacaremos. Un luchador como tú nos vendría al pelo en estos momentos. Y te recompensaríamos como es debido cuando esto acabe. ¡Sabes que somos de fiar! ¿Qué dices? ¿Nos ayudarás?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111111">
		<text>Lo haré.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111111">
		<text>Preparémonos para el combate. Este es el plan: colocaré a los más novatos en las casas y en los sótanos y les diré que no se muevan; si no, podrían matar a nuestras propias tropas. Tú, yo y un par de buenos tiradores ocuparemos las mejores posiciones desde las que controlar la zona alrededor del fuego. ¡Tan pronto como se acerquen al fuego, les acribillaremos! Vendrán por el puente... y creo que no tendremos que esperar mucho. Así que búscate un lugar donde ocultarte desde el que haya buena visión y espera mi señal. Echa un vistazo, pero recuerda que tus probabilidades no son tan buenas en campo abierto. Tú decides.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111111">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111112">
		<text>No, aún no estoy preparado.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111121">
		<text>Es una lástima. Un luchador como tú nos vendría genial. Supongo que tendremos que hacerlo solos...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_21">
		<text>Esos tíos estarán ya cerca. Tengo la sensación de que están a la vuelta de la esquina.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_31">
		<text>¡Marcado, eres un hacha! No me gustaría cruzarme en tu camino. ¡Nunca!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_311">
		<text>Sí, algo así.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_3111">
		<text>Toma, espero que no nos olvides. Y un millón de gracias por la ayuda. Salvamos a los jóvenes, Marcado.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_41">
		<text>¡Eh, Marcado, me alegro de verte!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_411">
		<text>¡Hola!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_412">
		<text>Oye, ¿dónde anda Wolf?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_4121">
		<text>¡Ah! Recibió un mensaje de un stalker que pasaba por aquí, recogió sus cosas, se llevó una caja de dinamita y se fue a la Zona. Yo me estoy recuperando de las heridas que sufrí en el Cordón, así que me pidió que cuidara de los chicos.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_0">
		<text>Tengo algunas preguntas.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_1">
		<text>Pregunta lo que sea, trataré de ayudarte.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_10">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2">
		<text>¿Qué sabes de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21">
		<text>Sé muchas cosas. ¿Puedes ser más concreto?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211">
		<text>¿Qué hay en el centro de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2111">
		<text>¡Vaya! Buena pregunta... ¡Llevo dos años buscando la respuesta! Pero aún no he encontrado un camino para llegar al centro, al menos uno que me permita volver con vida. Mis amigos y yo intentamos abrirnos paso en un par de ocasiones. A duras penas conseguí volver, pero mis amigos...Unos volvieron, otros no... Te preguntarás para qué fuimos allí. Perseguíamos nuestro sueños, queríamos hacerlos realidad.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21111">
		<text>¿Los sueños pueden hacerse realidad?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211111">
		<text>Se cuentan historias sobre deseos. Se dice que hay un punto en el centro de la Zona donde todos los deseos se convierten en realidad, por extraños que sean. Pero, ¿sabes qué? Sé de buena tinta que hay muchas formas de estirar la pata en el centro de la Zona, y no creo en eso de los deseos. No te arriesgues. Yo no lo haría.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_212">
		<text>¿Cómo llegó a crearse la Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2121">
		<text>Hubo otra explosión allí en el año 2006. Así fue como ocurrió. Ya sé que no es una respuesta muy concreta, pero pocos conocen toda la verdad, si es que alguien la conoce.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_213">
		<text>¿Qué te trajo a la Zona? </text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2131">
		<text>Solía trabajar en una mina antes de que la cerrasen. No tenía dinero ni nada que me atara. Entonces oí rumores de las riquezas fabulosas que había ocultas en la Zona. Tenía alguna experiencia en mi haber, así que me dije: ¿por qué no? No puedo decir que sea rico, pero sí que he hecho algo de dinero. Es la típica historia; la mayoría de nosotros vinimos aquí de forma similar.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_214">
		<text>¿Qué es lo más peligroso de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2141">
		<text>Es difícil decirlo. Hay tantos peligros y sorpresas que no puedes toparte con todos. Pero una cosa es segura: hay más que suficiente para una persona. Una criatura me arrancó un dedo, se me cae el pelo a causa de la radiación y media pierna la tengo quemada por un cauterizador... Lo que hay ahí no es ninguna broma, amigo. Una vez tuve que vérmelas con un chupasangre; un encuentro que me gustaría olvidar. Aun así, por más que te cuente, hasta que no lo hayas sentido en tu propia piel no te harás una idea. El único consejo que puedo darte es que tengas cuidado. En todas partes y siempre.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_3">
		<text>¿Has oído hablar de un tipo llamado Strelok?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_31">
		<text>Creo recordar que es un tipo duro. Aunque no lo conozco en persona. Pero hacía tiempo que no venía al centro y todo lo que veo aquí son novatos. Deberías buscar a alguien que conozca bien la Zona y hablar con él. </text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_4">
		<text>¿Qué sabes de los "camiones de la muerte"? </text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_41">
		<text>¡No sé nada y así quiero seguir, gracias! Lo siento, ya me han contado lo tuyo. Hay mucha superstición sobre eso. Pasas un mes en este sitio y ya no puedes evitar ser supersticioso de por vida. Gente muerta en la carga, gente muerta al volante... ¿Quiénes son, de dónde venían y por qué? Solo espero que no hayan salido de sus tumbas.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11">
		<text>Hola. ¿Por qué estás aquí?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111">
		<text>Hola. Tengo que ver a Nimble... ¿Sabrías dónde puedo encontrarle?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111">
		<text>Nimble tuvo mala suerte. Su grupo fue atacado por unos bandidos no muy lejos de aquí. Lo único que pudo hacer fue enviarme una llamada de socorro. Parece que sus amigos cayeron. Mis chicos me han dicho que esos malnacidos están ahora en el viejo aparcamiento, al otro lado de la carretera.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111">
		<text>¿No rescatas a los tuyos de prisión? No dice mucho en tu favor. ¿O es que eres demasiado débil para hacerlo?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111">
		<text>Te daría un puñetazo, pero, ¿serviría de algo? No es tan sencillo. Tengo muy pocos hombres y, encima, la mayoría son novatos. No puedo arriesgarme. Si perdemos este campamento, las cosas empeorarán aún más para los stalkers. ¿Y qué hay de ti? Si no estás demasiado asustado, no permitiré que mi orgullo me haga rechazar tu ayuda. ¿Me ayudarás a deshacerme de esos matones? </text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111">
		<text>¿Piensas que podría hacerlo solo?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111111">
		<text>No, solo nunca lo conseguirías. Mis exploradores son buenos soldados y ahora están tras esos tipos. Juntos puede que tengáis una oportunidad. ¿Qué opinas? ¿Tienes agallas?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111111">
		<text>Lo intentaré.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111111">
		<text>¡Así se hace! De acuerdo, te di las coordenadas de los muchachos. Les hablaré de ti ahora mismo.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111112">
		<text>Tengo agallas, pero no iré.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111121">
		<text>Sí, claro que tienes. ¡Ya puedes largarte!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21">
		<text>¿Qué tal te ha ido?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_211">
		<text>Tus chicos y yo lo bordamos en el aparcamiento. </text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2111">
		<text>¡Genial, colega! Toma esto, es mi recompensa personal para ti.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_212">
		<text>Hicimos una buena criba en el aparcamiento. Ahora todo está despejado.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2121">
		<text>¡Vaya! ¡Mis hombres me dijeron que les diste una buena paliza! Toma este dinero... Tan solo es un recuerdo que no sirve para demostrarte nuestra gratitud eterna. Tengo algo más para ti...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21211">
		<text>Eh.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_213">
		<text>Estoy en ello.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2131">
		<text>Mantenme al corriente, ¿vale?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_31">
		<text>No puedo perder el tiempo de cháchara. Date una vuelta.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_311">
		<text>Lo pillo, no soy estúpido.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_41">
		<text>Hola, Marcado. ¿Qué se celebra?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_51">
		<text>Cuéntame algo nuevo, stalker.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_511">
		<text>Qué puedo decirte. Había bandidos en el aparcamiento, así que hicimos un poco de limpieza. Eso es todo.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_5111">
		<text>¡No eres de los que alardean! Oye, te has librado de esos matones, así que no puedo dejar que te vayas así...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11">
		<text>¡Gracias, hermano! ¡Nos prestaste un gran servicio! No sé cómo agradecértelo...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111">
		<text>Escucha, necesito la unidad de información que llevabas al comerciante. ¿Aún la tienes?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1111">
		<text>Sí, la tengo... Esos idiotas no son capaces ni de cachear bien. Qué demonios... ¡Llévatela! Después de todo, me salvaste la vida. Estaba bien escondida, y esos matones no tienen ni idea de registrar. </text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11111">
		<text>Gracias. ¿Dónde la guardaste? Quién sabe, puede resultarnos útil.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111111">
		<text>No me la guardé AHÍ, no te preocupes. Trabajé durante bastante tiempo para el comerciante y puedo guardar la información sin ningún problema. A propósito, les conté a los matones una bonita historia sobre un escondite repleto de artefactos y ordenaron a un tipo que fuera allí. El escondite existe, pero solo guarda un artefacto. Puedo darte sus coordenadas si las quieres.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_21">
		<text>¡Que te vaya bien, stalker!</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311">
		<text>Seguro, gracias.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_3111">
		<text>Pero no olvides: hay muchos animales salvajes ahí fuera. Además, el tipo que enviaron va armado con algo más que un pico y una pala, así que ten cuidado. Gracias.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_31111">
		<text>Gracias a ti también.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311111">
		<text>No hay de qué. ¡Buena suerte!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_0">
		<text>¡Misión cumplida! Aquí está la caja de la avanzadilla militar.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_2">
		<text>¡Bien hecho! Fuiste de gran ayuda. Pero, obviamente, un "gracias" no te dará de comer. Aquí tienes tres... espera, dos mil rublos, y ya estamos en paz. Por cierto, los soldados notarán que falta algo, así que las cosas van a empezar a caldearse. Es mejor que te vayas, y cuanto antes, mejor.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_0">
		<text>¿Tienes alguna misión especial para mí?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_1">
		<text>No, nada.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_12">
		<text>¿Qué misión especial? ¡Ni siquiera has acabado la última que te di!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5">
		<text>Bien, este es el trato... En la avanzadilla militar hay una caja con informes de una expedición que se adentró en el norte de la Zona. Durante el día, la custodian como si se tratara de plutonio puro, pero por alguna razón, por la noche solo dejan dos guardas.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51">
		<text>Continúa.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_511">
		<text>Acércate sigilosamente al puesto y "recupera" la caja. Si lo haces, te pagaré lo que me pidas... dentro de lo razonable. ¿Lo harás?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5111">
		<text>Lo intentaré.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51111">
		<text>Tendré el dinero preparado; nunca me has defraudado, ¿verdad Marcado? Solo una cosa más... procura pasar desapercibido, ¿eh? Si los militares se cabrean, todos tendremos problemas.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_52">
		<text>No, aún no puedo encargarme de eso.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_521">
		<text>Vamos, hombre, no es tan difícil como parece. Un puñado de reclutas borrachos, tan verdes como la hierba y al mando de un único suboficial... Contaba contigo, Marcado...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6">
		<text>Escucha, Marcado... He estado pensando, y esto es lo que quiero ofrecerte... Básicamente, lo que tienes que hacer es buscar a Strelok. ¿Vale?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61">
		<text>Supongamos que lo hago.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611">
		<text>En fin, te hablaré de Strelok. Es un Stalker. Dicen que ha encontrado un camino a la parte norte de la Zona. Es un área sin explorar, un auténtico filón de artefactos... Sí... Bueno, puedo ayudarte a encontrarlo. Pero claro... Como puedes imaginarte, todo tiene su precio. Tendrás que compensarme. Pero a la larga, los dos ganamos: tú acabas con ese tal Strelok y averiguas lo que te ocurrió... Y yo... Bueno, en fin... Yo saco mi parte de los beneficios mutuos, je, je... ¿Qué me dices? ¿Hay trato?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111">
		<text>Continúa.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111">
		<text>Muy bien, escucha. Quieres negociar, eso está claro. Y yo... En fin, necesito gente como tú. Algunos comerciantes y yo tenemos un plan: queremos abrir la ruta del Norte, hacia el centro de la Zona. Pero cerca del centro, algo o alguien intenta entorpecer nuestro avance... No sé cómo demonios se habrá colado ese Strelok de las narices. Justo en esa zona es cuando entra en juego tu agudeza. Es un lugar extraño. En fin, resumiendo: un par de tipos han estado indagando para mí cerca de aquí. Al parecer, los del Instituto Agroprom han descubierto algo. Algo gordo. Seguro que está relacionado con el centro de la Zona. En cualquier caso, sea lo que sea, lo han guardado en la segunda planta del Instituto. Y necesitamos ese artefacto. ¿Me sigues? </text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111">
		<text>Creo que sí.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111111">
		<text>Cuando tengas el maletín, no lo traigas aquí. Llévaselo directamente al tabernero. Lleva el bar de Stalkers, Los 100 rads. Cargaré las coordenadas y todos los datos que necesites en tu PDA. ¿Entendido? </text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111111">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111111">
		<text>Tienes que atravesar el vertedero rumbo Norte y luego ir al Oeste. Al cabo de unos kilómetros, llegarás al Instituto Agroprom. Ten cuidado; el nivel de radiación es altísimo en el vertedero. Te sugiero un antídoto contra radiaciones o un buen vodka. Buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_111">
		<text>Tengo algo para ti, Marcado... Quiero que encuentres a un Stalker llamado Nimble; tiene cierta información de gran importancia. Desapareció junto al puente. Da con él, vivo o muerto. Necesito la unidad con la información. Visita a Wolf en el campamento local y pregúntale. Seguro que sabe dónde buscar a ese tipo.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1111">
		<text>¿Eso es todo?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_171">
		<text>Eh, Marcado, ¿qué pasa?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_181">
		<text>Marcado, ¿qué haces aquí? ¡Te dije que encontrases a Nimble!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_191">
		<text>¿Así que hiciste una visita al X18? ¿Tienes los documentos?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1911">
		<text>Sí. Aquí tienes.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_19111">
		<text>Vaya, vaya... Vale... ¡Interesante, muy interesante! Si se lo hubiese contado a alguien no me habría creído. Mmm... Sí... ¡Oh! ¡Echa un vistazo a eso! No esperaba esto... Pinta feo... Bien, llévatelo y dáselo al tabernero. Ah, y te debo una por tus esfuerzos.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_199">
		<text>Espera. Toma esta pistola y la munición. ¡No durarás ni dos segundos en la Zona sin un arma! A propósito, cuando te trajeron aquí, tenías un cuchillo. Te lo quité por si estabas mal de la azotea. Pero pareces estar bien, así que toma.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1999">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_200">
		<text>Marcado, ¿has hecho algún progreso en nuestro negocio común?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3">
		<text>Tú eliges. O te lavo el cerebro como hago con todos los novatos, o te trato como a un auténtico Stalker y te doy ya una misión. </text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_300">
		<text>¡Eh, Marcado! Muy oportuno, tengo un trabajo para ti.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_31">
		<text>Trátame igual que a un novato; no me acuerdo de nada.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32">
		<text>Solo dame una misión.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321">
		<text>Tengo algo para ti, Marcado... Quiero que encuentres a un Stalker llamado Nimble; tiene cierta información de gran importancia. Desapareció en algún lugar junto al puente. Da con él, vivo o muerto. Necesito la unidad con la información. Visita a Wolf en el campamento local y pregúntale. Seguro que sabe dónde buscar a ese tipo.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3211">
		<text>Continúa.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32111">
		<text>Eso es todo por ahora. Tráeme la unidad de información y consideraré que me has pagado por salvarte, al menos en parte.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321111">
		<text>De acuerdo, lo intentaré.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_4">
		<text>Eh, Marcado. Me alegro de verte con vida.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5">
		<text>¡Saludos, Marcado! ¿Lo conseguiste?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_51">
		<text>Lo conseguí. Aquí está el artefacto.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_511">
		<text>Buen trabajo, Marcado. Solo un pequeño favor más y estaremos en paz. </text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5111">
		<text>¿Qué favor?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52">
		<text>Hecho.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52111">
		<text>¿Dónde está la unidad con la información?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521111">
		<text>Aquí está.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211111">
		<text>Magnífico.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521112">
		<text>No lo tengo.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211121">
		<text>Es una pena, Marcado, una verdadera pena. No podremos hablar de negocios hasta que no me lo traigas...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521211">
		<text>Aquí tienes.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5212111">
		<text>Perfecto...Daremos la prueba por superada. Te sugiero que evites ir al campamento de los novatos.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_56">
		<text>Nada todavía.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_571">
		<text>¿Has traído el artefacto?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5711">
		<text>Todavía no.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_57111">
		<text>Bien, no hablaremos hasta que lo traigas. ¿Entendido?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_6">
		<text>Marcado, ya te lo he contado todo. ¡Vete de aquí!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_661">
		<text>Bueno, Marcado, ¿alguna novedad?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_0">
		<text>Necesito unas cuantas respuestas.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_1">
		<text>Pregunta, pero no creas que lo sé todo. Me paso el día aquí sentado mientras ahí fuera, en la Zona, la vida continúa. Puedo hablarte de la Zona en general y contarte algo sobre los sitios cercanos en los que he estado en persona.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_100">
		<text>Háblame de la Zona en general.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_101">
		<text>Pregunta.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_2">
		<text>¿Qué hace el ejército en la Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_21">
		<text>Pues vigilarla y protegerla, ¿qué van a hacer? Nadie sabe realmente si protegen la Zona o protegen al resto del mundo de la Zona. A veces envían expediciones completas en busca de algo... Pero te diré una cosa: no respetan la Zona y la Zona tampoco los soporta, por lo que a veces vuelven a casa en bolsas de plástico. ¿Qué más hay allí? Bueno, vigilan a todo el mundo y se creen todopoderosos. No respetan las reglas de los stalkers y no te ayudarán ni aunque te estés muriendo delante de sus narices. Es más, te dispararán gustosamente y nadie se lo echará siquiera en cara... Tengo algunos contactos en sus filas... Ya sabes, la gente siempre necesita vodka y... ejem, revistas, ¿no es cierto? No los molestes; acabarán contigo por menos de nada.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3">
		<text>Háblame de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_31">
		<text>La Zona... Mira, no es una simple circunferencia de varios kilómetros de diámetro con una central nuclear en el centro. Es algo extraño. Muy extraño. Dudo que haya alguien en el mundo que pudiera darte una respuesta sencilla. Yo creo que la Zona no forma parte de este mundo. Es un mundo diferente, independiente; extraño y peligroso y, al mismo tiempo, tremendamente atractivo. ¿Y sabes por qué? Porque con un poco de suerte cualquiera puede hacerse rico rápidamente. Y cuanto más te acerques al centro de la Zona, más rico podrás ser.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_311">
		<text>¿Qué tiene de peligroso ese "mundo diferente"?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3111">
		<text>Humm... No demasiado, excepto que puedes palmarla en cualquier momento sin saber qué te ha alcanzado. La bala de un soldado idiota es el menor de tus problemas, aunque han acumulado una gran fuerza militar. Morir de un disparo es, básicamente, la muerte menos dolorosa que puedes sufrir en la Zona. Las anomalías, eso es algo que te gustará... Morir de una anomalía es algo realmente horrible. Incluso los mutantes tratan de mantenerse alejados. Por cierto, los mutantes, esa "prole de la Zona", son otro de los peligros, por lo que no te adentres desarmado. De todos modos, si quieres saber más sobre el resto de peligros, pregunta a otros stalkers.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_312">
		<text>¿Cómo puede uno hacerse rico por aquí?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3121">
		<text>Vaya, colega, ¿tú qué crees? ¿No te acuerdas? Los artefactos, eso es lo más valioso aquí. Todo tipo de juguetes extraños procedentes de la Zona y que valen una fortuna en el exterior. Los artefactos son más valiosos que el oro, los diamantes o el plutonio puro. ¿Por qué? Porque no existen joyas en el mundo que te proporcionen los poderes sobrenaturales que poseen los artefactos. Imagínatelo: ¡te puedes colgar un pequeño dispositivo en el cinturón para que desvíe las balas y que nunca te alcancen! ¿Qué más? Bueno, aquí mismo puedes encontrar restos y fragmentos. Sin embargo, para conseguir los objetos más valiosos tendrás que acercarte al centro.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_313">
		<text>¿Alguien sabe lo que se cuece en el centro de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3131">
		<text>Todo depende de quién te cuente la historia. Hay un montón de historias fantásticas... aunque yo no me creo todas esas tonterías sobre otros mundos. Lo que sí me creo es que en el centro de la Zona se esconden numerosos y valiosos artefactos. Pero no he conocido a nadie que haya llegado hasta allí y haya conseguido regresar con vida.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_4">
		<text>¿Sabes qué es lo que me ocurrió a mí?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_41">
		<text>¿Qué clase de pregunta es ésa, colega? Verás, es un asunto oscuro... Te encontraron en un "camión de la muerte", una especie de carguero de cadáveres, ¿vale? Esos camiones llegan de vez en cuando del centro de la Zona, cargados de cuerpos. Nadie sabe realmente adónde se dirigen. El caso es que uno de ellos tuvo un accidente y te encontraron en los alrededores. Es lo más sorprendente de todo. Hemos encontrado cargueros accidentados en otras ocasiones, pero nunca a nadie con vida. Lo siento, tío, eso es todo lo que sé. El resto tendrás que averiguarlo por tu cuenta.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_5">
		<text>¿Quién es Strelok?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_51">
		<text>Sí, he oído hablar de un stalker con ese nombre. Se rumorea que es uno de los pocos que llegó al centro de la Zona y consiguió regresar. Pero hay tantas leyendas sobre héroes que no te puedo asegurar nada. En todo caso, nunca lo he tratado personalmente; parece que tiene sus propios canales comerciales. De todos modos, pregunta a la gente de la Zona y averiguarás muchas más cosas.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_6">
		<text>¿Quién es ese tal Ghost?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_61">
		<text>Otra leyenda local... Hace mucho tiempo que no se sabe nada de él. Supongo que habrá muerto en las entrañas de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99">
		<text>¿Qué sucede por los alrededores?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_999">
		<text>¡Uh! Es la entrada a la Zona, una especie de antecámara. Hay un cordón militar. Es bastante tranquilo, a excepción de un par de soldados con ganas de divertirse y realizar registros. Los stalkers con experiencia no suelen venir por aquí, así que lo que tenemos son sobre todo novatos. Algunos se quedan para siempre, sí... A cierta distancia hay una granja convertida en campamento para los novatos. Pero ándate con ojo: no tienen reparos en apretar el gatillo en el momento de la verdad. ¿Qué más? Aquí no conseguirás grandes beneficios, eso te lo garantizo. Hay una fábrica abandonada al otro lado de la carretera. Hacia el Norte, por detrás del terraplén del ferrocarril, se encuentran los restos de una granja. Encontrarás una avanzadilla militar hacia el Sur. Ten cuidado: el ejército dejó minas enterradas en la zona. Antes había un puente en el centro, pero acabó por derrumbarse. Y eso es prácticamente todo.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9991">
		<text>Háblame de la avanzadilla militar.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99911">
		<text>Los pocos soldados que quedan tienen orden de disparar al mínimo movimiento, por lo que deberías pasar sin que te vean. Si los cabreas, pueden recurrir a las fuerzas especiales del cordón exterior. Esos tipos pueden armarla tan gorda que me quedaría sin clientes durante un mes... Conozco un poco al comandante: le gusta darle a la botella tanto como a todos. Yo estoy aquí sólo gracias a él.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9992">
		<text>Cuéntame algo más sobre el puente derruido.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99922">
		<text>Está a unos minutos al Norte, lo verás enseguida. Antes había un puente sobre la carretera, pero se derrumbó durante una de las tormentas. Los militares instalaron un punto de control y no permiten el paso... Pero si sabes a quién sobornar, pasarás sin problemas. Por lo general, no conviene dejarse ver mucho por allí, a menos que estés gravemente herido o lleves una carga pesada.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9993">
		<text>¿Tienes más información sobre la fábrica?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99933">
		<text>Cruza la carretera y verás un edificio de ladrillo, ésa es. Todo lo que merecía la pena robar ya ha desaparecido, lo único que queda es esta caja. Es el lugar preferido de los bandidos. No sé si seguirán allí, pero deberías andar con cuidado por si las moscas. No tienes nada de valor, pero, ¿de verdad quieres pasar por todo eso?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9994">
		<text>Háblame de la granja.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99944">
		<text>Eres un poco aburrido, ¿lo sabías? Es una granja como otra cualquiera. Era un lugar próspero antes de que llegara la democracia.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9995">
		<text>Gracias, eso es todo.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9996">
		<text>Me gustaría saber más.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_0">
		<text>Háblame de este lugar.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_1">
		<text>¡Uh! Es la entrada a la Zona, una especie de antecámara. Hay un cordón militar. Es bastante tranquilo, a excepción de un par de soldados con ganas de divertirse y realizar registros. Los stalkers con experiencia no suelen venir por aquí, así que lo que tenemos son sobre todo novatos. Algunos se quedan para siempre, sí... A cierta distancia hay una granja convertida en campamento para los novatos. Pero ándate con ojo: no tienen reparos en apretar el gatillo en el momento de la verdad. ¿Qué más? Aquí no conseguirás grandes beneficios, eso te lo garantizo. Hay una fábrica abandonada al otro lado de la carretera. Hacia el Norte, por detrás del terraplén del ferrocarril, se encuentran los restos de una granja. Encontrarás una avanzadilla militar hacia el Sur. Ten cuidado: el ejército dejó minas enterradas en la zona. Antes había un puente en el centro, pero acabó por derrumbarse. Y eso es prácticamente todo.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_10">
		<text>Vale, gracias.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_2">
		<text>Háblame de la avanzadilla militar.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_21">
		<text>Los pocos soldados que quedan tienen orden de disparar al mínimo movimiento, así que mejor no te dejes ver. Si los cabreas, pueden recurrir a las fuerzas especiales del cordón exterior. Esos tipos pueden armarla tan gorda que me quedaría sin clientes durante un mes... Conozco un poco al comandante: le gusta darle a la botella tanto como a todos. Yo estoy aquí sólo gracias a él.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_3">
		<text>Cuéntame algo más sobre el puente derruido.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_31">
		<text>Está a unos minutos al Norte, lo verás enseguida. Antes había un puente sobre la carretera, pero se derrumbó durante una de las tormentas. Los militares instalaron un punto de control y no permiten el paso... Pero si sabes a quién sobornar, pasarás sin problemas. Por lo general, no conviene dejarse ver mucho por allí, a menos que estés gravemente herido o lleves una carga pesada.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_4">
		<text>¿Tienes más información sobre la fábrica?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_41">
		<text>Cruza la carretera y verás un edificio de ladrillo, ésa es. Todo lo que merecía la pena robar ya ha desaparecido, lo único que queda es esta caja. Es el lugar preferido de los bandidos. No sé si seguirán allí, pero deberías andar con cuidado por si las moscas. No tienes nada de valor, pero, ¿de verdad quieres pasar por todo eso?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_5">
		<text>Háblame de la granja.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_51">
		<text>Eres un poco aburrido, ¿lo sabías? Es una granja como otra cualquiera. Era un lugar próspero antes de que llegara la democracia.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_1">
		<text>Estoy bien...aunque sangro como un cerdo. Dame un botiquín, ¿quieres?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_121">
		<text>¡Gracias, tío!</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2">
		<text>Aquí tienes.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21">
		<text>Gracias, amigo. Un poco más y... Te debo una.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211">
		<text>¿Qué narices ha pasado?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111">
		<text>Volvíamos de una incursión de exploración... Nos encontramos con unos maleantes. Uno de los nuestros murió allí mismo. Capturaron a Nimble porque se inventó una historia sobre un escondite repleto de artefactos. Yo me hice el muerto y salvé el pellejo.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21111">
		<text>Tengo que ver a Nimble... Voy a buscarlo. ¿Quieres hacerme compañía?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211111">
		<text>Tío, colega... Estoy para el arrastre. Tengo que recuperar fuerzas y volver al campamento. ¡Les diré a todos lo mucho que me has ayudado! Gracias otra vez.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111111">
		<text>Vale, hazlo. Recupérate.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_3">
		<text>Lo siento, compañero. No tengo ningún botiquín.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_31">
		<text>Busca entre los cuerpos... Nuestros muchachos tenían, debe de haber alguno.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_5111">
		<text>No es demasiado, pero sobreviviré. Maldita sea, ¿por qué no habré ahorrado lo suficiente para comprar un chaleco antibalas? Hay que estar loco para adentrarse en la Zona sin uno.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_6">
		<text>Oh, maldita sea, el dolor es insoportable... Me muero...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_61">
		<text>¿Estás vivo?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_7">
		<text>Ugh...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_8">
		<text>¿Estás bien?</text>
	</string>
</string_table>
