<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_0">
		<text>Necesito respuestas a varias preguntas.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1">
		<text>Pregunta lo que sea, trataré de ayudarte.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_11">
		<text>¿Dónde están mis cosas?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_111">
		<text>El líder normalmente se queda con toda la mercancía confiscada. Su habitación está en el piso de arriba. Llevaron mis cosas allí cuando me capturaron.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1111">
		<text>¡Gracias!</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_12">
		<text>¿Cómo puedo salir de aquí?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_121">
		<text>Cuando me llevaban allí me fijé en que había una tapa de alcantarilla bajo las escaleras de la planta baja... Si logras abrir la celda, podrías escapar por la alcantarilla... Dirígete al Oeste y después usa el túnel para llegar al área de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1211">
		<text>Gracias por la información.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_14">
		<text>¿Quién nos capturó?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_141">
		<text>Nos retienen los mercenarios. Nadie sabe quiénes son, aunque se dice que colaboran con los servicios de inteligencia extranjeros. La ubicación de su base es un misterio; nadie sabe cómo llegar a la Ciudad Muerta. Hay mucha gente interesada en saberlo, especialmente los de Libertad y Deber. </text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1411">
		<text>Continúa. </text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_14111">
		<text>Si consigues un mapa de la Ciudad Muerta, podría efectuarse un asalto con éxito. Probablemente los mercenarios o los bandidos tengan uno. Podrías intentar conseguirlo.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_141111">
		<text>Gracias por la información.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_15">
		<text>¿Qué sabes de este lugar?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_151">
		<text>La ciudad está dividida en dos sectores. Nosotros estamos en la zona de los mercenarios. Al Sur, más allá de la plaza, está la de los bandidos. Se esconden en el edificio de la escuela, al sudoeste de la ciudad. Entre las bases hay un edificio en ruinas de cinco plantas y unos cuantos relativamente intactos. Si las cosas se complican puedes ir allí. Por allí también hay algunos garajes y un par de casas pequeñas. En la zona de los bandidos también hay un par de edificios de cinco plantas y una docena de garajes. El edificio del antiguo ayuntamiento está al otro lado de la plaza.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1511">
		<text>Gracias por la información.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_16">
		<text>¿Quién manda aquí?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_161">
		<text>Un personaje bastante desagradable llamado Dushman. Le he visto un par de veces con una carpeta de documentos. En ella debe de haber algo interesante.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1611">
		<text>Gracias por la información.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_17">
		<text>De nada.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
		<text>¡Strelok! ¿Dónde demonios te habías metido? ¡No he sabido nada de ti ni de nuestra gente desde la última incursión! ¡Estaba empezando a preocuparme!</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
		<text>¿Estás mejor? ¿Puedes pensar con claridad?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_0">
		<text>¿Strelok?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_1">
		<text>Sí, eres Strelok, ¿quién si no? Soy Doc, ¿no me reconoces? ¿Qué te ha ocurrido, amigo? Tienes mal aspecto. Estuvimos juntos en la Zona durante dos años. ¿De verdad no te acuerdas de mí?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_11">
		<text>No, no me acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_2">
		<text>¿Que no? Strelok, ¿qué te ocurre? Me tomas el pelo, ¿verdad? Dios... ¿Qué hay de la gente, nuestro grupo? ¿Fang, Ghost? Te acuerdas de ellos, ¿no?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_21">
		<text>No me acuerdo de Fang y Ghost está muerto; encontré su cadáver en Yantar.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_3">
		<text>¿¡Ghost!? ¿¡Muerto!? ¡Maldición! ¿Cómo ha sido? Ellos... eran los mejores. ¿Qué te ocurrió a ti?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_31">
		<text>No sé lo que me ocurrió. No me acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_4">
		<text>Espera, deja que me tranquilice. Son unas noticias terribles. Creo que todo está relacionado con tu última operación en la Zona. La última vez que nos vimos me diste la clave del compartimento de Pripyat y el plano para encontrarlo. He conseguido que los mercenarios no lo encontraran. Toma, escóndelo bien. Quizás encuentres algo interesante allí. También decías que algo no cuadraba con el Monolito, pero no lo comprendía; ni tú mismo sabías a qué te referías.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_41">
		<text>Vale. ¿Dónde estamos? No recuerdo cómo he llegado hasta aquí.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_5">
		<text>¡Estamos en la Ciudad Muerta! En el campamento mercenario.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_6">
		<text>¡Estamos en la Ciudad Muerta! En el campamento mercenario...</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_0">
		<text>A propósito, tengo información sobre los mercenarios. ¿Te interesa?</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1">
		<text>Depende de cuál sea la información.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11">
		<text>Tengo un mapa con detalles de la localización de su base, los puestos de guardias, el modo de entrar sin ser detectado y muchas cosas más.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_111">
		<text>Suena bien. Te daré 3000.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1111">
		<text>De acuerdo. Aquí tienes.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11111">
		<text>¡Genial! Aquí tienes tu recompensa. ¡Pronto los stalkers discutirán si los mercenarios existieron alguna vez!</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1112">
		<text>No, eso no basta.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11121">
		<text>Como quieras, no voy a darte más.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_13">
		<text>Nada de especial. Solo los cotilleos habituales. Lo siento.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_131">
		<text>Vuelve si descubres algo más jugoso. Te pagaré.</text>
	</string>
</string_table>
