<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="agr_factory_krot_start_0">
		<text>¡Gracias por la ayuda, stalker! Si no fuera por ti, ahora estaría muerto.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_10001">
		<text>Busco información sobre Strelok. Puede que tú sepas algo.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_10002">
		<text>¿Cómo puedo llegar al sótano?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_15001">
		<text>¿El compartimento secreto de Strelok?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_15002">
		<text>Gracias por la información.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_1501">
		<text>Sí, algo he oído sobre eso. Incluso dicen que solía "trabajar" por aquí y el compartimento de Strelok está en el sótano del local. Se dice que la base de su grupo también estaba aquí.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_1502">
		<text>Esta es una de las muchas salidas que te llevarán a los sótanos interconectados. En cuanto entres, estás solo. No tengo mapa y la red de sótanos es enorme y confusa.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_2">
		<text>Busco información sobre Strelok, Seriy me ha dicho que sabes algo sobre él.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_30001">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_3001">
		<text>Sí, también lo buscábamos, pero fue en vano. Te enviaré información. Esto es todo lo que tenemos sobre el compartimento.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_about_0">
		<text>¿Qué ocurre aquí?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_about_1">
		<text>Luchamos, o más bien nos exponemos como un blanco fácil. Habla con Mole si quieres saber más, él manda aquí.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_start_0">
		<text>Tío, eso sí que ha sido acción, no se lo desearía ni a mi peor enemigo. ¡Esos soldados se están volviendo unos chulos!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_0">
		<text>¿Dónde está el Instituto Agroprom?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_10">
		<text>No está lejos. Sigue la carretera hacia el Oeste y llegarás a las puertas del Instituto.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_100">
		<text>He oído que el ejército ha establecido una base allí.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_120">
		<text>Gracias por la información.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_20">
		<text>Sí, así es. No estoy seguro del número exacto, pero habrá al menos una sección. Están bien armados, es imposible entrar. Te derribarán antes de que decir "hola, camaradas". El mejor modo de entrar es de noche, porque durante el día la base está bien vigilada. Tienen puntos de control por todas partes, pero he oído que un desertor de la base se esconde en el pantano. Si lo encuentras podrás sacarle información útil.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_0">
		<text>¿Qué ocurre?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_100">
		<text>Mis chicos y yo hemos encontrado un área llena de artefactos, pero esos cabrones del ejército nos han atacado. No sé lo que querían de nosotros...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_200">
		<text>Sí, he oído hablar de él. Creo que solía "ganarse la vida" en esta área. La verdad, es un buen lugar. Se marchó hace tiempo. No sé cuándo exactamente, y no tengo ni idea de adónde fue. Eso es todo lo que te puedo decir.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2000">
		<text>No estabas aquí esperando por nada, ¿no? Si no, ¿por qué ha aparecido la Spetsnaz?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_250">
		<text>Vale, sé algo sobre Strelok.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2500">
		<text>¿Sí? ¡Tengo que saberlo!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_3500">
		<text>¡Si me mientes, te encontraré y acabaré el trabajo de los soldados!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_400">
		<text>No estoy mintiendo. Aquí nadie confía en nadie, así que no tienes elección.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_100">
		<text>¿Seriy? Bueno, escucha. Dicen que Strelok merodeaba por aquí. Además, su escondite está por aquí, bajo tierra. He oído que su grupo hasta tiene su base aquí. También hemos buscado el escondite y no hemos encontrado un carajo. Te daré la información, puede que tengas más suerte. Esto es todo lo que tenemos sobre el compartimento.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_2000">
		<text>¿Qué más sabes?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_250">
		<text>No sé nada más, te he dicho todo lo que sé. Ahora te lo tendrás que currar tú solo. Buena suerte, colega.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_help_0">
		<text>¡Ayuda, stalker!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_help_10">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_0">
		<text>¡No dispares, tío!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_0">
		<text>¿Qué estás haciendo?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_20">
		<text>Vengo de la fábrica que se encuentra un poco más abajo. No sé cómo, pero el ejército ha localizado a nuestro grupo. No esperé a que aparecieran y me largué en cuanto pude. Espero que nuestros chicos lograran salir, porque, si no, no durarán mucho, en vista de esos helicópteros.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_300">
		<text>Vale, gracias.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_400">
		<text>Vale, gracias.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_0">
		<text>Tengo un par de preguntas.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_10">
		<text>¿Qué quieres saber?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_1000">
		<text>¿Algo interesante en el área?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_120">
		<text>¿Cuánto necesitas?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_130">
		<text>Aquí tienes el dinero. Ahora, dime dónde está.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_131">
		<text>¡A la mierda!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_140">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_20">
		<text>Sí, hay un par de sitios, pero tendrás que compartir tus riquezas, amigo.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_21">
		<text>Se estaba bastante tranquilo, pero ahora el ejército se ha puesto nervioso y ha empezado a cargarse a todo el mundo. Han hecho salir a los bandidos hace poco y he oído que algunos han conseguido escapar por las catacumbas.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_30">
		<text>Treinta, ¿hecho?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_40">
		<text>La salida del túnel está por aquí cerca. El túnel sin salida es bastante seguro. Al menos, todavía no se han comido a nadie mientras dormía. También encontrarás, al noroeste de la fábrica, un vagón en un pantano. Puedes meterte ahí sin problemas. Lo único es que está plagado de radiación, así que es mejor acercarse desde la zona occidental. Ah, y una cosa más: han visto a un soldado por allí. Parece ser de la base militar del Instituto. El pobre insensato se ha vuelto loco, ha estado allí un par de días y no creo que sobreviva mucho más a solas.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_9999">
		<text>¡Adiós!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_0">
		<text>¿Algo interesante por aquí?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1">
		<text>¿Qué sabes de Exterminador? La información te costará 30.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111">
		<text>Tenemos un héroe local llamado Exterminador. Vive en el pantano. El tío crió tantas ratas en los colectores que pronto acabarán devorando a los cabrones del ejército.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1111">
		<text>Genial. Gracias.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1112">
		<text>Háblame sobre los colectores.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11121">
		<text>Los colectores no son más que cloacas apestosas que llevan los residuos del Instituto al embalse más cercano.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111211">
		<text>Genial. Nos vemos, cuídate.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_12">
		<text>Eso ya lo sé. Gracias.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_121">
		<text>No tengo nada más que contar.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_13">
		<text>No tengo suficiente dinero.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_14">
		<text>No me interesa.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_3">
		<text>¿Algo interesante por aquí?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_31">
		<text>Nada. Absolutamente nada.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_311">
		<text>Vale. ¡Adiós!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_0">
		<text>Háblame de este lugar.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_1">
		<text>Esta es el área que rodea el Instituto Agroprom. El Instituto está al Suroeste. La fábrica, que sirve como instalación de producción técnica del Instituto, está al Norte. Los edificios llevan abandonados mucho tiempo y no hay nada, pero el ejército ha estado buscado con ahínco últimamente.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_2">
		<text>Cuéntame más cosas sobre el Instituto.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_21">
		<text>Se cuentan muchas leyendas sobre el Instituto. Antes del accidente de 1986, aquí solo estaba el Instituto de 
Selección de Cultivos y Genética. El área donde se encuentra ahora la fábrica se usaba como campo de cultivo experimental. Después del accidente, cerraron el Instituto y quemaron los campos. Más tarde se acordaron del tema, arreglaron el edificio, pusieron una valla a su alrededor y construyeron algunos barracones. No sé lo que hacían en el Instituto, pero no les faltaba financiación, eso seguro.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_3">
		<text>Cuéntame más cosas sobre la fábrica.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_31">
		<text>La fábrica se construyó a finales de la década de 1980. Decían que se utilizaría para fabricar y probar maquinas que trataran terreno afectado por la radiación. Por lo que sé, nadie ha visto ni una sola máquina salir de la planta. Ahora está totalmente vacía, lo que la convierte en un lugar apreciado por los stalkers. He oído que el lugar es bastante seguro, siempre que evites las esquinas oscuras.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_4">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_0">
		<text>¿Qué estás haciendo?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_10">
		<text>Me escondo, no quiero problemas.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_100">
		<text>¿De quién te escondes?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_120">
		<text>¿Catacumbas?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_130">
		<text>¿Sabes dónde guardan los documentos del Instituto?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_140">
		<text>¿Qué vas a hacer ahora?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_141">
		<text>¿Qué vas a hacer ahora?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_20">
		<text>Soy de la unidad de reconocimiento. Nos enviaron a las catacumbas para ver lo que ocurre bajo la base. Ahí abajo está el infierno, tío, de verdad. Solo yo he podido salir... Los demás estarán criando malvas ya. No quiero volver a la base. Esos cabrones siempre nos usan para tapar los agujeros de esta maldita Zona.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_30">
		<text>Túneles subterráneos. Recorren el área que rodea el instituto. Te enseñaré las entradas. No tengo mapas de las catacumbas.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_40">
		<text>En el cuartel general. Está en la segunda planta del Instituto. Allí guardan esos malditos papeles. Pero es complicado llegar allí. De día, el área está repleta de patrullas, por la noche hay menos. Esto te lo digo gratis: si quieres entrar, tendrá que ser por las catacumbas; por la puerta es totalmente imposible.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_50">
		<text>Mmm. No lo sé. Según el código militar soy un desertor, y tengo que salir de la Zona de algún modo. Cuando llegamos aquí había un ZAZ que casi funcionaba en el garaje. Tardé media hora en ponerlo en marcha, pero ese maldito capitán se lo quedó, basándose en el código. Condujo por una carretera cercana y lo dejó junto a la puerta en medio de la lluvia. Si pudiera conseguir ese coche... ¡las huidas son más seguras sobre ruedas!</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01">
		<text>¿Qué pasa?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011">
		<text>Háblame sobre el colector. ¿Cómo puedo entrar? ¿Dónde están las entradas y salidas?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111">
		<text>El interior del colector es peligroso. Hay seis entradas, y dos de ellas se encuentran en el área cercana al Instituto donde los militares han establecido una base. Esa área está en continua vigilancia y el capitán guarda la lista de turnos de patrullas en su armería.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01111">
		<text>¿Cómo sabes todo eso?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011111">
		<text>Me lo han dicho las ratas.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111111">
		<text>Ya veo. ¡Adiós! Que tengas suerte.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_012">
		<text>¿Para qué necesito la suerte? ¡Nos vemos!</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_013">
		<text>¿Quién eres?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0134">
		<text>Vivo aquí, si a esto se le puede llamar vida. Crío ratas en el colector para molestar a los militares del Instituto.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0135">
		<text>Soy Exterminador.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01351">
		<text>¿Qué haces en este pantano?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_123">
		<text>Ah... Ya veo... Bueno, lo mío es otra historia. Ja, ja, ja...</text>
	</string>
</string_table>
