<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="val_escort_captive_dialog_11">
		<text>Bandidos... Esos desgraciados me llevaban a la vieja fábrica. No sé lo que planeaban hacer conmigo, pero ya se llevaron una vez a otro tipo allí y nunca volví a verle. Tienen a otro de los nuestros, Serega. Lo tienen en el sótano... en ese gran edificio de allí... uno enorme que está a medio construir. ¿Le ayudarás? Si no lo haces, ellos... ya sabes...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_2">
		<text>¿Sabes lo que tienen en la fábrica?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_21">
		<text>No sé mucho. Lo único que puedo decirte es que Borov, su jefe, tiene una parte de la clave a las cuevas. Allí había un laboratorio, o algo parecido... Charlaban entre ellos y decían que Borov había tratado de entrar, pero no lo había conseguido por no tener la segunda mitad de la clave. Esto... Si estás pensando en entrar ahí, piénsatelo dos veces. Está lleno de matones. </text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_211">
		<text>Vale. Gracias. Lo tendré en cuenta.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_3">
		<text>Intentaré ayudar a tu hombre.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_41">
		<text>Es una lástima lo de mi compañero... Era un buen tipo. Pero te debo una.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_411">
		<text>La vida es así.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_51">
		<text>Gracias por tu ayuda.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_511">
		<text>Adiós.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_61">
		<text>La gente no te importa un carajo. ¿De qué tenemos que hablar?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21">
		<text>Gracias, tío. ¡Sacaste a mi compañero de allí! Mira, toma esto. Te lo doy de corazón. </text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2111">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212">
		<text>Supongo que conoces bien esta área. ¿Qué hay de interesante aquí?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121">
		<text>Al Norte hay un campamento de bandidos. Al Este, una vieja fábrica. Al Sudoeste hay una granja de cerdos abandonada y tras ella algún tipo de puerta... No puedo decirte lo que hay allí, nunca he llegado tan lejos.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21211">
		<text>¿Podrías contarme algo más del campamento de bandidos?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212111">
		<text>Um, no hay mucho que contar... Se instalaron en un edificio a medio construir al norte de aquí. Su líder es Borov, un verdadero animal, un malnacido. Por eso nos enviaron aquí, para eliminarlo.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212">
		<text>¿Qué pasa con la fábrica?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212121">
		<text>Descubrimos que allí hay una especie de cámara. Pero está tan vigilada como Fort Knox.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121211">
		<text>¿Qué tipo de cámara? ¿Qué hay en su interior?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212111">
		<text>No sé nada más, de verdad: no entramos. Lo único que sé es que Borov tiene la mitad de la clave de la entrada.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21213">
		<text>¿Una auténtica granja de cerdos? ¿Con cerdos y cosas por el estilo?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212131">
		<text>Se te hace la boca agua pensando en unas chuletas, ¿eh? La zona está llena de jabalíes. Prueba un bocado de uno y no necesitarás una linterna nunca más. ¡Te volverás fosforescente! Vale, vale, era broma... La granja lleva tiempo abandonada, y ahora es hogar de algunos stalkers. No me causaron una buena impresión, y mi instinto no suele fallarme.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21214">
		<text>¿Cómo es esa puerta de la que hablabas?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212141">
		<text>No te lo sabría decir. Solo es una puerta vieja, pero está cerrada con llave y bien guardada. Nunca nos hemos aventurado hasta aquel lugar.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21215">
		<text>Ya veo, gracias.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212151">
		<text>De nada. Vuelve cuando quieras.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_213">
		<text>¿Fuisteis a explorar los dos solos? </text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2131">
		<text>Había otro tipo, Serega. No sé, se fue y no he vuelto a tener noticias suyas... Seguramente el grupo lo habrá matado.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_214">
		<text>Ten cuidado.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_31">
		<text>Ah, colega... ¿Qué va a ser de mí ahora, amigo? Gracias, hermano. Al menos, trataste de ayudar. Y yo mantengo mi palabra.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41">
		<text>Gracias por tu ayuda. ¿Qué más querías saber?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_61">
		<text>No me ayudaste cuando te lo pedí. No hay nada más que hablar, piérdete.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_611">
		<text>Adiós.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_11">
		<text>¡Eh, chico! ¡Ayúdame! Soy un explorador de Deber. ¡Ayúdame a salir!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_111">
		<text>Lo intentaré.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_112">
		<text>No puedo hacer nada por ti.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21">
		<text>Gracias, hermano. Te debo una. Mira de lo que me he enterado; podría serte útil, quién sabe... Borov, que es quien dirige el cotarro, ha reunido un montón de mercancía. Tiene una parte de la clave que abre el piso inferior de la vieja fábrica. Oí a los guardias hablar; decían que allí había una especie de laboratorio. El problema es que acercarse a Borov no es tan sencillo.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_211">
		<text>Gracias por la información.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_2111">
		<text>Es hora de volver con los nuestros. Algo me dice que tendremos suerte si logramos salir vivos...</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21111">
		<text>Buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_31">
		<text>¡Tenemos que salir de aquí antes de que esos cabrones nos descubran! ¿Necesitas algo? ¡Rápido!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_311">
		<text>No, nada.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_41">
		<text>¡Eh, chico! En la pared hay un interruptor que abre la puerta de la celda.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_411">
		<text>De acuerdo, iré a ver.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_11">
		<text>¿Quieres un arma increíble? Encontré algo cerca de Yantar... Parecía una especie de alijo. Entre otras cosas había un fusil Gauss. Lo que te digo, ese trasto es la leche; hace papilla todo lo que alcanza en un radio de cien metros... ¡Si me das 800 lo tendrás aquí en un momento!</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_111">
		<text>Aquí está el dinero.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_112">
		<text>Gracias, pero no.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_113">
		<text>No, guárdalo. El dinero es difícil de conseguir.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_21">
		<text>¿Tienes el dinero? Date prisa, tengo un montón de clientes... Volverán pronto.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_3">
		<text>¡Excelente! Espera aquí e iré a buscarlo.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_31">
		<text>Espera.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_11">
		<text>¡Dame un botiquín!</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_111">
		<text>Aquí lo tienes.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_112">
		<text>Lo siento, no tengo botiquín.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_21">
		<text>Gracias compañero, me has sacado de ésta. Si vivo lo suficiente para volver a verte, te devolveré el favor. Ahora mismo lo único que puedo dejarte es una buena propina. De acuerdo, al sur de aquí hay una granja donde unos stalkers despreocupados han establecido su campamento. Uno de ellos quiere vender un fusil Gauss realmente barato; solo pide 800. Iba a comprarlo, pero entonces me metí de lleno en toda esta mierda. Así que si tienes la pasta, ve allí. </text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_211">
		<text>Gracias por la información.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4111">
		<text>Estoy en deuda contigo, y yo siempre pago mis deudas. Vamos.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41111">
		<text>Excelente. Ahora destrozaremos a todo el mundo.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4112">
		<text>Lo siento, tengo otros planes.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41121">
		<text>Bueno, entonces buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_412">
		<text>Adiós.</text>
	</string>
</string_table>
