<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dar_explorer_dialog_1">
		<text>Estoy en una misión.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11">
		<text>Mmm... ¿Qué clase de misión? ¿Estás buscando algo? ¿O acaso ya lo has encontrado? He oído que hay muchas cosas valiosas por aquí...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_111">
		<text>Lo siento, no te lo puedo decir y tampoco tengo tiempo.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_1111">
		<text>Espera, no huyas aún. Ya tendrás suficientes oportunidades para hacerlo... ¿Qué has encontrado? Yo, en mi caso, no estoy aquí por nada, ya sabes.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11111">
		<text>Lo que haya encontrado es asunto mío.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11112">
		<text>He encontrado algunos documentos del X18. El tabernero me prometió una buena recompensa a cambio de ellos.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_112">
		<text>No, no he encontrado nada.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2">
		<text>Ni siquiera sé cómo he acabado aquí. Me gustaría marcharme lo antes posible.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21">
		<text>No has encontrado nada de valor por aquí, ¿verdad? Dicen que hay información sobre experimentos científicos. Y que vale su peso en oro.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_211">
		<text>No, no he encontrado nada.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2111">
		<text>¿En serio? ¿Qué te parece si te lo piensas mejor? ¿Me estás ocultando algo?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21111">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21112">
		<text>¿Qué pregunta es ésa?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21113">
		<text>¿Me estás amenazando?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_212">
		<text>Al diablo con toda esa información. Apenas consigo mantenerme vivo aquí.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2121">
		<text>De acuerdo, puedes marcharte. Si encuentras algo, estaré por aquí...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_25">
		<text>Escucha, amigo, he conseguido sobrevivir a anomalías, al fuego y a monstruos en esta apestosa Zona y, como puedes comprobar, sigo con vida. Así que no me digas lo que puedo o no puedo decir. He venido a por los documentos y no me iré hasta que los tenga. ¡Si los tienes tú, te aconsejo que me los entregues o morirás en este agujero! ¿Entendido?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_251">
		<text>Entendido.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2511">
		<text>Si me estás mintiendo, te vas a enterar. Si estás pensando en fastidiarme la vida, te vas a enterar y si intentas jugármela, te vas a enterar. ¡De hecho, estás de mierda hasta el cuello y tendrás que nadar lo que no está escrito para mantenerte a flote! Ahora, déjame que lo intente una vez más por si eres duro de mollera: ¿has encontrado los documentos?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2521">
		<text>De acuerdo, y la próxima vez, cuida tu lenguaje. Te puedes marchar. Si encuentras algo, estaré por aquí...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_253">
		<text>Se acabó la conversación. Fuera de mi vista.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_26">
		<text>No tengo ningún documento.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_271">
		<text>Esto está mucho mejor, colega. Ahora, dame toda la información que tengas, toda, hasta el último trozo de papel. Y no se te ocurra hacerte el gracioso porque sería el último chiste que contaras...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_51">
		<text>Vale ya, te lo advierto. No ando vagando por esta cloaca para nada. Deja de hacer el idiota y dime qué has encontrado. Podríamos repartírnoslo...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_511">
		<text>No voy a compartir nada.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_5111">
		<text>Ah, vete por ahí... Un último consejo: anda con cuidado, stalker, lo necesitarás.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_512">
		<text>¿Me estás amenazando?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_5121">
		<text>Vale, vale, tranquilo... ¡En cuanto me pongo curioso coges la pistola! No hay más preguntas. Simplemente ten cuidado, eso es todo.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_61">
		<text>Documentos, eh... Solo para que lo sepas, es lo que he venido a buscar. Y ahora me los darás y seguirás tu camino. ¿Entendido?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6111">
		<text>Tengo algo que ofrecerte.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6121">
		<text>Mira colega, deja de calentarme la cabeza. Hagamos un trato. Te daré una pasta gansa, no te arrepentirás.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6131">
		<text>Mira, mi vida depende de estos documentos. Veamos qué es lo que tienes; creo que podremos llegar a un acuerdo...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8011">
		<text>Está tan oscuro que no puedo ver nada. Fuegos por todas partes... ¿Por qué me comprometería a hacer esto? ¿Y tú, cómo has acabado aquí?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8021">
		<text>Sigue andando, stalker.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8031">
		<text>Odio que me interrumpan cuando hablo. En fin, he venido en busca de unos importantes documentos. Si has encontrado algo, más vale que lo compartas o tendrás problemas. Si no has encontrado nada, lárgate y no me hagas perder el tiempo.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8041">
		<text>Odio que me interrumpan cuando hablo. Dame esos documentos si no quieres perder la vida.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_9">
		<text>Lo recordaré.</text>
	</string>
</string_table>
