<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11">
		<text>Alto ahí. ¡No des ni un paso más!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111">
		<text>¿Por qué?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111">
		<text>Porque es nuestro territorio, el territorio de Deber, y no dejamos entrar a cualquiera en la base. Si no tienes nada importante que tratar con nuestros líderes no podrás pasar de aquí.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11111">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111111">
		<text>Son las normas.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112">
		<text>Tengo que pasar, tengo asuntos que tratar con el tabernero.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121">
		<text>Sí, el tabernero nos ha hablado de ti. Puedes pasar.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111211">
		<text>Prefiero pagar. Aquí tenéis.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112111">
		<text>¡Perfecto! Puedes pasar, pero más vale que tengas algo importante que tratar con el tabernero, ¿entendido? Y ten cuidado, hay muchas anomalías en el camino.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212">
		<text>¿Qué favor es ése?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112121">
		<text>Nada complicado. Debes acabar con una manada de jabalíes que deambula por aquí cerca. Acaba con ellos y consideraremos el peaje pagado.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121211">
		<text>Hecho.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212111">
		<text>Buena suerte, stalker.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121212">
		<text>No tengo ese dinero.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212121">
		<text>¡Entonces más te vale empezar a buscarlo!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111122">
		<text>No tengo ese dinero.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111123">
		<text>Entonces no podrás pasar para ir al bar.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1231">
		<text>Gracias por ayudarnos a acabar con los jabalís; la recompensa es tuya.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_12311">
		<text>¡Gracias!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_22">
		<text>¿Acabaste ya con los jabalíes?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_221">
		<text>Todavía no.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2211">
		<text>Una pena. Cuando empieces a cortarlos en chuletas, tráeme una, ¿de acuerdo?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_222">
		<text>Si, he acabado con todos.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2221">
		<text>Perfecto, pasa. Y saluda al tabernero de mi parte, ¿vale?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_33">
		<text>Saluda al tabernero de mi parte cuando lo veas. Y no olvides que el camino está lleno de anomalías, ten cuidado.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_0">
		<text>Gracias amigo, me has sido de gran ayuda. No lo olvidaré.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_1">
		<text>¿Qué ocurre aquí?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_11">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_2">
		<text>Intentamos despejar el vertedero de bandidos. Mis compañeros van a tender una emboscada a una pandilla de bandidos aquí cerca. Si no los detenemos, se harán con el control del vertedero y nadie podrá adentrarse en la Zona. Habla con nuestro comandante. Él y sus hombres se encuentran cerca de aquí, en el desguace. Yo voy para allá, podemos ir juntos si quieres.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_21">
		<text>En marcha.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3">
		<text>¿Puedes contarme algo del vertedero?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31">
		<text>No hay mucho que contar, amigo. El vertedero es... un vertedero. La carretera norte que conduce al bar está protegida por soldados de Deber. Te aconsejo que los evites, en Deber hay muchos tipos muy desagradables. A la derecha se encuentran los caminos hacia el Valle Oscuro, pero los niveles de radiación son muy elevados. La ciénaga pantanosa está más cerca, pero está repleta de anomalías. Dicen que es fácil encontrar artefactos decentes, pero mucho más fácil buscarse problemas. ¡Al menos no hay ningún monstruo mitológico!</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_311">
		<text>Adelante.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3111">
		<text>A la derecha, junto a los pantanos, hay un escondite secreto. Verás una construcción metálica que cuelga sobre un estanque. Mi escondite se encuentra justo debajo... Lo puse allí hace tiempo pero me salvaste la vida y seguramente lo necesites más que yo. ¡Así que utilízalo cuando quieras!</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31111">
		<text>Gracias amigo, eso me vendrá muy bien.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_312">
		<text>Muy interesante, gracias.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11">
		<text>¡Eh, stalker, justo a tiempo! Nos vendría bien tu ayuda. Esos malditos bandidos intentan hacerse con el control del vertedero. Hubo un tiroteo hace una media hora y conseguimos acabar con tres de esos canallas. Los otros se retiraron, pero me juego la cabeza a que volverán con refuerzos en cualquier momento. No quedamos muchos y tu apoyo no nos vendría mal. </text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111">
		<text>Adelante.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_1111">
		<text>Les tenderemos una emboscada aquí. Vendrán desde el Oeste, del Instituto Agroprom. ¡Ayúdanos a destruir sus refuerzos y no te arrepentirás!</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11111">
		<text>Bien, os ayudaré.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111111">
		<text>Genial.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11112">
		<text>No es asunto mío, y no quiero verme implicado.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111121">
		<text>Como quieras. Maldecirás tu estupidez cada vez que tengas que pagar a esos idiotas por pasar a la Zona.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11113">
		<text>He acabado con todos.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111131">
		<text>¡Tú sí que sabes! Pero prefiero asegurarme por si acaso.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_21">
		<text>No tenemos nada de lo que hablar.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111">
		<text>Gracias amigo, nos has sido de gran ayuda. ¿Aceptarías algo de dinero? Una pequeña muestra de nuestra gratitud.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31111">
		<text>Claro.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311111">
		<text>Toma, esto te servirá para pagarte tratamiento médico y recuperarte.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111111">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113">
		<text>Háblame de ti.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131">
		<text>Me llamo Bes. Llegué a este lugar hace tres años. Como muchos de los tipos de la Zona, soy un fugitivo, buscado por dos asesinatos y agresiones. Hace unos años, un amigo mío recibió una buena paliza; en el hospital tuvieron que coserle el cuerpo literalmente. Así que les hice una pequeña "visita" a esos desgraciados. Cuando llegó la pasma tuve que disparar a uno y saltar desde la ventana de un segundo piso. Llevo aquí desde entonces. No me ha ido mal en este lugar, pero mi lista de crímenes ha ido aumentando. Trato de luchar contra los criminales del mismo modo que hice en el exterior. Entreno a los novatos y les enseño a sobrevivir en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111311">
		<text>¿Por qué no te unes a Deber si piensas de esa forma?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113111">
		<text>Deber lucha contra la Zona, yo lucho por el pueblo. Además, tienen demasiada relación con el gobierno y el ejército. No me gustaría despertarme un día en una celda oscura.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131111">
		<text>Que tengas suerte.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114">
		<text>¿Qué lugar es éste?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141">
		<text>El vertedero. Aquí estamos en casa. ¿Ves las montañas de basura? No deberías acercarte, créeme. Hay tantos desechos radioactivos que los contadores Geiger se vuelven locos. Es el acceso más decente hacia la Zona y, últimamente, los bandidos se han mostrado muy activos. Les aterroriza adentrarse en la Zona, en territorio de Deber, como los stalkers experimentados. Pero a esos chacales les encanta robar a los novatos. Y como a nadie le importa, tenemos que defender nuestra tierra y luchar.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411">
		<text>Adelante.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111">
		<text>En todas partes, y en especial aquí, debes actuar como un ser humano, no como un animal cegado por la avaricia. Así veo yo la vida.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141112">
		<text>¿Hay edificios grandes en el vertedero?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111211">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31115">
		<text>Gracias, no necesito nada de ti.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3112">
		<text>Sé muchas cosas, podría compartir cierta información contigo.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_41">
		<text>El trabajo no está terminado. Terminémoslo y hablemos después.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_51">
		<text>Eh, Marcado.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_11">
		<text>¡Maldita sea, no es momento de charlas! En unos segundos, lo único que escucharás será el sonido de las armas. Ayúdame a acabar con ellos y hablaremos después.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_22">
		<text>Gracias por la ayuda, las cosa pintaba fea. Dime, ¿qué te trae por aquí?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_221">
		<text>Busco información sobre Strelok. Fox me habló de ti, así que he venido a que me cuentes.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2211">
		<text>Está bien, me ayudaste sin pedir nada a cambio, así que te lo contaré. Uno de los tipos, un antiguo "excavador" llamado Mole, me espera. Ha excavado en el compartimento de Strelok pero no sé si ha encontrado algo. Estas son las coordenadas de nuestro punto de encuentro. Dile que vas de mi parte. Me estarán buscando, así que tendré que desaparecer durante un tiempo. Aquí tienes algo de dinero por tu ayuda.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2212">
		<text>Gracias por la información.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_222">
		<text>Busco información sobre Strelok, quizás me puedas decir algo.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2221">
		<text>Está bien, me ayudaste sin pedir nada a cambio, así que te lo contaré. Uno de los tipos, un antiguo "excavador" llamado Mole, me espera. Ha excavado en el compartimento de Strelok y ha encontrado unos documentos que explicarían ciertas cosas. Unos bandidos le pisaban los talones y tuvo que dejar los documentos, pero recuerda dónde. Me estarán buscando, así que tendré que desaparecer durante un tiempo. Estas son las coordenadas del punto de encuentro con Mole. Dile que vas de mi parte. Cargaré la información en tu PDA. Aquí tienes algo de dinero por tu ayuda.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2222">
		<text>Gracias por la información.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_33">
		<text>¡Eh, colega! Confieso que las cosas pintaban mal hace un segundo. En fin, ¿qué te trae por aquí?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44">
		<text>Un camino seguro, stalker. Un camino seguro para evitar las anomalías y llegar a los artefactos.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_441">
		<text>¿Qué se puede encontrar en el vertedero?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_4411">
		<text>Puedes encontrar muchos problemas enseguida, eso seguro. Pero a un explorador como tú le contaré lo que sé. Hacia el Este encontrarás un pequeño bosque. No esconde nada interesante y está plagado de perros, así que ve con cuidado. Estas vías te conducen hacia un túnel. Hay multitud de anomalías por allí, y puede que algo más, aunque no lo sé, nunca me he fijado demasiado. Probablemente conozcas el punto de control de Deber, al Norte. Es todo lo que sé sobre este lugar.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44112">
		<text>Gracias por la información.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_0">
		<text>Oye, colega, ¿qué puedo encontrar en ese vertedero?</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_1">
		<text>Puedes encontrar muchos problemas enseguida, eso seguro. Pero a un explorador como tú le contaré lo que sé. Hacia el Este encontrarás un pequeño bosque. No esconde nada interesante y está plagado de perros, así que ve con cuidado. Estas vías te conducen hacia un túnel. Hay multitud de anomalías por allí, y puede que algo más, aunque no lo sé, nunca me he fijado demasiado. Probablemente conozcas el punto de control de Deber, al Norte. Es todo lo que sé sobre este lugar.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_11">
		<text>Gracias por la información. Lo tendré en cuenta.</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_0">
		<text>¿Puedes contarme algo sobre este lugar?</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_1">
		<text>Bien, escucha. Mires donde mires, es un enorme y apestoso vertedero. Después del accidente de 1986 trajeron aquí desechos radioactivos, grúas y toda la maquinaria destruida. Básicamente, está repleto de basura inservible y algunas anomalías. Incluso puedes encontrar artefactos, pero nada espectacular. Por eso el lugar está plagado de novatos. Muchos novatos quiere decir muchos bandidos, por lo que no te aconsejo que deambules demasiado por aquí. Más al Este abundan las bolsas de radiación y no puedes pasearte sin protección. Hacia el Sur llegarás a la frontera de la Zona. Hacia el Norte se encuentra la fábrica Rostok y el bar de stalkers. Hacia el Este queda el Valle Oscuro, un lugar tenebroso y lúgubre. Hacia el Oeste está el Instituto Agroprom. Te marcaré las rutas seguras en el mapa.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411121">
		<text>En el centro hay un hangar enorme que normalmente suele estar bastante tranquilo. En el peor de los casos, puedes pasar la noche allí. Si vas hacia el oeste, en dirección a Agroprom, hay un campamento de bandidos del que proceden esos tipos que matamos hace poco. Pero tengo la sensación de que hay más en el lugar del que vinieron.</text>
	</string>
</string_table>
