	<string id="bar_ecolog_research_corrupted">
		<text>Yo, el profesor Kruglov, elimino los resultados de nuestra investigación por el bien de la ciencia y de la humanidad. Los conocimientos peligrosos no deben caer en manos de personas indeseables que intenten utilizarlos para la consecución de sus fines criminales. Quienes lean esta nota, que sepan que nuestro grupo fue atacado en el Territorio salvaje por mercenarios a las órdenes del famoso asesino Wolfhound. Para entonces, probablemente estemos ya muertos.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_research_normal">
		<text>... Según parece, las emisiones afectan principalmente a las esferas avanzadas de la actividad cognitiva. Los experimentos demuestran que solo los humanos y los animales con procesos cognitivos desarrollados, como los perros o los caballos, son susceptibles a estas emisiones. Solo los humanos entran en estado de trance. En los animales, el efecto se limita a una fuerte sensación de miedo. A juzgar por estas pruebas, es razonable concluir que las emisiones están dirigidas específicamente al cerebro humano. Se han realizado con "voluntarios" estudios suplementarios, donde se ha visto que los sujetos abandonan el estado de trance si se les aplica tratamiento médico. También hemos desarrollado dispositivos experimentales que protegerán, hasta cierto punto, el cerebro humano de estas emisiones. Según nuestros cálculos, la fuente de estas emisiones está situada en el centro del lago Yantar. Es probable que esta fuente sea artificial, lo cual significa que se podrá desactivar. Hay que contar también con el peligro de los criminales que intentan apoderarse de la fuente de las emisiones.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_agroprom_documents_name">
		<text>Documentos militares</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_darklab_documents_name">
		<text>Laboratorio X18</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_x16_documents_name">
		<text>¿El Cauterizador cerebral es una creación humana?</text>
	</string>
	<string id="journal_before_darklab_documents_name">
		<text>Tabernero</text>
	</string>
	<string id="journal_before_radar_task_name">
		<text>Después de hablar con el tarado</text>
	</string>
	<string id="rostok_tunel_gordon_diary">
		<text>12.01.2012 \n Puñeteros jefes... No dejar en paz a un anciano... Primero Mesa, luego una extraña ciudad de Rusia. Y ahora envían al pobre Gordon a las llanuras infinitas de Ucrania. Coge tu palanqueta y diviértete. \n \n 20.03.2012 \n Estamos en la Zona. ¿Es cierto que aquí no hay osos? ¿Contra quién voy a luchar entonces? No me oriento demasiado bien en este lugar. Tuve que cambiar la palanqueta por una lata de carne. \n \n 26.04.2012 \n La explosión ha empezado. El tabernero me aconsejó que me pusiera a salvo. He limpiado de ratas un túnel abandonado. Esperaré aquí a que pase el mal tiempo.</text>
	</string>
