<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bar_arena_man_job_0">
		<text>Continúa...</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_11">
		<text>Entones, ¿es tu primera pelea? Tu rival es un pedazo de carne como tú. Está aquí por sus deudas y solo tiene dos opciones: pelear o desaparecer en una anomalía. Va a luchar como una bestia acorralada. A ver, ¿qué vamos a usar hoy...? Vale, ¿por qué no usáis pistolas PMM? Dos cargadores cada uno deberían bastar. O le das una paliza o te conviertes en comida para perros. No tienes opción. Al tema.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_111">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_112">
		<text>No estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_12">
		<text>Tu última pelea no valió nada. Sigues siendo el mismo pedazo de carne que antes y nadie con dos dedos de frente apostaría ni un céntimo por ti. Si quieres ganar algo de dinero tendrás que participar en unos cuantos combates más. Tu próximo rival también pasó la primera ronda y pelea mucho más duro que tú. Si te soy sincero, no me gusta. Mata demasiado rápido y el público no disfruta. Así que sal ahí y demuestra lo que vales. Las apuestas subirán después de esta pelea. Solo tienes que seguir con vida. ¡Venga!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_121">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_122">
		<text>No estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_13">
		<text>Vaya, vaya... No eres tan nenaza como parecía. Ha llegado el momento de probarte en un combate de verdad. Te enfrentarás con dos tipos. El primero se llama Sueco y del segundo no recuerdo el nombre. Están emparejados a propósito, porque se odian a muerte, así que no te preocupes por que se alíen contra ti. Es más probable que se ataquen entre ellos. Hoy es el día del fusil, así que guarda las distancias o tendremos que recogerte con cuchara. Las apuestas están 10 a 1. Si ganas te llevarás una buena pasta. ¡Allá vamos!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_131">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_132">
		<text>No estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_14">
		<text>Bueno, ahora puedo decir que eres un luchador de verdad. Estás listo para un combate en equipo. Vas a luchar junto a dos novatos. No han luchado nunca, pero son hermanos, así que he tenido que colocarlos en un combate por equipos. Yo no esperaría mucha ayuda de ellos. Os enfrentáis a un equipo con experiencia, son aspirantes a la final de esta temporada. Un peligro andante. Utilizan varias armas, pero uno tiene una escopeta automática, cuidado con él. Buena suerte, colega... la vas a necesitar.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_141">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_142">
		<text>No estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_15">
		<text>Hoy tienes un combate especial. ¡Hasta el ejército ha oído hablar de ti! No te extrañes, también pelean aquí. Hasta hay un general entre el público. Estos tipos son de la Spetsnaz o del OMON. Están bien armados y su protección es de primera. Pero no temas, yo tampoco te voy a dejar desamparado. Tendrás un chaleco de los que usan en Libertad. Es ligero, no te ralentizará. Vamos, demuéstrales que los stalkers no son unos lloricas. ¡Buena suerte!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_151">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_152">
		<text>No estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_16">
		<text>Es hora de demostrar lo que vales. Deber ha capturado a un grupo de bandidos que estaban dando problemas a los stalkers cerca de Rostok. Los cogieron por la noche, y la mayoría están vivos. Les iban a ejecutar de todos modos, así que he conseguido que les den una oportunidad. Si alguno sobrevive irá al trullo fuera de la Zona, que es mejor que morir aquí. No están bien armados, solo unas pistolas y alguna recortada, pero son seis, así que cuidado. ¡Vamos, al lío!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_161">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_162">
		<text>No estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_17">
		<text>Bueno, estás casi en la final. Ahora te enfrentarás a un stalker de verdad. Está solo, pero tiene un FT 200M y está protegido por un exoesqueleto. Si te alcanza, te fríe. También hay una sorpresa que no te puedo desvelar... Un consejo: prepárate, va a ser duro. Quien gane pasa a la final. Lucha a muerte, ¡vamos!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_171">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_172">
		<text>No estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_18">
		<text>¡Enhorabuena, estás en la final! Te queda un combate a muerte, cada uno por su lado. Lucharán otros cuatro stalkers: todos verdaderos profesionales equipados con exoesqueletos y GP-37, pero estará igualado, tú tendrás lo mismo. La única pega es que no dispones de botiquines o vendas. ¿Listo? ¡Demuestra que eres el mejor!, ¡VAMOS!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_181">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_182">
		<text>No estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_11">
		<text>¡Hey! Tengo un nuevo combate para ti.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_21">
		<text>Ve a tomar algo, el campo de batalla aún no está listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_31">
		<text>¡Ya te has convertido en profesional!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_41">
		<text>¡Has ganado! Aquí está tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_51">
		<text>No tienes experiencia suficiente para este combate.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_0">
		<text>Aquí está la unidad que el profesor Kruglov me dio.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_21">
		<text>Buen chico. Creo que Deber estará muy agradecido por esta información. Tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_31">
		<text>Vaya, vaya. ¿Información? ¿Directa del profesor Kruglov? ¿Me estás tomando el pelo? "Soy el profesor Kruglov y estoy borrando informes sobre nuestras investigaciones en beneficio de la ciencia y la humanidad..." ¿Y esta es la información que tenías que conseguir? Vaya... Estoy seguro de que Deber quedará "contento" con esto.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_0">
		<text>He cumplido mi misión. Aquí está la PDA de Tirano.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_1">
		<text>¡Guau, Marcado! ¡Buen trabajo! ¿Qué puedo decir? Me has hecho feliz, tío. Sinceramente, no estaba seguro de que fueras a lograrlo... ¡pero estás vivo y ellos no!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_2">
		<text>¿Qué hay de mi recompensa?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_3">
		<text>Toma. Está todo, como acordamos.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_0">
		<text>Aquí está la PDA de Afortunado. He hecho lo que me has pedido.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_1">
		<text>Bueno, Marcado. ¡Buen trabajo! ¿Qué puedo decir? Me has hecho feliz, tío. Sinceramente, no estaba seguro de que fueras a lograrlo... ¡pero estás vivo y ellos no!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_11">
		<text>¿Qué hay de la recompensa?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_111">
		<text>Eres un héroe, tío, un verdadero héroe. Toma, te lo has ganado.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_0">
		<text>¿Tienes algún trabajo especial?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_111">
		<text>No, no hay nada para hoy.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_21">
		<text>Al grano. ¿Qué tengo que hacer?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_221">
		<text>No, no hay nada para hoy.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311">
		<text>Tengo una misión seria. Un grupo de asesinos veteranos ha vuelto a aparecer en el Territorio salvaje. Algunos hombres de Deber me han pedido que me ocupe de esos veteranos. Deber tiene pruebas de que se han cargado a stalkers que trabajan en solitario. El problema es que entre Deber y estos veteranos existen un viejo acuerdo que no pueden romper, pero estos tipos se lo están buscando. Básicamente, Deber los quiere eliminar de manera discreta. No va a ser fácil, pero pagarían un montón de pasta.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111">
		<text>¿Algo más? Parece extraño que Deber les deje salirse con la suya.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_231111">
		<text>Deber valora su reputación, por eso necesita que sea un trabajo discreto. Solo tienes que matar a su líder, Afortunado, y traerme su PDA como prueba.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311111">
		<text>Lo haré. Aunque espero no arrepentirme de haber aceptado.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111111">
		<text>Buena decisión, amigo. No te arrepentirás.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311112">
		<text>No lo voy a coger.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111121">
		<text>Allá tú, pero recuerda que es una buena oportunidad para ganarte la gratitud de Deber.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24">
		<text>Al grano. ¿Qué tengo que hacer?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_241">
		<text>Tu misión consiste en matar a Tirano, el líder de los mercenarios. Su equipo ha conseguido llegar al Territorio salvaje y ha instalado una base en las obras. Ten cuidado, algunos de sus luchadores han tendido emboscadas de camino al lugar. Tráeme la PDA de Tirano y la recompensa será tuya.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2411">
		<text>Lo haré. Aunque espero no arrepentirme de haber aceptado.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24111">
		<text>Buena decisión, amigo. No te arrepentirás.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2412">
		<text>No lo voy a coger.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24121">
		<text>Como quieras.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_251">
		<text>No, no hay nada para hoy.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_261">
		<text>Tu misión consiste en matar a Tirano, el líder de los Mercenarios. Su equipo ha conseguido llegar al Territorio salvaje y ha instalado una base en las obras. Ten cuidado, algunos de sus luchadores han tendido emboscadas de camino al lugar. Tráeme la PDA de Tirano y la recompensa será tuya.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2611">
		<text>Lo haré. Aunque espero no arrepentirme de haber aceptado.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_26111">
		<text>Buena decisión, amigo. No te arrepentirás.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2612">
		<text>No lo voy a coger.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_26121">
		<text>Como quieras.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_266">
		<text>No, no hay nada para hoy.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_271">
		<text>No te emociones, Marcado. Buscas trabajo pero todavía no te has ocupado de los veteranos...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_311">
		<text>No, nada para hoy.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321">
		<text>Tengo una misión seria. Un grupo de asesinos veteranos ha vuelto a aparecer en el Territorio salvaje. Algunos hombres de Deber me han pedido que me ocupe de esos veteranos. Deber tiene pruebas de que se han cargado a stalkers que trabajan en solitario. El problema es que entre Deber y estos veteranos existen un viejo acuerdo que no pueden romper, pero estos tipos se lo están buscando. Básicamente, Deber los quiere eliminar de manera discreta. No va a ser fácil, pero pagarían un montón de pasta.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3211">
		<text>¿Algo más?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32111">
		<text>Deber valora su reputación, por eso necesita que sea un trabajo discreto. Solo tienes que matar a su líder, Afortunado, y traerme su PDA como prueba.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32112">
		<text>Lo haré.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321121">
		<text>Buena decisión, amigo. No te arrepentirás.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32113">
		<text>No lo voy a coger.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321131">
		<text>Allá tú, pero recuerda que es una buena oportunidad para ganarte la gratitud de Deber.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32121">
		<text>default text</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_331">
		<text>Tu misión consiste en matar a Tirano, el líder de los mercenarios. Su equipo ha conseguido llegar al Territorio salvaje y ha instalado una base en las obras. Ten cuidado, algunos de sus luchadores han tendido emboscadas de camino al lugar. Tráeme la PDA de Tirano y la recompensa será tuya.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3312">
		<text>Lo haré.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_33121">
		<text>Buena decisión, amigo. No te arrepentirás.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3313">
		<text>No lo voy a coger.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_33131">
		<text>Como quieras.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_341">
		<text>No, nada para hoy.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_351">
		<text>No, nada para hoy.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_361">
		<text>No, nada para hoy.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_371">
		<text>No, no hay nada para hoy.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_41">
		<text>Todavía no, la próxima vez.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_441">
		<text>Tengo un encargo para un profesional.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_442">
		<text>Al grano. ¿Qué tengo que hacer?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_443">
		<text>Tu misión consiste en matar a Tirano, el líder de los mercenarios. Su equipo ha conseguido llegar al Territorio salvaje y ha instalado una base en las obras. Ten cuidado, algunos de sus luchadores han tendido emboscadas de camino al lugar. Tráeme la PDA de Tirano y la recompensa será tuya.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4431">
		<text>Lo haré. Aunque espero no arrepentirme de haber aceptado.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_44311">
		<text>Buena decisión, amigo. No te arrepentirás.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4432">
		<text>No lo voy a coger.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_44321">
		<text>Como quieras.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_444">
		<text>No, ahora mismo no me interesa.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_52">
		<text>No, no hay nada para hoy.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_531">
		<text>No, no hay nada para hoy.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_541">
		<text>No, no hay nada para hoy.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_62">
		<text>No, no hay nada para hoy.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_72">
		<text>No, no hay nada para hoy.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1111">
		<text>¡Empecemos! ¿Listo?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1131">
		<text>Mmm... ¿De dónde has salido?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121">
		<text>Bueno, ¿has conseguido los documentos del X16, Marcado?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1211">
		<text>Sí. Aquí.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1212">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_12121">
		<text>¡Maldita sea! ¡Me estoy dejando el culo mientras tú pierdes el tiempo! ¡Ve a por los puñeteros documentos o no haremos ningún progreso!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121211">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_131">
		<text>Bueno, Marcado, ahora solo hay que ocuparse del Cauterizador y abrir el camino hacia el Norte. ¿Estás listo?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1312">
		<text>Sí.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_13121">
		<text>Bueno, Marcado, tienes el prototipo protector, así que estarás a salvo de las emisiones. Tengo las coordenadas del búnker. No olvides que el prototipo no te protegerá eternamente. Tienes que entrar al búnker lo más rápido posible y desactivar el Cauterizador. No sé qué pasará después, pero estoy seguro de que valdrá la pena. Lo único seguro es que la carretera hacia el centro de la Zona estará abierta.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1313">
		<text>Vamos. </text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1314">
		<text>Lo que tienes que hacer es entrar al búnker que hay debajo de las antenas y desconectarlas. ¿Aceptas?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1315">
		<text>Entendido.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1316">
		<text>¡Ah, sí! ¡Una cosa más! El líder de Deber, te lo he marcado en el mapa, necesita un voluntario para llevar a cabo algunas misiones en los almacenes militares. Si te interesa, déjate caer por allí. Hablaré con los guardias para que te dejen entrar.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_132">
		<text>No, aún no estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1321">
		<text>¡Prepárate, Marcado! ¡Esto no puede esperar!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_151">
		<text>Bueno, los documentos que trajiste del Instituto aclaran las cosas un poco más, pero aún no tenemos la información que necesitamos para comprenderlo todo. Se menciona un laboratorio llamado X18, cuya descripción encaja con las criptas subterráneas del Valle Oscuro. Creo que tendrás que ir allí y conseguir la información que necesitamos. El laboratorio está cerrado, y necesitarás dos claves electrónicas para entrar. Yo te daré una, pero la otra la tendrás que conseguir de Boar en el Valle Oscuro. </text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1511">
		<text>Vamos.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15111">
		<text>Lo que tienes que hacer es conseguir la segunda clave del Laboratorio X18, entrar y recuperar el segundo lote de documentos. No olvides ponerte un traje protector o no podrás acceder de ningún modo al laboratorio. ¿Lo harás?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15112">
		<text>Lo intentaré.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15113">
		<text>¡Bien! Estaré esperando.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15114">
		<text>No, todavía no quiero hacerlo.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15115">
		<text>Allá tú, pero recuerda: este es el único modo de despejar la carretera hacia el Norte.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_161">
		<text>¿Qué quieres, Marcado?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_162">
		<text>¡Eh, Marcado! Los tiempos cambian, pero tú no, siempre malhumorado y distante. Ven, siéntate y echa un trago, te hará más amable...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_171">
		<text>Bueno, ¿has conseguido los documentos del X18, Marcado?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172">
		<text>Sí. Aquí.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1721">
		<text>Bien, la situación se está aclarando. Como esperaba, este Cauterizador cerebral es sintético. Es un emisor experimental Kaymanov y los componentes se fabricaron exactamente en el X18. Estos documentos se refieren al laboratorio X16, donde enviaron algunos componentes. Según esto, el X16 está ubicado en la zona del complejo de producción, en el lago Yantar. Los científicos han instalado un laboratorio móvil en esa zona, así que quizás nos puedan ayudar.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17211">
		<text>Vamos.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17212">
		<text>No es tan sencillo. Tienes que llegar hasta los científicos y averiguar dónde está el X16 para conseguir los documentos que faltan. ¿Te apuntas?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17213">
		<text>Sí.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172131">
		<text>¡Bien! Estaré esperando.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17214">
		<text>Todavía no estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172141">
		<text>¡Pues ya puedes ir preparándote, Marcado! Este tipo de trabajo no puede esperar.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_173">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1731">
		<text>¿Por qué pierdes el tiempo? ¡Ve a por esos puñeteros documentos o no haremos ningún progreso!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_181">
		<text>¿Qué quieres, Marcado?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_182">
		<text>¡Eh, Marcado! Los tiempos cambian, pero tú no, siempre malhumorado y distante. Ven, siéntate y echa un trago, te hará más amable...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2">
		<text>Eh, Marcado. ¿Has traído los documentos del Instituto?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_21">
		<text>No, aún no tengo los documentos del Instituto.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_211">
		<text>Eso no está bien, Marcado, no está nada bien... Comprendes lo mucho que los necesitamos, ¿no? Los necesitamos de verdad. ¡El Cauterizador cerebral está delante de nuestras narices, pero ni siquiera sabemos qué es! Ve ahora mismo a por los documentos, luego hablaremos.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2111">
		<text>Entiendo.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22">
		<text>Aquí están los documentos del Instituto.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_221">
		<text>Buen trabajo, Marcado. Por fin tenemos los documentos. Tengo que echarles un vistazo y quizás así entenderé cómo llegar al Norte. Mientras tanto, si tienes problemas de dinero, puedes pelear en el campo de batalla. El dueño del campo de batalla es Arny, te he cargado sus coordenadas. </text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2211">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22111">
		<text>¡Ahora escucha!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_3">
		<text>¿Qué quieres, Marcado?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_4">
		<text>¡Eh, Marcado! Los tiempos cambian, pero tú no, siempre malhumorado y distante. Ven, siéntate y echa un trago, te hará más amable...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_0">
		<text>Quiero saber algo.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_1">
		<text>¿Qué es?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_10">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_3">
		<text>¿Qué sabes sobre Strelok?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_31">
		<text>Un stalker experto, por lo que sé. Solía "trabajar" en las salidas del norte de la Zona. Era difícil verle, pero se dice que llevó a su grupo hasta el centro de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_4">
		<text>¿Qué sabes sobre un stalker llamado Ghost?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_41">
		<text>Es uno de los hombres de Strelok. Dicen que puede entrar en cualquier sitio sin ser visto. He oído que eliminó al líder de un grupo de locos... ¿cómo se llamaban? Ah, "El último día", esos eran. Esos tipos eran un poco salvajes... Ah, por cierto, he oído que Ghost está haciendo un encargo para los científicos, así que, si lo buscas, prueba en el laboratorio móvil del lago Yantar.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_51">
		<text>Es un viejo stalker retirado. Vive en el pantano, te lo marcaré en el mapa. Solía ser del grupo de Strelok.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_6">
		<text>¿Qué sabes de un stalker llamado Fang?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_61">
		<text>Había un tipo con ese nombre, uno que ceceaba... era un poco raro. Hablaba solo y eso... Pero era buen tipo. Hace mucho tiempo que no le veo por el bar.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_7">
		<text>Háblame sobre los laboratorios móviles.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_71">
		<text>Los científicos los montan de vez en cuando. Se trata de búnkeres de metal aislados con todo lo necesario para vivir. Estamos en contacto con uno de estos laboratorios en Yantar. Los científicos son buena gente, nos cuentan muchas cosas interesantes y nosotros les ayudamos cuando podemos... Una cadena de favores...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8">
		<text>¿Qué es el Genio?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81">
		<text>¡Oh! Una pregunta interesante... Ojalá supiera la respuesta. Puedo contarte la leyenda del Genio, si quieres. Lo que te creas de ella es cosa tuya. ¿Quieres oírla?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811">
		<text>Vaya, eso es muy interesante.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111">
		<text>Esta es la leyenda del Monolito, que pudo ser el origen de la Zona. Cuando la Zona explotó en 2006, evacuaron a todo el que viviera alrededor y el ejército acordonó la Zona. La gente fue presa del pánico, nadie sabía lo que ocurría, ¡la Zona se expandía y los laboratorios no podían hacer nada! Murió mucha gente. Todos temían una radiación que podía afectar a media Europa. Unos años después, empezaron a llegar tipos temerarios, como tú. Se hacían llamar stalkers. Empezaron a cruzar los cordones del ejército para buscar objetos que creían que les harían ricos. Poco a poco, sacaron cosas muy extrañas, artefactos que crearon mucha demanda. Los científicos los solicitaban como locos. Pagaban grandes cantidades de dinero por una baratija, no como ahora.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111">
		<text>Continúa...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111">
		<text>Después de un tiempo, empezaron a circular las primeras leyendas sobre lo que hay en la Zona, cerca de la central nuclear. Fue también entonces cuando uno de los veteranos nos contó la historia de un monolito que supuestamente te concede deseos. Menuda histeria se desató: hasta lo más experimentados y sensatos querían intentar alcanzar el centro, todo el mundo quería pedir algún deseo. Tenemos algunos detalles morbosos del primer stalker que lo consiguió...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111111">
		<text>Venga... Cuéntame más.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111111">
		<text>Cuando la Zona apareció, mucha gente quedó atrapada dentro y desconectada del mundo exterior. La mayoría murió rápido, pero algunos afortunados supervivientes intentaron buscar una solución. Uno de ellos se encontraba cerca de la estación y observó una extraña luz dentro. Sin más opciones, decidió acercarse. Vio la tapa rota del sarcófago y una luz que salía de él. Trepó por la pared y miró dentro. Entre los restos fundidos de metal y cemento se encontraba una roca negra gigante. Era el Monolito. Cuando el stalker se recuperó de la impresión se dio cuenta de que había llegado muy cerca del sarcófago, altamente radiactivo. Se moría de miedo, pero a pesar de ello, podía sentir la llamada del Monolito. Le estaba llamando, y llegó a ver en su cabeza cosas extrañas, increíbles, sobre aquella roca misteriosa...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111111">
		<text>Vaya...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111112">
		<text>No sé cuánto hay de cierto en esta historia, pero el caso es que al tipo se le cumplió un deseo que formuló, al tiempo que la Zona crecía 5 kilómetros. Parece que la Zona se traga porciones de tierra por cada deseo concedido... Pero eso no va a detener a fenómenos como tú. Siguen intentando entrar con sus preciados deseos en sus corazones...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_812">
		<text>Ahora mismo me interesan más otras cosas.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8121">
		<text>Allá tú, tío. ¿Qué quieres saber exactamente?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_11">
		<text>Hip... ¡maldita sea! Sí, ¡estoy borracho! Quieren... quieren echarme de Deber si fracaso también en esta tarea... ¿sabes? Pero no... hip... no me encuentro... hip... muy bien ahora mismo... ¿sabes?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_111">
		<text>Lo entiendo.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_21">
		<text>¿Qué pasa? ¿Algo nuevo? No has machacado a ese pedazo de mierda, lo veo en tus ojos. Qué asco... Escucha, por lo menos tómate algo conmigo, ¿eh, colega? </text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_31">
		<text>Tíiiio... hip... tú... tú... ¡me has ayudado! ¡A la salud de Deber! Y... ¡Oh!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_0">
		<text>Lo encontré. Aquí está tu fusil.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_1">
		<text>¡Vaya! ¿Has encontrado mi fusil? ¡No tengo palabras, tío! ¡Muchas gracias! ¡GRACIAS! ¡Te lo agradezco! Me has ayudado mucho, en serio. Toma esto, no es mucho, pero es todo lo que tengo. No olvidaré tu ayuda y espero poder devolverte el favor. Escucha, voy a decirte una cosa. Hay una casa muy rara precintada cerca del sitio donde encontraste mi fusil. Nadie sabe lo que hay dentro, pero por las ventanas se ven cantidad de anomalías. Puede que también haya artefactos... Aunque no sé cómo entrar.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_0">
		<text>Continúa.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1">
		<text>Te daré lo que sea, pero devuélveme el fusil, te lo ruego. Lo perdí por ese sitio donde viven los malditos chupasangre, aquí tienes las coordenadas. Pero ten cuidado. Los chupasangre no son muy simpáticos.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_11">
		<text>Vale, intentaré recuperar tu fusil.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_111">
		<text>No te estoy timando.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1111">
		<text>Te conviene. </text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_12">
		<text>No. Tengo cosas más importantes que hacer.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_121">
		<text>Allá tú... pero espero que cambies de opinión.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1212">
		<text>Ya veremos.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_11">
		<text>¡Tío, tengo un problemón! Yo... He perdido el fusil de mi familia en el Territorio salvaje. Quería cargarme algunos chupasangres, pero escapé por los pelos. Mierda... Escucha, colega... Si lo recuperas te pagaré. He conseguido un poco de pasta, es tuya si me traes el fusil. Es el fusil de mi familia, ya sabes, ha pasado de padres a hijos... ¡Y lo he perdido! Estoy acostumbrado a él, es como una extensión de mi brazo...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_21">
		<text>¡Eh! ¿Algo nuevo? ¿Lo has encontrado?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_31">
		<text>¡Gracias, tío! ¡Nunca olvidaré tu ayuda!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_0">
		<text>Wolfhound me ha dicho que tienes algo para mí.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_1">
		<text>Claro. Aquí tienes un lanzagranadas que te ayudará con Kruglov y 1.000 en metálico. Y además te daré una propina en forma de información gratis.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_2">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_3">
		<text>Ahí va la información. Has ayudado a Libertad y has tomado la decisión correcta. Ahora tu destino está vinculado a Libertad, y Deber te tiene en su punto de mira. Creo que deberías ir a la base militar abandonada y unirte a Libertad, necesitan buenos soldados. Pronto habrá tiroteos entre los grupos y quien elija la facción correcta no lo lamentará.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_11">
		<text>Trabajo como informante. Vendo información importante y compro mapas, documentos y registros del laboratorio. ¡Mi información es valiosa y muy útil!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_21">
		<text>Hola, Marcado. Has ayudado a Libertad y has tomado la decisión correcta. Ahora tu destino está vinculado a Libertad y Deber te tiene en su punto de mira. Te sugiero que vayas a la base militar abandonada y te unas a Libertad, necesitan buenos soldados.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_211">
		<text>Lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_2111">
		<text>Vaya Marcado, ¿qué te trae por aquí? ¿Vienes a comprar información o traes algo para vender?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_0">
		<text>¿Así que te has vinculado con Libertad?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_1">
		<text>Ahora no puedo contestar a esa pregunta. Todo lo que puedo decir es que no soy miembro de ninguna facción.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_0">
		<text>Háblame sobre la facción Libertad.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_1">
		<text>¡Claro, sin problema! Libertad es uno de los grupos más antiguos de la Zona, y es el único que se opone abiertamente a las tropas del gobierno y a los equipos de investigación. Sus fundadores murieron durante un baño de sangre ocurrido cuando el ejército envió una fuerza de asalto enorme a la Zona. Al mismo tiempo, se perdió la capacidad para controlar la Zona desde el exterior. Hay pruebas que sugieren que la primera Zona se utilizaba como área secreta de pruebas armamentísticas del ejército. Si eso es cierto, tienen que haber utilizado una mierda muy potente. Bueno, ¿qué iba diciendo...? Ah, sí, Libertad es el único grupo que intenta evitar que el gobierno retome el control del área de pruebas. Dios sabe lo que podría pasar si empiezan a probar su mierda otra vez, así que Libertad intenta aguantar a toda costa.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_2">
		<text>¿Qué pasa con Deber?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_3">
		<text>Deber está controlado desde el exterior por el gobierno. Su objetivo actual es limpiar el territorio de mutantes y destruir Libertad, que es lo que están haciendo ahora. Llegado el momento, enviarán una tropa de asalto enorme a la Zona y tomarán el control del área.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_4">
		<text>Gracias por la información.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_0">
		<text>Quiero comprar información.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_21">
		<text>Ahora mismo puedo venderte información sobre el grupo de Strelok por casi nada: 4.000 rublos.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_211">
		<text>Trato hecho. Ahí van 4.000.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2111">
		<text>Se encuentra en el Instituto Agroprom, hay un compartimento secreto bajo tierra. Puede que contenga información sobre los planes del grupo y una lista de sus miembros. Te incluyo las coordenadas del compartimento.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_212">
		<text>No, he cambiado de idea.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2121">
		<text>Allá tú. Ven al bar si cambias de opinión. Siempre estoy aquí.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_31">
		<text>Ahora tengo información sobre un grupo que ha conseguido llegar al centro de la Zona. Es un regalo: solo 2.000 rublos.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_311">
		<text>Vale, acepto. Ahí van 2.000.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3111">
		<text>Strelok, Ghost y Fang han llegado al centro de la Zona. Nadie sabe lo que encontraron, pero Strelok desapareció mientras que Ghost y Fang volvieron cabizbajos y desanimados. Lo último que se sabe de Ghost es que se fue al laboratorio móvil del lago Yantar. Te incluyo las coordenadas del campamento de los científicos.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_312">
		<text>No, he cambiado de idea.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3121">
		<text>Allá tú. Ven al bar si cambias de opinión. Siempre estoy aquí.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_41">
		<text>Tengo información sobre el secreto del lago Yantar. El precio es simbólico: 3.500 rublos.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_411">
		<text>Trato hecho. Toma 3500.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4111">
		<text>El secreto del lago Yantar es similar al secreto del Cauterizador, y sus efectos son muy parecidos. Algún tipo de emisión convierte en zombi a quien entra en contacto con ella. Los stalkers zombis se mueven alrededor de un emisor y atacan a todo el mundo. Cierta información sugiere que la solución al enigma del lago Yantar está bajo tierra. Estas son las coordenadas del emisor del lago Yantar y las del Cauterizador.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_412">
		<text>No, he cambiado de idea.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4121">
		<text>Allá tú. Ven al bar si cambias de opinión. Siempre estoy aquí.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_999">
		<text>De momento no dispongo de información nueva.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_11">
		<text>¡Ya era hora de que alguien machacara a Borov! Si supiera quién ha sido, le invitaría a un trago.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_111">
		<text>Sí, ya era hora.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_21">
		<text>Alguien ha cabreado mucho a Libertad: dicen que uno de sus grupos en el Territorio salvaje ha caído... ¿Quién habrá sido?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_211">
		<text>Sí, ojalá lo supiera...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_31">
		<text>Por fin alguien ha tenido agallas para eliminar a los chupasangre del Territorio salvaje... ¿Qué ha estado haciendo Deber todo este tiempo?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_311">
		<text>¿Qué estaba haciendo Deber? Ocuparse de Libertad, ¿qué va a ser? </text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_41">
		<text>He oído que alguien ha machacado al líder de Libertad. Les espera una temporada dura. Deber les va a acorralar...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_411">
		<text>Eso espero.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_51">
		<text>¿Así que has barrido a esos veteranos? ¡Bien hecho, amigo! Hace poco desaparecieron seis stalkers en esa área... Sospechábamos de esos veteranos. Me alegro de que te ocuparas de ellos.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_511">
		<text>Sí, mucha gente quería que esos veteranos " desaparecieran".</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_61">
		<text>¿Has acabado con las emisiones de Yantar? Vaya... Eres un chiflado con suerte, ¡me alegro de que por fin alguien se ocupara de esa basura! No te puedes imaginar cuántos de los nuestros han muerto allí... Ahora los científicos investigarán qué demonios era eso. Puede que hasta podamos ocuparnos del Cauterizador...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_611">
		<text>Quiero pensar que se puede apagar el Cauterizador. </text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71">
		<text>¿Qué quieres? Intento relajarme...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_711">
		<text>¿Qué hay?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_7111">
		<text>He oído que Strelok ha vuelto. Tiene todo el material que necesito para llegar al Genio... Aunque ahora está escondido, mucha gente le busca. Unos lo dicen abiertamente, otros intentan mantenerlo en secreto. Se rumorea que incluso Deber y Libertad se han unido a la caza... cada uno con una intención.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71111">
		<text>Parece que Strelok hace bien en esconderse.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71">
		<text>¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_711">
		<text>¿Puedes decirme algo útil para un novato?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_7111">
		<text>¿Útil para un novato? Bien, escucha. Al Norte, no muy lejos del Cauterizador, Libertad ha establecido su cuartel general, en una antigua base militar. Son famosos nihilistas, anarquistas y criminales que luchan por la libertad, unos puñeteros guerrilleros. No hacen más que sabotear grupos de investigación, atacar a unidades del ejército y pelear con Deber. Esos enfrentamientos han pasado a convertirse en una guerra a pequeña escala por la supervivencia. Deja que te dé un consejo: no te mezcles con ellos. Solo te aceptarán si estás completamente loco y tu cabeza tiene precio. Ja, ja, ja... ¿No es increíble?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71111">
		<text>Gracias por el consejo.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71">
		<text>¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_711">
		<text>¿Puedes decirme algo útil para un novato?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_7111">
		<text>Bueno, había un grupo liderado por Strelok. Corrían todo tipo de leyendas sobre sus merodeos por la Zona... buenas y malas, pero pocos sabían realmente la verdad. La verdad es que querían investigar la Zona, averiguar qué la creó. Por eso los stalkers militares les perseguían, pero no sabían dónde buscar. El gobierno no quería que los stalkers convencionales averiguasen algo que no debían. Un día, Strelok encontró algo muy importante y avanzó hacia el centro de la Zona con algunos de sus chicos. La mitad del grupo murió por el camino, pero el resto lo consiguieron... Nadie sabe lo que les ocurrió. Parece que desaparecieron. Al resto del grupo los cogieron y los mataron... No creo que quede ninguno. Una historia triste, ¿verdad?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71111">
		<text>Sí, es como si alguien se empeñara en que la Zona no se investigue...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71">
		<text>¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_711">
		<text>¿Puedes decirme algo útil para un novato?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_7111">
		<text>Los mercenarios son como Libertad, pero peores. Libertad al menos tiene ideales, pero esos perros hacen cualquier cosa por dinero. Alguien tiene que matarlos antes de que saquen algo realmente peligroso de la Zona al mundo normal. Tienen su base en la Ciudad Muerta, donde hay un francotirador en cada edificio. No les gustan los extraños.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71111">
		<text>Ya veo, parece que hay que tener cuidado en la Ciudad Muerta.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_71">
		<text>¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_711">
		<text>¿Puedes decirme algo útil para un novato?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_7111">
		<text>Si no has participado en combates, te lo recomiendo. Es un buen modo de ganar dinero y demostrar a todo el mundo lo que vales. Es una pena, pero no todo el mundo tiene agallas para enfrentarse al próximo monstruo. Tío, en cuanto ahorre dinero suficiente para un blindaje decente, estoy ahí.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_81">
		<text>¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_82">
		<text>¿Eres Baldy? Necesito hablar contigo.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_83">
		<text>Ese soy yo. ¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_84">
		<text>Granos se salvó del Bosque Rojo, pero Chepa murió. </text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_85">
		<text>¡Maldita sea!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_86">
		<text>Granos está fatal, su cerebro ya no funciona. Quizás podrías hablar con él. Necesitamos encontrar el programa del Cauterizador.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_87">
		<text>¡No! No me pidas que haga eso. Chepa ha muerto por mi culpa y también soy culpable de lo que le pasó a Granos. ¡Les dejé tirados, les traicioné y huí! ¡No puedo mirar a Granos a la cara después de aquello!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_88">
		<text>Venga, tío. Cuéntame qué pasó.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_89">
		<text>Los tres estábamos preparándonos para pasar hacia el Norte. No sabíamos en qué momento eran más bajas las emisiones del Cauterizador, pero Granos se las apañó para conseguir la información, no sé cómo... Estábamos a medio camino por el sector cuando, de pronto, el Cauterizador se puso otra vez en marcha. Granos se desmayó y cayó por la colina. Me entró el pánico y les dije que debíamos abandonar y volver. Chepa mantuvo la calma y dijo que teníamos que sacar a Granos... Yo le dije: "Eres idiota, ¿acaso quieres morir? Despídete de Granos, ¿no querrás que carguemos con él el camino de vuelta?". Cuando logró convencerme y empezaba a bajar para coger a Granos... vino otra onda. Cuando me desperté estaba en la base militar... Supuse que Chepa y Granos se habían quedado... Pero él le sacó y yo no lo hice... él le sacó...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_90">
		<text>Vale, Baldy, Vale. Cálmate, tío. Gracias por contarme lo que pasó. Hablaré con Granos yo mismo.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_91">
		<text>Lo siento, colega. No tengo ganas de hablar... Prefiero tomar otra copa.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71">
		<text>¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_711">
		<text>¿Qué hay?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_7111">
		<text>Había un tipo... Ceceaba y caminaba encorvado, por eso le llamaban Chepa. Estaba un poco loco... hablaba solo y con los animales... Pero, aparte de eso, era un buen tipo. Desapareció hace tiempo en el centro junto con Strelok, y dicen que Strelok ha vuelto.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71111">
		<text>¿Dónde estará ahora?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71">
		<text>¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_711">
		<text>¿Qué hay?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_7111">
		<text>¡El Territorio salvaje está infestado de chupasangres! Salen por la noche. He oído que hay algo muy importante en la fábrica cercana, algo vital para alguien. Deber envió a algunos hombres hace poco, pero todos murieron y sus gritos podían oírse a kilómetros.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71111">
		<text>Gracias por la información.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71">
		<text>¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_711">
		<text>¿Qué sabes?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_7111">
		<text>Si rodeas el lago Yantar te encontrarás con el campamento de los científicos; llevan a cabo experimentos por allí. Les dejaron allí en helicóptero y reciben suministros con regularidad. Se lo han montado bien... También puedes tratar con ellos. Compran artefactos e incluso puede que te den trabajo.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71111">
		<text>Gracias por la información.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71">
		<text>¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_711">
		<text>¿Qué sabes?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_7111">
		<text>Nadie ha llegado hasta el desguace por culpa del Cauterizador. Algunos vieron a un stalker pasar la frontera invisible, caer, levantarse en un par de minutos y luego dirigirse hacia el centro del desguace. Desde entonces no le han vuelto a ver...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71111">
		<text>Interesante...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71">
		<text>¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_711">
		<text>¿Qué sabes?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_7111">
		<text>Los stalkers vuelven de vez en cuando. Es una vista espeluznante, te lo aviso: mascullan algo y buscan sus armas, perdidas en alguna parte... Uno llegó a una avanzadilla de Deber hace tiempo y se congregó una multitud para mirar. Alguien incluso le reconoció... Era terrorífico... Los ojos rojos, inyectados en sangre, todo magullado... No podía ni hablar, solo gemía como un animal y daba vueltas. Deber lo recogió, pero murió un par de días después. Algo le pasa a la gente en la Zona, ¿qué será?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71111">
		<text>A mí también me gustaría saberlo.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71">
		<text>¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_711">
		<text>¿Qué sabes?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_7111">
		<text>Hay un montón de zombis alrededor del lago Yantar. Vagan y atacan a cualquier humano que ven. Si te ven es mejor que corras para salvar la vida. Muchos de ellos eran stalkers antes... Murieron en el lago y eso es lo que quedó de ellos.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71111">
		<text>Sí, no me gustaría unirme a ellos.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71">
		<text>¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_711">
		<text>¿Qué sabes?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_7111">
		<text>Los comerciantes dicen que hay un verdadero botín de artefactos en el centro de la Zona, así que cualquiera que consiga llegar ganará dinero suficiente como para vivir dos vidas. Personalmente, creo que hay algo más. Obviamente, los comerciantes piensan en su propio interés, pero corren extraños rumores. Parece ser que hay algo mejor que artefactos, algo que no es de este mundo, algo extraño o de otra dimensión. Lo llaman el Genio. He oído una leyenda sobre un stalker que llegó a él. Lo que ocurre es que cada vez que alguien formula un deseo, la Zona crece y ninguno de los que llegan a él utiliza su deseo para hacerla desaparecer. Supongo que cuando llegas al final los demás te importan una mierda.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71111">
		<text>Eso es triste.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71">
		<text>¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_711">
		<text>¿Qué sabes?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_7111">
		<text>Todo el que cree en el monolito está chiflado. Están obsesionados con él, pero nadie sabe de verdad lo que hay en el centro de la Zona. Un cristal invisible que cayó del cielo... ¡Ja, ja, ja! Supongo que uno de los laboratorios secretos explotó; algunos stalkers solían trabajar en algunos de ellos. Pero, obviamente, no puedes bombardear la Zona. Además de extender la radiación por todo el planeta, media Europa quedaría arrasada por la reacción de la Zona. "Alguien" se ha vuelto completamente loco. Dicen que están matando a stalkers normales sin razón ninguna. ¿Qué te parece? Malditos fanáticos.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71111">
		<text>Creo que merece alguna atención.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_0">
		<text>Quiero unirme a Deber. ¿Qué tengo que hacer?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_1">
		<text>Paga 1.000 rublos. Conseguirás un pase. Llévaselo a Voronin al búnker y él preparará una prueba para ti.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_11">
		<text>Vale, aquí está el dinero.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_111">
		<text>Muy bien, toma tu pase. Ve a ver a Petrenko, el administrador. Lo he marcado en tu mapa.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_12">
		<text>No, he cambiado de idea.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_121">
		<text>Allá tú, tío. Nos vemos.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_21">
		<text>Porque no hay sitio para esos bandidos de Libertad en la Zona. Deben ser destruidos. Si te interesa, dile al tabernero que te lo explique todo. Yo estoy ocupado.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_31">
		<text>Paga 1.000 rublos y conseguirás un pase. Llévaselo al administrador de Deber y él te preparará las pruebas.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_311">
		<text>Vale, aquí está el dinero.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3111">
		<text>Muy bien, toma tu pase. Ve a ver a Petrenko, el administrador. Lo he marcado en tu mapa.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_312">
		<text>No, he cambiado de idea.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3121">
		<text>Allá tú, tío. Nos vemos.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_0">
		<text>El tabernero me ha dicho que tu jefe tiene algún tipo de misión para mí.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_1">
		<text>Sí, nos ha hablado de ti, pero antes de dejarte entrar tienes que conocer nuestras reglas. Así que, escucha, son simples. Primero: prohibido disparar en nuestro territorio. Si rompes esta regla dos veces, nuestra patrulla empezará a dispararte. Aunque tengas oportunidad, no vas a volver a pisar nuestro territorio, nuestros guardias se asegurarán de ello. Si actúas con calma no tendrás ningún problema. </text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_2">
		<text>Entendido. ¿Eso es todo?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_3">
		<text>Sí, con eso basta. Puedes pasar.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_4">
		<text>Está claro. ¿Algo más?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_5">
		<text>Eso es todo. Si quieres intentar unirte a Deber, no dejes de hacerlo. Necesitamos buenos hombres, pero te aviso: antes de aceptarte, tendrás que realizar algún trabajo peligroso. No necesitamos peleles, por eso probamos a todo el mundo.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_11">
		<text>¡Alto! ¡No puedes entrar en la base de Deber!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_21">
		<text>¿Qué haces ahí parado? Andando.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_31">
		<text>Venga, tío. Recuerda que la misión de Deber es limpiar.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_0">
		<text>¿Por qué no se puede pasar?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_1">
		<text>¿De dónde sale gente tan ingenua? ¡Estamos en medio de una guerra! ¡Luchamos contra la escoria de Libertad! Tenemos enfrentamientos frecuentes con sus soldados en el Territorio salvaje.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_2">
		<text>¿En guerra con Libertad? ¿Por qué?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_3">
		<text>Porque no hay sitio para esos bandidos de Libertad en la Zona. Deben ser destruidos. Si te interesa, dile al tabernero que te lo explique todo. Yo estoy ocupado.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_11">
		<text>¡Alto! ¡Ahí solo pueden entrar miembros! No puedes entrar en el búnker sin un pase especial. Ve a ver al coronel Petrenko si quieres uno. Está en el área de administración, al otro lado del patio.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_21">
		<text>¿Qué haces ahí parado? Andando.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_31">
		<text>Venga, tío. Recuerda que la misión de Deber es limpiar.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_11">
		<text>¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_21">
		<text>Te escucho.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_31">
		<text>Hola, colega.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_0">
		<text>¿Qué puedo hacer por Deber?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_1">
		<text>Buena pregunta, Marcado, y tengo una respuesta igual de buena: matar a los anarquistas de Libertad. Tendrás recompensa por cada PDA que traigas, y puede que te asciendan. Llévale a Petrenko todas las PDA que consigas, él reparte las recompensas.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_0">
		<text>El tabernero me ha dicho que tienes alguna misión para mí en los almacenes militares...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1">
		<text>Quiero que hagas una cosa para mí, ¿vale? Estamos en pleno conflicto territorial con la facción Libertad y necesitamos armas más potentes que las que tenemos. Libertad tiene unos lanzagranadas Bulldog 6 excelentes. Si consigues introducirte en su territorio y robar al menos un lanzagranadas, te recompensaré generosamente. Como no perteneces a nuestra facción, te ganarás la confianza de Libertad rápido y, con suerte, podrás apoderarte del Bulldog 6.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11">
		<text>Continúa.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_111">
		<text>Te cargaré la ubicación de la Base de Libertad. Tienes que encontrar al cocinero, un miembro de Libertad. Sabe dónde guardan los Bulldog 6. Le gusta beber, así que acuérdate de llevar contigo mucho vodka. ¿Lo harás?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1111">
		<text>Vale, intentaré robar un Bulldog 6 de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11111">
		<text>Ah, y una cosa más: el coronel Calavera y sus hombres desobedecieron mis órdenes y atacaron la base de Libertad sin autorización. Esos puñeteros suicidas ya recogerán lo que han sembrado... No te metas en sus combates. Solo tienes que traerme el Bulldog 6, el resto no importa.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1112">
		<text>Aún no estoy preparado para proezas así.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11121">
		<text>Allá tú.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_0">
		<text>Estoy listo para el juramento.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_1">
		<text>¡Buen chico! Repite después de mí: "Yo, el stalker Marcado, juro defender los objetivos e ideales de Deber".</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_2">
		<text>Yo, el stalker Marcado, juro defender los objetivos e ideales de Deber.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_3">
		<text>Proteger la Tierra de los peligros de la Zona, buscar y destruir cualquier cosa que genere dentro y más allá de sus fronteras.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_4">
		<text>Proteger la Tierra de los peligros de la Zona, buscar y destruir cualquier cosa que genere dentro y más allá de sus fronteras.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_5">
		<text>Luchar contra los inconformistas, sean stalkers individuales o en grupo.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_6">
		<text>Luchar contra los inconformistas, sean stalkers individuales o en grupo.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_7">
		<text>¡Y dar mi vida en nombre del orden y la justicia en la Tierra!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_8">
		<text>¡Y dar mi vida en nombre del orden y la justicia en la Tierra!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_9">
		<text>¡Enhorabuena! Ya eres un miembro de pleno derecho de Deber.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_0">
		<text>He completado la misión. He traído el Bulldog 6.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_1">
		<text>Buen trabajo, stalker. Esto es exactamente lo que necesitamos. Bien, Marcado, has conseguido lo que te pedí, a cambio te puedes quedar este traje. Creo que te gustará.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_11">
		<text>Te escucho.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_21">
		<text>¿Qué te trae por aquí, colega?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_31">
		<text>¿Has traído el Bulldog 6?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_311">
		<text>Sí, aquí está el Bulldog 6.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_3111">
		<text>Buen trabajo, stalker. Esto es exactamente lo que necesitamos. Bien, Marcado, has conseguido lo que te pedí, a cambio te puedes quedar este traje. Creo que te gustará.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_41">
		<text>¿Qué te ha traído hasta mí, amigo?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_51">
		<text>La guerra con Libertad está llegando a su fin, Marcado. Has tomado parte en la lucha por la causa y ahora quiero que acabe la guerra. Quiero que mates al líder de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_81">
		<text>¿Qué te trae por aquí, colega? Mataste al líder de esos anarquistas de Libertad y su grupo se desmorona. La guerra no ha terminado, pero el resultado parece claro. Tus increíbles hazañas no caerán en el olvido.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_11">
		<text>Hola, stalker. Únete a Deber. Necesitamos buenos soldados. Yo me uní hace poco y mira este pedazo de uniforme que me han dado.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_21">
		<text>Hola, Marcado. Me alegro de que estés con nosotros. Deber va a necesitar buenos soldados pronto. </text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_2">
		<text>¡Eh, stalker!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_3">
		<text>Háblame sobre Deber.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_31">
		<text>Hemos estado aquí desde el principio. El primer grupo estaba formado por los miembros supervivientes de las unidades especiales enviadas a la Zona para encontrar su origen. Las pasamos canutas y, después de que la mitad de la unidad muriera en horribles circunstancias, los que sobrevivieron juraron que no se marcharían hasta averiguar lo que ocurre en la Zona. Hasta que la vencieran.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_4">
		<text>Háblame sobre Libertad.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_41">
		<text>Son matones que no entienden que la Zona es una úlcera en el cuerpo de la Tierra. Quieren extenderla por el mundo, un poco en cada casa. Harían cualquier cosa por conseguir ese objetivo; me muero de ganas de destruirla.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_5">
		<text>¿Quieres acabar con la Zona?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_51">
		<text>Sí, y lo estamos consiguiendo, hasta cierto punto. Durante las operaciones de limpieza se destruye a montones de mutantes de camino al centro de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_6">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_11">
		<text>Te escucho.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_21">
		<text>¿Cómo puedo ayudar?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_31">
		<text>Hola, colega. ¿Qué te trae a mí?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_veteran_start_2">
		<text>¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_11">
		<text>Venga, muévete. ¿Qué estás mirando?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_21">
		<text>¡Eh, colega! Me alegro de que todavía no te hayan comido los mutantes.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_0">
		<text>Ha habido una masacre en la avanzadilla. ¿Qué ha pasado?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_1">
		<text>Esa es la última onda de mutantes que vino antes de la tormenta. Se está tranquilo tres o cuatro días y luego viene otra tanda. Si no fuera por nosotros, no habría bar, no habría Deber. Somos el último obstáculo en el camino de esos locos mutantes. Muchos de nuestros hombres han muerto aquí.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_0">
		<text>Me gustaría saber algo.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_1">
		<text>¿Qué quieres saber?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2">
		<text>Es la primera vez que estoy aquí. ¿Puedes contarme algo sobre este lugar?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21">
		<text>Antes del accidente del 86, esta era una zona industrial. Como puedes ver, no queda mucho de ella... En un sótano cercano al hangar está el bar Los 100 rads: el local lo lleva el comerciante de la zona, que es además tabernero. Es el lugar indicado para hacer negocios, charlar, conseguir una misión o enterarte de las últimas noticias. También está el campo de batalla, donde puedes luchar y conseguir algo de dinero. La base de Deber no está muy lejos del campo de batalla. Si quieres unirte a Deber, ve derecho allí y ellos te dirán con quién tienes que hablar. Por cierto, toda esta zona está protegida por los de Deber, así que ten cuidado y mantén tu arma enfundada. Si empiezas a disparar, la patrulla te "ayudará a calmarte" de inmediato.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_211">
		<text>Dijiste que había un bar. ¿Puedes decirme dónde está exactamente?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2111">
		<text>En un sótano tras el hangar... Te lo señalaré en el mapa.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21111">
		<text>Gracias por la información.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_212">
		<text>Dijiste que la base de Deber estaba aquí. ¿Cómo puedo llegar hasta ella?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2121">
		<text>No está muy lejos del campo de batalla. Te la he señalado en el mapa.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21211">
		<text>Gracias por la información.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_213">
		<text>¿El campo de batalla no estaba por aquí? ¿Dónde está exactamente?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2131">
		<text>Sal del hangar que tiene el tejado roto y lo encontrarás justo enfrente. Lo he señalado en tu mapa.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21311">
		<text>Gracias por la información.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_214">
		<text>Gracias por la información.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_0">
		<text>Estoy aquí por negocios.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1">
		<text>¿Debo suponer que quieres algo de mí?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_11">
		<text>Me he cargado a un cerdo de camino hacia aquí. Dicen que vale su peso en oro.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_111">
		<text>He oído que disparaste a Borov. Mereces algo de dinero y un arma decente por eso. ¡Haz justicia a tu nueva arma!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1111">
		<text>No te preocupes por eso.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_12">
		<text>Tuve una "charla" con Tirano, de los mercenarios. Admitió su error y prometió portarse bien en el futuro. Estoy seguro de que no romperá su palabra: los muertos no mienten.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_121">
		<text>Tirano era realmente insoportable. Me alegro de que nos libraras de él. Aquí tienes tu recompensa, nuestra marca de la casa: una Groza OC-14. </text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1211">
		<text>No está mal. Me tengo que ir a seguir con lo mismo. Nos vemos.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_13">
		<text>¿Es que Voronin no te contó nada?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_131">
		<text>¡Caramba, enhorabuena! Matar al líder de Libertad es toda una hazaña. Lo que daría por ser tan duro como tú.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1311">
		<text>Haz mucho ejercicio, cómete tus cereales y haz caso a tu madre. Gracias por el material nuevo. Me voy.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_0">
		<text>Me gustaría saber algo.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1">
		<text>¿Qué quieres saber?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_11">
		<text>¿Quién eres, y cómo acabaste aquí?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_111">
		<text>Me llamo Kruglov. Soy biólogo y estudio la Zona. Ayer, por ejemplo, encontré un animal de particular interés: Antropomorfus Dendromutantus Vulgaris. Me dedico a buscar y documentar especies nuevas de animales mutantes, sus características y rasgos distintivos. La información se estudia en profundidad y después se transmite al mundo exterior. Y, por supuesto, algo le llega al tabernero. Mis descubrimientos han ayudado a salvar las vidas de muchos stalkers. Llevaba los resultados de mi última investigación al laboratorio que hay cerca del lago Yantar cuando el helicóptero fue atacado.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12">
		<text>Cuéntame algo sobre la Zona.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_121">
		<text>La Zona es un preciado regalo para la humanidad. Por supuesto, es imposible que alguien viva allí debido a los altos niveles de radiación, las anomalías y los mutantes agresivos. Todas estas cosas son extremadamente peligrosas, pero también tienen un gran valor científico. La Zona es casi un experimento natural, un tesoro para los científicos. Si se estudiara a fondo la Zona, los conocimientos de la humanidad alcanzarían cotas inimaginables. La tecnología, la medicina, nuevas plantas (con fines médicos y comestibles), la biotecnología, el remedio a enfermedades incurables... ¡cualquier cosa! Quizá podríamos resolver el problema del hambre en todo el planeta. ¡Si la gente no se entrometiese, la ciencia conduciría a la humanidad a una nueva era dorada!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1211">
		<text>Los de Deber no opinan lo mismo, e incluso los de Libertad no parecen querer ayudarte.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12111">
		<text>Eres simplemente incapaz de imaginar el contexto. Tus problemas inmediatos te parecen mucho más importantes que el futuro de la humanidad.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1212">
		<text>Puede que el estudio de la Zona sirva de algo.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12121">
		<text>¿También entiendes eso? Es estupendo descubrir que algunos de vosotros no sois gente simple y con prejuicios. Siempre he dicho que es importante valorar un tema desde una perspectiva amplia, para así distanciarnos de las simples medidas humanas. ¡Aunque la Zona haya hecho daño a la humanidad, también puede sernos muy útil!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_13">
		<text>¿Por qué buscan los mercenarios esta información? </text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_131">
		<text>Espero que no te ofenda, pero muchos stalkers son como críos. Se toman demasiado en serio sus descubrimientos. Solo piensa en todas esas leyendas sobre un monolito que concede todo lo que le pides. ¡Qué gracia! El problema es que esos críos juegan con armas reales que matan. La gente infantil se enfada a menudo porque alguien no comparte todo con ellos, incluida la información que no les concierne. No se cortan en usar la fuerza, disparan sin pensar y matan a los que estudian la Zona. Piensan que esta información les servirá para encontrar el camino hasta el centro de la Zona. ¡Son idiotas, idiotas peligrosos e ingenuos! </text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_14">
		<text>Busco el laboratorio X16. ¿Puedes decirme dónde está?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_141">
		<text>¿El laboratorio X16? Um... Sakharov mencionó algo así de pasada, pero no recuerdo exactamente lo que dijo. Quizás sería mejor que le preguntases tú mismo... Ahora está en el laboratorio móvil del lago Yantar.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_15">
		<text>Por desgracia, tengo que irme. Buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_101">
		<text>¡Marcado, detenlos o nos matarán!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1011">
		<text>No te muevas. Nos ocuparemos de ellos.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10111">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1012">
		<text>¡En marcha! Intentaremos atravesarlo...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10121">
		<text>Démonos prisa.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11">
		<text>¡Stalker, te lo suplico! Volvíamos de Yantar cuando los mercenarios derribaron nuestro helicóptero. He oído que buscan información, pero sé que nos matarán. Ayúdame a llegar al lago y te contaré todo lo que se del Cauterizador cerebral. El tabernero te pagará bien por esa información.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_111">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1111">
		<text>Gracias, amigo. No soy muy buen guerrero, pero conozco el camino, así que yo iré delante y tú nos cubrirás. </text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_112">
		<text>No. Apáñatelas tú solo para salir de aquí.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1121">
		<text>No. Sé que no lo dices en serio. Nunca lograré salir de aquí solo. Si cambias de idea, estaré aquí... si sigo con vida.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_21">
		<text>Deprisa, hay que salir de aquí rápido.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31">
		<text>¡Uf! ¿Estamos a salvo? ¡Por fin! Muchas gracias por tu ayuda. Estoy en deuda contigo, pero por ahora acepta esta unidad de información. Contiene los resultados de mi última expedición. Estoy seguro que el tabernero te pagaría bien por ella.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_311">
		<text>Sí, estamos aquí.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_3111">
		<text>Marcado, si visitas nuestro laboratorio móvil, te daremos un traje de científico.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31111">
		<text>Veremos.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_41">
		<text>Hola, stalker. ¡Permíteme expresarte mi gratitud en nombre de toda la ciencia!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_51">
		<text>¡Marcado, detenlos o nos matarán!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_511">
		<text>No te muevas. Nos ocuparemos de ellos.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5111">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_512">
		<text>¡En marcha! Intentaremos pasar...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5121">
		<text>¡Vamos!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_61">
		<text>¡Marcado, detenlos o nos matarán!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_611">
		<text>No te muevas. Nos ocuparemos de ellos.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6111">
		<text>De acuerdo, esperaré aquí.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_612">
		<text>¡En marcha! Intentaremos pasar...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6121">
		<text>De acuerdo, démonos prisa.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_71">
		<text>Marcado, ten cuidado con el fuego. Mi traje me protegerá, pero tú harías mejor en evitarlo.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_711">
		<text>Gracias por el consejo.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_91">
		<text>Deprisa, Marcado. No es momento de hablar.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_11">
		<text>Stalker, habla con el profesor Kruglov y ayúdale a salir.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_21">
		<text>Se acabó. ¡Han matado a Kruglov!</text>
	</string>
</string_table>
