<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="oso_chernobyl_crush_0">
		<text>¿La explosión de 1986 es cosa tuya también?</text>
	</string>
	<string id="oso_chernobyl_crush_1">
		<text>No, no tenemos nada que ver con eso. Por entonces, la mayoría de nosotros éramos solo principiantes en ciencias. La Zona de Chernóbil no se utilizó como lugar de experimentación hasta 1989.</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_0">
		<text>¿Qué son los "camiones de la muerte"?</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_1">
		<text>Los transportes que utilizamos para mandar a nuestros "agentes" marcados a la Zona. Se infiltran en la "comunidad" de los Stalkers y llevan a cabo órdenes sin darse cuenta. Desgraciadamente, más de la mitad de los Stalkers mueren durante el transporte. La Zona es muy inestable. Eres uno de los agentes destinados a matar a Strelok y ahora estamos intentando comprender cómo pudimos cometer ese error.</text>
	</string>
	<string id="oso_no_0">
		<text>No te voy a ayudar en este engaño.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_11">
		<text>Hola, Strelok. Veo que tienes muchas preguntas. Bueno, házmelas y luego decidiremos qué hacer contigo.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_21">
		<text>Tú eliges, Strelok.</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_0">
		<text>¿Qué significa el tatuaje "S.T.A.L.K.E.R."?</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_1">
		<text>S.T.A.L.K.E.R. es un acrónimo codificado que utilizamos para marcar agentes programados para misiones concretas. Como agente nuestro, tu misión era matar a Strelok y a su grupo. Estuvieron muy cerca de descubrir cosas que no debían saber. Creamos una red de psicocampos de camino al centro de la Zona para reclutar agentes. Conoces uno de estos campos, el llamado Cauterizador de cerebros. Cuando un Stalker intenta alcanzar el centro de la Zona para cumplir un deseo, tomamos el control de su conciencia y le programamos para una misión específica. Cometimos un error y tu misión era suicidarte.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_0">
		<text>¿Qué me ha pasado?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_1">
		<text>Eres una pieza que se ha salido del engranaje. Por desgracia, no nos dimos cuenta hasta que pasó bastante tiempo. Desde que se formó la Zona, mucha gente ha intentado llegar al centro, pero no podemos dejar que esto ocurra. La humanidad no está preparada para la verdad. Por eso reclutamos Stalkers, con la promesa de concederles sus más ansiados deseos. Una vez reclutados, eran enviados a proteger el secreto de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_0">
		<text>¿Qué es la Zona? ¿Cómo surgió?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_1">
		<text>Lo que ves es el resultado de una intervención mal planeada en la noosfera de la Tierra. Los intentos de dañar la noosfera provocaron una falla local. La Zona es simplemente la manifestación visible de esa falla. El problema subyacente es mucho mayor de lo que puedas imaginar. </text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_0">
		<text>Entonces, ¿qué va a pasar?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_1">
		<text>Eso depende de ti. La Zona está creciendo. Estamos intentando controlar su expansión, pero parece que la humanidad está empeñada en entorpecer nuestro trabajo. Nuestros recursos son limitados y los cuerpos conectados a Conciencia-C terminan por morir. Si te unes a nosotros, podremos controlar el crecimiento de la Zona. Si no lo haces, no podremos hacer un pronóstico verosímil del resultado.</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_0">
		<text>¿Quién eres?</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_1">
		<text>Somos el resultado de un experimento orientado a crear una superconciencia llamada Conciencia-C. Las mentes de siete voluntarios fueron conectadas durante el experimento inicial de la superconciencia que somos. Subordinamos de inmediato a los sujetos del experimento y les asignamos tareas que queríamos que llevaran a cabo. Según nuestros cálculos, la Tierra está rodeada de un campo de información especial, llamado noosfera. Incluye a todos los habitantes del planeta con capacidades cognitivas. Nuestro principal objetivo era hacer pequeños ajustes en la noosfera, para eliminar sentimientos como la ira, la crueldad, la avaricia y otros factores negativos del planeta. Las personas no pueden influir en la noosfera por sí mismas, pero la Conciencia-C sí puede. Por desgracia, cometimos un error que dio lugar a la Zona, que desde entonces habíamos intentado contener.</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_0">
		<text>¿Por qué pasó todo justo aquí?</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_1">
		<text>Era el mejor lugar. Tras la explosión de 1986, no había casi nadie en esta zona y podíamos trabajar sin miedo a ser descubiertos. Además, aquí había muchas antenas potentes, imprescindibles para nuestros experimentos de optimización cognitiva.</text>
	</string>
	<string id="oso_yes_0">
		<text>Quiero unirme al proyecto Conciencia-C.</text>
	</string>
</string_table>
