<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="artefact">
		<text>Consigue el artefacto.</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1">
		<text>Protege de los bandidos el campamento que tienen los stalkers en el vertedero</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1_descr">
		<text>Protege de los bandidos el campamento que tienen los stalkers en el vertedero</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1_text">
		<text>Un grupo de stalkers viene a visitarme y estoy particularmente interesado en que lleguen sanos y salvos. Se quedarán en las inmediaciones del bar. Un delincuente arrepentido nos ha informado casi voluntariamente de que pronto les van a atacar. Así que ve en esa dirección y protege el campamento de cualquier asalto.</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2">
		<text>Ayuda a los stalkers a acabar con los bandidos en Agroprom</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2_descr">
		<text>Ayuda a los stalkers a acabar con los bandidos en Agroprom</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2_text">
		<text>Esto es lo que hay. Hace poco, un grupo de stalkers vino a Agroprom. La última vez que tuvimos contacto, dijeron que había algo valioso en el subsuelo, pero estaban muy presionados por los bandidos. Mantienen la posición, pero no pueden despejar la zona. ¿Vas a ayudarles?</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1">
		<text>Elimina a los bandidos del vertedero.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Acaba con el grupo de bandidos asentados en el vertedero. Tiene que ser una operación rápida y eficaz.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1_text">
		<text>Un trabajo, ¿eh? A ver qué tenemos... ¡Ajá! Aquí está: ¿puedes acabar con esa panda de bandidos del vertedero? Los de Deber, con todos esos discursos sobre la ley y el orden, no son capaces. Solo son un montón de mierda. No tardarás mucho. Quien primero lo consiga, puntuará muy alto... Y la bebida corre de mi cuenta, por supuesto.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2">
		<text>Elimina a los mercenarios y bandidos de Rostok.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Acaba con el grupo de mercenarios y bandidos que bloquea el camino de Rostok.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2_text">
		<text>Hay una banda de mercenarios no muy lejos, en Rostok. Hicieron buenas migas con los bandidos y ahora quieren bloquear el paso por la planta. No hace falta que diga lo malo que es esto. Hay que resolverlo de inmediato. Los de Deber y algunos veteranos ya han ido a darles una lección, pero no tenemos noticias suyas desde hace un tiempo. Así que, ¿por qué no... em... vas y averiguas qué está pasando? El dinero tampoco está mal.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3">
		<text>Elimina a los bandidos de la granja.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Es muy sencillo: hay que limpiar la granja de bandidos.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3_text">
		<text>La granja está cerca de los viejos almacenes. Era un lugar perfecto para citas, intercambio de productos, en fin..., ese tipo de cosas. Pero ahora los bandidos la han ocupado y, según parece, no piensan irse. Eso no me conviene para nada. Necesito esa granja cuanto antes. No me importa lo que les suceda a los ocupantes.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4">
		<text>Acaba con el campamento de los bandidos en el Territorio salvaje</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Acaba con el campamento de los bandidos en el Territorio salvaje</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4_text">
		<text>Hay bandidos en el Territorio salvaje. No puede permitirse que esos cánceres de la sociedad sigan dejando carroña cerca del bar. Hay que acabar con su campamento.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5">
		<text>Destruye la guarida de los perros mutantes del Territorio salvaje</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Destruye la guarida de los perros mutantes del Territorio salvaje</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5_text">
		<text>Algunos de nuestros hombres marcharon a una expedición y volvieron solos. Desgarrados, ensangrentados y con los ojos vidriosos. Seguramente se toparon con esas bestias. Hay allí un gran número de ellas. Así que encuentra su guarida y no dejes ninguna viva.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6">
		<text>Acaba con el grupo de bandidos de Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Acaba con el grupo de bandidos de Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6_text">
		<text>En el 94 esos mafiosos me cogieron por banda y me robaron. Dios, aquello fue un infierno. Yo tenía un restaurante entonces. No pude probar nada contra ellos. Y ahora me encuentro con que la misma banda trabaja en Agroprom beneficiándose de los artefactos que hay allí. Pero ahora puedo hacer algo. Sé exactamente dónde se esconden. Hazme un favor, castígales. </text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7">
		<text>Destruye la guarida de los snorks del Valle Oscuro</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7_descr">
		<text>Destruye la guarida de los snorks del Valle Oscuro</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7_text">
		<text>Sí... Parece que quienes dicen que la Zona se está expandiendo llevan razón. Se han avistado snorks en el Valle Oscuro, pero nunca antes se habían visto allí. Alguna gente ha empezado a tener miedo. Los Dolgovzi prometieron destruir a las bestias, pero no parece que lo estén consiguiendo. ¿Te ocuparás tú de ello?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1">
		<text>Encuentra el artefacto Bola de carne.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1_descr">
		<text>Encuentra el artefacto Bola de carne que cura heridas y dolencias.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1_text">
		<text>Han pasado por aquí unos curas que querían un artefacto Bola de carne. En fin, que tienen cierto interés en ese artefacto sanador... ¡Esos milagreros corruptos! Bueno..., ¿lo vas a hacer? Tú decides.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2">
		<text>Encuentra el artefacto Espina de cristal</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2_descr">
		<text>Encuentra el artefacto Espina de cristal que protege contra psicoataques.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2_text">
		<text>¿Un "estigma"? No, eso no es. ¿Un "estigma de cristal"? No, te equivocas otra vez... ¡Atontado! "Espina de cristal", eso es. Bueno, pues esto es lo que hay: tengo un pedido del artefacto "Espina de cristal". ¿Has oído hablar de él? Dicen que si tienes uno, no hay criatura capaz de manipularte el cerebro. ¿Qué me dices?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3">
		<text>Encuentra el artefacto Estrella nocturna</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3_descr">
		<text>Encuentra el artefacto Estrella nocturna para contribuir a la investigación militar nacional.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3_text">
		<text>Necesito el artefacto Estrella nocturna. Lamentablemente, no concede ningún deseo, pero lo que puede es hacerte rico. Los científicos pagan un buen precio por él. Dicen que sirve para fabricar artilugios militares... ¿Te interesa?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4">
		<text>Encuentra el artefacto Destello</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4_descr">
		<text>Encuentra el artefacto Destello</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4_text">
		<text>La misión es sencilla y la recompensa de primera. Hay que encontrar el artefacto Destello. No preguntes quién lo quiere ni por qué. Bueno, ¿lo vas a hacer?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5">
		<text>Encuentra el artefacto Pez de colores</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5_descr">
		<text>Encuentra el artefacto Pez de colores</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5_text">
		<text>Marcado, ¿conoces la historia del Pez de colores? Sí, sí, esa. Se han hecho muchos chistes sobre el tema. En fin, hay un anciano que sigue empeñado en capturarlo. Resumiendo, necesito un artefacto único en su especie que se llama Pez de colores; el cliente es extranjero, y muy respetable. ¿Me ayudarás?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1">
		<text>Encuentra traje protector psíquico</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1_descr">
		<text>Encuentra el traje que protege eficazmente de las emisiones psíquicas. Hay que buscar en los laboratorios abandonados del Valle Oscuro.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1_text">
		<text>En los laboratorios del Valle Oscuro, los científicos investigaron un modo de proteger el cerebro humano de las emisiones psíquicas. Les llevó mucho tiempo, pero, al final, uno de sus experimentos tuvo éxito y el resultado es un traje que si lo llevas puesto podrías incluso besar al controlador. Sí, es buenísimo. Si me traes esa maravilla, nunca lo olvidaré.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2">
		<text>Encuentra la pistola del extranjero.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2_descr">
		<text>Una misión interesante. El nombre me suena..., pero ¿de qué lo conozco?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2_text">
		<text>Hace tiempo había un extranjero por aquí... ¿Se llamaba Gordon? Sus habilidades eran las propias de un stalker experimentado, pero nunca admitió haber estado en la Zona. Bueno, eso da igual. Al final despareció en algún lugar de la Zona. Pero tenía ese chisme tan curioso, el Milano negro. Si pudiera echarle un vistazo más de cerca...</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3">
		<text>Encuentra la Vintar modificada</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3_descr">
		<text>Encuentra la Vintar modificada. Al parecer, se encuentra en la zona del Bosque Rojo. </text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3_text">
		<text>Es una historia extraña. Un tipo aparece un buen día con los bolsillos llenos de pasta y contrata a una banda, no de veteranos, sino de tipos listos. Compró un montón de equipamiento... Yo tenía una Vintar nuevecita, ¡un arma increíble! ... Y fui tan imbécil que se la vendí. No te mentiré, gané bastante dinero... Pero lo que pasó es que se cargaron a toda la banda cerca del Bosque Rojo. Qué puedo decir, murieron para nada... Bueno, fue una buena lección para todos: en la Zona no se abre uno paso con dinero. En fin... No puedo dejar de pensar en la Vintar. ¡Un arma como esa oxidándose en algún lugar! ¿Me la buscarás? ¡Te pagaré bien!</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1">
		<text>Mata al soldado</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1_descr">
		<text>Hay un soldado que tiene que morder el polvo. Es tarea fácil. Bueno..., es extraño que el objetivo sea un hombre uniformado y que el cliente esté fuera de sus casillas.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1_text">
		<text>Necesito que tumbes al soldado... No me preguntes quién es, ¡me importa un pito! Tú hazlo. Así que... ¿Puedo encargarte esta misión?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2">
		<text>Mata al stalker</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2_descr">
		<text>Tienes que cargarte a un stalker. Muerte al traidor: es la venganza del comerciante.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2_text">
		<text>Imagínate el tipo de hombre del que nunca podrías decir nada malo... Confías en él más que en ti mismo, ¿vale? Cuentas con él y, de repente, descubres que es un maldito desgraciado... Así que esto es lo que hay: un caso pendiente de solución. Si lo haces, yo me ocuparé del resto.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3">
		<text>Mata al stalker del grupo Monolith.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3_descr">
		<text>Encuentra al ex amigo del comerciante y ayúdale a morir.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3_text">
		<text>Antes tenía un amigo... Difícil de creer, ¿eh? Vinimos a la Zona juntos cuando no había nada de todo esto... Hacíamos cosas, íbamos a sitios... Ah, éramos jóvenes y pasábamos de todo... Pero para él no era suficiente. Quería ir al centro de la Zona y trató de convencerme para que lo acompañara, pero no lo hice... Tuvimos una bronca enorme y se marchó solo... Y ahora alguien le ha visto allí... Está con los de Monolith. Bien, Marcado, el trato es... Haz esto por mí como un amigo: encuéntralo y no le hagas sufrir, solo lo justo y necesario... Era como un hermano para mí, ¿sabes? </text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4">
		<text>Mata al stalker llamado Vampiro</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4_descr">
		<text>Encuentra y mata al stalker llamado Vampiro.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4_text">
		<text>Ya he tenido bastante, ¡estoy harto de ese montón de mierda! Me refiero a Vampiro, ¿lo conoces? ¡Es un malnacido! Roba suerte a la gente en lugar de sangre. Todo el que va con él, muere; ¡y él siempre vuelve sano y salvo! ¡Ya lo ha hecho cinco veces! ¡Es el demonio! ¿No crees? Me encantaría ir a poner flores en la tumba de Vampiro... ¿Aceptas el trabajo?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5">
		<text>Mata al stalker llamado Gorrión</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5_descr">
		<text>Encuentra a Gorrión y venga la muerte de otro stalker.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5_text">
		<text>¡Malditos mosqueteros! Jugando a ser D’Artagnan... ¡Payasos! Como si andar entre anomalías y balas no fuera suficiente, ¡ahora estos zoquetes se dedican a batirse en duelo! El asunto es este: empezó una pelea..., nadie sabe cómo. Este par de idiotas decidieron derramar un poco de sangre. Y lo consiguieron: uno de ellos cayó muerto... ¡Con lo buen stalker que era! Y el otro, Gorrión, se largó..., porque yo habría sido el primero en meterle una bala en la cabeza. Encuéntralo. Estoy convencido de que sigue en la Zona. ¿Lo harás?</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1">
		<text>Consigue un ojo de cerdo mutante</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1_descr">
		<text>Consigue un ojo de cerdo mutante</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1_text">
		<text>Vamos a tener una fiesta. Habrá una cena divertida, y unos gourmets bastante gamberros (no hace falta señalar) querrán probar mi receta especial: ojos de "carne" en salsa de cerdo. Es decir, en su propio jugo, y con mayonesa. En fin, que necesito ojo de cerdo mutante, y rápido. </text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2">
		<text>Trae una pezuña de jabalí</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2_descr">
		<text>Trae una pezuña de jabalí</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2_text">
		<text>¿Sabes que preparamos cuernos y pezuñas? Es algo muy particular. Se fabrican joyas excelentes con pezuñas mutantes: conozco a un joyero que está interesado. Así que adelante, encuentra una pezuña de jabalí y te llenarás el bolsillo.</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1">
		<text>Protege el puesto de seguridad de Deber.</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1_descr">
		<text>Protege el puesto de seguridad que tiene Deber en el vertedero.</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1_text">
		<text>Lo más seguro es que te toparas con nuestros chicos en el vertedero. Están allí como una especie de puesto exterior para proteger el bar de los mutantes que llegan del Valle Oscuro. Nos han informado de que se acerca una manada de jabalís. Ayúdales a acabar con los mutantes y te deberé una.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1">
		<text>Acaba con el zombi</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Acaba con el zombi longevo de Yantar.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1_text">
		<text>Hemos enviado recientemente un grupo a Yantar. Por desgracia, ningún componente del grupo ha regresado. Cerca del laboratorio móvil, en Yantar, han avistado a unos cuantos stalkers del grupo convertidos en zombis. No podemos permitir que sigan en ese estado tan espantoso. Tu tarea consiste en encontrar y destruir esas cosas en las que se han convertido.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10">
		<text>Deshazte de la jauría de perros.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10_descr">
		<text>Deshazte de la jauría de perros del vertedero.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10_text">
		<text>Naturalmente, no asignamos tareas a stalkers extranjeros. Pero, por otro lado, se trata de un trabajo sencillo, y no hay necesidad de que nuestros hombres se ocupen de él. Así que escucha. Debes destruir una pequeña guarida de bestias en el vertedero. Uno de nuestros grupos ya está allí manos a la obra, así que si tienes problemas, encontrarás un lugar al que retirarte. De todas formas, no debería haber problemas, ya que no hay muchas bestias: no más de diez. Lo más seguro es que sean perros: hace poco nos informaron de la migración de una gran jauría de perros en los alrededores. Ya puedes empezar tu tarea. </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11">
		<text>Destruye el campamento de los stalkers</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11_descr">
		<text>Destruye el campamento de los stalkers en Agroprom</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11_text">
		<text>Es un asunto delicado, pero nuestros hombres no deben implicarse en absoluto. La presencia de neutrales en la fábrica de Agroprom no es ventajosa  para nuestros aliados. Esta es tu tarea: limpia la zona industrial de stalkers, no importa quiénes sean o a qué grupo pertenezcan. ¿Entendido?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12">
		<text>Destruye el destacamento de mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12_descr">
		<text>Destruye el destacamento de mercenarios de Rostok</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12_text">
		<text>Esta es la tarea: debes destruir el destacamento de francotiradores de los mercenarios. La situación es que los francotiradores ocupan la última planta del complejo.  Deben de ser  no menos de dos y no más de cinco. Parece ser que están armados con fusiles .  Sugerencia: no te dejes ver allí de día. </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13">
		<text>Protege la base bandida.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13_descr">
		<text>Protege la base principal bandida del Valle Oscuro.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13_text">
		<text>Es crucial que realices una incursión en la base bandida principal y elimines la mayor cantidad posible de enemigos. Eso está en el Valle Oscuro, donde hay un centro científico sin acabar de construir. El enemigo está compuesto de treinta luchadores con armas automáticas ligeras, pistolas y escopetas. ¿Está todo claro?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14">
		<text>Elimina a los snorks.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14_descr">
		<text>Protege de los snorks los túneles del sector Yantar. </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14_text">
		<text>Esta vez tendrás que masacrar. Los túneles de Yantar están llenos de snorks: hay unos diez. Sí, ya no se puede uno refugiar de las tormentas allí como antes...</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2">
		<text>Aniquila la manada de cerdos mutantes</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Aniquila la manada de cerdos mutantes del Territorio salvaje.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2_text">
		<text>Hemos detectado la migración de una gran manada de horrorosos cerdos mutantes a los que todo el mundo llama "carne". Ahora están en el área del vertedero. Todos nuestros hombres están ocupados, pero hay que acabar con estas bestias. Es un trabajo especial, te pagaremos por él. </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3">
		<text>Elimina a los pseudoperros</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3_descr">
		<text>Destruye la guarida de los pseudoperros cercana a los almacenes militares.  </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3_text">
		<text>Nuestros aliados nos han notificado el descubrimiento de una guarida de monstruos en el territorio, cerca de los almacenes militares. Creemos que se trata de una jauría de pseudoperros. No deberíamos jugárnosla en esa zona en estos momentos. Es un trabajo para alguien neutral. ¿Te apuntas?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4">
		<text>Destruye el puesto de seguridad de los mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4_descr">
		<text>Destruye el puesto de seguridad de los mercenarios cercano a los almacenes militares.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4_text">
		<text>Últimamente ha habido un aumento de actividad en los grupos de mercenarios. Han atacado a los científicos y a los investigadores que trabajan en la zona. No podemos dejar las cosas así. Hay que realizar una pequeña operación de castigo. El objetivo: el puesto de seguridad de los mercenarios cercano a los almacenes militares, detrás del pueblo abandonado.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5">
		<text>Acaba con los mercenarios del Territorio salvaje.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5_descr">
		<text>Acaba con los mercenarios del Territorio salvaje.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5_text">
		<text>Un grupo de científicos está planeando estudiar el Territorio salvaje. Pero últimamente este lugar no es muy seguro, ya que los mercenarios han reanudado la actividad. Asegúrate de eliminar a todos los mercenarios del Territorio salvaje. </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6">
		<text>Mata a los bandidos</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6_descr">
		<text>Mata a los bandidos que han entrado en el Territorio salvaje.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6_text">
		<text>Lo diré en pocas palabras. Los bandidos se han saltado nuestros puestos de seguridad del área del bar y ahora están en el Territorio salvaje. Tienen que ser eliminados. </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7">
		<text>Acaba con el controlador</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7_descr">
		<text>Acaba con el controlador de Yantar.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7_text">
		<text>Para llevar a cabo esta tarea, debes tener unas habilidades especiales. Los científicos nos han informado de que hay un controlador en Yantar, cerca de la entrada al laboratorio subterráneo (en el edificio central). Los controladores son muy peligrosos, pero estoy seguro de que podrás con ello. </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8">
		<text>Elimina a los miembros de Libertad</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8_descr">
		<text>Elimina a los miembros de Libertad del pueblo abandonado cercano a los almacenes militares.  </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8_text">
		<text>Ha habido un aumento de actividad de la patrulla de Libertad en el pueblo abandonado cercano a los almacenes militares. Limpia el pueblo de luchadores. Al terminar tu tarea, te espera una recompensa especial.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9">
		<text>Destruye a los bandidos</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9_descr">
		<text>Destruye a los bandidos del vertedero.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9_text">
		<text>La situación actual no es favorable. Los bandidos se están concentrando en las áreas del vertedero y el Valle Oscuro. La mejor solución es llevar a cabo dos ataques preventivos al mismo tiempo. Nuestros luchadores irán al valle y tú al vertedero.</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1">
		<text>Encuentra el fusil mejorado</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1_descr">
		<text>Encuentra la muestra del nuevo TRs 301 cerca de los almacenes militares.</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1_text">
		<text>Alguien ayuda a los mercenarios. Hace poco los han equipado con ametralladoras mejoradas para disparar a distancia con precisión. ¿Te das cuenta de que eso es un juguete peligroso? Bueno, me interesa un arma como esa. Te lo agradeceré eternamente, puedes estar seguro.</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1">
		<text>Neutraliza al bandido</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1_descr">
		<text>Neutraliza al bandido Poker.</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1_text">
		<text>Alias del sujeto: Poker. Uno de los líderes más crueles de los bandidos, un canalla y un violador. Evidentemente, no está bien de la cabeza: dicen que se contagió de una extraña enfermedad en la Zona. Ahora sufre lapsus de memoria a menudo y, al recobrar la conciencia, no recuerda quién es ni dónde está. No obstante, siempre va armado y es muy agresivo. Supuesta ubicación: Valle Oscuro. ¿Listo para la tarea?</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item">
		<text>Encuentra el arma del miembro de Deber.</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item_descr">
		<text>El miembro de Deber te pide que encuentres su arma; la perdió en algún lugar del Valle Oscuro durante una expedición de exploración.</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item_text">
		<text>Sucumbí al pánico sin poder evitarlo. ¡Cómo manipula la Zona la cabeza! Creía que tenía nervios de acero; no sabía lo que era el miedo, y mira ahora. Qué alaridos tan horribles... Todo iba como siempre. Había una expedición de exploración al Valle Oscuro. Bajamos a la trinchera con Krivoi para cubrir al resto del grupo, y entonces, oí los alaridos y me invadió el miedo. Maldita sea, ni siquiera recuerdo cómo llegué a la coordenada. Cuando regresé a la base, Voronin casi me elimina: me había dado un arma mejorada como premio por mi buen servicio. Pero con el pánico me largué tan rápidamente que la dejé allí. ¿Podrías traérmela? Porque... ¿dónde voy yo sin un arma decente?  </text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1">
		<text>Destruye la guarida de los snorks</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Destruye la guarida de los snorks en Yantar</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1_text">
		<text>Quiero ofrecerte una pequeña suma de dinero. La recibirás si los snorks que habitan en los pantanos nos dejan de incordiar a mí y a mis colegas. A veces no podemos ni concentrarnos para realizar los experimentos. </text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2">
		<text>Destruye la guarida de perros salvajes</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Destruye la guarida de perros salvajes en el Territorio salvaje</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2_text">
		<text>Hay una guarida de perros mutantes en el Territorio salvaje. Quiero que vayas allí y acabes con ella. Estos mutantes son especialmente peligrosos para nuestras expediciones. Sé que los zoólogos no aprobarán esto, pero esto no es un zoo. Esas bestias traen plagas, rabia y dios sabe qué más cosas.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1">
		<text>Lleva el artefacto Bola de fuego.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1_descr">
		<text>Lleva el artefacto Bola de fuego a los científicos para sus investigaciones</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1_text">
		<text>¡Hemos logrado obtener el artefacto en condiciones de laboratorio! ¡Este es un gran paso! Ahora todo el mundo sabrá de nuestro éxito. ¡Y estaremos a las puertas del premio Nobel! Este es un artefacto único; se llama Película. Su función principal es proteger de las quemaduras químicas. ¿Quieres que te lo dé en nombre de la ciencia? Pero tengo una petición: a cambio, necesito el artefacto "Bola de fuego". ¿Lo conoces? Las cualidades termales únicas de su superficie requieren una investigación minuciosa. </text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2">
		<text>Encuentra el artefacto Gravi</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2_descr">
		<text>Lleva el artefacto Gravi a los científicos.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2_text">
		<text>Estamos muy cerca de comprender la naturaleza de la gravitación. Pronto podremos crear una nueva generación de motores con base en la antigravedad y, muy probablemente, se abrirá ante nosotros el camino hacia la estrellas. Por ello, necesitamos el artefacto Gravi urgentemente.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3">
		<text>Encuentra el artefacto Medusa.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3_descr">
		<text>Los científicos necesitan el artefacto Medusa para realizar investigaciones en el espacio-tiempo.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3_text">
		<text>Nuestro equipo de investigación está a punto de descubrir el misterio del espacio-tiempo. ¡La posibilidad de teletransportarse deja de ser una fantasía! El Vórtice es una anomalía que comprime el espacio en lugar de simplemente afectar a los objetos gravitacionalmente, como creen algunos teóricos anquilosados que se pasan el día vegetando en los centros de investigación. Pero se les empañarán las gafas cuando descubran los resultados que la ciencia puede lograr si se trabaja a pie de campo. Consígueme el artefacto Medusa, por favor.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4">
		<text>Encuentra el artefacto Claro de luna</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4_descr">
		<text>Lleva el Claro de luna a los científicos de Yantar. Un buen artefacto...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4_text">
		<text>Necesitamos desesperadamente materiales para seguir con la investigación en el campo de la energética. Verás, hemos aprendido a generar energía con la ayuda de los artefactos. Garantizado, esto funciona si el factor de eficiencia no es demasiado alto. Hemos conseguido los mejores resultados con el artefacto Claro de luna. Tráenos una muestra para los experimentos, por favor.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5">
		<text>Encuentra el artefacto llamado Palomilla de mar.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5_descr">
		<text>Los científicos necesitan el artefacto Palomilla de mar para mejorar los trajes.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5_text">
		<text>Seguramente eres consciente de que nuestros trajes proporcionan la mejor defensa contra la radiación. El secreto está en que los saturamos con una loción hecha a partir de un artefacto muy especial. Para fabricar una nueva serie de trajes, necesitamos ese artefacto. Se llama Palomilla de mar.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1">
		<text>Trae el traje especial</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1_descr">
		<text>Trae el inusual traje del laboratorio subterráneo X16.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1_text">
		<text>Tenemos un trabajito. Hace poco contratamos los servicios de un stalker para que se colase en el laboratorio. Ya entonces me di cuenta de que su inusual traje desprendía un calor perceptible. El stalker dijo que el propio traje podía curar las heridas. Resumiendo, el stalker no regresó del laboratorio. ¡Oh, no! ¡Ni lo pienses! ¡No tuvimos nada que ver! Y su traje seguramente siga allí. Me encantaría tenerlo para investigarlo. </text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1">
		<text>Trae una parte del cuerpo de un snork</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1_descr">
		<text>Resulta muy fácil conseguir un trozo del cuerpo de un snork en este lugar.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1_text">
		<text>¡Eh, jovencito! ¿Sabes?, necesitamos una parte del cuerpo de una criatura en particular. Tus colegas le llaman zombi y debo decir que no es nombre muy apropiado para un cuerpo que ha mutado con el fin de que... En fin, necesitamos un brazo. Déjame decirte que nuestro equipo trabaja implantando extremidades de... em... zombis a las personas que han perdido un brazo o una pierna por alguna razón. Además, queremos ir más allá y transplantar también órganos vitales. Pero por el momento, esto no es más que pura teoría. Así que solo el brazo, de momento. ¿Te interesa, jovencito?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2">
		<text>Trae el ojo de un cerdo mutante</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2_descr">
		<text>Será mejor que tenga cuidado con estos cerebritos por si las moscas. Les conseguiré el ojo y que hagan lo que quieran con sus voluntarios.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2_text">
		<text>Buenas noticias, jovencito: ¡tenemos una tarea muy interesante para ti! Creo que como ser pensante que eres, podrás valorar las teorías de mis colegas. El caso es que nuestra investigación ha revelado que los ojos de las criaturas a las que llaman "carne" están provistos de... ¿me sigues?... ¡de receptores olfativos! Por lo tanto, además de ver pueden oler con los ojos. Nos estamos preparando para transplantar este ojo milagroso a uno de nuestros... voluntarios. ¡Creo que estamos a punto de comenzar una moda! Por cierto, ¿te gustaría ser receptor de este órgano fascinante?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3">
		<text>Trae el rabo de un perro ciego</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3_descr">
		<text>Sí, señores, ¡la ciencia! ¿Puede el ser humano tener un segundo cerebro? Pobres perros, uno de ellos tendrá que quedarse sin rabo.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3_text">
		<text>¡Bienvenido, em... viajero! Me alegro de que te hayas pasado por aquí: necesitamos a alguien para participar en un experimento de gran importancia. Mi colega Brenter quiere intentar cocinar un plato utilizando la fauna del lugar para un experimento práctico sobre la influencia de las proteínas mutadas en el cuerpo humano. Hemos decidido empezar por los jabalís. Necesitamos jamón. Una pata de jabalí, ¿entiendes? Si estás de acuerdo, elige el ejemplar más sano.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4">
		<text>Trae la pata de un jabalí</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4_descr">
		<text>Gourmets aventureros... Bien, les conseguiré un poco de jamón.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4_text">
		<text>¡Buenos días! Espero que sepas que los perros son vertebrados, es decir, que su columna vertebral empieza en la cabeza y acaba en el rabo. ¡Y lo que hay es esto! Uno de mis jóvenes colegas ha demostrado teóricamente que la espina dorsal de los perros ciegos -así es como se llaman este tipo de animales- empieza en la cola, no en la cabeza. O sea, una revolución total de lo que siempre se ha creído en este campo del conocimiento. También hay algunas teorías que afirman que los seres humanos tienen alrededor del sacro un... bueno, este es un asunto muy discutido. En definitiva, necesitamos la cabeza del perro, del perro ciego, que, en nuestra ignorancia, pensábamos que estaba en el rabo.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5">
		<text>Trae la mandíbula de un chupasangres.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5_descr">
		<text>Lo que hagan con la mandíbula del chupasangres no me importa. Lo que me importa es cuánto me van a dar por esta rareza.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5_text">
		<text>¡Oh, Stalker, me alegro de verte! Escucha… ya te has encontrado chupasangres en tus aventuras ¿no? Si no, nos gustaría que sucediera. Tráenos la mandíbula inferior de un representante de esta especie, con todos sus dientes. Desafortunadamente, no puedo desvelarte los detalles del experimento, y además ello podría impactarte negativamente en tu psique. Estaremos esperando.</text>
	</string>
	<string id="eliminate_lager">
		<text>Elimina el campamento</text>
	</string>
	<string id="find_item">
		<text>Encuentra el objeto.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1">
		<text>Protege a los stalkers de Agroprom</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1_descr">
		<text>Ayuda al campamento de stalkers de Agroprom a defenderse de los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1_text">
		<text>Hay un grupo de stalkers que vive en Agroprom. Son tipos normales; creen que la Zona es un lugar de libertad donde no debe haber leyes y simplemente hay que vivir correctamente, según la moralidad de cada uno. Ahora están pensando en unirse a nosotros. Bueno, ayúdales a acabar con los bandidos; te enviaremos munición.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2">
		<text>Protege la frontera</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2_descr">
		<text>Protege de los monstruos la frontera cercana a los almacenes militares. </text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2_text">
		<text>Ya vuelven los monstruos del área del Cauterizador. Ayuda a los chicos a contenerlos. Te daré una recompensa.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1">
		<text>Destruye el campamento militar</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Destruye el campamento militar cercano al Instituto Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1_text">
		<text>Los militares están planeando una ocupación militar gradual de la Zona. Tenemos que impedirlo o la Zona se convertirá en un zoológico de investigación. Uno de los campamentos militares está cerca de Agroprom. Si consigues despejar la zona un poco, la ocupación militar de la Zona se ralentizará.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2">
		<text>Destruye el campamento mercenario</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Destruye el campamento mercenario cercano a los almacenes.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2_text">
		<text>Este es el trato. Hay que destruir el campamento mercenario. Podríamos dejarles estar porque son buenos tiradores... Pero la verdad es que han estado buscándoselo al colarse en nuestro territorio e intentar sobornar a mi gente.. Ya es hora de darles una lección. ¿Lo harás? </text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3">
		<text>Destruye el destacamento de Deber.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Destruye el destacamento de Deber en Rostok.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3_text">
		<text>¿Qué te parece ir de caza? Se ha dejado ver un destacamento de Deber en Rostok. Es una oportunidad muy buena para pillarles por sorpresa. Deber sigue mandando hombres a cazar monstruos, pero mientras lo hacen, no dudan en disparar contra cualquier cosa que no les guste. Hay que eliminar este destacamento antes de que Deber llegue a Rostok. No debe de haber mucha gente: tres o cuatro veteranos y un par de novatos.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4">
		<text>Destruye la avanzadilla de Deber</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Destruye cuanto antes la avanzadilla que tiene Duty en el vertedero.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4_text">
		<text>Es una misión muy urgente. Hay que despejar de unidades de Deber el camino del vertedero al bar... Se esconden por allí y se dedican a robar a cualquiera que pasa. Estamos esperando un envío muy importante, pero no debemos descartar que Deber ya sepa lo de nuestro mensajero e intente interceptarlo. Tenemos que despejar este camino aunque solo sea por un tiempo. ¿De acuerdo?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5">
		<text>Despeja el pueblo.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Despeja el pueblo de chupasangres y, si puedes, acaba con el controlador.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5_text">
		<text>¿Vas a ocuparte de ese hervidero de monstruos chupasangre que hay en el pueblo? Nadie se acerca a menos de cien metros; solo los chalados. La gente dice que ha visto cosas allí... ¡Lo que único que nos faltaba es un controlador! En fin, ya es hora de acabar con esto. No te estoy obligando. A decir verdad, yo tampoco iría. Pero si no tienes miedo, te lo agradeceré eternamente.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6">
		<text>Acaba cono la manada de jabalís y cerdos mutantes.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Acaba con la manada de jabalís y cerdos mutantes que hay cerca de los almacenes militares.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6_text">
		<text>Nuestro francotirador está a la entrada de la base. Se sienta allí por la noche, en la torre... Todo está en calma, reina la oscuridad... Y de repente hay una explosión, un alarido y un destello. ¡Qué demonios...! Resulta que los jabalís y los cerdos mutantes se han acostumbrado a merodear por el campo de minas. El diablo sabrá por qué van por allí; pero casi sistemáticamente, al menos una vez a la semana, una mina revienta a una de esas bestias. La tarea es sencilla: acaba con todos esos bichos. ¿Lo harás?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7">
		<text>Acaba con la manada de roedores</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7_descr">
		<text>Acaba con la manada de roedores del Territorio salvaje.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7_text">
		<text>No hay roedores cerca de nuestra base, pero esas criaturas pueden llegar a cualquier sitio. Hace poco hubo muchas por aquí; no te lo imaginas. En dos meses acabamos con ellas, je, je, je. Hemos averiguado desde dónde vinieron hasta nuestra base. Desde el Territorio salvaje, ¿me sigues? Tenemos miedo de que esas ratas saltarinas se multipliquen y vuelvan a la carga. Necesitamos que alguien se ocupe de ello. ¿Lo harás tú?</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1">
		<text>Roba el fusil de francotirador</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1_descr">
		<text>Roba el SVDm 2 modificado del almacén de Deber.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1_text">
		<text>Hay una tarea especial. Y también muy difícil... Tendrás que coger un Dragunov mejorado del almacén de Deber. Esta pieza tiene nombre propio, pero no te preocupes por eso. Lo principal es que con su portentosa mira y su eliminador del retroceso, podrás disparar al ojo de una ardilla a 400 metros de distancia. ¡Confío en que lo harás!</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2">
		<text>Obtén el Chaser 13 modificado.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2_descr">
		<text>Obtén de los científicos el Chaser 13 modificado.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2_text">
		<text>He oído que los cerebritos han podido mejorar la escopeta Chaser usando un artefacto. La potencia de derribo de ese trasto es la misma que la de un obús. ¿Por qué no los visitas a ver si puedes hacer un trato? ¡Yo cubriré todos los gastos!</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3">
		<text>Trae el chaleco antibalas.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3_descr">
		<text>Trae el nuevo modelo de chaleco antibalas.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3_text">
		<text>Esos tipos están diseñando un nuevo modelo de chaleco antibalas. El forro interior está tratado con algún tipo de ungüento curador o algo así que hace que las heridas superficiales se curen muy rápido. Imagínate qué suerte: justo el otro día, diez de esos hombres fueron hasta Yantar y solo volvieron seis vivos, con tres al hombro. ¿Me sigues? Uno de ellos se quedó atrás. Si nos traes su chaleco antibalas, lo examinaremos y fabricaremos muchos como ése.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1">
		<text>Mata al jefe de seguridad de Deber</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1_descr">
		<text>Mata al jefe de seguridad de Deber lo más sigilosamente que puedas. </text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1_text">
		<text>Estaría bien que el jefe de seguridad de Deber desapareciese silenciosamente. Y cuando estén con el agua hasta el cuello, podré colar a un par de mis chicos en su grupo. Y entonces se montará una buena... En fin, será mejor que me calle. Te sugiero que le vigiles desde lejos para no llamar la atención.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2">
		<text>Mata al capitán Ivantsov.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2_descr">
		<text>Mata al capitán Ivantsov, el asesor más próximo al líder de Deber. </text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2_text">
		<text>Es una misión difícil, te lo aviso, pero merece la pena. Ivantsov, un asesor próximo al líder de Deber, se lo ha buscado. Hace los trabajos más sucios: operaciones punitivas, incursiones... ¡Si supieras a cuántos de nuestros hombres ha matado! Ya es hora de acabar con ese sujeto. Si decides hacerlo, te recomiendo que vayas bien armado.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3">
		<text>Mata al coronel Petrenko.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3_descr">
		<text>Mata al coronel Petrenko, uno de los fundadores de la facción Deber.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3_text">
		<text>Coronel Petrenko... No sé si te suena el nombre o si lo conoces, pero sería bueno que os vierais cara a cara. Este hombre es uno de los fundadores de Deber y uno de nuestros peores enemigos. Intenta que la conversación termine cuanto antes... por su parte. ¿Lo harás?</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4">
		<text>Acaba con el stalker neutral</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4_descr">
		<text>Encuentra al stalker neutral y acaba con él</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4_text">
		<text>Hay un tipo merodeando no muy lejos de aquí. Hace poco disparó a uno de los nuestros. Y algo así no se puede perdonar. ¿Aceptas la misión? Te pagaremos, no te preocupes por eso.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5">
		<text>Mata a uno de los comandantes de Deber</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5_descr">
		<text>Mata a uno de los comandantes de Deber</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5_text">
		<text>¡Te pagaré si me traes la cabeza de un líder de Deber! Acaba con uno de ellos y vuelve a por tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6">
		<text>Mata al stalker llamado Espantapájaros</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6_descr">
		<text>Elimina al stalker llamado Espantapájaros</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6_text">
		<text>Es verdad que matamos monstruos, pero para nosotros no es una cuestión de beneficios, sino de supervivencia. Las poblaciones mutantes no son tan numerosas. Además, son seres vivos también y no podemos permitir que los aniquilen. Algunos no quieren entenderlo. Un claro ejemplo es el stalker llamado Espantapájaros. Se ganó el apodo porque vendía mutantes disecados. Ya le hemos avisado antes, pero nada de nada. Así que, ¿puedes hacerle un favor a la Madre Naturaleza?</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7">
		<text>Mata al stalker llamado Barin. </text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7_descr">
		<text>Mata al stalker llamado Barin, jefe de intendencia de Deber.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7_text">
		<text>El stalker Barin es un canalla, un lameculos, un hipócrita y un cobarde. Estas estupendas cualidades le ayudaron a llegar a lo más alto de Deber. Ahora se dedica a suministrar provisiones a la facción, pero también participa en incursiones de vez en cuando. Tenemos que deshacernos de él, sobre todo por su papel fundamental en la logística de Deber.</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1">
		<text>Trae una pata de jabalí.</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1_descr">
		<text>Trae una pata de jabalí.</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1_text">
		<text>Estamos pensando en montar una fiesta para celebrar el cumpleaños de Bob Marley. ¿Por qué no nos traes un poco de ese jamón tan rico? ¡Cuánto más, mejor! ¡Te estaremos muy agradecidos!</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager">
		<text>Destruye la guarida de los chupasangres.</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager_descr">
		<text> El cazador quiere que alguien ataque la guarida de los chupasangres en el pueblo, cerca de los almacenes militares. Como recompensa, promete un artefacto poco común.</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager_text">
		<text>¿Alguna vez te has topado con un chupasangre? Son horribles, ¿verdad? El otro día fui al pueblo a buscar unos artefactos a los almacenes militares. Imagínate: de repente, vi un chupasangre, negro y todo lleno de cicatrices. Estaba entretenido y no me vio, así que salí pitando. No debería haber empezado a correr, porque me oyó y salió detrás de mí; se oían aullidos por todas partes, así que me di cuenta de que el chupasangre no estaba solo. Creo que tienen una guarida por ahí. Si los echas de aquí, te daré un artefacto poco común que encontré hace un par de días.</text>
	</string>
	<string id="kill_stalker">
		<text>Mata al stalker.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker">
		<text>Mata al traidor.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker_descr">
		<text>El Calvo quiere que mates a un stalker que huyó con un artefacto poco común.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker_text">
		<text>Hace algún tiempo, otro stalker y yo fuimos a una zona próxima al Cauterizador en busca de un artefacto. Encontramos muchas cosas, incluso un par de artefactos que nunca había visto antes, ni siquiera en foto. Después, ese desgraciado me engañó. Durante la última noche escondió los artefactos más valiosos y luego intentó convencerme de que habían desaparecido solos. Hace un par de días vi uno de esos artefactos en la taberna. Menudo cabreo pillé... En fin, stalker, si lo encuentras haz que se acuerde de mí y, mientras lo haces, trata de averiguar dónde está su escondite secreto y encuentra el segundo artefacto. Es muy valioso, créeme.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker">
		<text>Mata al stalker maestro.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker_descr">
		<text>El mercenario está dispuesto a pagar bien por cada maestro muerto. Cuantos menos haya, más fácil lo tendrán los mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker_text">
		<text>No nos interesa que haya tanques andantes -stalkers equipados con exoesqueletos y armados hasta los dientes- deambulando por la Zona. Por su culpa, nuestro trabajo es mucho más complicado y peligroso. Cuantos menos haya, mejor para nosotros. Si matas a alguno, te recompensaré.</text>
	</string>
	<string id="monster_part">
		<text>Consigue un trozo del cuerpo de un monstruo.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker">
		<text>Acaba con el stalker de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker_descr">
		<text>Un stalker, antiguo miembro de Deber, que tiene mucha información valiosa sobre los objetos de Pripyat, se ha pasado recientemente al bando de Libertad. Debes matarlo antes de que hable.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker_text">
		<text>Escucha. Tenemos mapas de Pripyat; no están actualizados, se elaboraron al principio de los 90, pero lo importante es que están marcados todos los elementos militares: almacenes subterráneos, refugios antibombas. Ahora ya no son de mucha utilidad, lo sé, pero si encontramos una carretera que vaya a Pripyat, esta información será inestimable. Ahí está el problema, de todas formas. Uno de los oficiales se ha pasado al bando de Libertad y está al tanto de toda la información. Resumiendo, tienes que cargártelo antes de que hable.</text>
	</string>
	<string id="return_for_reward">
		<text>Vuelve a buscar la recompensa.</text>
	</string>
	<string id="return_for_reward_bring">
		<text>Lleva al cliente lo que está esperando.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item">
		<text>Encuentra el traje perfeccionado.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item_descr">
		<text>Nimble nos habló del escondite de los bandidos, donde ocultan el botín. Te pide que le traigas el traje robado y, por supuesto, te dará una recompensa. </text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item_text">
		<text>Cuando estaba prisionero, oí a los bandidos hablar sobre el escondite secreto donde tienen el botín. Decían que habían escondido un traje allí y que al día siguiente, un monstruo le había echado el ojo al escondite. Así que ahora tienen miedo de ir. Hazme un favor; tráeme el traje y te pagaré bien.</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_has_no_job">
		<text>No puedo ofrecer nada en este momento.</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_ask">
		<text>¿Y de qué quieres hablar?</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_complete">
		<text>Buen trabajo, ¡te mereces una recompensa!</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_what">
		<text>¿Qué pasa?</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_list_job">
		<text>Mira lo que tenemos ahora.</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1">
		<text>Protege del ataque de los bandidos el destacamento de Deber en el Valle Oscuro.</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1_descr">
		<text>Protege del ataque de los bandidos el destacamento de Deber en el Valle Oscuro.</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1_text">
		<text>Finalmente conseguí convencer a los cabezas huecas de Deber de que es un buen momento para limpiar el vertedero de bandidos. Ellos ampliarán su territorio y los bandidos no molestarán a mis clientes habituales tan a menudo. Bien, este es el trato: los jefes de Deber han decidido, para empezar, detener el flujo de bandidos del Valle Oscuro. Así que han enviado un destacamento de bloqueo, y a los bandidos no les ha gustado. ¡Quién lo habría imaginado! Me pregunto si podrías ayudarles a proteger la entrada al Valle. Te lo agradeceré generosamente. </text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_has_no_job">
		<text>En este momento no hay trabajos disponibles.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_ask">
		<text>¿De qué quieres hablar?</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_complete">
		<text>¡Muy bien, chico! Buen trabajo.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_what">
		<text>Te escucho.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_list_job">
		<text>Este es el nuevo trabajo.</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_has_no_job">
		<text>No hay nada por ahora.</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_ask">
		<text>¿De qué misión quieres hablar?</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_complete">
		<text>Has cumplido la misión... y aquí está tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_what">
		<text>¿Y qué hay de la misión?</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_list_job">
		<text>Hay algo.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_has_no_job">
		<text>Lo siento, en este momento no tenemos ningún trabajo.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_ask">
		<text>¿Sobre qué trabajo quieres hablar? </text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_complete">
		<text>¡Has hecho un buen trabajo! Te voy a dar tu recompensa. </text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_what">
		<text>Te escucho.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_list_job">
		<text>Esto es lo que puedo ofrecerte. </text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1">
		<text>Destruye el campamento de los bandidos en el vertedero.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Elimina del vertedero a los bandidos que roban a los stalkers cuando regresan de la Zona. El comerciante se pondrá contento.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1_text">
		<text>Últimamente los bandidos se han reorganizado y están asaltando a honrados comerciantes... Así que vete derecho al vertedero, me han dicho que esos mierdas se han instalado junto al desguace. Toma cartas en el asunto y todo el mundo te lo agradecerá; yo seré generoso con la recompensa. ¿Trato hecho?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2">
		<text>Destruye el campamento de los bandidos en el aparcamiento.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Elimina a los bandidos del aparcamiento. Parece que son nuevos en la Zona, así que será pan comido.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2_text">
		<text>Los bandidos han estado merodeando por el aparcamiento otra vez. ¿Ya has adivinado en qué consiste el trabajo? Muy bien... ¡A por ello! Envíales nuestro más cordial saludo, y regresa; entonces te daré tu recompensa. ¿Hay trato?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3">
		<text>Elimina a los bandidos instalados cerca del Instituto Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Elimina a los bandidos instalados cerca del Instituto Agroprom. Será mejor estar en buenos términos con el comerciante.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3_text">
		<text>Han aparecido unos bandidos cerca del Instituto Agroprom. Molestan a mis excavadores mientras revisan la basura. Resuelve el problema y te deberé una.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4">
		<text>Limpia el área de mutantes.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Limpia el área de mutantes.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4_text">
		<text>Es una tarea muy sencilla. Quieren traer a un turista extranjero. Ha pagado algo de pasta a mis hombres para que le enseñen la zona. Y hay que limpiar de mutantes la zona que le van a mostrar. ¿Lo harás?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5">
		<text>Cárgate a dos bandidos del vertedero.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Haz que la carretera que lleva a uno de los mejores lugares de la zona sea accesible para todos.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5_text">
		<text>Recientemente, uno de los mejores lugares de la Zona se ha vuelto inaccesible para los amantes de lo extraordinario. El vertedero... Sí, el vertedero, un pequeño y pintoresco lugar donde las penas se olvidan y no hay que preocuparse de la suciedad, el dinero o la sangre. Ahora ya no es lo que era, porque hay dos tipos allí instalados que amenazan con matar a todo el que no pague por entrar. Deshazte de ellos; no sé a qué otro lugar podría llevar a los turistas.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6">
		<text>Mata al chupasangre del Valle Oscuro</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Mata al chupasangre del Valle Oscuro</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6_text">
		<text>Cuentan que cuando las tropas se marcharon del Valle Oscuro, los monstruos comenzaron a salir en tropel de debajo de las piedras. Los stalkers ya han avistado a un chupasangre allí, que además es diferente a los otros: no tiene miedo de los espacios abiertos. En fin, en cuanto los científicos se enteren, se empeñarán en estudiar a esta criatura. Y quiero ser la persona que les entregue el cuerpo. Tu trabajo consiste en matar al chupasangre, y yo me encargaré del resto.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1">
		<text>Encuentra el artefacto Medusa</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1_descr">
		<text>Encuentra el artefacto Medusa, formado en la anomalía Trampolín.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1_text">
		<text>Unos tipos del exterior me han pedido una Medusa. No ofrecen demasiado dinero, pero es un trabajo rutinario. ¡Ocúpate de ello!</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2">
		<text>Encuentra el artefacto Flor de piedra</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2_descr">
		<text>Encuentra el artefacto Flor de piedra, formado en la anomalía Trampolín. La recompensa será de primera.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2_text">
		<text>Tengo un pedido de la Flor de piedra. El pedido es de unos joyeros, así que vamos a hacer felices a las mujeres bonitas, ¿vale? Si lo consigues, te daré el dinero y una botella para beber a la salud de las damas...</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3">
		<text>Encuentra el artefacto Estrella nocturna</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3_descr">
		<text>Encuentra la Estrella nocturna, un artefacto valioso y poco común.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3_text">
		<text>Tenemos un pequeño trabajo..., algo desagradable. Al parecer lo han encargado los militares, que están trabajando en un nuevo dispositivo de protección. En fin, me han pedido la Estrella nocturna. Es un artefacto muy poco común, pero proporciona una excelente protección antibalas. ¿Lo harás? Te pagaré bien. </text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4">
		<text>Encuentra el artefacto llamado Bola de carne</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4_descr">
		<text>Encuentra el artefacto curativo llamado Bola de carne</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4_text">
		<text>Tengo un pedido de un artefacto que sana las heridas; se llama Bola de carne. Al parecer tienen una especie de hospital. Si lo encuentras, cobrarás tu parte y además ayudarás a la gente.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1">
		<text>Encuentra la pistola perfeccionada</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1_descr">
		<text>Consigue el arma llamada Fort, que, según cuentan, lleva más cartuchos en el cargador. Su último propietario conocido fue el comandante del punto de control del ejército, ubicado debajo del puente en ruinas.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1_text">
		<text>Ahora está de moda usar armas manipuladas, y nadie sabe cómo disparar con armas normales, ni siquiera los novatos. En fin, tengo un pedido de una ametralladora mejorada. Se rumorea que el comandante de los soldados, el que cobra peaje por pasar por debajo del puente, tiene una "Fort" con un cargador de cartuchos enorme. ¿La conseguirás?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_has_no_job">
		<text>No hay ningún trabajo por ahora...</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_ask">
		<text>¿Sobre qué quieres hablar?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_complete">
		<text>¡Aquí tenemos a un tío legal! Excelente trabajo, toma tu dinero.</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_what">
		<text>¿Qué pasa?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_list_job">
		<text>Esto es lo que tengo.</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_has_no_job">
		<text>No hay nada por ahora.</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_ask">
		<text>¿De qué misión quieres hablar?</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_complete">
		<text>Has cumplido la misión... y aquí está tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_what">
		<text>¿Y qué hay de la misión?</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_list_job">
		<text>Hay trabajo.</text>
	</string>
	<string id="tm_job_nothing">
		<text>No pasa nada. En otra ocasión.</text>
	</string>
	<string id="tm_job_refuse">
		<text>No quiero hacer este trabajo.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1">
		<text>Mata al líder de los bandidos</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1_descr">
		<text>Mata al líder de los bandidos, que ha molestado al comerciante. Lo más probable es que no esté solo... Es un trabajo difícil, pero la recompensa merece la pena. Lo encontrarás en el Vertedero.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1_text">
		<text>Tendrás que acabar con ese Petimetre, uno de los líderes de los bandidos. El otro día ordenó a sus hombres que interceptaran a mi mensajero y le dieron una buena. Y no desperdicio palabras con los que tocan a mi gente... En una palabra, si haces lo que te pido, te devolveré el favor. ¿Te apuntas? </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2">
		<text>Mata al stalker comerciante</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2_descr">
		<text>Mata al stalker... Sí, ya sé que no es un trabajo agradable levantar la mano contra un compañero. Pero la recompensa es estupenda y, al fin y al cabo, eso es lo que importa.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2_text">
		<text>Estoy teniendo problemas con un comerciante. Bien, pues si no quiere cooperar, ¡al infierno con él! Pero no quiero dar pie a sucios rumores. Resumiendo, debe morir para que los demás no se confíen. Hazles saber quién manda aquí... </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3">
		<text>Mata al stalker novato</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3_descr">
		<text>Acaba con un stalker novato que supuestamente no es novato... ¿Entonces quién es? ¡Y a quién le importa! Siempre que el trabajo no sea complicado...</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3_text">
		<text>Ahí está el tipo ese, ganduleando por ahí, fingiendo ser un novato; y es un tío bastante raro... En fin, si desapareciera de repente me harías un gran favor. ¿Me sigues? </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4">
		<text>Mata al stalker llamado Demonio</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4_descr">
		<text>Elimina a uno de los enemigos del comerciante Sidorovich, un stalker llamado Demonio. </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4_text">
		<text>Oleg Gusarov, "El Demonio",... estuvo de servicio en Spetsnaz. Mientras se ocupó de sus asuntos no tuve nada contra él: un solitario es un solitario. Pero me enteré de que estaba formando una banda para atacar el Cordón y tomar el control de las operaciones de contrabando de la Zona. Ahora se ha convertido en un problema mayor y tiene que solucionarse rápidamente. ¿Lo harás? </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5">
		<text>Mata al padre Diodor</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5_descr">
		<text>¿Matar a un hombre que va predicando por la Zona contra la recolección y venta de artefactos? Exacto. </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5_text">
		<text>Siempre he pensado que la religión y los negocios no deben mezclarse, y que lo peor que hay es entrometerse en los asuntos de los demás. Pero este padre... que Dios me perdone... Diodor... pues... parece que no entiende esta verdad tan simple. Continúa despotricando y diciendo una y otra vez que la recolección de artefactos conduce a los hombres al pecado, no solo en la Zona, sino en todo el mundo. El asunto es que ¡¡predica la destrucción de todos los artefactos!! ¿Ves lo que está intentando? ¡Y lo peor es que ya ha convertido ha alguna gente! He tratado de hacerle entrar en razón de mil formas, pero sigue igual. Este es el trato: le vas a enviar arriba, desde donde podrá predicar todo lo que quiera... ¿Lo pillas? Y te daré un artefacto fantástico. ¿Trato hecho? </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6">
		<text>Mata al "agente comercial"</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6_descr">
		<text>Mata al "agente comercial". El mercader quiere proteger su reputación.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6_text">
		<text>Esto es lo que pasa: hay un tipo raro por ahí que se presenta a mis comerciales, se aprovecha de mi reputación y luego trata de pasar mierda de segunda. Cañones rotos, blindajes que se caen a pedazos, latas de comida caducadas. Ya he tenido que vérmelas con un par de clientes insatisfechos. En resumen, necesito que alguien tenga una pequeña charla con ese "agente comercial".</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_has_no_job">
		<text>No hay nada por ahora.</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_ask">
		<text>¿De qué misión quieres hablar?</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_complete">
		<text>Has cumplido la misión... y aquí está tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_what">
		<text>¿Y qué hay de la misión?</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_list_job">
		<text>Hay algo.</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_has_no_job">
		<text>No hay nada por ahora.</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_ask">
		<text>¿De qué misión quieres hablar?</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_complete">
		<text>Has cumplido la misión... y aquí está tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_what">
		<text>¿Y qué hay de la misión?</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_list_job">
		<text>Hay algo.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1">
		<text>Traer una mandíbula de chupasangre</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1_descr">
		<text>¿Así que los dientes del chupasangre traen buena suerte? Veamos si se la traen al chupasangre.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1_text">
		<text>Hay una superstición que dice que los dientes del chupasangre traen buena suerte. Parece ser que llevando los dientes al cuello, se pueden atravesar las anomalías y conseguir los artefactos sin problemas. En fin, es una gilipollez, pero los imbéciles que creen en ello están dispuestos a pagar bien. Si me traes la mandíbula de un chupasangre, te recompensaré.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2">
		<text>Busca el rabo de un pseudoperro.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2_descr">
		<text>Busca el rabo de un pseudoperro</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2_text">
		<text>El invierno está al caer. ¿Y qué es lo que a las chicas del exterior les gusta llevar en invierno? Sí: pieles. Y ahora hay una nueva moda de accesorios fabricados con colas de pseudoperro. Parece que es una piel especial. En resumen, tengo un pedido de estas colas. ¿Te ocuparás de ello?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_has_no_job">
		<text>No hay nada por ahora.</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_ask">
		<text>¿Sobre qué misión quieres hablar?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_complete">
		<text>Has cumplido la misión... y aquí está tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_what">
		<text>¿Y qué hay de la misión?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_list_job">
		<text>Hay algo.</text>
	</string>
	<string id="tm_reward_job">
		<text>Vengo por el trabajo.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_abandon">
		<text>No estoy interesado en ese tipo de trabajos.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_no">
		<text>En otra ocasión. </text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_yes">
		<text>Me interesa.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_new_job">
		<text>Necesito trabajo. ¿Tienes algo para mí?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_has_no_job">
		<text>No hay trabajo por ahora. </text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_ask">
		<text>¿De qué trabajo quieres hablar?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_complete">
		<text>Has terminado el trabajo... ¡y aquí está tu recompensa!</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_what">
		<text>¿Qué hay del trabajo?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_list_job">
		<text>Hay algo.</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_has_no_job">
		<text>No hay nada por ahora.</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_ask">
		<text>¿Sobre qué misión quieres hablar?</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_complete">
		<text>Has cumplido la misión... y aquí está tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_what">
		<text>¿Y qué hay de la misión?</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_list_job">
		<text>Hay algo.</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_has_no_job">
		<text>No hay nada por ahora.</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_ask">
		<text>¿Sobre qué misión quieres hablar?</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_complete">
		<text>Has cumplido la misión... y aquí está tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_what">
		<text>¿Y qué hay de la misión?</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_list_job">
		<text>Hay algo.</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_has_no_job">
		<text>No hay nada por ahora.</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_ask">
		<text>¿Sobre qué misión quieres hablar?</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_complete">
		<text>Has cumplido la misión... y aquí está tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_what">
		<text>¿Y qué hay de la misión?</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_list_job">
		<text>Hay algo.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1">
		<text>Destruye la guarida de los jabalís</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Los jabalís han hecho una guarida cerca del lugar donde Wolf y su amigo tienen un almacén. Wolf quiere destruir la guarida y ha prometido que te recompensará generosamente.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1_text">
		<text>Mi amigo y yo tenemos un almacén cerca del aparcamiento, donde el bosque es más denso. Es todo lo que necesitamos. Pero hace poco los jabalís hicieron allí una guarida y ahora no podemos entrar en el almacén. Ayúdanos; mata a los jabalís y te lo agradeceré por los dos, por mi amigo también.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2">
		<text>Destruye a los mutantes de la granja</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Wolf quiere limpiar de mutantes la granja para establecer un puesto avanzado allí.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2_text">
		<text>Aunque esta es la frontera de la Zona, los novatos lo tienen difícil incluso aquí. Los bandidos son solo parte del problema; al menos, entienden el ruso. Pero los mutantes... Esa es otra historia. Han hecho una guarida en la fábrica abandonada, ocupando el único lugar que sirve para un puesto de avanzada. Si eliminas a los mutantes de la granja, te deberé una.</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager">
		<text>Acaba con la guarida de los perros</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager_descr">
		<text>Hay una jauría de perros cerca del punto de control sur, en el bar. El jefe del punto de control quiere que acabemos con su guarida. Promete recompensarnos.</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager_text">
		<text>A pesar de nuestros esfuerzos, algunos monstruos consiguen abrirse paso por el vertedero. Seguro que habrás visto una jauría de perros al sur. Si los matas te recompensaré.</text>
	</string>
	<string id="defend_lager">
		<text>Defensa del campamento.</text>
	</string>
</string_table>
