<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_action_info_0">
		<text>¿Qué novedades va a haber aquí? Piensa en esto como si se tratara del jardín de infancia, o incluso preescolar. Cierto, si no te quedas por aquí, te expulsan en cinco minutos. Los más listos aguantan aquí un tiempo, y después se van quién sabe adónde. Además, aquí la cosa es usar munición y armas; no hay que cuestionárselo. Todo el mundo lo hace.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1">
		<text>Todo lo que tengo que hacer es esperar a que esos mariquitas de uniforme salgan a comer... Aquí no pinto nada; tengo que ir al exterior, pero no me dejarán bajo ningún concepto. Tampoco soy el único que intenta salir, pero la verdad es que aún no podemos colarnos.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_10">
		<text>No lejos de aquí, los tipos de uniforme necesitaban algo. No solían venir por aquí: este sitio lo habían pelado completamente hace ya tiempo. Y ahora parece que han encontrado algo... Ni siquiera pude acercarme al edificio; se percataron de mi presencia y empezaron a disparar. Por suerte, escapé sin que me dieran. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_100">
		<text>Nada. Aquí intentándolo, eso es todo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_11">
		<text>Estamos reuniendo un equipo de gente que no tenga miedo a descender bajo tierra en la Zona. Hay una vieja fábrica, y bajo ella están todas las líneas eléctricas. Dicen que hay un puñado de cosas valiosas que están esperando a que alguien las inspeccione. Muy interesante...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_12">
		<text>No nuevas; antiguas. Dicen que la antigua base de Strelok estaba por aquí. Me pregunto qué tipo de pistas se podrían encontrar de aquella época si realmente se buscase con atención.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_13">
		<text>¿Puedes creerlo? ¡Hace tan solo una hora casi me meto en un lío! Hace seis meses esto era un remanso de paz, pero ahora ¡esos cabezas rapadas están detrás de cada arbusto! Es una locura, tío...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_14">
		<text>Stalker, tienes suerte de que los bandidos no te atraparan: su base está muy cerca de aquí. ¡Oh! La habría destruido si hubiera podido..., pero por ahora solo observamos. Esta es su base de apoyo; el cuartel general está más cerca del centro de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_15">
		<text>Dicen que aquí había un laboratorio impresionante camuflado. ¡Oh!... Por un lado sería magnífico encontrar la entrada... Apuesto a que hay un montón de cosas allí. Pero, por otro lado, solo de pensarlo me dan escalofríos...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_16">
		<text>¿Sabías que en lo que ahora conocemos como el Valle Oscuro, antes de la catástrofe había un complejo subterráneo de investigaciones científicas? No sé qué es lo que hacían, pero seguro que nada bueno. Circulan muchas historias diferentes, pero la mayoría son malas. Es algo terrible.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_17">
		<text>¿Y qué? ¿Qué quieres saber? Te diré lo siguiente: los de Deber son definitivamente los polis y saben cómo mantener el orden, eso seguro. Pero, en general, no me gustan demasiado. Son como cualquier dueño: no cojas esto, no saques aquello fuera de la Zona... ¡Y no solo eso, sino que ya han determinado de antemano lo que puedes decir en el exterior y lo que se supone que es confidencial! Mucho hablar, pero, de hecho, lo que quieren es destruir la Zona poco a poco. Bueno, eso no me sorprende viniendo de antiguos soldados... Son todos unos soñadores... Y lo peor de todo es que se supone que les apoyan desde arriba.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_18">
		<text>Este sector ahora lo controla Deber, y las reglas de Deber son ley en este territorio. Controlamos las fronteras de la zona y calmamos a los impulsivos: esos pobres locos llegan aquí en caravanas enteras; son aficionados y románticos... Y mueren en grupos el primer día. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_19">
		<text>¿Has estado en nuestro campamento intermedio? Vale, no es nuestro: puedes toparte con casi cualquiera ahí. Lo importante es que es un buen lugar: no hay basura, y todas las noticias de la Zona acaban ahí. Casi siempre puedes oír algo útil, o al menos charlar con la gente. Qué mala suerte que Baldy y su grupo se fueran anteayer... Esta vez ni siquiera pude verle.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_2">
		<text>Vamos al campamento; allí te enterarás de todos los rumores. Todos los que están haciendo esto por primera vez -los novatos como tú-, se pasan por ahí para pillar consejos o descansar un rato. Hay soldados cerca. No les tengas miedo, pero tampoco te interpongas en su camino: pueden disparar y no se lo piensan dos veces... Aquí, cerca del comerciante -bueno, el minorista local-, hay un lugar agradable y tranquilo donde puedes descansar. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_20">
		<text>Stalker, ahora mismo este lugar es seguro, y estamos intentando que lo siga siendo. Hay mucha gente aquí: para algunos este es su hogar y no salen del área circundante; otros están de paso, preparándose para una nueva incursión. Es una pena que Irokez no volviera. Le gustaba poner a novatos como tú en el buen camino. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_21">
		<text>¿Sabes que Deber ha anunciado que está reclutando a nuevos miembros? Lo pensé durante un minuto, pero luego decidí que al diablo con ello. En breve me llamarán... Y no necesito esa clase de disciplina. Ya serví durante dos años, y eso fue más que suficiente...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_22">
		<text>Si no lo has oído todavía, que lo sepas: estamos reclutando nuevos miembros. Si tienes experiencia, ven. No lo lamentarás. En la base pregunta por Petrenko.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_23">
		<text>¿Has venido a echar un vistazo a los combates? ¿Quieres apostar o algo así? Bueno, ¡qué te parece! ¡En algún sitio de por aquí hay un campo de batalla, y es un todo o nada! Atiende: los miembros de Deber atrapan mutantes, ¿vale? Después de la investigación, si las bestias continúan con vida, las sueltan para los combates. Y los animalitos tienen todo tipo de formas y tamaños; con algunos te mueres de la risa y con otros te cagas en los pantalones.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_24">
		<text>No sirven más que para proporcionar carne fresca a los combates. Entretienen a la gente y para nosotros supone ganar un pequeño porcentaje de las apuestas. Demostraremos a los stalkers que los de Deber no hablamos por hablar, sino que vamos en serio.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_25">
		<text>¡Oye!, ¿has estado en Rostok?  Antes era un lugar tranquilo, pero ahora es peligroso ir allí solo: hay demasiados mutantes. Vamos juntos. ¿Qué me dices?... De todas formas... No te conozco y tú tampoco a mí. ¿Y si...? Lo siento, tío. Es mejor que nos separemos.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_26">
		<text>Acabamos de volver de Rostok. No es bueno aparecer por allí, sobre todo si vas solo. ¿Quieres seguir vivo? Entonces es mejor que no vayas.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_27">
		<text>Estaba pensando en ir a Yantar; pero cuando lo volví a pensar, desistí. Allí los cerebritos han instalado una base científica en toda regla. Están todo el día buscando quién sabe qué, mientras los zombis campan a sus anchas en el exterior del complejo. ¡Dios mío! ¡Qué idílico!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_28">
		<text>Hace poco estaban purgando la zona de Yantar... ¡Sí, la verdad es que la han limpiado muy, pero que muy bien! Tienen laboratorios de investigación, pero hay demasiados zombis pululando por los alrededores. Así que tenemos que ir regularmente para ayudar a salir a los científicos.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_29">
		<text>Cerca de los antiguos almacenes, ¿sabes?, está la base de Libertad. Son tipos felices, tienen sentimientos; es agradable charlar con ellos bebiendo una botella de vino. Y Deber no está por allí todo el tiempo, como alrededor del bar.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_3">
		<text>Hay una antigua fábrica en los alrededores, y solemos mantenerla limpia de bandidos, ¡aunque siempre vuelven! No ha pasado ni un mes desde la última vez, y ya están aquí otra vez. Procura ir con cuidado...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_30">
		<text>Libertad se oculta tras los antiguos almacenes... Hay que acabar con esos malditos chalados...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_31">
		<text>¡Márchate antes de que oscurezca! Durante el día es más o menos pasable, pero cuando anochece...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_32">
		<text>Stalker, ¡vete! Nosotros nos vamos... Por ahora solo estamos durante el día y nos vamos cuando anochece. ¡De noche es espeluznante!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_33">
		<text>Verás, durante la noche tienes que esconderte, y preferiblemente detrás de una puerta bien recia. Cuando anochece, básicamente nos asedian.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_34">
		<text>Amigo, parece que no estás al corriente. Por la noche tienes que ir a echarte una cabezada lejos de aquí. En este lugar a oscuras ni siquiera un lanzagranadas te serviría de mucho.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_35">
		<text>¿Sabes qué? Que los tipos de Deber, los de Libertad y los merodeadores decidan a quién pertenece esta parte. ¿A mí qué más me da? Al diablo con todo...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_36">
		<text>Stalker, ahora trabajamos aquí. No solo han anidado en el sector ese puñado de despojos, sino que además se inmiscuyen los capullos de los mercenarios y los tontainas de la facción de Libertad...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_37">
		<text>Tengo que advertirte de que esto no es seguro ni siquiera de día. De vez en cuando hay un tiroteo, y, por lo que sé, es debido a conflictos que tienen desde hace tiempo las distintas facciones de bandidos.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_38">
		<text>Escucha, este es nuestro territorio, ¿no? Nos resulta más fácil rechazar a los despojos que vienen del centro de la Zona, ¿verdad? Los cerebritos pueden entretenerse tratando de descubrir quién les está molestando, pero los de Deber y los merodeadores mejor que salgan disparados de aquí.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_39">
		<text>¿No lo sabes? Han abierto un camino nuevo para evitar la patrulla de Deber y poder pasar las mercancías hasta la frontera. Si vienes hasta aquí desde Yantar y usas las carreteras secundarias hasta Agroprom, estarás allí enseguida.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_4">
		<text>Nada. No lo sé. Voy cogiendo de aquí y allá, intentando que sea suficiente para ganarme el pan. Al diablo con la Zona, es horrible ir allí. En casa tampoco hay trabajo y, al menos en mi caso, tengo que mantener a mi esposa. Aquí en el vertedero, si estas atento cada día, puedes ir reuniendo algunos artefactos. Y eso basta para ganarse el pan.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_40">
		<text>¿Y tú por qué estás aquí? ¿Planeas ir a Yantar o estas intentando pasar algún artefacto?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_41">
		<text>No negaré el hecho de que tus colegas stalkers nos traen a veces algunas formaciones anómalas muy interesantes; o artefactos, si prefieres llamarlas así. Debido a... digamos... el poco control sobre ellos..., estos lugares son una ruta de contrabando bastante concurrida. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_42">
		<text>¿Qué pasa, colega? Hemos abierto un camino para no tener que encontrarnos con los de Deber si queremos ir al exterior a por algo. Aunque pasan por aquí de vez en cuando, no saben nada todavía y se les puede evitar.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_43">
		<text>Acabo de volver de Yantar. Pensé que les pasaría algo a los científicos, como de costumbre, pero se han encerrado en sus búnkeres y no salen ni de día, como mucho para ir hasta un helicóptero. Así que si estás planeando ir en esa dirección, casi mejor que cambies de rumbo...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_44">
		<text>En la zona de Yantar se realizan investigaciones, pero últimamente hay muchos más zombis vagando por el sector. Así que estamos defendiendo las entradas.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_45">
		<text>Ni siquiera sé qué decirte. Quería volver a nuestro complejo; como probablemente sabes, se llama Yantar. Y la gente está diciendo que si hace un tiempo era simplemente peligroso, ahora resulta imposible llegar. ¿Serán exageraciones?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_46">
		<text>Estuve en Yantar, y los científicos no están en muy buenas condiciones: andan a hurtadillas, se esconden... Viven únicamente de los suministros que les lanzan desde helicópteros. Por otra parte, aquello está ahora plagado de zombis. Si pasas una semana con ellos, empezarás a esconderte hasta de ti mismo. Así es ese sitio. No es nada agradable.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_47">
		<text>Que se vaya al demonio. ¡¿Quién se ha creído que es para tontear con zombis?! Hay muchos en ese estúpido complejo; y continúan llegando más. Y su número crece a pasos agigantados.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_48">
		<text>Intentamos detener el flujo de zombis desde el complejo del laboratorio. Puedo decir con toda sinceridad que no me importaría que te unieses a nuestro grupo; andamos escasos de hombres...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_49">
		<text>¿Sabes que también nos dedicamos a recopilar datos...? Por ejemplo, yo investigo las formas básicas en las que se extienden los pseudo vivos (los zombis, según vuestra terminología). ¿Estarías dispuesto a compartir tus descubrimientos?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_5">
		<text>Sí... Algunos se abastecen en el vertedero y recogen trastos, otros se adentran aún más en la Zona. Naturalmente, allí puedes encontrar cosas mucho mejores, pero no todo el mundo quiere ir. No es un lugar para novatos; y si no dispones de munición, quítate la idea de la cabeza: es una causa perdida. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_50">
		<text>¿Llegaste a disparar a los zombis que había por las ventanas del laboratorio? Bueno, es mejor que tengas cuidado: no le temen a nada, no sienten dolor, no tienen cerebro...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_51">
		<text>¡Voy a solicitar un trabajo en el laboratorio! Eh, tranquilo, que era broma. ¿Sabes que si deambulas por esta zona, estás prácticamente muerto...? En el mejor de los casos, te convertirás en un zombi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_52">
		<text>Te lo advierto: no vayas al laboratorio. Bueno, si realmente quieres ir, ve; no voy a retenerte a la fuerza. Pero nadie vuelve de allí con vida.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_53">
		<text>Verás, solo quiero advertirte. No deberías ir al laboratorio. De hecho, nadie debería ir: se sufren alteraciones graves en la psicología y en el metabolismo, y me temo que estos efectos son irreversibles.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_54">
		<text>¡Eh! Voy a arrojar algo de luz en tu mente... a iluminarte... Básicamente, voy a salvar a la oveja perdida. Bueno, pues esto es lo que hay: no vayas al complejo del laboratorio. Aquello es siniestro, muy siniestro. La gente desaparece y luego regresa para asustarte por la noche. No son historietas de terror sobre vampiros, sino la cruda verdad sobre los zombis. Eso es todo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_55">
		<text>¿Has visto a nuestros listillos, la flor y nata de las malditas Naciones Unidas? Últimamente se están rajando. Avisan a todo el regimiento y a la fuerza aérea para que los protejan cada vez que dan un paso fuera de la base.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_56">
		<text>¿Y a ti qué más te da? No los molestes con preguntas estúpidas y ellos te dejarán a ti tranquilo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_57">
		<text>Verás, normalmente no salimos el búnker sin la debida protección: las condiciones del territorio circundante no lo permiten. Yo soy una excepción; no me gustan las expediciones grandes con tanta parafernalia, soldados... En cualquier caso, me temo que no puedo decirte nada que te sirva de ayuda de momento.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_58">
		<text>¡Me encantan los frutos de nuestra querida ciencia! Me pirran, colega. Normalmente no salen fuera del búnker. Pero incluso si lo hacen, como el otro día: ¡Dios mío! Había tropas por todas partes, vehículos propulsados y ultra blindados. Puede que incluso tengan un acorazado o, al menos, un tren blindado.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_59">
		<text>Es el tercer día que paso aquí, observando. Hay un laboratorio, ¿verdad? No ha entrado nadie desde el primer día; los de Deber se cargaban a los zombis de arriba, y ahora han dejado de hacerlo, ¿vale? Pero los científicos han tenido que entrar ahí. Eso significa que encontraron un modo de protegerse a sí mismos, quién sabe de qué. Así que estaba pensando en ir a fisgonear un poco; apuesto a que aquello estará petado de mercancía.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_6">
		<text>En los últimos días han aparecido manadas enteras de animales procedentes del Valle Oscuro. No está claro que es lo que les impulsa a irse de allí, pero están huyendo de aquel lugar como si hubiera un incendio. Y en el sector oriental los mutantes están multiplicándose como moscas. Lo único que podemos hacer es seguir matándolos a tiros. Así que esto es lo que hay.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_60">
		<text>¿Y qué estás buscando por aquí? ¿También intentas llegar al laboratorio? ¿Has oído una historia sobre instrumentos mágicos y montones de artefactos? Tío..., ¿aprenderán los idiotas algún día?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_61">
		<text>Trabajo aquí, chaval. Simplemente trabajo aquí, desempeñando mi deber para con la ciencia y la humanidad. Y si quieres saber algo del laboratorio abandonado, te diré lo mismo que le digo a todo stalker que me encuentro: no sé nada y no quiero saberlo. Este asunto no me interesa ni nunca me ha interesado. ¡¿Está claro?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_62">
		<text>¿Es posible que los científicos descubrieran algún tipo de instrumento excepcional? Me pregunto qué se esconde en ese condenado laboratorio. Incluso si no hay mercancía, sigue siendo interesante.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_63">
		<text>Me pregunto si debería unirme a Libertad. Ahí está su base, en los viejos almacenes del ejército. ¿Y por qué no? Parecen tipos listos. ¿Qué pasa porque estén un poco desorganizados? Así es incluso mejor: no necesito ser disciplinado. Sé lo que se supone que estoy haciendo, no es como si fuera mi primer mes aquí.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_64">
		<text>No eres demasiado partidario de Libertad, ¿verdad? Bueno, bueno. No nos enfademos. Creo que pronto los echaremos de los almacenes. No tienen organización ni disciplina; son un hatajo de animales. Unos anarquistas. Y se atreven a enfrentársenos, esos niñatos de la OTAN.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_65">
		<text>Me encuentro con uno de los hombres de Deber cuando hay un alto el fuego. Y charlamos. El tío es listo, pero, mierda, cerrado de mente como él solo. Nuestra filosofía es completamente diferente de la suya: solo puedes domar la Zona, asimilarla, pero no destruirla. Para ello, hay que tener acceso total a toda la información: al final, a alguien se le ocurrirá algo. Pero para ellos todo gira en torno a "cerrarla" y "aislarla" y "que no se sepa"... Idiotas, completos idiotas. Por otro lado, tiene sentido: cuando tienes a toda la maquinaria política detrás, se supone que no debes salirte del redil.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_66">
		<text>Hay por aquí una casita que solía ser tranquila, pero ahora hay bichos reproduciéndose. Es mejor dar un rodeo, y eso es lo que estoy haciendo... Eh, colega, no digas que no te lo advertí.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_67">
		<text>Lo primero de todo, stalker, quiero advertirte: hace tiempo que los chupasangres tienen una guarida en el pueblo y quizá algo peor; así que ten cuidado.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_68">
		<text>Sin novedades. Aquí ya no quedan artefactos, y acabamos con los chupasangres que vivían en esas casitas lo mejor que pudimos. Iba a ir, pero no pude llegar al lugar. Quizá fuera una intuición, pero no puedo y punto. Ni en broma. Allí hay muerte...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_69">
		<text>¡Me largo de aquí ahora mismo! Dando vueltas sin sentido durante cuatro semanas en la frontera... Ya está... ¡Ya he tenido bastante! No dejan de llegar fanáticos desde la zona del Cauterizador, y cada día más y más...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_7">
		<text>Ahora muchos se han convertido en "basureros". Antes ni si quiera se molestaban en mirar en los montones: la radiación era tan alta que se podían cocer huevos en medio minuto. Y ahora que es más difícil encontrar mercancía, se enfundan sus protecciones, se toman unas pastillas y trepan para echar un ojo. Aparecen todo tipo de cosas ahí arriba, pero casi siempre es chatarrilla.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_70">
		<text>Si vienes aquí, a nuestro bloqueo, mereces mi respeto. Si no, ¡fuera de mi puñetera vista! Necesitamos hombres de verdad y no nenazas: ya he tenido suficientes de esas...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_71">
		<text>¿Has venido por el bloqueo, tío? Mejor que mejor: al menos habrá una persona normal más aquí. Organizamos y mantuvimos el asunto bastante bien..., pero entonces aparecieron las bestias... Ahora la cosa se ha puesto difícil y cada arma cuenta.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_72">
		<text>¿No te han puesto al día? Se ha abierto el paso al centro de la Zona. O bien se ha abierto solo o alguien se ha tomado muchas molestias; si es así, le estoy muy agradecido. ¡Ahora, todo lo que hay que hacer es conseguir la mejor mercancía!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_73">
		<text>Podrías haber esperado, stalker. No corras detrás de todo lo que se mueva. Dime: ¿sabes lo que hay ahí? Claro que no. No sabes si hay algo o no. Tampoco sabes qué tipo de trampas te esperan. Entonces, ¿por qué demonios intentas entrar a toda costa?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_74">
		<text>El camino al centro está despejado, ¡¿entiendes?! ¡Ya se puede ir directamente al mismo centro! Ahora todo el mundo va a ir para allá corriendo. ¡Lo importante es llegar entre los primeros para pillar mejor que nadie!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_75">
		<text>No te detengas, ¡lo verás todo por ti mismo! ¿No quieres ver por ti mismo lo que está pasando ahí? Bueno, entonces eres un... bendito. ¡Tiene que haber tantas cosas! Por ejemplo, habrás oído hablar del Genio, ¿no?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_76">
		<text>¡Igual que chiquillos, por Dios! "Genio", "montones de artefactos"... No me lo puedo creer.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_77">
		<text>¡Quiero descubrir por mí mismo qué hay más allá del horizonte, colega! ¿Qué sucedería si pudiéramos descubrir de golpe todas las respuestas de por qué la Zona es así?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_78">
		<text>¿Has visto los rascacielos? Eso ya es Pripyat. La central está justo detrás. Ay, cómo me gustaría entrar... Pero a saber lo que está pasando ahí hoy en día.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_79">
		<text>Deja que te explique. Está Pripyat. Tras ella, la central nuclear de Chernóbil. Lo que sucede ahí y quién habita esa zona, no se sabe. Ese es nuestro lugar. Como siempre, descubriremos algo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_8">
		<text>¡No estás al día! Y yo estaba yendo al bar a hablar con la gente. ¿Cómo? ¿Nunca has estado? ¡Dios mío! Bueno, pues se va así: tal y como estás, sigue hacia el norte. El bar está a la vuelta de la esquina. Es muy útil pasarse por allí, sobre todo para los novatos como tú; deberíais hacerlo todos por prescripción médica: allí hay hombres experimentados que, quién sabe, quizá puedan ayudarte, decirte algo, darte instrucciones. Una cosa: te encontrarás con nuestros amigos de Deber de camino allí... Y es cuestión de suerte: si la tienes, les gustarás. Y si no la tienes, pues no.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_80">
		<text>¡Pripyat! ¡Dime que no estoy soñando! ¡Por fin! Estamos bastante cerca de la central. Pero es difícil saber con quién te puedes encontrar aquí; qué criatura estará afilándose los dientes al acecho.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_81">
		<text>Escucha, amigo... ¿Tú también oyes una voz en tu cabeza o estoy alucinando? No deja de murmurar algo una y otra vez...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_82">
		<text>Maldita sea, otro más... A ver, esto es lo que hay. Intentaré explicar por billonésima vez el tipo de efecto telepático que experimenta la gente aquí. Voces que no se oyen desde el exterior llaman a la gente constantemente atrayéndola al centro de la Zona; prometen conceder todos los deseos al que consiga tocar el... ¿cómo se dice?... ah, sí, una especie de monolito.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_83">
		<text>¿Oyes una voz? Genial, es como un reproductor en tu cabeza. La pena es que solo tenga una canción: ven a mí y obtendrás una felicidad inmensa. Dos horas dando la brasa con lo mismo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_84">
		<text>¿Y no te puedes imaginar qué es? Tú estás intentando entrar en la central. Nosotros también, ¡qué novedad! Siempre que podamos despejar el camino de estos retrasados...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_85">
		<text>¡El territorio de la central está muy cerca! Por ahora no podemos controlar la resistencia de los monolitoadictos.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_86">
		<text>Ahí está, la central nuclear de Chernóbil al alcance de nuestras manos. Ya solo queda un poco, pero esos desgraciados son tan tercos; ¡no nos dejarán pasar! No hay problema, ¡podemos quitarlos de en medio en un santiamén!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_9">
		<text>Escucha, amigo, ¿tú no sabrás nada del Agroprom? Yo quería ir allí, pero todos empezaron a reírse de mí: ya no queda nada allí, limpiaron el lugar hace tiempo y solo hay anomalías. ¿Sabes si lo dicen en serio o están de broma? Soy bastante nuevo y me creo lo que me cuenta la gente de por aquí... ¿Podría ser que estuvieran todos compinchados para tomarme el pelo? ¡A la mínima de cambio están partiéndose de risa esos capullos!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_94">
		<text>¡Espera! Ve rápido, pero no demasiado. Hay tipos de Monolith por todas partes; conocen cada palmo de la ciudad y han puesto montones de trampas. Tienes que andarte con cuidado. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_95">
		<text>Te lo advierto: ahora una gran parte de la ciudad está bajo el control de la facción de Monolith. Hay montones de trampas y conocen la ciudad como la palma de su mano. Estate atento y ten las armas a punto.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_96">
		<text>Ah, lo que me encantaría hacer es barrer la ciudad con bombas. Cerdos... El único lugar en el que no están agazapados son las cajas de arena de los gatos y las macetas. ¡Cuánta gente ha muerto ya a manos de esos monstruos!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_97">
		<text>Mira, quién sabe... Ese genio quizá no sea eterno y no habrá suficiente para todos. ¿Y qué tiene que hacer uno? ¿Ponerse a cuatro patas? Y a ti, tío, te prometo una cosa: si llegamos, tú vas detrás de mí...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_98">
		<text>Deber tiene que abrirse paso hasta el centro, si no el primero, de los primeros. Imagínatelo, stalker, un psicópata, -y todos vosotros sois psicóticos, paranoicos u oligofrénicos- llega hasta la cosa, y la cosa de verdad puede conceder cualquier deseo, ¿vale? ¿Y entonces qué?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_99">
		<text>La noticia del siglo: ¡todo el que puede andar y llevar un arma está aquí! ¡Cualquier cosa es posible en este lugar! Métetelo en la cabeza: ¡cualquier cosa que desees! Y alguien llegará y dirá: "Deseo que la Zona desaparezca para siempre". ¿Eh? ¿Te das cuenta de las dimensiones de la tragedia? ¡Vamos a acabar todos en medio de la nada!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_0">
		<text>¿Alguna novedad? Al infierno con las novedades cuando hay tanta mierda antigua para dar y tomar. ¡Los bandidos se han vuelto locos, los muy cerdos! Nos metemos en las anomalías para intentar hacernos con los artefactos y ellos se ponen a robar cosas a la gente... ¡Capullos! Ten cuidado y no vayas al vertedero... Ese es exactamente el tipo de sitio que les gusta.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_1">
		<text>Estoy atrapado aquí, ¿entiendes? ¡Atrapado! Quiero irme a casa y no me dejan. Esas son las novedades. Los tipos que se han adentrado en la Zona, los que han estado cerca, dicen otras cosas. Y, a veces, cuando traen la mercancía... te daría envidia. Dicen que hay lugares que son como minas de oro: todo se puede coger. Pero claro, allí no llegan demasiados, y todavía menos vuelven con lo que han encontrado.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_10">
		<text>Hace una semana Otter se abrasó en el Cauterizador. Tendría sentido si le hubiera pasado a un novato cobardica, pero él llevaba siendo stalker muchos años. Incluso dicen que estaba en el equipo de Strelok. Y, entonces, de repente...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_100">
		<text>Bueno, la verdad es que no estoy muy informado de las últimas novedades.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_11">
		<text>Dime, stalker: ¿por qué vosotros, los independientes, os volvéis locos a veces? ¿No tenéis una disciplina básica? La otra semana uno decidió sobrepasar el Cauterizador. Y dicen que era alguien experimentado... Hay una forma más fácil de perder el cerebro: un cañón en la boca y a disparar.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_12">
		<text>Esos mercenarios son idiotas. Llevan mucho tiempo chupándonos la sangre y ahora la han tomado también con los cerebritos. ¿Y por qué han consentido? ¿Por un rescate? ¿Para compartir sus premios Nobel?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_13">
		<text>Últimamente los mercenarios están mucho más activos. También los llamamos merodeadores. Hay otro tipo de cerdos por aquí; no sé si lo habrás oído. Son como los bandidos, pero expertos en el arte de la guerra. Lo raro es que antes preferían atacar a los stalkers, pero últimamente se interesan más por los científicos. Aunque... ándate con ojo en cualquier caso; yo tampoco les daría la oportunidad de pegarme un tiro.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_14">
		<text>Corre el rumor de que los cerebritos han descubierto algo asombroso. Y, de repente, todo el mundo se ha vuelto loco: las tropas y los mercenarios, e incluso los tipos de Deber, que no les andan a la zaga.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_15">
		<text>Si quieres lo mismo que la gente que me ha estado molestando los últimos dos días, entonces: ¡que te den! Si lo supiera y no me lo hubieran prohibido, lo hubiera dicho. Pero el caso es que no lo sé, no sé nada de nada. ¿Qué encontraron esos científicos? ¿Adónde se han ido nuestros líderes? ¡¿Qué tiene que ver todo eso conmigo?! Están de vacaciones y no tienen que responder ante nosotros ni darnos explicaciones.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_16">
		<text>¡Ja! ¡Por aquí todo el mundo se ha vuelto loco! El Confederado y su grupo han vuelto de su incursión, y se han traído un puñado de artefactos: ¡madre mía! Por supuesto, el Confederado guarda silencio, no dice ni una palabra, como siempre, y todos sus hombres están de juerga como si hubieran encontrado El Dorado... ¡Los muy cerdos! </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_17">
		<text>Durante los últimos días han estado viniendo todas esas criaturas de la zona del Cauterizador. La gente de cerca de los viejos almacenes construyó una barrera; por el momento parecen apañárselas. Si no afloja... tendrán que buscar refuerzos, no quedará más remedio...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_18">
		<text>¿Has oído los rumores que corren sobre que la Zona está creciendo? Creo que son verdad. Vi junto a la frontera un monstruo humanoide terrorífico que antes solo podrías haberte encontrado cerca del centro de la Zona. Las cosas no pintan bien, ¿verdad?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_19">
		<text>Es muy posible que no estén mintiendo sobre los chupasangres de la frontera de la Zona. Pero ¿qué tiene eso que ver con el crecimiento de la Zona? ¿Porque un grupo llegue hasta la frontera? A veces tenemos que pasar varios días seguidos patrullando. Y trabajamos bien. Porque más allá de la frontera nadie grita: ¡ayuda, los mutantes nos rodean!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_2">
		<text>Sí, la verdad es que es un poco triste. El otro día Otter murió sin motivo. No me lo puedo creer... Tú no has oído hablar de Otter, ¿verdad? Bueno, era prácticamente un catedrático; llevaba aquí desde el primer año, conocía la zona como la palma de su mano... Y, de repente, así por las buenas... Hay algunos stalkers con mucha experiencia ahí fuera, pero la Zona sigue acabando con ellos. Hay otros que terminan volviendo al exterior. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_20">
		<text>¿Tú qué crees? ¿Sabrá el tabernero detalles sobre lo que han descubierto los científicos? Quizá hasta se haya asociado con ellos. Parece que últimamente encuentra stalkers más experimentados y les hace encargos extraños. No explica nada, solo dice: ve ahí y ahí... y los sitios son peligrosos y no hay artefactos a la vista. ¿Qué demonios andará buscando?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_21">
		<text>Está pasando algo raro. Los zombis, que antes tenían miedo de salir a la luz, ahora se arrastran por todas partes. ¡¿De qué demonios va esto?!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_22">
		<text>Por alguna razón, los zombis se han vuelto más agresivos y activos. Antes nos deshacíamos de ellos en el propio complejo, pero ahora solo podemos vigilar las entradas. Yo no te he dicho nada, ¿entendido?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_23">
		<text>Ten cuidado porque esos muertos vivientes han inundado todo el territorio. No tienen cerebro y son muy agresivos. Nos asedian constantemente, día y noche. Así que este lugar es muy peligroso, jovencito.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_24">
		<text>Oooh, apuesto a que los cerebritos han metido la pata con algo en ese laboratorio suyo. Antes no era fácil encontrarse con un zombi, pero ahora salen a montones del complejo. Y lo que es más importante, se mueven como si hubieran perdido algo y lo estuvieran buscando.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_25">
		<text>Corren rumores de que los científicos contrataron a uno de los nuestros para que fuera al laboratorio. Le dieron algo... una especie de equipo de protección... y nada más, ningún detalle.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_26">
		<text>Se murmuran todo tipo de cosas. Incluso se dice que un chalado habló con un científico y, por algún motivo, aceptó ir al laboratorio. Vaya, eso sí que es una chorrada.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_27">
		<text>¡Y esta es la broma de la semana! Los cerebritos le dieron una beca buenísima a uno de los vuestros y él fue al laboratorio con uno de sus instrumentos. Otra víctima más, ¡mierda!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_28">
		<text>Creo que algo se está cociendo otra vez. Los cerebritos han descubierto algo que trae a todo el mundo de cabeza, lo que significa que tampoco nosotros tendremos paz. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_29">
		<text>¿Quién sabe? Han empezado a acosarnos el doble que antes... y también hay un aumento importante en el número de tropas en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_3">
		<text>Es muy triste, es todo lo que sé. Siempre ha habido montones de gente en la periferia, pero la mitad de ellos nunca han estado en lo más profundo de la Zona y no hay artefactos suficientes para todos. Incluso arrancan y se llevan todo lo que pueden de los laboratorios y las fábricas. Pronto no habrá nada que hacer aquí salvo abrir un restaurante... con vistas y comida exótica.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_30">
		<text>No sé ni qué decirte... Siempre ocurre algo aquí, pero dentro de los límites de lo razonable. Aunque en el exterior no piensen lo mismo, tú y yo estamos en una zona anómala, por así decirlo.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_31">
		<text>Los cerebritos se huelen algo. Dios sabe con qué secreto se han encontrado, pero lo cierto es que tienen a las tropas controladas. Y están inspeccionando el Instituto Agroprom y el Valle Oscuro, busca que te busca intentando encontrar algo...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_32">
		<text>Cada día sale más y más mierda de la zona del Cauterizador, y los chicos de Deber y Libertad han decidido hacer el tonto otra vez. Se matan los unos a los otros y después, ¿qué? ¿Cuánto tiempo podremos mantener la frontera nosotros solos?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_33">
		<text>Los mutantes intentan cada vez con más ahínco cruzar la Barrera. Últimamente ha sido muy duro. Si alguna gente dejara de hacer el tonto, tendríamos más éxito.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_34">
		<text>Los de Deber siguen gritando a los cuatro vientos sus actos superheroicos en la Barrera. Si alguien los creyera... Nosotros fuimos los que empezamos esto y somos los que lo mantenemos en marcha, y además muchos independientes como tú se quedaron atrás voluntariamente. Pero esos tipos de Deber... Los muy idiotas... ¡Que se vayan al infierno!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_35">
		<text>Los de Deber son unos vendidos. Siguen diciendo cosas como: "Somos voluntarios que quieren restablecer el orden y la seguridad en la Zona"... Sí, claro, ¡voluntarios! Algún patrocinador dio a esos denominados "voluntarios" un montón de munición y unas armas que te morirías de la envidia. Son unos vendidos.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_36">
		<text>¿Qué rumores están corriendo? Te lo diré sin rumores: pronto habrá más orden. Purgaremos la zona de todo tipo de bestias y también de algunos idiotas...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_37">
		<text>¿Has oído lo que dicen que van a hacer con nosotros los tipos de Deber? "Pulverizarnos", y eso es lo mínimo. Todo esto me preocupa... Sobre todo desde que la gente dice que se han rearmado con lo último en equipo.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_38">
		<text>¿Que qué hay de nuevo? Nos sentamos aquí, los animales vienen y nosotros los matamos; luego vienen otra vez, pero más fuertes. Vale, y un par de veces pasaron por aquí helicópteros militares, e incluso sobrevolaron el Cauterizador.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_39">
		<text>Qué novedades puede haber... Lo de siempre, lo de siempre. Mutantes, Libertad... Aunque últimamente han empezado a pasar soldados en helicópteros. Al menos podrían haber disparado a alguna bestia... Pero no, nada de eso...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_4">
		<text>¿Novedades? ¡A quién le importa lo que digan! No se puede creer todo lo que dice la gente. Por ejemplo, dicen que un stalker experimentado salió de las zonas interiores, trajo algo que nadie había visto antes e impresionó a un montón de nenas... Bueno, me puedo inventar cien historias como esa.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_40">
		<text>He visto helicópteros militares: imagínatelo, sobrevolaron y fueron más allá del Cauterizador cerebral. Pensé: se van a estrellar. Pero no, siguieron. Se quedaron por ahí un rato, dieron la vuelta y volvieron. Lo normal, ¿no?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_41">
		<text>Ahora que hay formas de llegar al centro de la Zona con relativa seguridad, los stalkers acuden allí como moscas a la miel. Sí, la avaricia no es realmente una de las grandes cualidades del hombre.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_42">
		<text>Ahora que hay formas de llegar al centro de la Zona con relativa seguridad, los stalkers acuden allí como moscas a la miel. Sí, la avaricia no es realmente una de las grandes cualidades del hombre.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_43">
		<text>¡Esto es vida! ¡Mientras llegan los del bar y los de la frontera, nos podemos hacer con el mejor material! Cogeremos lo mejorcito y dejaremos las sobras para los que vengan detrás.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_44">
		<text>Bueno, se dice que el Genio existe de verdad. Algunos ya han conseguido llegar hasta él y le han pedido un montón de deseos...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_45">
		<text>Escucha, amigo, yo sé que cualquier cosa es posible en la Zona. Lo he visto personalmente. Pero esos cuentos acerca de la inmediata obtención de deseos, como unas vacaciones en el Caribe, son una completa tontería y nada más. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_46">
		<text>¿No lo sabes? Dos de nuestros hombres, de los primeros que llegaron al centro, encontraron al Genio ¡y consiguieron sus deseos! Durante toda la vida habían soñado con retirarse a una isla en algún mar cálido, así que deben de estar tomando el sol en algún lugar de los trópicos.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_47">
		<text>Hemos encontrado a un héroe, el principal hombre de Libertad. Todos pensaban que había vuelto al exterior, pero se ve que se las arregló para llevar a un pequeño equipo más allá del Cauterizador. ¡Eso sí que es un hombre!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_48">
		<text>Se ha descubierto a uno de los destacamentos de Libertad en la zona que antes era inaccesible. ¿Como lograrían llegar hasta allí indemnes y además sobrevivir varias semanas? No logro imaginarlo. Creo que subestimamos a esos tipos.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_49">
		<text>Imagínatelo: ¡encontraron a nuestro Mikluha! Y los que iban con él también sobrevivieron. Consiguieron evitar el Cauterizador, y luego se pasaron un mes matando el tiempo porque no podían volver a salir.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_5">
		<text>Se está cociendo algo. Circulan rumores de que el líder de la facción de Deber, el pez gordo, no dejó la Zona solo por negocios, sino que hizo un trato con la facción Libertad. Podrían haber hecho el trato a las claras, porque ahora está todo hecho un lío. Las cosas no tienen buen cariz. Por otra parte, los tipos más veteranos dicen que empezaron a luchar otra vez durante el día sin razón aparente. Solo espero que los chupatintas del exterior no nos vuelvan a meter en otra masacre.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_50">
		<text>¡¿Te has enterado?! Las tropas hicieron lo que estaba previsto. ¡Llegarán aquí pronto! ¡Descubrieron que el Cauterizador no funcionaba y decidieron llevarse toda la mercancía!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_51">
		<text>Acaba de llegar nueva información: va a producirse un despliegue a gran escala de tropas del ejército en la central. Mi consejo es que si quieres rapiñar alguna cosa te des prisa.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_52">
		<text>¡Es un caos, eso es lo que es! Se abre un paso, se purga la central de todo tipo de basura; y los militares están dispuestos a beneficiarse de ello. No tienen vergüenza ni conciencia. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_53">
		<text>No pillo una cosa: ¿cómo pudieron aguantar aquí durante un mes los miembros de la facción Libertad? ¿Tienen capas de invisibilidad o algo así? ¡Si no, no lo entiendo!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_54">
		<text>¿Has visto lo que ha pasado aquí? Ahora respeto más a Mikluha. Imagínate: sobrevivir cuatro semanas en este agujero y sin perder a uno solo de tus hombres.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_55">
		<text>Aquí algunos se volvieron locos. Y da qué pensar: todos eran tipos duros, pero ahora babean como tontos. ¡Qué siniestro!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_56">
		<text>Cuanto más te acercas a la central, más intensa es la fuerza telepática desconocida. Algunos han empezado a volverse locos, otros están traumatizados y ven cosas. Puede que sea el momento de retirarse...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_57">
		<text>Escucha, la gente de aquí se está volviendo realmente loca. Uno ve una piedra y empieza a gritar que ese artefacto le pertenece, que lo vio primero y que los demás mejor harían en largarse al sur. Otro ve a Dja en una nube abrazando a sus camaradas desaparecidos hace años... No, definitivamente aquí está ocurriendo algo muy malo.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_6">
		<text>Las tropas están peinando el área, buscando y rastreando. Antes, los helicópteros volaban solo a Yantar: protegían a los científicos y transportaban suministros y tecnología. Pero ahora están invadiéndolo prácticamente todo, planeando todo tipo de expediciones, dando vueltas por ahí en los APC. Ya los he visto en Agroprom y en el Valle Oscuro. No lo entiendo.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>Dicen que alguien ha vuelto a intentar pasar por el Cauterizador. Bueno, obviamente nunca volvió... ¿Que no has oído hablar nunca del Cauterizador cerebral? Pero ¿a ti qué te pasa, tío? ¡Es el mayor peligro de por aquí! El problema es que casi todos los horrores que cuentan sobre él son ciertos. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Aquí, además de los bandidos, también empezaron a merodear las tropas por alguna razón. Antes veías un helicóptero una vez cada cien años, pero ahora sobrevuelan continuamente la Zona. ¿Es que se les ha perdido algo o qué?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_9">
		<text>Quiero advertirte, stalker. Los soldados de por aquí parecen haber perdido el juicio últimamente. Antes protegían a los científicos de forma calmada, pero ahora es como si les picara el trasero o algo así: corren de un lado a otro apresurados..., y no de la forma más pacífica: ya han disparado a tu gente más de una vez, e incluso nosotros hemos tenido un par de heridos la semana pasada.</text>
	</string>
	<string id="dm_help_thanks_1">
		<text>Muchas gracias.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_0">
		<text>¿Qué haces andando por ahí sin protección ninguna? Te has cansado de vivir, ¿no? Hay una anomalía detrás de cada arbusto: ¡si lo sacudes estás muerto! Para no pillar radiación, aquí no van ni a mear sin protección.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_1">
		<text>Parece como si aún no conocieras bien esto, así que te aconsejaré como amigo: no te acerques a los militares. Cuando veas a uno, lárgate a toda prisa, porque son unos descerebrados. Primero te disparan unas cuantas balas y luego te piden que te identifiques.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_10">
		<text>Aquí los que mandan son los de Deber. Son nuestras amadas fuerzas policiales o algo por el estilo. Tenlo en cuenta para evitar problemas. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_100">
		<text>Buenos días.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_101">
		<text>Buenos días.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_102">
		<text>Que te vaya bien.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_103">
		<text>¡Eh, colega!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_104">
		<text>¡Eh!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_105">
		<text>¡Eh, oye!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_106">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_107">
		<text>¡Saludos!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_108">
		<text>Hola, stalker.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_109">
		<text>Saludos, stalker.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_11">
		<text>Estás en una zona en la que el orden lo mantiene el grupo Deber. Deberás colaborar con la patrulla sin oponer resistencia alguna; se te darán las explicaciones pertinentes en caso de que sea necesario. Aunque el código de conducta aquí es sencillo: trata a todo el mundo con cortesía y todo irá bien.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_110">
		<text>¡Eh tú, stalker!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_111">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_112">
		<text>¡Vaya! ¡¿A quién tenemos aquí?!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_113">
		<text>¿Y quién es este que tenemos aquí?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_114">
		<text>Hola, tío.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_12">
		<text>Si tienes alguna pregunta, dirígete al bar y no me molestes. Allí te lo contarán todo, responderán a tus preguntas y te harán las suyas. Perdona, voy justo de tiempo.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_13">
		<text>¿Es tu primera vez aquí? Entonces te sugiero que vayas al bar: allí tus colegas te pondrán al día de las últimas noticias.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_14">
		<text>Intenta no acercarte demasiado a los zombis, y no vayas al laboratorio, ¿lo has pillado?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_15">
		<text>No te recomiendo que te acerques al laboratorio: hay demasiados zombis.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_16">
		<text>¿Sabes?, te sugiero que te mantengas a distancia del complejo del laboratorio.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_17">
		<text>Estate atento a los zombis: son idiotas y no temen a nada. Y es mejor que no vayas al laboratorio: han anidado allí o algo parecido...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_18">
		<text>Ten en cuenta que el Cauterizador cerebral está cerca. Y ni se te ocurra dirigirte al Norte.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_19">
		<text>Ten cuidado: si no quieres quedarte tonto, no des un paso más hacia el Norte.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_2">
		<text>Ten cuidado al cruzar el puente, ¿entendido? Hay muchos perros salvajes por allí. Si no estás atento, te despedazarán en un momento.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_20">
		<text>¡Ten mucho cuidado! Ya sabes que el Cauterizador está muy próximo; si sigues hacia el norte, te convertirás en otro retrasado total.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_21">
		<text>Es como si atravesaras un campo de minas, solo que peor. Solo Dios sabe lo que ocurre aquí; no puedes despistarte ni un segundo.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_22">
		<text>Te sugiero que estés especialmente atento, y una vez lo hayas hecho, te mantengas así y no te relajes. Si te relajas un minuto, serás hombre muerto; te cazarán en el acto. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_23">
		<text>¡Aquí tienes que andar atento todo el rato! ¡Duerme con un ojo abierto! En cualquier momento puede caerte encima un marrón.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_24">
		<text>¡Ten cuidado con ellos! Son como las cucarachas, ¡hay toneladas de ellos!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_25">
		<text>Cárgate a los de Monolith tan pronto como los veas. Son muy peligrosos, ¡auténticos fanáticos!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_26">
		<text>Hay algunos retrasados aquí que pertenecen al grupo Monolith... Son adeptos a lo que llaman el Monolito... Básicamente, no temen el dolor. Si se quedan sin munición, se tirarán encima de ti para intentar desgarrarte la garganta a mordiscos. Así que si ves a uno, no te lo pienses dos veces y dispara directamente.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_3">
		<text>Escucha. Si ves un túnel no entres en él. Te lo digo así de claro porque no todo el mundo tiene la capacidad de no meterse en líos. Ni siquiera podrán sacarte de allí después; tus restos quedarán esparcidos por las paredes. Eso ya es la Zona, ¿de acuerdo?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_4">
		<text>¿Por qué vas de vacío? ¿Te cruzaste también con esos tipos bajo el puente? ¡Malditos! Casi me matan hace un momento. ¡Tuve que darles casi toda mi mercancía! Y ahí están, patrullando. Da igual que sean los bandidos o las tropas de los puntos de control: no hay diferencia ninguna. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_5">
		<text>¿Por qué vas solo? Esto es peligroso; pueden caer sobre ti en cualquier momento. Últimamente he oído que se han desmadrado del todo, e incluso atacan los puestos de control de seguridad.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_6">
		<text>Te lo advierto por si no estás al día: últimamente los bandidos han estado por aquí. Este ya es el segundo tiroteo con ellos esta semana. Ten cuidado y estate alerta; ya han mandado al otro barrio a seis independientes. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_7">
		<text>¿Por casualidad no sabrás qué es lo que necesitaban las tropas en el Instituto de investigación?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_8">
		<text>Procura ir con más cuidado por aquí. Los "sin límite" se esconden en el edificio principal. En una palabra, son chacales; no tienen conciencia ni piedad... Matarían a cualquiera.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_9">
		<text>No deberías ir al Valle Oscuro solo. Hay una guarida de bandidos en uno de los edificios; aún no se les ha podido sacar de allí. Ten cuidado de no cruzarte con ellos, tío.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_1">
		<text>¡Socorro, amigo!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_10">
		<text>¡Que alguien me ayude!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_11">
		<text>¡Guardias! ¡Estoy herido! ¡Venid aquí!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_12">
		<text>¡Socorro! ¡Me muero!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_2">
		<text>¡Chicos, traed el botiquín!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_3">
		<text>¡El botiquín, por favor!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_4">
		<text>¡Chicos, un antichoque! ¡Rápido!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_5">
		<text>¡Necesito el botiquín!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_6">
		<text>¡Que alguien me traiga el botiquín!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_7">
		<text>Amigo, el botiquín... ¡el botiquín!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_8">
		<text>¡Ayuda, tío! </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_9">
		<text>Eh, amigo, puedes compartir tu botiquín, ¿verdad?</text>
	</string>
</string_table>
