<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Antirad">
		<text>Fármacos antirrad.</text>
	</string>
	<string id="Arm-heavy">
		<text>Material pesado de stalker</text>
	</string>
	<string id="Arm-light">
		<text>Material ligero de stalker</text>
	</string>
	<string id="Arm-medium">
		<text>Material medio de stalker</text>
	</string>
	<string id="bandage">
		<text>Vendas</text>
	</string>
	<string id="Binocul">
		<text>Binoculares</text>
	</string>
	<string id="Bread">
		<text>Pan</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_desc">
		<text>Un mapa detallado de la Cuidad Muerta, incluidas las posiciones de los mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_name">
		<text>Mapa de la Ciudad Muerta</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>Código de Doc que abre un escondite secreto en Pripyat</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Código de Doc</text>
	</string>
	<string id="Conserva">
		<text>Delicia de turista</text>
	</string>
	<string id="Detect1">
		<text>Detector de anomalías</text>
	</string>
	<string id="Devic">
		<text>Instrumentos y dispositivos</text>
	</string>
	<string id="device-PDA">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="device-torch">
		<text>Linterna</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
		<text>Traje protector. Peso: 18 kg. Detalles: protege el cuerpo de Medusa, Pelusa quemada, la mayoría de las anomalías y el daño físico. El torso y la espalda están protegidos por placas biometálicas integradas. El traje está equipado con un casco de plástico hermético y reforzado, y dos bombonas de oxígeno. Nota: en largos periodos de utilización, el traje se va deteriorando gradualmente por el uso.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-light">
		<text>Traje protector. Peso: 8 kg. Detalles: protege el cuerpo de anomalías débiles y daño físico. Equipado con una máscara de oxígeno. Nota: en largos periodos de utilización, el traje se va deteriorando gradualmente por el uso.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
		<text>Traje protector. Peso: 12 kg. Detalles: protege al usuario de Medusa, Pelusa quemada, la mayoría de las anomalías y el daño físico. Equipado con un casco hermético y una bombona de oxígeno. Nota: en largos periodos de utilización, el traje se va deteriorando gradualmente por el uso.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_sci2">
		<text>Traje rojo S.C.A.P.E. con casco hermético. Peso: 11 kg. Descripción: protege el cuerpo del fuego, ácido, gas tóxico, distintas anomalías, Pelusa quemada y daño físico. Equipado con dos bombonas de oxígeno. Nota: en largos periodos de utilización, el traje se va deteriorando gradualmente por el uso.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_binocul1">
		<text>Binoculares militares.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect1">
		<text>Dispositivo para la detección de campos de anomalías y alteraciones. Notifica su presencia con un sonido. Para su uso correcto es necesario ajustarlos al cinturón y encenderlos. </text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-PDA1">
		<text>Asistente digital personal: indispensable en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
		<text>Linterna potente. Muy útil en áreas de iluminación insuficiente.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
		<text>Linterna potente. El tiempo de recarga se ha reducido gracias a un moderno transformador.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrink">
		<text>Es una excelente bebida energética compuesta de cafeína, taurina y una mezcla de vitaminas rejuvenecedoras. ¡La solución perfecta para combatir el cansancio!</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_bread1">
		<text>No sé quién se las arreglará para hornear este pan en la Zona, pero al menos no está contaminado y es comestible. ¡O por lo menos ningún stalker se ha quejado hasta ahora!</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva1">
		<text>Conservas procedentes de un almacén del ejército que asaltaron los stalkers. Todavía no han caducado.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
		<text>La salchicha "dietética" (a base de carne de pollo y soja) es, a falta de algo mejor, el desayuno, la comida y la cena de los stalkers... todo en uno.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka1">
		<text>Vodka fabricado por la empresa GSC. Entra con facilidad y reduce de forma significativa los efectos de la radiación, pero, por razones obvias, hay que beberlo con moderación.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_antirad1">
		<text>Reduce los efectos de la radiación.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_bandage1">
		<text>Vendas. Ayudan a detener las hemorragias.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit1">
		<text>Botiquín multiusos. Sirve para curar heridas de todo tipo y gravedad: cortes, quemaduras, envenenamiento, etc.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit2">
		<text>Equipo médico especializado para tratar lesiones físicas y hemorragias. Contiene un componente que favorece la coagulación, antibióticos, estimuladores inmunológicos y analgésicos. </text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit3">
		<text>Equipo médico diseñado especialmente para trabajar en la Zona. Contiene remedios para curar heridas y eliminar radionucleidos del cuerpo. Previene los efectos producidos por las ondas radiactivas y reduce la dosis de radiación acumulada. </text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name">
		<text>Bebida energética</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_short_name">
		<text>Bebida energética</text>
	</string>
	<string id="Equipment">
		<text>Material y comida</text>
	</string>
	<string id="Food">
		<text>Comida</text>
	</string>
	<string id="Kolbasa">
		<text>Salchicha dietética</text>
	</string>
	<string id="Medi">
		<text>Medicamentos</text>
	</string>
	<string id="Medkit">
		<text>Botiquín</text>
	</string>
	<string id="Medkit_army">
		<text>Botiquín militar</text>
	</string>
	<string id="Medkit_scientific">
		<text>Botiquín científico</text>
	</string>
	<string id="Sci2">
		<text>EXP-4 científico.</text>
	</string>
	<string id="Vodka">
		<text>Vodka cosaco</text>
	</string>
	<string id="st_detector">
		<text>Detector de anomalías</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr">
		<text>Está pensado para detectar las zonas anómalas y los hervideros de contaminación radiactiva.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gd5">
		<text>Granada de humo</text>
	</string>
</string_table>
