<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Blind">
		<text>Perro ciego</text>
	</string>
	<string id="Bloodsucker">
		<text>Chupasangre</text>
	</string>
	<string id="Boar">
		<text>Jabalí</text>
	</string>
	<string id="Crow">
		<text>Cuervo</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_blind_general">
		<text>Desde la catástrofe, han nacido y muerto varias generaciones de perros; cada nueva generación, más afectada por la Zona que la anterior. La mutación rápida provocó una gran mejora de sus habilidades periféricas, normalmente a expensas de las primarias. El cambio biológico más notable fue la pérdida de visión, unida a un extraordinario desarrollo del olfato. Resultó que los cachorros ciegos sobrevivieron en la Zona igual que los normales, o incluso mejor. Finalmente, el perro común se extinguió en la Zona dejando sitio a una nueva raza: la de los perros ciegos. Estos animales identifican y evitan de forma instintiva las anomalías, la radiación y otros peligros invisibles que plagan la Zona. Al igual que sus ancestros, los lobos, los perros ciegos cazan en manadas. Encontrarse con una manada de estos animales puede ser peligroso incluso para un stalker experimentado y bien armado.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker_general">
		<text>Los stalkers más veteranos describen a esta bestia legendaria como un humanoide alto y encorvado, con una maraña de tentáculos en lugar de boca. Según los que han podido ver a la criatura y vivir para contarlo, utiliza los tentáculos para agarrar la garganta de la víctima, paralizarla y dejarla sin una gota de sangre. Lo único que queda de lo que antes era un ser humano es un esqueleto seco y momificado. Pero la cualidad más asombrosa del chupasangre es su habilidad para volverse invisible. Se dice que un número incalculable de stalkers muertos o desaparecidos han perecido bajo el ataque despiadado de un chupasangre. Los pocos que han sobrevivido narran espeluznantes historias sobre ciénagas y zonas subterráneas plagadas de estas versiones del conde Drácula que habitan en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_boar_general">
		<text>Es un animal mutante, de gran tamaño, que alcanza el metro y medio de ancho. La agresividad del jabalí de la Zona y su capacidad de supervivencia son muy superiores a las de los que habitan fuera del área contaminada. La apariencia física de estos animales ha sufrido también las consecuencias de la radiación y las anomalías: han perdido el pelaje de algunas partes del cuerpo, y en otras es más largo y erizado. Las pezuñas son más fuertes y afiladas, han perdido el color de las pupilas, y la cabeza, sin pelo, está plagada de manchas y profundas arrugas. Los jabalís de la zona son muy resistentes a la radiación y pueden permanecer en áreas altamente contaminadas durante largos periodos de tiempo. Normalmente cargan contra sus víctimas intentando derribarlas para luego hacerlas pedazos.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_crow_general">
		<text>Es la única especie de pájaros que ha sobrevivido en la Zona resistiendo los elevados niveles de radiación y evitando las anomalías. Mientras que los pilotos del ejército hacen uso de sofisticados detectores para evitar las alteraciones gravitacionales, los cuervos se valen de sus propios sentidos: un misterio que vuelve locos a biólogos y ornitólogos. Algunas teorías que tratan de explicar este fenómeno apuntan a un desarrollo altamente especializado del cerebro de estos pájaros.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh_general">
		<text>Al igual que la mayoría de los seres vivos de la Zona, el cerdo común también ha sufrido considerables cambios biológicos desde el día de la catástrofe. Parece que en este caso son los genes del metabolismo los más afectados. Los cerdos mutantes, conocidos entre los stalkers simplemente como "carne", son uno de los ejemplos más claros de la desastrosa perversión de la naturaleza de la Zona. Los cerdos mutantes han desarrollado una capa protectora de escamas y placas exoesqueléticas. Su poder de regeneración se ha incrementado notablemente, así como la complejidad de su sistema nervioso. Al igual que los cerdos normales, los mutantes son omnívoros y pueden atacar a un stalker cuando están hambrientos.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist_general">
		<text>Dicen que son seres sobrenaturales, criaturas invisibles que habitan en lo más profundo de la Zona, normalmente en los viejos edificios abandonados. Su procedencia es un misterio; se rumorea que son los espíritus de stalkers que murieron debido a una ola de radiación masiva. Sus misteriosas apariciones y desapariciones son propias de las historias sobre fenómenos poltergeist; de ahí su nombre. De hecho, los encuentros con los poltergeists son muy variados: algunos hablan de risas maliciosas y espeluznantes alaridos, y otros de bolas de fuego mortales que salen de ninguna parte. Desafortunadamente, toda la información que existe sobre el fenómeno poltergeist proviene de historias confusas, contradictorias y de validez cuestionable.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudodog_general">
		<text>A pesar de su nombre, los pseudoperros evolucionaron directamente de los lobos. Los animales que habitaban los bosques en el momento de la catástrofe evolucionaron a una de las especies mutantes más peligrosas de la zona. Los pseudoperros son tan diferentes de los perros mutantes como los lobos de los caniches. Estas criaturas marcan y protegen su territorio celosamente, y atacan a cualquiera que se adentre en él. Poseen grandes reflejos, una extraordinaria destreza y dientes afilados como cuchillas, lo que los convierte en temible enemigo para mutantes más grandes y stalkers bien armados.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudogiant_general">
		<text>El pseudogigante tiene el aspecto de un enorme abdomen con dos extremidades desproporcionadamente largas. Las extremidades actúan como brazos y piernas a la vez. La criatura los utiliza para desplazarse y atrapar a sus víctimas. Un pseudogigante adulto puede pesar hasta dos toneladas y medir hasta 2 metros. Su torpe apariencia resulta engañosa, porque pueden moverse con gran rapidez si es necesario. Sus músculos son muy poderosos y los huesos tan resistentes como el acero. Tienen el cerebro protegido por un cráneo robusto (de hasta 10 cm de grosor) y la médula espinal controla muchas de sus funciones más complejas. Otra característica importante de esta bestia es su capacidad de crear ondas de choque que dañan a todos los seres vivos de las proximidades.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_snork_general">
		<text>Al parecer, estas criaturas fueron humanas alguna vez, aunque es difícil imaginar bajo qué condiciones podría un ser humano convertirse en una bestia tan horrorosa. Los snorks son criaturas dementes cuya vida bestial difiere muy poco de la de otros monstruos carnívoros de la Zona. Se mueven a cuatro patas dando largos saltos y husmeando constantemente la tierra para captar el olor de la víctima. Cazan sigilosamente, de forma calculada y normalmente tendiendo emboscadas. Gracias a sus extraordinarios reflejos y a la potencia de sus músculos, los snorks pueden acercarse a la víctima, atraparla con un solo salto preciso, y hacerla pedazos en cuestión de segundos. Alguna vez se han encontrado tiras de uniformes militares y otras ropas en su cuerpo. Sobra decir que es todo lo que queda de stalkers militares desaparecidos.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tushkano">
		<text>En realidad, estos animales no están relacionados con los jerbos, aunque su semejanza es evidente. Se ha intentado averiguar sin éxito la especie de la que evolucionaron, pero sabemos que su antecesor debió de ser un roedor gregario. Miden hasta 40 cm de ancho y tienen más destreza, rabia y agresividad que sus primos del desierto. Los roedores mutantes habitan principalmente en los sótanos de edificios en ruinas y se alimentan de todo lo que atrapan con sus dientes, desde plantas a stalkers distraídos. Un grupo de roedores puede llegar a matar animales y mutantes de gran tamaño, desgarrando sus cuerpos antes de que puedan huir.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_general">
		<text>El Cauterizador cerebral despoja a su víctima de mente y razón, convirtiéndola en un mero receptáculo vacío e inane. Los cuerpos descerebrados se vuelven zombis, que siguen sus instintos más básicos deambulando sin rumbo por la Zona, desprovistos de armas y de ropa. Los zombis son poco más que cuerpos que deambulan sin rumbo y solo se preocupan de comer y dormir. Comen y beben todo lo que está a su alcance, por lo que rezuman radiación y residuos tóxicos por los cuatro costados. Normalmente deambulan por la Zona sin ningún propósito aparente, o yacen cual cadáveres en edificios abandonados. Pero en cuanto sienten la presencia de un ser humano, atacan inmediatamente. Los stalkers más experimentados saben que lo mejor es evitarlos siempre que sea posible.</text>
	</string>
	<string id="Flesh">
		<text>"Carne"</text>
	</string>
	<string id="General">
		<text>Información general</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Pezuña de jabalí</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Las pezuñas de jabalí se utilizan para fabricar distintos fármacos, como suero antirradiación.</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Rabo de perro</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>Los científicos llevan mucho tiempo investigando la resistencia de la piel de los perros mutantes a la electricidad y a los agentes químicos. Debido a que el rabo del animal no tiene prácticamente tejido graso, es muy adecuado para su examen en el laboratorio.</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Ojo de cerdo mutante</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>El ojo mutado e hinchado de los cerdos mutantes ha adquirido una serie de características extrañas, entre las que se cuenta la capacidad de regenerar el cristalino. Hasta ahora se desconocen los detalles del proceso, aunque su descubrimiento revolucionará, sin ninguna duda, la medicina moderna. Puedes contribuir al desarrollo de la ciencia vendiendo ojos de cerdo mutante a los científicos para sus experimentos.</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Tentáculo</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Los tentáculos de los chupasangres contienen una glándula especial que produce un fermento capaz de disolver la piel e impedir al mismo tiempo la coagulación de la sangre. El descubrimiento de la composición del fermento puede ser la piedra angular de toda una serie de grandes avances médicos.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Rabo de pseudoperro</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Los científicos llevan mucho tiempo investigando la resistencia de la piel de los perros mutantes a la electricidad y a los agentes químicos. Debido a que el rabo del animal no tiene prácticamente tejido graso, es muy adecuado para su examen en el laboratorio.</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Pezuña de snork</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Las pezuñas de los snorks tienen un gran número de tendones extremadamente elásticos, lo que explica la capacidad de estas bestias para dar enormes saltos.</text>
	</string>
	<string id="Mutants">
		<text>Animales y mutantes</text>
	</string>
	<string id="Poltergeist">
		<text>Poltergeist</text>
	</string>
	<string id="Pseudodog">
		<text>Pseudoperro</text>
	</string>
	<string id="Pseudogiant">
		<text>Pseudogigante</text>
	</string>
	<string id="Snork">
		<text>Snork</text>
	</string>
	<string id="Tushkano">
		<text>Roedor</text>
	</string>
	<string id="Zombie">
		<text>Zombi</text>
	</string>
	<string id="Controller">
		<text>mando</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_controller_general">
		<text>Extraño mutante avistado cerca del centro de la Zona. Recuerda levemente a un humanoide con una enorme cabeza desproporcionada. Posee buena percepción y la capacidad de controlar el comportamiento de criaturas menos desarrolladas. Los ejemplares de más edad pueden controlar la mente humana. Es un feroz enemigo incluso para los stalkers más experimentados.</text>
	</string>
</string_table>
