<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<text>Equipo tradicional de bandido: una chaqueta de cuero con elementos kevlar. Proporciona una protección bastante insuficiente para las condiciones adversas de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description_m">
		<text>Típica protección blanda de bandido con malla cosida por la espalda. Casi todo el mundo puede hacerlo, pero no todos tienen la paciencia suficiente.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name">
		<text>Chaqueta de bandido</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name_m">
		<text>Chaqueta de malla</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Producido por uno de los institutos de investigación de Kiev y financiado por la facción Deber. Es tan sencillo y fiable como el modelo estándar PSZ-9, pero gracias a los nuevos materiales proporciona buena protección contra impactos como los de las armas de fuego y otros. Es necesario seguir trabajando en el chaleco, ya que no tiene un sistema de protección respiratorio.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description_m1">
		<text>El blindaje de Deber está dotado de nuevos parámetros de protección contra mordeduras y cortes.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>Blind. Deber PSZ-9d</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name_m1">
		<text>Cazador PSZ-9d</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_description">
		<text>Un excelente traje protector para la Zona. Los stalkers lo aprecian porque combina excelentes propiedades de blindaje contra anomalías y contra balas. Incluye el traje PSZ-9d, un sistema respiratorio de ciclo cerrado y un sistema integrado de supresión de anomalías. Proporciona una magnífica protección contra balas y fragmentos. </text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_name">
		<text>Universal Protection PSZ-9Md</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_description">
		<text>Un traje químicamente protegido SSP-99, especialmente diseñado para las condiciones de la Zona. Lo utilizan los miembros de las expediciones científicas y los stalkers ecologistas que colaboran con ellos. Contiene un sistema integrado de filtrado de aire y de aire acondicionado. Resiste el calor y la electricidad y proporciona buena protección contra la radiación y las anomalías biológicas. Es resistente a los ambientes químicamente agresivos. No está diseñado para combatir, así que no tiene protección contra balas o fragmentos.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_name">
		<text>SSP-99 Ecologist</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Un prototipo de exoesqueleto militar. Nunca llegó a producirse en serie debido a su elevado coste y a algunos defectos de diseño. Sin embargo, continúa elaborándose en pequeños lotes en pequeñas fábricas ilegales de los alrededores de Ucrania. Se trata de un exoesqueleto de tercera generación. Se han eliminado los defectos de diseño que entorpecían su movilidad y se ha reforzado el blindaje. Proporciona una excelente protección contra los fragmentos y las balas. Sin embargo, su nivel de protección frente a las anomalías es mínimo.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description_m1">
		<text>Se ha sustituido el dispositivo básico de visión nocturna por un modelo más moderno con filtración digital de la señal emitida.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Exoesqueleto</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description">
		<text>Traje de stalker del grupo de los mercenarios. Su diseño está basado en el traje que utilizan las fuerzas especiales de los ejércitos occidentales. Gracias a un tratamiento especial del tejido, el blindaje tiene mayor estabilidad durante el movimiento físico de sus placas. Tiene propiedades de protección ligeramente mejores que las de los trajes antibalas PSZ-7 del ejército.</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description_m1">
		<text>El forro lleva cosida una cota de malla que aumenta la protección frente a los ataques con armas de fuego y los mordiscos de los monstruos. El set también incluye un PNV.</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name">
		<text>Traje de mercenario</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name_m1">
		<text>Traje reforzado</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>El traje militar antibalas Skat-9M ha sido diseñado para operaciones de asalto en áreas con actividad anómala. Incluye un traje militar antibalas pesado PSZ-12p, un traje de compensación integrado y un casco Sphere-12M. Protege totalmente de balas y fragmentos y no dificulta la movilidad del soldado. Está equipado con un sistema compensado de protección contra anomalías.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Traje blindado</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_description">
		<text>Traje de stalker de la facción Monolith. Se desconoce el fabricante. Sus propiedades de protección son algo peores que las de los chalecos antibalas PSZ-9a del ejército. Tiene una estructura similar a la del traje común de los stalkers neutrales, que combina un chaleco antibalas y un traje de protección contra la radiación. Ofrece buena protección contra las armas de fuego. Su nivel de protección contra anomalías es bajo, ya que carece de un sistema de filtración de aire.</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_name">
		<text>Traje de Monolith</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description_m">
		<text>Este traje se lo quitaron a un stalker que murió en la anomalía Ponche de frutas. Al estar mucho tiempo en la anomalía, el traje ha adquirido la capacidad de acelerar el metabolismo.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name_m">
		<text>Anomalía Dermatón</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_description">
		<text>Una chaqueta gruesa ordinaria, una de tantas. Aumenta ligeramente la protección contra los fragmentos y las balas. No protege de las anomalías y otros peligros.</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_name">
		<text>Chaqueta de cuero</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_description">
		<text>Traje SSP-99 modificado de alta calidad. Proporciona mayor protección contra balas y fragmentos. Se ha diseñado para los guardias que acompañan a las expediciones científicas. Protege eficazmente de la radiación y de las anomalías biológicas. Ofrece resistencia en los entornos químicamente agresivos y frente a otros elementos dañinos.</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_name">
		<text>Traje SSP-99M</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Este traje se fabricó en uno de los institutos de investigación militar de Kiev y constituye una alternativa excelente a los trajes de stalker hechos a mano. Es una excelente combinación de chaleco antibalas, sistema respiratorio de ciclo cerrado y sistema integrado de supresión de campos anómalos. Por la perfecta elección de sus materiales, este traje es una buena opción. La única desventaja es el precio.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Traje SEVA</text>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_description_m1">
		<text>El tejido del traje está tratado con una loción estreptozoidal que acelera la curación de las heridas.</text>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_name_m1">
		<text>Berilio sanador</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Un traje de las fuerzas especiales, el Berill-5M, modificado para adaptarse al ambiente de la Zona. Incluye un chaleco antibalas militar PSZ-9a recubierto de berilio y un casco Sphere-08. Está diseñado para operaciones de asalto en áreas con gran riesgo de radiación. Su nivel de protección contra anomalías es bajo.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Traje blindado Berill-5M</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Traje de stalker fabricado por "artesanos". Es una combinación efectiva de chaleco militar antibalas ligero y traje de caucho. Está reforzado con placas kevlar insertadas, y proporciona buena protección contra disparos poco potentes. No es muy eficiente para incursiones en profundidad u operaciones serias en los puntos clave de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m1">
		<text>Hay un rumor que dice que el stalker fantasma nunca lleva consigo un botiquín. Todo se le cura solo, como a los perros. Dicen que tiene un traje fuera de lo común que consiguió en una anomalía.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m2">
		<text>El anterior propietario del traje era un turista muy especial al que, según parece, le gustaba embarcarse en viajes muy difíciles que desafiaban la resistencia humana. Sabía cómo distribuir correctamente el peso que llevaba y a qué cosas darles preferencia. Los bolsillos del traje y la mochila permiten al propietario llevar objetos pesados.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Traje de stalker</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m1">
		<text>Traje de fantasma</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m2">
		<text>Traje de turista</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Traje reforzado de stalker fabricado por los armeros de la facción Libertad. Está compuesto de un chaleco antibalas militar medio, reforzado con elementos de circonio; proporciona buena protección contra balas de fusil y fragmentos a medio y largo alcance. El traje tiene dos capas: una de cuero especialmente tratado y otra de amianto. El traje proporciona buena protección contra la radiación, así como contra diversas anomalías débiles.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Tr. guardia Libertad</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Traje ligero de stalker fabricado por los armeros de la facción Libertad. Consiste en un chaleco militar antibalas ligero con placas kevlar de refuerzo. Protege contra armas poco potentes. El tejido del traje está tratado con una mezcla especial que aumenta la resistencia a las anomalías.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Viento de Libertad</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>El exoesqueleto ofrece una magnífica protección contra balas y fragmentos; sin embargo, dificulta la movilidad. No es efectivo contra balas antiblindaje.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Exoesqueleto PNB-4UZ</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Traje antibalas del ejército creado para operaciones "relámpago". Proporciona excelente protección contra balas y fragmentos sin dificultar la movilidad del soldado. No es efectivo contra balas antiblindaje.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Traje antibalas del ejército.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Este traje se ha diseñado para realizar investigaciones en la Zona. Está equipado con un sistema de respiración de ciclo cerrado e incorpora un sistema que anula la actividad de los campos anómalos, ofreciendo una excelente protección contra las anomalías. Muy vulnerable porque sólo proporciona una ligera protección. Incorpora un recipiente para el transporte de artefactos.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Traje de científico</text>
	</string>
</string_table>
