<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="binoc_tutorial">
		<text>Para utilizar los binoculares, selecciónalos ($$ACTION_wpn_5$$) y presiona "disparar" para acercar la vista.</text>
	</string>
	<string id="binocular">
		<text>Binoculares</text>
	</string>
	<string id="crouch">
		<text>Agacharse</text>
	</string>
	<string id="crouch_down_tutorial">
		<text>Para agacharte más, presiona ($$ACTION_crouch$$) + (Mayús)</text>
	</string>
	<string id="crouch_tutorial">
		<text>Para agacharte, presiona ($$ACTION_crouch$$). Para agacharte aún más, presiona ($$ACTION_crouch$$) + ($$ACTION_accel$$)</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon">
		<text>Selección de armas</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon_tutorial">
		<text>Algunos stalkers no querrán hablar si les pones el arma delante. Para esconder el arma, solo tienes que seleccionar un tornillo. ($$ACTION_wpn_6$$).</text>
	</string>
	<string id="jump">
		<text>Saltar</text>
	</string>
	<string id="jump_tutorial">
		<text>Los saltos te ayudarán a pasar por encima de barreras no muy altas. Para saltar, presiona ($$ACTION_jump$$)</text>
	</string>
	<string id="move_tutorial">
		<text>Tipos de movimientos.</text>
	</string>
	<string id="overload">
		<text>Sobrecarga</text>
	</string>
	<string id="overload_tutorial">
		<text>No eres una mula de carga, así que tienes un límite para llevar cosas. Cuando el peso de tu material exceda del límite, empezarás a perder energía muy rápidamente. En el inventario verás el peso actual de tu equipamiento y el peso máximo que puedes llevar.</text>
	</string>
	<string id="radiation">
		<text>Radiación</text>
	</string>
	<string id="radiation_tutorial">
		<text>Cuando un personaje lleve un artefacto radiactivo en el cinturón o entre en un área con un alto nivel de radiación, su salud empeorará y empezará a mostrar signos de envenenamiento por radiación. Los efectos de la radiación se pueden combatir tomando fármacos contra la radiación y vodka.</text>
	</string>
	<string id="relation">
		<text>actitud</text>
	</string>
	<string id="relation_tutorial">
		<text>Puedes mejorar la actitud de otros personajes, así como tu reputación en general, si les ayudas. Una mejor actitud y una reputación más alta te ayudarán a la hora de interactuar con la gente que te vayas encontrando. Serán propensos a darte información adicional y a venderte objetos más baratos si les caes bien. Por otro lado, si abres fuego contra alguien, su actitud hacia ti será claramente negativa, así como la de sus amigos, y te atacarán.</text>
	</string>
	<string id="sleep_tutorial">
		<text>Este es un buen lugar para detenerse. Aquí puedes disfrutar de una buena noche de descanso, velar o simplemente matar el tiempo. Para dormir, abre el inventario, establece la cantidad de tiempo que quieres dormir y presiona el botón Descansar. Tu personaje se despertará a la hora que hayas establecido. A veces podrá soñar.</text>
	</string>
	<string id="sprint">
		<text>Acelerar</text>
	</string>
	<string id="sprint_tutorial">
		<text>A veces tendrás que correr más rápido de lo normal. Para hacerlo, presiona ($$ACTION_sprint_toggle$$) mientras corres. Un personaje en carrera va más rápido y salta más, pero se cansa más deprisa y no puede disparar.</text>
	</string>
	<string id="starvation_tutorial">
		<text>Si el personaje no come en un tiempo, empezará a tener hambre. Si no encuentra nada de comer, su salud empezará a empeorar. Para que esto no suceda, el personaje debe comer con regularidad. Una barra de pan, comida enlatada o un trozo de salchicha solucionan el problema durante un rato.</text>
	</string>
	<string id="tutorial">
		<text>Entrenamiento</text>
	</string>
	<string id="weakness">
		<text>Cansancio</text>
	</string>
	<string id="weakness_tutorial">
		<text>Correr de forma prolongada provoca fatiga. Cuando un personaje se canse, solo podrá caminar, y no correr. Cuantos más objetos lleve el personaje, más rápido se cansará. Quedarse quieto durante unos segundos es suficiente para recuperarse.</text>
	</string>
	<string id="weapon">
		<text>Estado del arma</text>
	</string>
	<string id="weapon_tutorial">
		<text>Todas las armas tienen un parámetro de durabilidad. Cuanto más baja sea la durabilidad del arma, más frecuentemente se atascará. Para desatascarla, recarga el arma presionando $$ACTION_wpn_reload$$. La durabilidad del arma disminuye con el uso. Un arma puede quedar completamente inservible si la alcanza alguna bala.</text>
	</string>
	<string id="wound">
		<text>Heridas abiertas</text>
	</string>
	<string id="wound_tutorial">
		<text>Cuando el personaje esté herido, puede que sangre. Si un personaje sangra, su salud empeorará de modo constante. Cuanto más sangre (un icono verde significa poca sangre, uno rojo significa hemorragia seria), su salud empeorará a mayor velocidad. La hemorragia se detiene con el tiempo, pero incluso las hemorragias serias se pueden atajar inmediatamente usando vendas.</text>
	</string>
	<string id="pda_diary_tutorial">
		<text>En la PDA del stalker muerto, encontrarás sus anotaciones sobre anomalías en los túneles. Parece que descubrió unas pautas de regularidad. Puedes leer esta información en tu PDA, en la sección "Diario".</text>
	</string>
</string_table>
