<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Army">
		<text>Ejército</text>
	</string>
	<string id="Bandits">
		<text>Bandidos</text>
	</string>
	<string id="Duty">
		<text>Facción Deber</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_army">
		<text>Soldados rasos del ejército. Protegen todas las carreteras que se adentran en la Zona, patrullan su perímetro, matan a los mutantes y dan caza a los saqueadores. \nSpetsnaz: tropas de elite del ejército que normalmente se adentran en la Zona para llevar a cabo operaciones de rescate arriesgadas y otras misiones especiales.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_milstalkers">
		<text>Soldados que se sometieron a un entrenamiento especial tras estar de servicio en la Zona, o stalkers que firmaron voluntariamente un contrato con el ejército. Normalmente están bien armados y equipados con distintos materiales de apoyo. Su misión principal es estudiar las causas y los efectos de la catástrofe y elaborar mapas de la Zona. Pueden trabajar solos o en pequeños destacamentos de hasta cinco personas. Los stalkers militares no permiten que los stalkers civiles se aproximen, y abren fuego en cuanto los ven.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-groups">
		<text>Borrado</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-labs">
		<text>Un laboratorio móvil es como un pequeño búnker blindado, con diminutas ventanas de cristal tintado. Tiene gran resistencia frente a los ataques y, gracias a sus sistemas de supervivencia, puede funcionar de manera autónoma durante varios meses. El búnker se transporta hasta la Zona en un helicóptero. El personal del laboratorio nunca permite que los visitantes pasen más allá de la cámara de aire externa, por lo que ningún stalker ha estado en su interior jamás.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_bandits">
		<text>Miembros del hampa que llegaron a la Zona por distintos motivos: para ganar dinero con la venta de artefactos, huir de la ley o comerciar con armas. La Zona está plagada de bandidos, desde simples delincuentes a peligrosos criminales, y la mayoría de ellos pertenecen a alguna banda. Aunque los bandidos de la Zona normalmente están enfrentados entre sí, el elemento criminal continúa siendo un grave problema para los stalkers normales.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_duty">
		<text>Es un grupo paramilitar conocido por su gran disciplina, y cuyos miembros se rigen por un estricto código. Los miembros de Deber son el único grupo que se niega a comerciar con los extraordinarios objetos de la Zona en el mundo exterior. Al parecer, entregan todos los artefactos que encuentran a los científicos. El objetivo principal de sus miembros es proteger el mundo exterior de los peligros de la Zona. La mayoría de las operaciones del grupo están relacionadas con la eliminación de monstruos; por eso las incursiones de Deber no representan ningún peligro para los stalkers normales. Esta facción siempre ha estado enfrentada con la de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_freedom">
		<text>Anarquistas y temerarios que luchan por el acceso libre a la Zona y, como consecuencia, están constantemente en conflicto con el ejército, los stalkers militares y la facción Deber. Estos guerreros de la libertad, como se les llama, quieren compartir con el resto del mundo toda la información relativa a la Zona, y critican el monopolio del Estado sobre sus secretos y prodigios.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_killers">
		<text>La facción más clandestina y secreta de la Zona; algunos ni siquiera conocen su existencia. Hay quien utiliza con regularidad los servicios de los mercenarios, verdaderos profesionales capaces de acabar rápidamente con cualquier stalker e incluso aniquilar a un pequeño grupo de oponentes. Sus servicios no son baratos; los mercenarios piden grandes recompensas por sus servicios, bien sea en dinero o artefactos. Nadie conoce la ubicación de su base, lo que inclina a pensar que debe de estar escondida en las entrañas de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_loners">
		<text>Stalkers que exploran la Zona por su cuenta. La mayoría de los stalkers trabajan de este modo, ya que ser miembro de un grupo ocupa un tiempo precioso, además de que hay que compartir el botín. Hay otros que simplemente prefieren la soledad y la independencia.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_monolith">
		<text>Este grupo es muy parecido a una secta religiosa. Sus miembros creen en la existencia de un complejo cristal de otra dimensión, el Monolito, ubicado en algún lugar del centro de la Zona. La mayoría de los stalkers tratan con desprecio a los adeptos al Monolito, y los consideran unos lunáticos. Desde sus comienzos, este grupo centra sus esfuerzos en bloquear el acceso al centro de la Zona para proteger el Monolito de los stalkers. Se rumorea que la base principal del grupo se encuentra en las entrañas de la Zona, pero solo sus miembros conocen la ubicación exacta.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_zomstalkers">
		<text>Pobres almas sometidas a una prolongada exposición a altos niveles de radiación en Yantar y en otros sectores. Incautos stalkers que se volvieron locos y se convirtieron en cadáveres andantes. Muchos de estos cadáveres deambulan por la Zona, y algunos llegan incluso hasta el perímetro. No se les puede ayudar, porque el proceso destructivo es irreversible. Los stalkers zombis son capaces de utilizar sus armas, pero carecen de inteligencia, y se les puede oír mascullar frases inacabadas y sin sentido. Gradualmente van perdiendo todas sus habilidades hasta convertirse en auténticos zombis. Normalmente son muy agresivos, y, en grandes grupos, pueden resultar una seria amenaza.</text>
	</string>
	<string id="Freedom">
		<text>Facción Libertad</text>
	</string>
	<string id="Killers">
		<text>Mercenarios</text>
	</string>
	<string id="Loners">
		<text>Stalkers solitarios</text>
	</string>
	<string id="Military">
		<text>Unidades militarizadas</text>
	</string>
	<string id="Milstalkers">
		<text>Stalkers militares</text>
	</string>
	<string id="Mobile-groups">
		<text>Grupos de investigación</text>
	</string>
	<string id="Mobile-labs">
		<text>Laboratorio científico móvil</text>
	</string>
	<string id="Monolith">
		<text>Facción Monolith</text>
	</string>
	<string id="Scientists">
		<text>Científicos</text>
	</string>
	<string id="Social">
		<text>Facciones</text>
	</string>
	<string id="Stalker-clans">
		<text>Clanes de stalkers</text>
	</string>
	<string id="Zomstalkers">
		<text>Stalkers zombis</text>
	</string>
</string_table>
