<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Ammo">
		<text>Munición</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Cartuchos .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Hydro-Shock .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>Hydro .45</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Perdigones 12x70</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>Perdigón 12x70</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Balas de punta 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>Dardo 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Cart. postas 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>Balas 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>5.45x39 mm BP </text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5.45x39 BP </text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Cartuchos 5.45x39 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>AP 5.56x45 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>AP 5.56</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Cart. 5.56X45 mm SS109</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>SS 5.56</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>7N1 7.62X54 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7 N1 7.62</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Cart. 7N14 7.62x54R</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7N14 7.62</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>BP 7,62X54 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>BP 7,62</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Cartuchos 9x18 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Cart. 9x18 mm  +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 +P+ </text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>9x19 mm FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 FMJ </text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>9x19 mm PB1s</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PB1s</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Cart. 9x39 mm SP-6 </text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 SP-6 </text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Cart. 9x39 mm PAB-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 PAB9 </text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>Cart. SP-5 9x39 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9x39 SP-5 </text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Munición Gauss</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>Gauss</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Granada M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Granada OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Granada VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Granada VOG-25R</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>VOG-25R</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Munición estándar para las pistolas Kora-919 y SIP-t M200. Compuesta por balas blindadas de núcleo estándar.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Munición Hydro-Shock con características mejoradas para las pistolas Kora-919 y SIP-t M200. Compuesta por balas de punta hueca con buen efecto de parada. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
		<text>Cartucho estándar de calibre 12 y perdigones de 6 mm. Tiene un enorme efecto letal en distancias cortas. Está diseñado para escopetas BM 17, Chaser 13 y SPSA14. Es más efectivo en distancias inferiores a 30 m. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
		<text>Bala con aletas helicoidales. Se estabiliza durante el vuelo, lo que aumenta su precisión. Está diseñada para escopetas TOS 34, BM 17, Chaser 13 y SPSA14. Tiene efecto antiblindaje y un alcance superior. Es efectiva en distancias de hasta 150 m.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
		<text>Munición compuesta por balas pesadas no blindadas. Normalmente se utiliza para la caza mayor, pero puede emplearse para otros fines. Sus balas pesadas no perforan, pero deforman los chalecos antibalas. Está diseñada para escopetas TOS 34, BM 17, Chaser 13 y SPSA14. Es efectiva en distancias de hasta 100 m. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
		<text>Munición antiblindaje para los fusiles de asalto Akm 74/2, Akm 74/2U y ON-94. Tiene un efecto antiblindaje mejorado, pero menor efecto de parada. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Munición estándar para los fusiles de asalto Akm 74/2, Akm 74/2U y Obokan. Compuesta por balas blindadas de núcleo estándar.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
		<text>Munición compuesta por balas antiblindaje para los fusiles de asalto IL 86, TRs 301, SGI 5k, GP 37 y FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Munición estándar de la OTAN, conocida por su índice belga de SS109. Se utiliza con los fusiles de asalto IL 86, TRs 301, SGI 5k, GP 37 y FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Modificación barata de la munición de francotirador para fusiles SVDm 2, SVUmk2.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Munición de francotirador para los fusiles SVDm 2 y SVUmk2. De mayor precisión y alcance.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
		<text>Munición compuesta por balas antiblindaje para los fusiles de francotirador SVDm 2 y SVUmk2.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
		<text>Munición estándar para las pistolas PMm, PB1s y Fort-12Mk2. Compuesta por balas blindadas de núcleo estándar. Cuenta con un ligero efecto antiblindaje.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
		<text>Munición con propiedades balísticas mejoradas para las pistolas PMm, PB1s y Fort-12Mk2. Debido a la gran velocidad inicial del proyectil, es mucho más efectiva que la munición convencional. Tienen un mayor efecto antiblindaje.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
		<text>Munición estándar para la pistola Walker y el subfusil Viper 5. Compuesta por balas blindadas con un ligero efecto antiblindaje.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
		<text>Munición mejorada para la pistola Walker P9m y el subfusil Viper 5. Munición de gran potencia compuesta por balas de punta hueca y núcleo antiblindaje.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
		<text>Munición antiblindaje para los fusiles de asalto Tunder S14 y VLA, y el fusil especial de francotirador Vintar. Compuesta por balas subsónicas que, gracias a su diseño especial, pueden perforar la mayoría de los chalecos antibalas a una distancia de hasta 400 metros.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
		<text>Munición para los fusiles de asalto Tunder S14 y VLA, y el fusil especial de francotirador Vintar. Es la modificación más reciente y barata de la munición antiblindaje. Compuesta por balas subsónicas que, gracias a su diseño especial, pueden perforar la mayoría de los chalecos antibalas a una distancia de hasta 300 metros.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
		<text>Munición de francotirador para los fusiles de asalto Tunder S14 y VLA, y el fusil especial de francotirador Vintar. Compuesta por balas subsónicas que, gracias a su considerable peso y a su diseño especial, pueden perforar la mayoría de los chalecos antibalas a una distancia de hasta 400 metros.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Células de energía preparadas con elementos letales en el cargador de un fusil Gauss. La fuente de energía es un fragmento encapsulado del artefacto Destello.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
		<text>Granada para el lanzagranadas ?203 (para los fusiles TRs 301, GP 37 y SGI 5k, IL 86) y el lanzagranadas integrado del FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
		<text>Granada altamente explosiva para el RPG-7u. Igualmente efectiva contra tropas y vehículos blindados ligeros.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
		<text>Granada para el lanzagranadas Kostyer GP-25, el lanzagranadas integrado del Tunder y el lanzagranadas revólver Bulldog 6.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
		<text>Granada para el lanzagranadas Kostyer GP-25, lanzagranadas integrado Tunder S14 y lanzagranadas revólver Bulldog 6. Antes de explotar, la granada recorre aproximadamente un metro, incrementando así su efecto letal.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
		<text>Granada de mano defensiva con un gran radio de acción. Se recomienda lanzarla estando a cubierto.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>Granada de humo. Crea una pantalla de humo que dura 10 segundos.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
		<text>Granada de mano ofensiva con un pequeño radio de acción.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan">
		<text>Arma utilizada por las tropas de elite del ejército ruso. Diseñada para sustituir al antiguo Akm 74/2. Los mecanismos internos del Obokan se pueden extraer, así como el receptor y el cañón, lo cual disminuye el retroceso y aumenta su precisión.\n Munición:\n 5.45x39 mm estándar,\n BP 5.45x39 mm perforante.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m1">
		<text>Ametralladora con mira telescópica modificada para disparar a distancia con precisión. La mira está integrada en el cuerpo del arma y tiene mayor resolución que la del modelo estándar.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m2">
		<text>Esta ametralladora tiene un lanzagranadas integral colocado bajo el cañón, lo que la hace un arma aún más universal.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Lanzagranadas para el Akm-74/2 y el Akm 74/2U.\n Munición: granada VOG-25 \n y granada VOG-25R.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Lanzagranadas para SGI 5k, TRs 301, GP 37 y IL 86.\n Munición: granadas M209.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope">
		<text>Una mira telescópica soviética muy utilizada. La mira telescópica se puede añadir a un arma ensamblándola a cola de milano, sistema utilizado en los países del Pacto de Varsovia.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope-susat">
		<text>Mira telescópica 4-x fabricada en los países de la OTAN. Se puede añadir a una montura estándar de la OTAN, también llamada carril Picatinni.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
		<text>Efectivo silenciador fabricado por los armeros de la Zona. El kit contiene un conjunto de adaptadores para armas de cualquier calibre.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
		<text>Rifle de asalto con culata plegable, modelo de 1974, y con munición de 5.45x39 mm. Es un arma sencilla y fiable, aunque su bajo coste de producción afecta a la ergonomía y la precisión. En la Zona, es el principal arma de los stalkers militares y de muchos jugadores individuales.\n Munición:\n 5.45x39 mm estándar,\n 5,45x39 mm BP perforante.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m1">
		<text>El sistema de cierre modificado aumenta la velocidad de disparo.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
		<text>El peso y tamaño del Akm-74/2U es similar a los del fusil, pero su modo de operación y la munición que utiliza lo sitúan dentro de la categoría de los rifles de asalto. Las ventajas son sus dimensiones pequeñas, que lo hace muy útil para luchas dentro de edificios o en bosque cerrado, y su capacidad de perforación relativamente alta. Sus desventajas son una precisión limitada y un rápido sobrecalentamiento al disparar ráfagas.\n Munición:\n 5.45x39 mm estándar,\n 5.45x39 mm BP perforante.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m1">
		<text>Ametralladora mejorada. Viene con un silenciador no reemplazable. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
		<text>Utilizada por el ejército estadounidense y por la policía, así como por muchas unidades de policía y militares de todo el mundo. Muy popular entre los criminales debido a sus cartuchos de gran potencia y su cargador de gran capacidad.\n Munición:\n FMJ estándar de 9x19 mm,\n PB1s mejorada de 9x19 mm.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
		<text>Fusil recortado BM-17. Más ligero y compacto que el fusil de dos cañones original. Efectivo solo en distancias cortas. Una de las armas más utilizadas por los principiantes.\n Munición:\n perdigón de 12x70,\n posta de 12x76,\n bala en punta de 12x76.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt_m1">
		<text>Armas de asesinos a sueldo. La vieja y fiable Kora. Viene con silenciador no reemplazable. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
		<text>Clásica Colt autómatica, presente en todos los conflictos del siglo XX. Entró en el nuevo siglo con confianza. Su pequeña recámara se ve compensada por la utilización de munición de gran potencia. \n Munición:\n .45 ACP estándar,\n Hydro-Shock .45 ACP mejorada.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle">
		<text>Un arma magnífica para los auténticos héroes. Grande, pesada y muy destructiva. No es muy popular en la Zona debido a su precio y su tamaño. A fin de cuentas, ¡no se sale a cazar elefantes todos los días!\n Munición:\n .45 ACP estándar,\n Hydro-Shock .45 ACP mejorada.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-eagle_m1">
		<text>Un arma de por sí potente, rediseñada para poder utilizar balas de fusil. Una verdadera máquina de matar para combates en distancias cortas.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
		<text>Fusil de asalto combinado con lanzagranadas. Equipado con un módulo electrónico de control del disparo y un lanzagranadas de 40 mm.\n Munición:\n SS109 estándar de 5,56x45,\n BP 5,56x45 mm perforante.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort">
		<text>Pistola de policía de producción ucraniana que ha reemplazado a la PMm. En comparación con la PMm, su precisión es mejor, es más ergonómica y tiene una recámara mayor, aunque es menos fiable.\n Munición:\n 9x18 mm estándar,\n  +P+  de 9x18 mm mejorada.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1">
		<text>Prototipo experimental del Fort.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>Fusil de asalto alemán. Es un arma moderna de primera clase: ligera, fiable y ergonómica.\n Munición:\n SS109 estándar de 5,56x45 mm,\n BP 5,56x45 mm perforante.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
		<text>Arma súper precisa fabricada por los científicos de la Zona. No hace apenas ruido; en lugar de pólvora, utiliza la energía de un artefacto para disparar sin emitir gases. A pesar de la tremenda potencia de disparo de la Gauss, el retroceso es insignificante. La precisión y la potencia letal de esta arma excede a las de otras armas pequeñas.\n Munición: munición Gauss de 2 mm.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
		<text>Fusil de asalto combinado con lanzagranadas. Estupendo modelo de fusil de asalto para las condiciones de la Zona: compacto, fiable, universal y potente. El Tunder S14 es uno de los fusiles favoritos de los stalkers militares.\n Munición:\n PAB-9 estándar de 9x39 mm,\n SP-6 perforante de 9x39 mm,\n SP-5 de francotirador de 9x39 mm,\n granadas VOG-25 y VOG-25R para lanzagranadas.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
		<text>El cañón es el excelente trabajo de un fabricante stalker que consiguió construir un fusil apto para las balas más comunes de 5,45 mm.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hpsa">
		<text>La pistola merece ser considerada como una de las mejores pistolas del siglo XX. Es fiable y potente, y poca dispersión del disparo. La recámara puede almacenar hasta 13 cartuchos.\n Munición:\n FMJ estándar de 9x19 mm,\n PB1s de 9x19 mm mejorada.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
		<text>Cuchillo de caza</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85">
		<text>Después de que el ejército británico cambiara este fusil por el GP 37, de fabricación alemana, empezó a verse mucho esta arma, primero en el mercado negro y más tarde en la Zona. Las principales ventajas del IL 86 son su mira telescópica 4-x y la gran precisión del primer disparo. En modo ráfaga, la precisión disminuye considerablemente, y los principales mecanismos del fusil no son suficientemente fiables.\n Munición:\n SS109 estándar de 5.56x45 mm,\n 5.56x45 mm BP perforante.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m1">
		<text>Con algunas modificaciones, se ha podido disminuir el retroceso del cañón.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m2">
		<text>Esta arma viene con un silenciador integrado. Muchas piezas se pueden cambiar por otras más ligeras, lo que la hace mucho menos pesada.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300">
		<text>Un fusil ligero con un alcance de disparo efectivo de hasta 300 metros. Debido a su facilidad de disparo, su ergonomía y su ligereza, el arma es muy precisa. Sin embargo, es demasiado sensible a la suciedad y no siempre es útil en circunstancias adversas.\n Munición:\n SS109 estándar de 5.56x45 mm,\n 5.56x45 mm BP perforante.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300_m1">
		<text>Una variante de las armas para disparar un solo tiro. Se diseñó como variante más económica del fusil de francotirador.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
		<text>Una de las mejores armas dentro de la clase de los subfusiles. En las últimas décadas del siglo XX fue adoptada por el ejército y por las unidades especiales de la policía en muchos países. Cuando se fue sustituyendo por modelos más actuales, apareció primero en el mercado negro y más tarde en la Zona.\n Munición:\n FMJ estándar de 9x19 mm,\n 9x19 mm PB1sP mejorada.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m1">
		<text>Ligera, compacta y rediseñada para disponer de un calibre más común, esta ametralladora es esencial para los principiantes. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m2">
		<text>Una variación del modelo básico. Viene con silenciador no reemplazable.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>Una pistola con silenciador integrado, utilizada por las fuerzas especiales soviéticas. Aunque hoy en día está obsoleta, puede llegar a ser muy efectiva en manos hábiles.\n Munición:\n 9x18 mm estándar,\n +P+ de 9x18 mm mejorada.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
		<text>La pistola más común de la Zona. Es un legado de la era soviética. Es relativamente fiable y barata, tiene poca capacidad en recámara, poca potencia, y la dispersión de disparo es alta. Es la principal arma de un stalker principiante.\n Munición:\n 9x18 mm estándar, \n +P+ de 9x18 mm mejorada.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
		<text>Lanzagranadas tipo revólver. En ocasiones resulta indispensable, especialmente al enfrentarse a un gran número de mutantes, al disparar a objetos estáticos bien protegidos o al luchar con criaturas particularmente difíciles.\n Munición: granada VOG-25,\n granada VOG-25R.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg6_m1">
		<text>Una variación del lanzagranadas tipo revólver. Está fabricado especialmente para el uso de granadas de modelo occidental.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
		<text>Lanzagranadas fabricado en los años 60. Estos lanzagranadas están almacenados en grandes cantidades en muchos depósitos del ejército. Desde allí los llevan a la Zona. Los stalkers no usan mucho estas armas: sus grandes dimensiones y su peso las hacen impopulares, aunque resultan indispensables en algunas misiones.\n Munición: OG-7V.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m1">
		<text>Esta arma se fabricó para la guerra en la ciudad. Para disminuir su peso, se le quitaron o reemplazaron algunas piezas. El resultado es que no se pueden montar ni miras ni lanzagranadas bajo el cañón. Pero al menos pesa la mitad que antes.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m2">
		<text>Modificada para disparar a distancia con precisión. Equipada con una mira telescópica no extraíble de gran focalización.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220">
		<text>Modelo desarrollado en 1975 y que sigue siendo muy popular en todo el mundo. Su recámara tiene poca capacidad, pero el mecanismo es completamente fiable. La segunda ventaja es que utiliza cartuchos Kora de gran potencia.\n Munición:\n .45 ACP estándar,\n Hydro-shock .45 ACP mejorada.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
		<text>Fusil de asalto relativamente nuevo para cartuchos SS109 de 5.56x45 mm. Esta arma es muy popular debido a su precisión, su ligero retroceso y su gran fiabilidad.\n Munición:\n SS109 estándar de 5.56x45 mm,\n 5.56x45 mm BP perforante.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
		<text>El fusil SPSA 14 de cañón liso se creó a finales de los años 70. Esta arma es muy fiable y flexible. Sin embargo, es relativamente grande y cara, y su mecanismo es demasiado complejo. Se trata quizá de la mejor arma para distancias cortas de la Zona.\n Munición:\n perdigón de 12x70,\n posta de 12x76,\n dardo de 12x76.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
		<text>ARMA EXCLUSIVA. Este modelo de escopeta tiene un cañón de fusil que aumenta considerablemente la precisión al disparar balas en punta o postas. Sin embargo, con perdigones resulta más difícil.\n Munición:\n perdigón de 12x70,\n posta de 12x76,\n bala en punta de 12x76.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
		<text>Este fusil se utilizó mucho en todas las operaciones de los ejércitos soviéticos y rusos desde 1960. Demostró ser un arma excepcionalmente fiable y útil. En la Zona la prefieren los stalkers expertos de Deber para cazar mutantes.\n Munición:\n 7N1 estándar de 7,62x54 mm,\n BP 7,62x54 mm perforante,\n 7N14 de francotirador de 7,62x54 mm.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd_m1">
		<text>Óptica mejorada que ha aumentado la resolución de la imagen. El equilibrio del arma es mayor y, como resultado, el retroceso disminuye.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
		<text>Una versión más moderna del fusil de francotirador. Un modelo bullpup compacto. Excelente para largos viajes en la Zona.\n Munición:\n 7N1 estándar de 7.62x54 mm,\n 7.62x54 mm BP perforante,\n 7N14 de francotirador de 7.62x54 mm.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
		<text>Este fusil de caza es popular, pero no tiene mucho que destacar.\n Munición:\n perdigón de 12x70,\n posta de 12x76,\n bala en punta de 12x76.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp">
		<text>Un arma fiable. Es muy popular entre los veteranos de la Zona como arma compacta de calidad para distancias cortas.\n Munición:\n .45 ACP estándar,\n Hydro-shock .45 ACP mejorada.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val">
		<text>Esta arma se ha basado en el Vintar, un fusil de francotirador que no hace ruido. Tiene la culata plegable, puede disparar ráfagas y tiene una recámara mayor. Se diseñó originalmente para fuerzas especiales que operan en condiciones donde se precisan disparos silenciosos e invisibles.\n Munición:\n PAB-9 estándar de 9x39 mm,\n SP-6 de 9x39 mm perforante,\n SP-5 de francotirador de 9x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val_m1">
		<text>Se diferencia del modelo básico en la capacidad de añadir una mira telescópica PSO-1. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
		<text>Fusil especial de francotirador diseñado para operaciones en las que se precisan disparos silenciosos e invisibles, y equipado con un silenciador integrado. Puede perforar cualquier chaleco antibalas a una distancia de 400 metros. Es un arma bastante apreciada por los stalkers de cualquier nivel.\n Munición:\n PAB-9 estándar de 9x39 mm,\n SP-6 de 9x39 mm perforante,\n SP-5 de francotirador de 9x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther">
		<text>Excelente pistola. Muy fiable, con gran capacidad de recámara y buena precisión, especialmente en el caso del modelo diseñado para los cartuchos de FMJ de 9 mm.\n Munición:\n FMJ estándar de 9x19 mm,\n PB1s de 9x19 mm mejorada.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther_m1">
		<text>Variación con capacidad para utilizar balas de calibre 9x18 mm.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
		<text>Fusil de cañón liso fabricado para su uso en los entornos más hostiles. Muy fiable. Todas las piezas están cubiertas de una capa anticorrosiva.\n Munición:\n proyectil de 12x70,\n balas de 12x76,\n dardos de 12x76.</text>
	</string>
	<string id="grenade-f1">
		<text>Granada F1</text>
	</string>
	<string id="grenade-gd05">
		<text>GD-05</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgd5">
		<text>Granada RGD-5</text>
	</string>
	<string id="Weapons1">
		<text>Arma</text>
	</string>
	<string id="wp_desert_eagle">
		<text>Milano negro</text>
	</string>
	<string id="wpn_hpsa">
		<text>HPSS-1m</text>
	</string>
	<string id="wpn_usp">
		<text>UDP compacto</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan">
		<text>Obokan</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m1">
		<text>Obokan francotirador</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m2">
		<text>Obokan ráfaga</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Kostyer GP-25</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope">
		<text>Mira PSO-1</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope-susat">
		<text>Mira SUSAT</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer">
		<text>Silenciador</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74">
		<text>Akm 74/2</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74_m1">
		<text>Akm 74/2 continuo</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u">
		<text>Akm 74/2U</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m1">
		<text>Akm 74/2U especial</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta">
		<text>Berta</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16">
		<text>Recortada doble</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt_m1">
		<text>Kora con silenciador</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911">
		<text>Kora-919</text>
	</string>
	<string id="wpn-eagle_m1">
		<text>Big Ben</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000">
		<text>FT 200M</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort">
		<text>Fort-12Mk2</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort_m">
		<text>Fort-15</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36">
		<text>GP 37</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss">
		<text>Fusil Gauss</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza">
		<text>Tunder S14</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m1">
		<text>Tunder 5.45</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85">
		<text>IL 86</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m1">
		<text>IL 86 equilibrado</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m2">
		<text>IL 86 ligero</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300">
		<text>TRs 301</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_m1">
		<text>TRs 301 francotirador</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5">
		<text>Viper 5</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m1">
		<text>Viper 5 9x18</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m2">
		<text>Viper silenciado</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb">
		<text>Silenciada (PB1s)</text>
	</string>
	<string id="wpn-pm">
		<text>PMm</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg-6">
		<text>Bulldog 6</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg6_m1">
		<text>Bulldog 6 m209</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpg7">
		<text>RPG-7u</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m1">
		<text>SIP ráfaga</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m2">
		<text>SGI francotirador</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220">
		<text>SIP-t M200</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig550">
		<text>SGI 5k</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12">
		<text>SPSA 14</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12_m1">
		<text>SPSA 14 roscado</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd">
		<text>Fusil de franc. (SVDm 2)</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd_m1">
		<text>SVDm 2 largo alcance</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu">
		<text>SVUmk2</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34">
		<text>TOS 34</text>
	</string>
	<string id="wpn-val">
		<text>Fusil especial VLA</text>
	</string>
	<string id="wpn-val_m1">
		<text>VLA francotirador</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez">
		<text>Vintar BC</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther">
		<text>Walker P9m</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther_m1">
		<text>Walker 9x18</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300">
		<text>Chaser 13</text>
	</string>
</string_table>
