<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_11">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_1">
		<text>Hmmm... jetzt, wo du es ansprichst: Ich habe da etwas, das erledigt werden müsste. Jemand muss verschwinden. Wenn du das übernimmst, sorge ich dafür, dass er zur alten Bushaltestelle hinter der östlichen Mauer kommt. Abgemacht?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_hello_11">
		<text>Also... wie sieht es aus mit deiner Beute?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_hello_11">
		<text>Hey, Kumpel... hicks!... Was brauchste?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_bandit_secret_0">
		<text>Yoga hat mir die Koordinaten seines Verstecks gegeben, aber vermutlich wimmelt es dort nur so von Anomalien und Mutanten.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_bandit_secret_1">
		<text>Ist das so? Ha! Das Versteck ist Yogas Lieblingswitz, Kumpel. Dachtest du ernsthaft, du wärst der Erste dem Yoga die Koordinaten gegeben hat? Ganze Busladungen von Verlierern haben versucht, an das Versteck ranzukommen... Der Letzte hat sogar den Psi-Hund erledigt, der sich dort rumgetrieben hat. Allerdings hat er kurz darauf 'ne Tausend-Volt-Ladung abbekommen. Damit wird's wohl etwas leichter, an die... hm... "Belohnung" ranzukommen.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_destroy_flea_market_0">
		<text>Yoga hat vor, die Müllgräber ein für alle Mal vom Flohmarkt wegzubekommen.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_destroy_flea_market_1">
		<text>Hä? Ob er verrückt ist? Das ist der beste Ort, um den Müllgräbern ihr Geld abzunehmen! Tja, das bedeutet das Ende unseres Chefs, glaub mir. Der ist erledigt. Die Schmuggler sind schon untergetaucht, und jetzt, wo der Flohmarkt auch nicht mehr stattfindet, werden die Müllgräber schnell ausgehungert sein. In ein paar Monaten werden die Jungs niemanden mehr zum Ausnehmen haben. Was wird ihnen Yoga dann erzählen? Also, ich werd mal ein Wörtchen mit den Jungs reden... Yoga schaufelt sich sein eigenes Grab...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_hello_11">
		<text>Und?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_join_0">
		<text>Wie kann ich beitreten?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_join_1">
		<text>Oh, du willst also unter Yogas Fittiche genommen werden? Dann frag ihn doch einfach. Er dreht in seinem Wohnwagen Däumchen und wartet nur auf Idioten wie dich. Erledige ein paar Aufgaben für ihn. Vielleicht denkst du danach anders.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_digger_traitor_0">
		<text>Yoga hat befohlen, einen Typen namens Stringow auszuschalten. Kennst du ihn?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_digger_traitor_1">
		<text>Nein, aber lass mich dir einen Ratschlag geben. Denk immer zuerst an dich selbst. Menschen können ganz schön großzügig werden, sobald sie in einen Gewehrlauf gucken... merk dir das. Und dann sorgst du dafür, dass sie nicht mehr lang genug leben, um ihre Großzügigkeit zu bereuen.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_smuggler_0">
		<text>Yoga hat befohlen, einen der Schmuggler und einige seiner Müllgräber-Auftraggeber auszuschalten. </text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_smuggler_1">
		<text>Yoga ist ganz schön hart, was? Egal, was den Müllgräbern in ihre schmutzigen Griffel fällt, es wird ihnen nicht weiterhelfen. Wir könnten sie jederzeit abknallen, aber wieso sollten wir das tun? Sie abzuziehen ist 'ne Kleinigkeit. Was die Schmuggler angeht, was glaubt Yoga eigentlich, wer er ist? Was glaubt er wohl, wo ich mein Zeug herbekomme? Ach, egal, vergiss es.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_0">
		<text>Ich habe da ein paar Fragen.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1">
		<text>Schieß los.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_11">
		<text>Was machst du hier?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_111">
		<text>Mir die Beine in den Bauch stehen und Drinks verkaufen. Hauptsächlich verschwende ich einfach meine Zeit. Ich wollte schon immer ein Anführer sein, daraus habe ich nie einen Hehl gemacht. Und sieh dir an, was aus mir geworden ist. Ich schenke Wodka aus, sehe Yoga beim Nichtstun zu und werde immer dicker. Die Jungs hier machen auch nicht viel. Mann, wenn ich hier der Anführer wäre, würde mir schon was einfallen, um sie zu beschäftigen. Wir würden so viel Ärger machen, dass die Zone schlimmer erschüttert werden würde als nach einer Emission.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1111">
		<text>Ich verstehe. Ich wollte noch fragen...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1112">
		<text>Tja, ich denke, wir haben erst mal genug geredet.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_12">
		<text>Was gibt's Neues in der Zone?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_121">
		<text>Tja, die Emissionen nehmen zu und mit jeder weiteren verändert sich die Zone aufs Neue. Es gibt jede Menge neue und interessante Gebiete und jeder möchte seinen Teil von diesem großen Kuchen abhaben. Und ich habe kein Problem damit. Wenn du nicht auf den Kopf gefallen bist und einen ganzen Clan an deiner Seite hast, wäre es total hirnrissig, zu Hause zu bleiben und nichts zu tun, anstatt um ein, zwei Fleckchen der Zone zu kämpfen.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_13">
		<text>Wie versteht ihr euch mit euren Nachbarn?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_131">
		<text>Tja, was das angeht, sieht's mehr oder weniger so aus: Wir sind die Einzigen in der Zone mit einer Art Kodex. Wir sind keine Banditen, wir sind Wölfe. Der ganze Rest besteht nur aus Schäfchen. Alleine können die nicht für Ordnung in ihrem Leben sorgen, also übernehmen wir den Job als Schäfer. Sieh dir zum Beispiel die Müllhalde an. Wann immer ein Stalker irgendwas Nützliches in diesem rostigen Haufen findet, fangen sie an, übereinander herzufallen. So kann man keine Geschäfte machen. Deshalb sind unsere Jungs hierher gekommen, haben ein paar Grundregeln aufgestellt und damit für Ruhe gesorgt. Woanders haben wir das noch nicht geschafft, aber das kriegen wir auch noch hin. Momentan bereitet mir das allerdings wenig Kopfzerbrechen - ich hab andere Dinge zu tun.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_14">
		<text>Schon gut, wir unterhalten uns später.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_141">
		<text>Okay.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_11">
		<text>Hey Mann, hast du Lust auf ein paar Krähen zu schießen? </text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_111">
		<text>Klar.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_1111">
		<text>Sehr gut. Du kannst zum Spaß spielen, um Geld, oder versuchen einen neuen Rekord aufzustellen. - Was möchtest du tun?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_112">
		<text>Nö, keine Lust.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_1121">
		<text>Wie du willst, Kumpel. Wenn du doch willst, komm einfach wieder her.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_21">
		<text>Hier ist deine Knete wie versprochen. Ich spiele fair. Wie wär's mit noch einem Versuch?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_31">
		<text>Das war Pech. Versuch's noch einmal, Mann!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_41">
		<text>Wo willst du hin, Mann? Draußen herumzuballern ist deine Privatangelegenheit. Wie wär's, wenn du einfach hierbleibst und dich an die Regeln hältst?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_51">
		<text>Du weißt, dass die Zeit läuft, oder? Wir können später reden.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_511">
		<text>Kapiert.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_0">
		<text>Ich will um Geld spielen.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1">
		<text>Das ist Musik in meinen Ohren. Soll ich dir die Regeln erklären?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11">
		<text>Legen wir los.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111">
		<text>Genug geredet, Kumpel. Was schätzt du, wie viel Krähen du in einer Minute erwischst?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111111">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1111111">
		<text>Los geht's. Mach deine Knarre klar, Mann.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111111">
		<text>Okay.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111112">
		<text>So viel Kohle hab ich nicht.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1111121">
		<text>Dann such dir was aus, was du dir leisten kannst.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111211">
		<text>Ja, ich nehm 'ne andere Anzahl Krähen.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111212">
		<text>Nein, kein Interesse.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111112121">
		<text>Also, du kannst einfach zum Spaß spielen oder du versuchst, einen neuen Rekord aufzustellen, aber das kostet einiges. Was sagst du?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_12">
		<text>Bitte erklär's mir.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_121">
		<text>Am meisten Spaß macht es, um Geld zu spielen. Sag an, wie viele Krähen du in einer Minute schaffst, mach deinen Wetteinsatz und los geht's. Wenn du so viele erwischst, wie du gesagt hast, verdopple ich deine Kohle - so einfach ist das. Wenn nicht, behalte ich deinen Einsatz. Vergiss nicht, je höher die Anzahl der Krähen, desto höher der Wetteinsatz.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_13">
		<text>Ich hab plötzlich keine Lust mehr zu spielen.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_questions_0">
		<text>Gibt es irgendwelche allgemeinen Regeln?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_questions_1">
		<text>Eigentlich nicht. Ich starte den Timer und auf mein Signal fängst du an, die Krähen abzuknallen. Wenn du innerhalb einer Minute die richtige Anzahl erwischst, gewinnst du - so einfach ist das. Wie du sie tötest, bleibt dir überlassen. Aber denk dran, wenn du das Gebiet verlässt, ist das Spiel vorbei. Wie willst du spielen? Zum Spaß, um Geld, oder um einen neuen Rekord?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_quit_0">
		<text>Ich hab keine Lust.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_quit_1">
		<text>Wie du willst, Kumpel. Wenn du doch willst, komm einfach wieder.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_0">
		<text>Ich will einen neuen Rekord aufstellen.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11">
		<text>Los geht's.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1111">
		<text>Okay.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11111">
		<text>Okay, mal sehen, ob du was draufhast.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1112">
		<text>Ich würde ja gern, aber mir fehlt die Kohle.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11121">
		<text>Tja, es geht auch einfacher: Du kannst um Geld oder einfach zum Spaß spielen. Was sagst du?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1113">
		<text>Ich... hab's mir anders überlegt.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_12">
		<text>Ich will die Regeln noch mal hören.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_121">
		<text>Tja, das hier ist für echte Männer. Wenn du glaubst, den aktuellen Rekord schlagen zu können, machst du die entsprechende Wette. Wenn du einen neuen Rekord aufstellen kannst, verdopple ich deinen Einsatz und du bist der neue Champ und so. Wenn nicht, behalte ich deinen Einsatz.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_13">
		<text>Ich... hab's mir anders überlegt.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_0">
		<text>Zum Spaß.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_1">
		<text>Ah, eine Übungsrunde? Du hast die Regeln noch im Kopf, oder?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_11">
		<text>Ja, legen wir los.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_111">
		<text>Okay, wie viele Krähen kannst du erlegen?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_11111">
		<text>Okay, dann raus mit der Kohle.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_111111">
		<text>Okay.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_21">
		<text>Nein. Sag sie mir.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_211">
		<text>Also, zum Spaß kannst du einfach so spielen - da gibt's keine Kohle zu gewinnen. So verschaffst du dir Übung oder kannst dich einfach abreagieren. Du bestimmst, wie viele Krähen du in einer Minute erledigen kannst, und machst dich ans Werk.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_31">
		<text>Ich... hab's mir anders überlegt.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_311">
		<text>Kein Problem. Alles beim Alten: Spiel um Geld oder versuch einen neuen Rekord aufzustellen. Was sagst du?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_111">
		<text>Was meinst du mit "Jemand wie du"? Ich hab zwar keinen Abschluss von irgend so einer verdammten Akademie, aber für diese Arbeit habe ich das richtige Händchen - ich war der beste Spezialist in meinem Werk, mit Medaillen, offiziellen Auszeichnungen und allem, was dazugehört. Ich hab meine Freunde bei solchen Gelegenheiten immer auf ein paar Drinks eingeladen. Das ging solange gut, bis mein Boss davon Wind bekam und uns alle gefeuert hat. Dieser Dreckskerl! Das Werk stand verdammt hoch im Kurs, immerhin haben wir für die Waffenindustrie gearbeitet. Danach bekam ich einen Job als Techniker bei der örtlichen Wohnungsverwaltung. Sie kamen immer zu mir, wenn was los war, immerhin war ich der einzige echte Profi. Manchmal bekam ich etwas Geld zugesteckt oder wurde auf einen Drink eingeladen, alles war in Ordnung... bis ich eine kleine Auseinandersetzung mit einem Klempner um ein Fläschchen hatte. Ich hab etwas überreagiert und versucht ihn mit einem Schraubenzieher zu erstechen. Er hat's überlebt, aber ich kam in ein Arbeitslager. Und als ich wieder zurück war, fand ich eine leere Wohnung vor - meine Frau hatte mich verlassen... Daraufhin bekam ich echte Depressionen. Ich verlor durch pure Dummheit mein Haus und wurde obdachlos. Dann kam ich hierher. Und weißt du was? Hier werde ich gut behandelt, weil ich weiß, was ich tue. Und ich bin immer noch derselbe. Manchmal akzeptiere ich auch ein gutes Fläschchen als Lohn... Das solltest du dir merken.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_121">
		<text>Dass meine Hände zittern, heißt nicht, dass ich nutzlos bin. Ich hab nur einen Kater, das ist alles - ein paar Kurze und das Problem ist erledigt - dann bin ich so gut wie neu! Und keine Sorge, ich mach 'nen besseren Job als jeder nüchterne Mistkerl da draußen. Ich kann alles, was du brauchst: Deine Knarre reparieren, neues Kevlar an deiner Rüstung anbringen oder dir eine Verbesserung verpassen. Denk einfach daran, deinem guten Freund Limpid ab und an einen Drink für seine harte Arbeit einzuschenken.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_131">
		<text>Ehrlich gesagt ist mir völlig egal, was da draußen vor sich geht. Solange es hier genug Arbeit gibt (und einen Drink!) ist alles in Ordnung. Mein Leben ist vielleicht nicht das tollste, aber inzwischen ist es zu spät, daran etwas zu ändern. Warum sollte ich mir also diesen ganzen unnötigen Quatsch merken? Ich meine, hier passiert sowieso andauernd irgendein Mist. Hast du Kirill schon getroffen? Das ist der Kerl mit den Pickeln - wir nennen ihn Spotty. Tja, wenn du ihn noch nicht getroffen hast, guckt er wahrscheinlich wieder irgendwo zu tief ins Glas. Ich hab ein paar Mal gesehen, wie Spotty die Basis verlassen hat. Dachte, der Junge hätte irgendwo ein Versteck, in dem er Beute ablegt, die er nicht teilen möchte. Andere haben ihn auch gesehen und irgendwie hat Yoga die Sache dann auch mitbekommen. Er hat Spotty zu sich beordert und ihm befohlen, das Versteck aufzugeben. Spotty meinte dann so was wie: "Boss, ich bin kein Verräter, Ehrenwort...". Also hat er ihn mitgenommen. Es kam heraus, dass er einen verletzten Tschernobyl-Hund gefunden hatte, den er wieder aufpäppelte, weil er sonst niemanden zum Reden hatte - die Jungs hatten nicht allzu viel für ihn übrig. Yoga hat sich jedenfalls ganz schön aufgeregt und den Hund erschossen. Und Spotty bekam 'ne ordentliche Tracht Prügel und verlor seinen Anteil. Tja, das Leben ist halt nicht immer fair...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_141">
		<text>Ah, das ist mein bester Freund Senka. So viel Wodka, wie wir beide zusammen schon weggesoffen haben, kriegt nicht mal ein ganzes russisches Dorf runter! Wir haben uns gleich an meinem ersten Tag hier angefreundet: Zuerst haben wir uns einen Drink zur Feier unseres Kennenlernens genehmigt, dann haben wir uns ein wenig die Fresse poliert, weil wir uns beim Philosophieren gestritten haben. Aber keine Sorge, Senka ist echt ein anständiger Kerl, auch wenn wir uns ab und zu betrunken zum Spaß prügeln. Er hat jedenfalls immer Zeit für mich, wenn's mir schlecht geht - wir sind die besten Freunde... wie Pawlow und sein Hund.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_151">
		<text>Es gibt eine Grundregel, an die sich jeder halten sollte: Mische niemals Wodka mit Bier. Auf gar keinen Fall. Das Gleiche gilt für Waffen. Nimm jedes Waffenmerkmal und verbessere es, so weit es geht, kapiert? Ob Zielgenauigkeit, Feuerrate oder irgendwas anderes - verbessere es, so weit es geht. Ein voll ausgereiztes Merkmal ist tausend Mal mehr Wert, als diverse halbherzige Verbesserungen.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_21">
		<text>Ich hoffe, Stringow hat es inzwischen geschafft.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_31">
		<text>Der Schmuggler kommt nicht mehr lebend von der Müllhalde runter, aber wenn die Müllgräber sich ein paar Knarren organisieren, werd ich den Teufel tun und mich zum Freiwild machen, alles klar?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_41">
		<text>Die Müllgräber sind immer noch beim Flohmarkt, aber du bist noch hier. Bin ich der Einzige, der damit ein Problem hat?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_61">
		<text>Bist du geschäftlich hier oder um mir deinen Respekt zu erweisen?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_91">
		<text>Bin ganz Ohr.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_first_0">
		<text>Kann ich mich euch anschließen?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_first_1">
		<text>Immer langsam, Abschaum! Zuerst musst du mal einen Test bestehen und zwar einen, der sich gewaschen hat. Ich hab genau den richtigen Job für dich.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_0">
		<text>Und, kann ich jetzt beitreten? Nimmst du mich auf?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_1">
		<text>Bist du verrückt? Ich hab dir 'nen Job gegeben, jetzt erledige ihn gefälligst auch. Danach können wir uns unterhalten.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_2">
		<text>Du hast den Job erledigt und zwar gut, zu gut... Wenn's zu glatt funktioniert, werde ich misstrauisch. Wie wär's, wenn du noch etwas in der Zone rumwanderst, während ich deinen Hintergrund checke. Wenn du wirklich sauber bist, schick ich dir 'ne Nachricht auf dein PDA.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_3">
		<text>Scheinst zu dem Rudel Freiheitler zu gehören. Also, ich hab hier mein eigenes Rudel und ich bin der Anführer. Bist du bereit, die Freiheitler zu verlassen?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_4">
		<text>Sieh an, sieh an, ein Mitglied der Wächter will sich meinem Team anschließen. Tja, hier gibt's nur einen Boss und das bin ich. Bist du bereit, deine alten Bosse gegen mich einzutauschen?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5">
		<text>Also, in meinem Team gibt's nur echte Männer und du hast bewiesen, dass du gut genug bist, dazuzugehören. Du brauchst es nur zu sagen und du bist dabei. Wie sieht's aus?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51">
		<text>Ich hab schon immer davon geträumt, mit so harten Kerlen wie euch unterwegs zu sein.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511">
		<text>Du wirst jede Menge Gelegenheiten bekommen, zu beweisen, dass du genauso hart bist. Weißt du wie der Hase hier läuft?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5111">
		<text>Nein. Erklär's mir bitte.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51111">
		<text>Die Zone versinkt völlig im Chaos - jeder kämpft gegen jeden. Wir leben nach unseren eigenen Regeln und lehren andere, sie zu respektieren. Unsere "Lektionen" kosten Geld, deshalb nehmen wir den Müllgräbern so viel ab wie möglich. Auf der Müllhalde herrscht inzwischen Ordnung, jetzt ist es Zeit für den Kordon. Um den Kordon unter Kontrolle zu bekommen, müssen wir den Stalkern da draußen den Arsch aufreißen und ihnen zeigen, wer hier der Boss ist.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511111">
		<text>Kapiert.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5112">
		<text>Bei mir ist alles in Ordnung, kein Bedarf an Lektionen.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51121">
		<text>Okay, das war's dann auch fast. Dein PDA ist jetzt auf unsere Frequenz eingestellt, du wirst also immer Bescheid wissen, was unsere Jungs vorhaben und wie wir uns gegen die anderen Clans schlagen. Okay, das war's jetzt. Geh mir aus den Augen!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511211">
		<text>Verstanden, Boss. Dann mach ich mich mal an die Arbeit.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_52">
		<text>Ich werde drüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_0">
		<text>Ich würde gerne für dich arbeiten.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_11">
		<text>Ich mach's.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_111">
		<text>Sehr gut. Der Typ heißt Stringow. Geh rüber zu der Haltestelle - er müsste in Position sein, wenn du dort ankommst.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_1111">
		<text>Kapiert.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_12">
		<text>Nee, diese Art Arbeit ist nichts für mich.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_121">
		<text>Deine Sache. Sag mir Bescheid, wenn du deine Meinung änderst.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_0">
		<text>Ich hab mich entschlossen, dein Jobangebot doch anzunehmen.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_1">
		<text>Gut. Du hast Glück - der Kerl ist immer noch am Leben. Er wird bald bei der alten Bushaltestelle hinter der östlichen Mauer sein. Kümmer dich um ihn. Er heißt Stringow - geh sicher, dass du den Richtigen erwischst.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_11">
		<text>Kapiert.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_meet_greet_b_2">
		<text>Verdammt! Du bist das!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_0">
		<text>Ich hätte da eine Frage.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1">
		<text>Und die wäre?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_11">
		<text>Erzähl mir von dir. </text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_111">
		<text>Was bist du, ein Bulle? Ich muss deine bescheuerten Fragen nicht beantworten. Du bist Abschaum, ein hoffnungsloser Ausgestoßener. Von deiner Sorte hab ich schon Hunderte erledigt, um da hinzukommen, wo ich jetzt bin. Und der Grund dafür, dass ich da bin, wo ich bin, ist, dass ich mehr Zeit mit Nachdenken als mit Reden verbracht habe. Und da gibt's noch einen Grund - wenn ich ziehen muss, dann zieh ich schneller als die anderen, kapiert?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1111">
		<text>Ich verstehe. Ich hätte da noch eine Frage.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1112">
		<text>Ich verstehe. Keine weiteren Fragen.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_12">
		<text>Hast du keine Angst, dass sich die Stalker wehren und dich einfach angreifen?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_121">
		<text>Ein echter Mann hat nur vor einer Sache Angst - ein Mitglied der warmen Brüder zu werden, wenn du verstehst, was ich meine. Davon abgesehen hab ich keine Sorgen. Ich habe genug Arsch in der Hose, um die Müllgräber bei der Müllhalde weiter abzuziehen. Auch wenn sie einen ganzen Clan auf uns hetzen würden - denen würden wir zeigen, wo der Hammer hängt. Wir haben ordentlichen Zulauf, und wenn wir genug Geld zusammenhaben, können wir das Dreckloch hier verlassen und uns eine anständige Basis errichten. Was die Vorbesitzer der Basis angeht... Tja, die werden sich wohl ein neues Zuhause suchen müssen, was?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_13">
		<text>Interessiert dich, was so in der Zone passiert?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_131">
		<text>Mich interessiert nur eine Sache: Von wo aus wollen die verdammten Militärs oder irgendwelche anderen Mistkerle uns angreifen? Alles andere ist mir egal, außer vielleicht die Emissionen und die Stalker, die gegen das Militär kämpfen. Davon können wir nämlich profitieren. Lass mich dir eine kleine Geschichte erzählen. Hier gab's mal so einen Loser - wir nannten ihn Chefkoch. Nicht etwa, weil er ein Koch war, sondern weil er einen Fleischzermalmer aus hundert Metern Entfernung ausmachen konnte - eine der beschissensten Anomalien hier in der Gegend. Irgendwann war er so eingenommen von sich, dass er einen größeren Anteil verlangte. Der kleine Dreckskerl musste daran erinnert werden, wer hier der Boss ist. Ich ließ ihn also zu mir kommen, verpasste ihm eine in die Fresse und brach ihm die Finger, während er ohnmächtig war. Dann hab ich ihm von meinen Jungs die Augen verbinden und ihn an einen Ort bringen lassen, wo einiges los war. Ich wollte ihn weiterleben und mir die Stiefel putzen lassen, wenn er hundert Meter weitergehen könnte, ohne ins Gras zu beißen. Tja, er hat seinen geliebten Fleischzermalmer gefunden und ist direkt in ihn hineingelaufen... das war dann das Ende des Chefkochs. Und die Moral von der Geschichte ist: Wenn du dich mit mir anlegst, bist du Hackfleisch.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_14">
		<text>Nichts, danke.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_141">
		<text>Guter Junge. Je weniger du weißt, desto länger bleibst du am Leben.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_0">
		<text>Glaubst du, die Belohnung für meinen letzten Job ist dem Risiko wirklich angemessen?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_111">
		<text>Das glaube ich nicht nur, ich weiß es, kapiert? Okay, okay, du bist doch nicht so ein kleiner Pisser, wie ich zuerst dachte. Ich werd dir also von einem kleinen Versteck erzählen. Dort hab ich vor der letzten Emission, der großen meine ich, eine besondere Knarre versteckt. Nach der Emission war die ganze Gegend voller Anomalien, wobei ich einem Typen begegnet bin, der meinte, es wären keine Anomalien, sondern Monster. Wie dem auch sei, da hinzukommen wird nicht einfach, aber wenn du Lust auf einen kleinen Spaziergang hast, gebe ich dir die Koordinaten. Das Risiko lohnt sich auf jeden Fall.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_1111">
		<text>Okay, wir werden sehen.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_join_0">
		<text>Kannst du mir sagen, wie ich eurer Fraktion beitreten kann?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_join_1">
		<text>Das muss der Boss entscheiden. Sein Wohnwagen ist im Hangar.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_0">
		<text>Kannst du mir ein paar Fragen beantworten?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1">
		<text>Klar!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_11">
		<text>Wie ist jemand wie du Techniker geworden?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_111">
		<text>Was meinst du mit "Jemand wie du"? Ich hab zwar keinen Abschluss von irgend so einer verdammten Akademie, aber für diese Arbeit habe ich das richtige Händchen - ich war der beste Spezialist in meinem Werk, mit Medaillen, offiziellen Auszeichnungen und allem, was dazugehört. Ich hab meine Freunde bei solchen Gelegenheiten immer auf ein paar Drinks eingeladen. Das ging solange gut, bis mein Boss davon Wind bekam und uns alle gefeuert hat. Dieser Dreckskerl! Das Werk stand verdammt hoch im Kurs, immerhin haben wir für die Waffenindustrie gearbeitet. Danach bekam ich einen Job als Techniker bei der örtlichen Wohnungsverwaltung. Sie kamen immer zu mir, wenn was los war, immerhin war ich der einzige echte Profi. Manchmal bekam ich etwas Geld zugesteckt oder wurde auf einen Drink eingeladen, alles war in Ordnung... bis ich eine kleine Auseinandersetzung mit einem Klempner um ein Fläschchen hatte. Ich hab etwas überreagiert und versucht ihn mit einem Schraubenzieher zu erstechen. Er hat's überlebt, aber ich kam in ein Arbeitslager. Und als ich wieder zurück war, fand ich eine leere Wohnung vor - meine Frau hatte mich verlassen... Daraufhin bekam ich echte Depressionen. Ich verlor durch pure Dummheit mein Haus und wurde obdachlos. Dann kam ich hierher. Und weißt du was? Hier werde ich gut behandelt, weil ich weiß, was ich tue. Und ich bin immer noch derselbe. Manchmal akzeptiere ich auch ein gutes Fläschchen als Lohn... Das solltest du dir merken.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1111">
		<text>Ich verstehe. Kann ich noch eine weitere Frage stellen?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1112">
		<text>Kapiert. Das wäre erst mal alles.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_12">
		<text>Kannst du denn was?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_121">
		<text>Dass meine Hände zittern, heißt nicht, dass ich nutzlos bin. Ich hab nur einen Kater, das ist alles - ein paar Kurze und das Problem ist erledigt - dann bin ich so gut wie neu! Und keine Sorge, ich mach 'nen besseren Job als jeder nüchterne Mistkerl da draußen. Ich kann alles, was du brauchst: Deine Knarre reparieren, neues Kevlar an deiner Rüstung anbringen oder dir eine Verbesserung verpassen. Denk einfach daran, deinem guten Freund Limpid ab und an einen Drink für seine harte Arbeit einzuschenken.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_13">
		<text>Weißt du eigentlich, was um dich herum los ist?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_131">
		<text>Ehrlich gesagt ist mir völlig egal, was da draußen vor sich geht. Solange es hier genug Arbeit gibt (und einen Drink!) ist alles in Ordnung. Mein Leben ist vielleicht nicht das tollste, aber inzwischen ist es zu spät, daran etwas zu ändern. Warum sollte ich mir also diesen ganzen unnötigen Quatsch merken? Ich meine, hier passiert sowieso andauernd irgendein Mist. Hast du Kirill schon getroffen? Das ist der Kerl mit den Pickeln - wir nennen ihn Spotty. Tja, wenn du ihn noch nicht getroffen hast, guckt er wahrscheinlich wieder irgendwo zu tief ins Glas. Ich hab ein paar Mal gesehen, wie Spotty die Basis verlassen hat. Dachte, der Junge hätte irgendwo ein Versteck, in dem er Beute ablegt, die er nicht teilen möchte. Andere haben ihn auch gesehen und irgendwie hat Yoga die Sache dann auch mitbekommen. Er hat Spotty zu sich beordert und ihm befohlen, das Versteck aufzugeben. Spotty meinte dann so was wie: "Boss, ich bin kein Verräter, Ehrenwort...". Also hat er ihn mitgenommen. Es kam heraus, dass er einen verletzten Tschernobyl-Hund gefunden hatte, den er wieder aufpäppelte, weil er sonst niemanden zum Reden hatte - die Jungs hatten nicht allzu viel für ihn übrig. Yoga hat sich jedenfalls ganz schön aufgeregt und den Hund erschossen. Und Spotty bekam 'ne ordentliche Tracht Prügel und verlor seinen Anteil. Tja, das Leben ist halt nicht immer fair...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_14">
		<text>Wer ist der Kerl, der da die ganze Zeit in der Ecke liegt und schläft?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_141">
		<text>Ah, das ist mein bester Freund Senka. So viel Wodka, wie wir beide zusammen schon weggesoffen haben, kriegt nicht mal ein ganzes russisches Dorf runter! Wir haben uns gleich an meinem ersten Tag hier angefreundet: Zuerst haben wir uns einen Drink zur Feier unseres Kennenlernens genehmigt, dann haben wir uns ein wenig die Fresse poliert, weil wir uns beim Philosophieren gestritten haben. Aber keine Sorge, Senka ist echt ein anständiger Kerl, auch wenn wir uns ab und zu betrunken zum Spaß prügeln. Er hat jedenfalls immer Zeit für mich, wenn's mir schlecht geht - wir sind die besten Freunde... wie Pawlow und sein Hund.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_15">
		<text>Welches Waffenmerkmal soll ich deiner Meinung nach verbessern?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_151">
		<text>Es gibt eine Grundregel, an die sich jeder halten sollte: Mische niemals Wodka mit Bier. Auf gar keinen Fall. Das Gleiche gilt für Waffen. Nimm jedes Waffenmerkmal und verbessere es, so weit es geht, kapiert? Ob Zielgenauigkeit, Feuerrate oder irgendwas anderes - verbessere es, so weit es geht. Ein voll ausgereiztes Merkmal ist tausend Mal mehr Wert, als diverse halbherzige Verbesserungen.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_16">
		<text>Okay. Das wäre erst mal alles.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_161">
		<text>Ich bin immer für ein kleines Pläuschchen zu haben.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_join_0">
		<text>Wie kann ich eurem Clan beitreten?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_join_1">
		<text>Frag Yoga! Er hat bei solchen Sachen das Sagen. Die Schilder auf denen "Boss" und "Routenregistrierung" stehen, sind eigentlich nicht zu übersehen.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_0">
		<text>Lust auf ein Schwätzchen, solange der Laden ruhig ist?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1">
		<text>Klar.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_11">
		<text>Erzähl mir von dir.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_111">
		<text>Zu alten Sowjetzeiten hab ich als Schwarzhändler gearbeitet und wurde bei einem dicken Deal gefasst. Ich hab meine Zeit abgesessen und dabei ein paar gute Kollegen kennen gelernt und Verbindungen zur Unterwelt aufgebaut. Als ich rauskam, hab ich dann angefangen, Waren aus Einbrüchen aufzukaufen. Ich wurde wieder gefasst und hab noch etwas mehr Zeit abgesessen, und als ich wieder rauskam, gab's die Sowjetunion nicht mehr. Ich hab mich nie an die Veränderungen gewöhnen können - ich war pleite und lebte ein echt beschissenes Leben... Aber dann tauchte die Zone auf und ich hab mich sofort hierher aufgemacht. Dieser Ort hat mich gleich an meine guten alten Zeiten erinnert, also hab ich mich ohne Umschweife als Händler niedergelassen.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1111">
		<text>Ich verstehe. Kannst du mir noch irgendetwas erzählen?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1112">
		<text>Tja, ich denke, wir haben erst mal genug geredet.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_12">
		<text>Was hältst du von Yoga?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_121">
		<text>Hier ist meine Meinung: Yoga wird nicht lange Boss sein. Ich hab so das Gefühl, dass Borow über kurz oder lang den Laden übernimmt. Yoga hat sich übernommen und er hat kein Gespür dafür, was um ihn herum so los ist. Er nährt eine Schlange an seiner Brust und früher oder später wird sie zubeißen. Das bleibt aber unter uns, klar? Ich vertraue dir, wenn du also was Nützliches findest, bring's hierher, okay? Keine Angst, es ist egal, wer der Boss ist - Yoga oder Borow - ich bleibe auf jeden Fall der Händler hier.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_13">
		<text>Erzähl mir was über die Müllhalde.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_131">
		<text>He, ich verstehe nicht, wie irgendjemand freiwillig in dieses Dreckloch kommen kann. Früher ist hier niemand hergekommen, weil's hier nur Müll und Strahlung gab. Und dann "bumm!" - haben ein paar Stalker Glück gehabt und ein paar anständige Schmuckstücke gefunden. Danach strömten Leute von überall aus der Zone hierher wie geile Matrosen zu einer Hure. Hier herrschte völliges Chaos, bevor unsere Jungs aufgetaucht sind und für etwas Ordnung gesorgt haben. Die Zone braucht Ordnung. Auf die eine oder andere Weise. Entweder die Bullen und verdammten Militärs setzen das Gesetz durch oder Gangster schaffen ihre eigenen Regeln. Und genau das ist hier auf der Müllhalde passiert. Und man muss kein Genie sein, um zu verstehen, dass Ordnung Geld kostet - unsere Jungs brauchen was zu essen. Also bekommen sie ihren Anteil und mir geht's dabei auch nicht gerade schlecht. Aber trotzdem würde ich mich lieber in Richtung profitablerer Orte aufmachen.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_14">
		<text>Was gibt's Neues in der Zone?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_141">
		<text>Neuigkeiten? Pass gut auf dich auf, sonst werden das vielleicht die letzten Neuigkeiten, die du hörst. Die Mutanten hier sind genauso übel wie tiefer in der Zone, aber neulich gab's einen besonderen Vorfall... Ein Stalker kam zurück, blass, mit zitternden Händen... Er fing an, seine Sünden zu beichten. Er und ein Kumpel waren auf der Flucht vor einem Poltergeist in eine Gruppe Hamster gerannt. Da hat er entschieden, dass jeder nur noch für sich selbst kämpft, hat sein Magazin in seinen Kumpel entleert und ist geflohen. Den Hamstern war er egal, immerhin hatten sie ja schon etwas Frischfleisch geliefert bekommen, aber als unser kleiner Held in Sicherheit war, fing er an, über seine Tat nachzudenken... Nach seiner zweiten Flasche bei Borow begann er dann rumzuheulen, sein Kumpel hätte ihm das letzte Medkit überlassen und so... Na ja, jedenfalls hat sich der Kerl noch in der gleichen Nacht erhängt... Solche Sachen passieren Leuten in der Zone.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_15">
		<text>Nicht, dass ich wüsste.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_151">
		<text>Deine Sache.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_0">
		<text>Wegen des Angriffs auf das Sammellager...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1">
		<text>Also, ich hab schon lange vor, gegen die Banditen vorzugehen und sie fertig zu machen - sie sollen für all das, was sie getan haben, büßen. Das Hauptproblem ist, dass die Müllgräber die Hosen gestrichen voll haben und nicht daran glauben, dass das funktionieren könnte. Sobald jemand das Wort "Sammellager" in den Mund nimmt, verlieren sie sämtlichen Mut. Das heißt, die einzige Chance, meinen Traum in die Tat umzusetzen, besteht darin, die Müllgräber davon zu überzeugen, dass ein Sieg wirklich möglich ist.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11">
		<text>Und wie soll das funktionieren?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_111">
		<text>Ich will die Müllgräber aus dem Lager befreien und es vom Antlitz der Erde tilgen. Danach wird ihnen klar werden, dass die Banditen nicht unverwundbar sind. Alles was sie brauchen, ist ein Vorbild. So wie Che Guevara es für die Kubaner war! Deswegen brauche ich diese Waffen - damit meine Jungs eine Chance im Kampf gegen die Banditen haben. Ehrlich gesagt, auch mit den Knarren stehen unsere Chancen nicht gerade zum Besten... Deswegen möchte ich, dass du sie anführst. Du bist ein erfahrener Kämpfer - mit dir ist uns der Sieg sicher! Hilfst du uns?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1111">
		<text>Ich soll beim Angriff auf das Sammellager helfen? Ja, das mach ich.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11111">
		<text>Ich wusste, ich kann dir vertrauen! Hier sind die Koordinaten. Meine Jungs sind schon da mit den Waffen aus dem Schmugglerversteck. Ich werde sie kontaktieren und ihnen Bescheid sagen, dass du auf dem Weg bist. Hals und Beinbruch!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_111111">
		<text>Ich werde mein Bestes geben.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1112">
		<text>Deine Ansprache war nicht gerade inspirierend. Ich werde drüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11121">
		<text>Was gibt's da zu überlegen? Wenn die Müllgräber jetzt nicht zusammenarbeiten, werden die Banditen einfach zu mächtig. Und was wird dann wohl deiner Meinung nach passieren? Ich verrat's dir - sie werden sich in der Zone ausbreiten und davon hat keiner was! Komm schon, Mann, du bist unsere einzige Chance für einen erfolgreichen Angriff auf das Lager!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_2">
		<text>Wir müssen das Lager unbedingt angreifen! Das ist unsere einzige Chance, die Müllgräber dazu zu bringen, an sich selbst zu glauben. Hilfst du uns?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_break_0">
		<text>Bis bald.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_0">
		<text>Ein Medkit, sagst du?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1">
		<text>Ja, das steht zumindest auf dem Kasten: "Ein Erste-Hilfe-Kit mit schnell wirkenden Medikamenten." Ich hab's aus einem alten Versteck aus der Zeit, als die Zone gerade erst aufgetaucht war. Muss dort von einer der ersten Forschungsexpeditionen zurückgelassen worden sein... Obwohl es verdammt wertvoll ist, will's keiner kaufen, nicht mal für 2.000. Zu viel für einen Müllgräber. Wie wär's, wenn du es kaufst, Mann? Ich brauche dringend Bares...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11">
		<text>Ein Medkit für zweitausend? Gib's rüber, wird sich bestimmt als nützlich erweisen.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111">
		<text>Wow, Mann, vielen Dank für die Hilfe! Hier ist das Medkit. Vielleicht lieg ich falsch, aber ich glaube, ich kann dir vertrauen. Ich brauche das Geld, um dem Schmuggler ein paar Knarren abzukaufen und meine Jungs zu bewaffnen.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111">
		<text>Alles klar. Aber was hat das mit Vertrauen zu tun?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111">
		<text>Also, Stringow ist gerade los, um den Schmuggler zu treffen. Er hat den Großteil des Geldes dabei, aber zusammen mit dem Geld, das du mir gegeben hast, könnte er sämtliche Knarren kaufen, die wie brauchen. Deswegen möchte ich dich bitten, Stringow das Geld hier zu bringen. Hier sind die Koordinaten. Ich sag ihm, dass er auf dich warten soll, aber beeil dich trotzdem, okay?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111111">
		<text>Okay.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111111">
		<text>Ich wusste, dass ich recht hatte, was dich angeht. Vielen Dank im Voraus.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111111">
		<text>Danke mir lieber erst, wenn die Sache erledigt ist.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111112">
		<text>Was soll ich noch mal tun?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111121">
		<text>Du sollst Stringow zwei Riesen bringen. Er wartet auf den Schmuggler. </text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111211">
		<text>Ich verstehe.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111113">
		<text>Ich werde drüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111131">
		<text>Hm... Ich hoffe, ich hab mich nicht in dir getäuscht.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111311">
		<text>Tja, nicht die Hoffnung verlieren.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_112">
		<text>Würde ich ja gerne, aber wir haben vor kurzem entschieden, sämtliche großen Deals in der Nacht abzuwickeln, um keine unnötige Zeugen zu haben. Komm zurück, wenn's dunkel ist - das Medkit wartet auf dich.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_12">
		<text>Ich kauf's. Aber erst muss ich genügend Geld zusammenbekommen.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_121">
		<text>Mann, wenn du's kaufst, steh ich echt in deiner Schuld! Das einzige Problem ist, dass wir die richtigen Geschäfte nachts abwickeln, damit niemand uns beobachtet. Ich hab diese Regel selbst aufgestellt, also muss ich mich auch dran halten.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_13">
		<text>Ich werde drüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_131">
		<text>Mann, ich hab keine Ahnung, wo ich das Geld sonst herbekommen soll...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_2">
		<text>Ja, nur zwei Riesen. Ich würd's ja billiger verkaufen, aber ich brauche genau 2.000... Nimmst du's?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_3">
		<text>Okay. Und, hast du schon die zwei Riesen?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_31">
		<text>Ja. Gib mir jetzt das Medkit.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_32">
		<text>Noch nicht.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_321">
		<text>Also... das Medkit und ich warten auf dich. Verdammt, ich weiß nicht, wo ich das Geld sonst herbekommen soll.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_11">
		<text>Verpiss dich, Mann, das Leben ist so schon schwer genug. Das Wetter ist beschissen, es gibt keine Beute - Banditen und Mutanten versperren die Wege zu den besten Plätzen... Und wenn du Glück hast und dir was Anständiges in die Hände fällt, kriegst du's nicht an der Müllhalde vorbei - irgendjemand wird's auf jeden Fall konfiszieren. Und um dem ganzen die Krone aufzusetzen, werden auch noch Freshy und die Jungs vermisst.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_111">
		<text>Kann ich irgendwie helfen?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_1111">
		<text>Helfen? Woher soll ich wissen, ob ich dir vertrauen kann? Andererseits hab ich wohl keine Wahl, hm? Ich brauche unbedingt diesen Gegenstand von einem Müllgräber namens Freshy. Wenn du mir wirklich helfen willst...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_112">
		<text>Das ist dein Problem, nicht meins.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_1121">
		<text>Überrascht mich nicht, hier draußen ist sich jeder selbst der Nächste... Verdammt Freshy, wo bist du?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_12">
		<text>Warum, zur Hölle? Warum? ... Wo ist dieser verdammte Freshy...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_13">
		<text>Ist dein Angebot, bei der Sache mit Freshy zu helfen, ernst gemeint, oder was?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_14">
		<text>Und, hast du Freshy schon gefunden?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_15">
		<text>Und, hast du Freshys alten PDA dabei?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_21">
		<text>Und, willst du jetzt das Medkit kaufen? Das musst du doch verstehen, Mann, wenn ich das Geld nicht so dringend bräuchte, würde ich's nicht so billig verkaufen.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_22">
		<text>Und, hast du genug Geld für das Medkit zusammen?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_31">
		<text>Bring das Geld hier möglichst schnell zu Stringow, okay? Ich vertraue auf dein Ehrgefühl.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_311">
		<text>Fein.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_32">
		<text>Mann, was trödelst du hier noch rum? Stringow wird nicht mehr lange da sein!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_321">
		<text>Das bezweifle ich. Entspann dich.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_33">
		<text>Mann, hast du Stringows PDA vergessen? Das ist unsere einzige Chance, an die Knarren zu kommen!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_331">
		<text>Ich verstehe. Pass auf dich auf.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_34">
		<text>Und, hast du den PDA des Schmugglers dabei? Danke... ich wette, Stringow war derjenige, der den Schmuggler an die Banditen verkauft hat. Wie soll man da noch jemandem vertrauen? Ich meine, Stringow saß selbst mal im Lager, und jetzt, wo's drauf ankam, hat er nur an seinen eigenen Vorteil gedacht... Na ja, ist jetzt genauso Geschichte, wie Stringow. Da fällt mir ein, meine Jungs haben die Knarren schon aus dem Versteck geborgen... Ich kann dir jetzt also sagen, wofür wir sie brauchen. Wir brauchen sie für unseren Angriff auf das Sammellager.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_342">
		<text>Okay, aber denk dran, dass ich die Müllgräber im Lager schon befreit habe.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_51">
		<text>Wir sind fast so weit, das Lager anzugreifen... Hast du Interesse an den Einzelheiten?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_52">
		<text>Mann, ohne dich hat ein Angriff auf das Lager keinen Sinn. Wir sind Müllgräber, keine Soldaten... Meine Jungs können weder kämpfen noch haben sie Ahnung von Taktik. So was lernt man nicht gerade in der Berufsschule. Das Beste, was sie tun können, ist ein wenig Feuerschutz zu geben. Wenn du sie anführst, sähe die Sache allerdings anders aus. Ich bitte dich - kannst du den Angriff auf das Lager anführen?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_53">
		<text>Leg los, meine Jungs warten auf dich.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_531">
		<text>Ich mach's. Pass auf dich auf.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_54">
		<text>Was machst du da, Mann?! Unsere Jungs sterben hier drüben!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_55">
		<text>Verdammt, Mann... Sieht aus, als hätten sie unsere Jungs erledigt. Du bist der Einzige, der ihren Tod rächen kann. Töte die Bastarde im Lager! Hol unsere Leute da raus!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_61">
		<text>Weißt du, Mann, ist gar nicht so schlecht, am Leben zu sein.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_71">
		<text>Argh, was für ein Leben... Womit hab ich das verdient...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_0">
		<text>Was Freshy angeht...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1">
		<text>Tja, so sieht's aus: Freshy, auch einer von uns, sollte mir seinen alten PDA vorbeibringen, aber jetzt ist er verschwunden. Er hat weder mich noch irgendjemand anderen aus seiner Gruppe kontaktiert. Ich brauche den PDA aber dringend. Ich würde ja selbst gehen oder meinen Kumpel Stringow losschicken, aber momentan können wir hier beide nicht weg. Kannst du mir den PDA besorgen?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11">
		<text>Schätze schon. Wo kann ich diesen Freshy finden?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_111">
		<text>Keine Ahnung, wo er ist. Er treibt sich viel rum, aber sein Lager befindet sich südlich von hier, hinter den Tanks und dem Müllhaufen. Wenn Freshy da ist, sag ihm, der Wilde Napr schickt dich. Wenn er nicht vor Ort ist, durchsuch seinen Werkzeugkasten. Der PDA müsste in einem Geheimfach unter einem falschen Boden sein. Kapiert?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1111">
		<text>Kapiert.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11111">
		<text>Gut.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112">
		<text>Als ich beim Lager war, hab ich dort keine Menschenseele gesehen. Nur haufenweise Leichenteile.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11121">
		<text>Verdammt... die auch! Irgendein Viech sucht nachts die Müllhalde heim und tötet jeden, der nicht ausreichend bewaffnet ist, also uns - die Müllgräber. Bis jetzt hat noch niemand so einen Angriff überlebt. Müllgräber sein ist echt das Letzte...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_111211">
		<text>Bei allem, was passiert, ist das nicht gerade die beste Zeit für Selbstmitleid, Kollege.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112111">
		<text>Ja, du hast recht. Weißt du noch, wo der PDA ist?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11121111">
		<text>Ja.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112112">
		<text>Ja, du hast recht. Und, hast du Freshys alten PDA dabei?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1113">
		<text>Erzähl's mir noch mal.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11131">
		<text>Kurz gesagt, Freshys Lager befindet sich von hier aus im Süden, hinter den Tanks und der Müllhalde. Finde den alten PDA und bring ihn mir. Es gibt zwei Möglichkeiten: Entweder Freshy hat es dabei oder es ist in seinem Werkzeugkasten.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11132">
		<text>Kurz gesagt, Freshys Lager liegt im Süden, hinter den Tanks und der Müllhalde. Hol den alten PDA aus dem Werkzeugkasten und bring ihn mir.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_12">
		<text>Ehrlich gesagt hab ich heute keine Lust auf Botengänge.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_121">
		<text>Ich bitte dich um Hilfe und du... Eh!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_2">
		<text>Okay, und wo sind sie?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_21">
		<text>Keine Ahnung, ich hab mich noch nicht um die Sache gekümmert.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_211">
		<text>Mann, ich brauch den PDA echt dringend. Tu mir den Gefallen und geh los.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_3">
		<text>Du hast den PDA, oder?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_31">
		<text>Ja. Hier.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_311">
		<text>Mann, du hast mir echt den Arsch gerettet. Hier ist deine Belohnung. Okay, mal sehen... Verdammt, da sind nur anderthalb Riesen drin. Scheint, als wäre er für seinen letzten Auftrag nicht bezahlt worden. Hm... Weißt du, Freshy - möge er in Frieden ruhen - und ich haben mit diesem PDA Geld zwischen uns hin- und hergeschoben. Im Moment brauche ich echt dringend Kohle, aber Freshy hat's nicht geschafft, genügend Geld zusammenzubekommen. Ich muss also immer noch zwei Riesen irgendwo herbekommen. Das Problem ist nur, dass ich schon alle Verstecke ausgeräumt habe...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_3111">
		<text>Tja, sieht schlecht aus.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_31111">
		<text>Warte... ich hab da immer noch dieses Medkit. Willst du mir vielleicht das Medkit abkaufen? Ich wollte es eigentlich für drei Riesen verkaufen, aber du bekommst es für zwei. Eine einmalige Gelegenheit. Was sagst du dazu?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_32">
		<text>Nein, ich habe ihn nicht genommen.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_321">
		<text>Pass auf, Freshy und seine Jungs wurden in ihre Einzelteile zerlegt - möge er in Frieden ruhen... Aber ich brauche immer noch unbedingt den PDA. Hol ihn bitte für mich!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_messenger_hello_dialog_11">
		<text>Vergiss es, nicht solange dieses Viech ohne Augen hier die Gegend unsicher macht!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_messenger_hello_dialog_21">
		<text>Tja, Bruder, Müllgräber zu sein, ist kein Zuckerschlecken...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_11">
		<text>Was? Was willst du? Siehst du nicht, dass ich mich ausruhe?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_21">
		<text>Hm... Lass mich in Ruhe... Lass mich schlafen...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_31">
		<text>Yoga hat dich geschickt? Na endlich! Was hat dich solange aufgehalten?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_41">
		<text>Jaja, ich geh ja schon! Ich will bloß sichergehen, dass ich nicht in Yogas Leute in die Arme laufe und dann bin ich weg.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_411">
		<text>Los, los.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_0">
		<text>Okay, geht los. Yoga hat mich gebeten, die Sache mit dir zu regeln. Hier ist deine Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1">
		<text>Na endlich... Hey! Warte, Mann, warte! Yoga will mich aus dem Weg räumen? Tu's nicht... tu's nicht... Erschieß mich nicht! Ich bezahl dir mehr als Yoga!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_11">
		<text>Wie viel wäre das?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_111">
		<text>Nun... ähh... ich weiß nicht, wie viel Yoga dir versprochen hat, aber ich kenne die Koordinaten des Geheimverstecks eines toten Schmugglers. Dort lässt sich Beute im Wert von mindestens fünf Riesen finden!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1111">
		<text>Hm. Gib mir die Koordinaten und verschwinde, kapiert?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_11111">
		<text>Schon gut, schon gut! Das Versteck befindet sich im Kofferraum eines verrosteten Autos, hier sind die Koordinaten! Danke, Mann! Ich kenne einen geheimen Weg, mich wird also niemand zu Gesicht bekommen! Ich... Ich gehe, okay?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_111111">
		<text>Okay.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1112">
		<text>Ein unbekanntes Versteck mit unbekannten Beutestücken? Das reicht nicht. Auf Wiedersehen.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_12">
		<text>Kein Interesse. Auf Wiedersehen.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_0">
		<text>Mir wurde erzählt, du könntest ein Treffen mit dem Schmuggler arrangieren.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_1">
		<text>Du wurdest also losgeschickt, um die Knarren zu besorgen? Ja, ich kann ein Treffen arrangieren. Normalerweise treffe ich den Typen in der Nähe einer unserer Ausgrabungsstellen westlich von hier. Hier sind die Koordinaten. Der Schmuggler müsste jetzt vor Ort sein. Wenn du rübergehst, sag ich ihm Bescheid, dass du kommst. Hast du das Geld dabei? Hervorragend.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_11">
		<text>Alles klar. Pass auf dich auf.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_bandits_0">
		<text>Hast du keine Angst vor Banditen?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_bandits_1">
		<text>Schon, aber was soll man tun? Irgendwie muss man ja seinen Lebensunterhalt verdienen. Wir haben allerdings gelernt, vorsichtig zu sein - tagsüber verkaufen wir nur Kleinkram, um keine Aufmerksamkeit zu erregen. Und wir versuchen, uns möglichst wenig zu bewegen oder zu atmen. Man kann hier nicht vorsichtig genug sein.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_goods_0">
		<text>Was verkaufst du?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_goods_1">
		<text>Nur etwas Ramsch. Ich verkauf das, was mir so in die Finger kommt. Das und ein wenig Handel hier und da reichen mir... Wenn du Feilschen kannst, bist du in der Zone genau richtig!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_1">
		<text>Hey! Kann ich dich für irgendetwas interessieren?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_market_0">
		<text>Was ist das für ein Ort?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_market_1">
		<text>Also, das hier ist der Flohmarkt, das macht uns dann wohl zu Flohmarkthändlern. He-he, wir sind Händler, Kollege - wir verkaufen ab und zu ein paar Kleinigkeiten... Lass mich ehrlich sein: Unsere Waren sind Müll, aber hey, immerhin sind wir immer noch im Geschäft, oder? Bist du zum Handeln oder zum Plaudern hier?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_traders_0">
		<text>Bist du hier der einzige Händler?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_traders_1">
		<text>Natürlich nicht! Hier gibt's jede Menge Händler, aber wir haben eine Regel, die besagt, dass die großen Sachen nur nach Sonnenuntergang verkauft werden dürfen. Während des Tages sind nur ich und meine Waren hier, nicht gerade die "Hingucker". In der Nacht werden hier die richtigen Waren auf den Tisch gelegt und das eigentliche Geschäft geht los.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_0">
		<text>default text</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_1">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_11">
		<text>Hä? Was ist los? ... Verflucht nochmal, hast du mir vielleicht einen Schrecken eingejagt! Siehst du nicht, dass ich schlafe?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_111">
		<text>Oh, tut mir leid. Pass auf dich auf.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_0">
		<text>default text</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_1">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_11">
		<text>Hey, Kumpel. Komm schon... sei nicht so schüchtern, wenn du was willst.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_111">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_rest_11">
		<text>Du bist aber früh dran... jetzt ist nicht der richtige Zeitpunkt, um übers Geschäft zu reden, verstehst du? Komm später wieder...</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_rest_111">
		<text>Alles klar.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_11">
		<text>Guten Abend! Hast du Interesse an etwas... Besonderem?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_111">
		<text>Absolut. Zeig her...</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_112">
		<text>Nee, bin nur so hier. Bis bald.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_211">
		<text>Ich würde gerne handeln. Wie sieht's aus?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2111">
		<text>Handeln? Und wer warst du gleich noch?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21111">
		<text>Hey, wenn du mein Geld nicht willst, kein Problem. Dann geh ich zu den Händlern da oben - die sind schlau genug, um zu wissen, dass man keine dummen Fragen stellt.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_211111">
		<text>Warte mal, Mann. Die Jungs da oben haben mit dir Geschäfte gemacht? Hm, tja, die handeln nicht mit jedem, also... Ich hätte da ein paar Waren. Willst du sie sehen?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2111111">
		<text>Jetzt reden wir Klartext. Zeig sie mir.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21112">
		<text>Das geht dich nichts an.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212">
		<text>Ein fairer Handel. Kennst du hier irgendwelche Händler?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121">
		<text>Nein.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211">
		<text>Keinen einzigen?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212111">
		<text>Ganz Genau. </text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121111">
		<text>Bist du sicher?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211111">
		<text>Allerdings.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212111111">
		<text>Kumpel, ich bin weder ein Bandit noch ein Militär oder ein Zombie. Bist du ein Händler?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121111111">
		<text>Ich bin ein Händler. Willst du jetzt mein Zeug anschauen oder lieber Fragen stellen?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211111111">
		<text>Dann lass mal sehen, was du so hast.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21212">
		<text>Also, bis dann.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_213">
		<text>Ich brauch nichts von dir.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_11">
		<text>Guck's dir an, Mann! Ein Schuss mit diesem Prachtstück und die Luft ist voller Federn!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_111">
		<text>Hm... ich sollte jetzt besser gehen.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_12">
		<text>Du magst auch keine Vögel, was? Keine Sorge, wir haben hier jede Menge!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_13">
		<text>Worauf wartest du? Komm schon, mach die verdammten Viecher fertig, richte ein Blutbad an, mach schon!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_break_0">
		<text>Bis dann.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_11">
		<text>Hey, Zeit, etwas Beute auszuspucken. Aber fang jetzt nicht an zu heulen, dass du ausgeraubt wurdest - wir fordern nur unseren rechtmäßigen Anteil dafür ein, dass wir hier auf der Müllhalde für Recht und Ordnung sorgen. Alles klar?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_111">
		<text>Oh, ich bin immer für Recht und Ordnung zu haben. Bitte.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_1111">
		<text>Perfekt! Ich nehme mir einfach alles hier, okay? Die Pistole kannst du behalten, Mann. Wir sind schließlich keine Diebe, die einem das letzte Hemd stehlen, hm? Nächstes Mal, wenn du in irgendein Monster rennst, wirst du uns dankbar sein. Viel Glück dann, mach's gut!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_11111">
		<text>Ja, ciao.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_0">
		<text>Ich bin hier, um meine Belohnung für das Säubern des Flohmarkts abzuholen.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_1">
		<text>Oh ja. Ich erinnere mich. Bitte.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_11">
		<text>Hm. Meinst du nicht, dass so ein großer Job etwas mehr wert ist?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_111">
		<text>Das hab ich nicht zu entscheiden. Ich hab dir das bezahlt, was der Boss mir gesagt hat - hab nichts davon eingesteckt. Du hast allerdings recht - Yoga war diesmal nicht gerade großzügig. Weißt du was... geh einfach zu ihm. Die Jungs wissen, dass du dir den Arsch aufgerissen hast. Wenn der Boss nicht wie ein Geizhals dastehen will, sollte er also noch ein bisschen was drauflegen.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11">
		<text>Hey! Kann ich dich für irgendetwas interessieren?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11111">
		<text>Was ist das für ein Ort?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111111">
		<text>Also, das hier ist der Flohmarkt, das macht uns dann wohl zu Flohmarkthändlern. He-he, wir sind Händler, Kollege - wir verkaufen ab und zu ein paar Kleinigkeiten... Lass mich ehrlich sein: Unsere Waren sind Müll, aber hey, immerhin sind wir immer noch im Geschäft, oder? Bist du zum Handeln oder zum Plaudern hier?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11112">
		<text>Was verkaufst du?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111121">
		<text>Nur etwas Ramsch. Ich verkauf das, was mir so in die Finger kommt. Das und ein wenig Handel hier und da reichen mir... Wenn du Feilschen kannst, bist du in der Zone genau richtig!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11113">
		<text>Bist du hier der einzige Händler?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111131">
		<text>Natürlich nicht! Hier gibt's jede Menge Händler, aber wir haben eine Regel, die besagt, dass die großen Sachen nur nach Sonnenuntergang verkauft werden dürfen. Während des Tages bin ich mit meinen Waren hier alleine. Sind nicht gerade die "Hingucker". In der Nacht werden hier die richtigen Waren auf den Tisch gelegt und das eigentliche Geschäft geht los.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11114">
		<text>Hast du keine Angst vor Banditen?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111141">
		<text>Natürlich, aber was soll man tun? Irgendwie muss man ja seinen Lebensunterhalt verdienen. Wir haben allerdings gelernt, vorsichtig zu sein - tagsüber verkaufen wir nur Kleinkram, um keine Aufmerksamkeit zu erregen. Und wir versuchen, uns möglichst wenig zu bewegen oder zu atmen. Man kann hier nicht vorsichtig genug sein.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11115">
		<text>Das wär's für den Moment... bis dann.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_61">
		<text>Gut geschossen, Kumpel. Du solltest dir mal überlegen, um Geld zu spielen. Lust auf noch ein paar Schüsse?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_12">
		<text>Raus mit dem PDA... wir wollen die Kasse klingeln lassen. Aber denke ja nicht, dass das umsonst wäre - du bezahlst uns, damit wir die Ordnung auf der Müllhalde aufrechterhalten, klar?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_121">
		<text>Na ja, wenn es für die Ordnung ist, will ich mal nicht so sein.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_1211">
		<text>Du bist echt ein kluges Kerlchen! Also, ich nehme dann das alles hier, ja? Du kannst die Ausrüstung behalten - wir sind ja keine Unmenschen, dass wir deine Waffen und so stehlen würden. Du wirst uns schon noch dafür danken, wenn du auf Mutanten stößt, glaub mir. OK, genug geschwätzt - verzieh dich jetzt von hier.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_12111">
		<text>Ihr... passt auf euch auf!</text>
	</string>
</string_table>
