<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_0">
		<text>Also gut, Stalker, bleib stehen! Wer bist du und was machst du hier?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_11">
		<text>Wahrscheinlich ist er schon tot und ich rate dir, hier nicht allzu lange herumzulungern, sonst leistest du ihm bald Gesellschaft.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_1111">
		<text>Wir werden ständig angegriffen. Es müssen Profis sein, denn wir haben nie den Hauch einer Chance. Wir kontrollieren zwar die Straßen, die ins Dunkle Tal führen, aber das verhindert die Übergriffe nicht im Geringsten. Nur in der Basis kann man sich einigermaßen sicher fühlen. Wenn du etwas über Fang wissen willst, bist du in der Freiheitsbasis genau richtig.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_51">
		<text>Hat dich der Hund also gut beschäftigt?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_11">
		<text>Hallo, mein Freund. Was brauchst du heute?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_21">
		<text>Hey, mein Freund! Suchst gutes Geschäft, was?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11">
		<text>Na endlich lernen wir uns mal kennen. Ich heiße Tschechow und ich bin der Boss hier. Die Aufnahmen auf dem PDA, den du gefunden hast, bringen etwas Licht in die Sache. Alle Ausgänge aus dem Tal wurden blockiert, aber unsere Außenposten und Patrouillen wurden trotzdem ständig angegriffen! Ein paar Mal wurden unsere Trupps sogar sofort, nachdem sie die Basis verlassen haben, niedergemetzelt! Die Leute denken langsam, dass wir die Zone irgendwie wütend gemacht haben und das jetzt eine Art Strafe dafür ist. Wir haben es sogar mit Schutzzaubern gegen Geister und diesem ganzen Zeug versucht. Aber jetzt wissen wir ja, dass es nichts Übernatürliches ist - der Kommandeur hat all unsere Aktionen verraten! Verfluchte Ratte!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111">
		<text>Das hätte ich nie von ihm erwartet! Immerhin kenne ich ihn schon seit Ewigkeiten! Wir sind zusammen auf die Jagd nach unseren ersten Artefakten gegangen... verdammt nochmal, wir beide haben die Freiheitsgruppe zu dem gemacht, was sie heute ist! Ich habe ihm unsere gesamten Operationspläne anvertraut, und er hat uns einfach verraten...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111111">
		<text>Kurz nachdem das Gespräch vom Außenposten auf unserer Funkfrequenz gesendet wurde, ist der Kommandeur verschwunden. Er hat gewusst, dass er in der Tinte steckt. Jetzt müssen wir ihn finden. Er weiß zu viel... wenn nicht sogar alles! Alle Ausgänge aus dem Tal sind gesichert, daher kann er nicht weit gekommen sein. Wir verfolgen seine PDA-Spur - er ist in der Nähe der Straße zum Kordon. Ein paar unserer Trupps sind auf dem Weg dorthin.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111111 ">
		<text>Ja, da war mal so ein Stalker. Er hat sich ziemlich für seltene Ersatzteile und so interessiert. Er muss gewusst haben, dass wir die besten Mechaniker der ganzen Zone haben! Ich habe ihm das Teil verkauft, das er gesucht hat. Warum auch nicht? Er hat einen guten Preis bezahlt und nicht einmal gefeilscht. Aber ich weiß nicht, wofür er das Ding gebraucht hat. Diese Teile wurden nur in alten Verschlüsselungsgeräten der Armee verwendet. Gleich darauf hat er die Basis verlassen und keiner hat ihn seitdem gesehen.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_31">
		<text>Danke für deine Hilfe! Nach der Schießerei bei der Farm wissen wir nun, dass hinter den Angriffen auf die Freiheitsgruppe Söldner stecken. Die Informationen auf dem PDA des Kommandeurs bestätigen das. Die Frage ist, warum zum Teufel tun sie das? Die Söldner sind bisher immer neutral geblieben und haben mit allen Gruppen in der Zone kooperiert. Ich frage mich, wer ihr Auftraggeber sein könnte. Vielleicht waren es ja die Wächter... oder die Armee. Momentan habe ich mehr Fragen als Antworten, aber ich werde das schon aufklären. Darauf kannst du wetten!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_3111">
		<text>Du hast dich an deinen Teil der Abmachung gehalten und jetzt verrate ich dir, was ich über Fang weiß. Er war hier auf der Suche nach seltenen Ersatzteilen und es hat mich neugierig gemacht, was er mit dem ganzen alten Zeug vorhat. Als ich ihn darauf angesprochen habe, hat er mir gesagt, dass ich mich um meine eigenen Angelegenheiten kümmern soll. Na ja, sowas lasse ich mir natürlich nicht gefallen. Ich habe einen unserer Techniker gebeten, sich in seine PDA-Frequenz einzuklinken; so konnten wir ihn einige Tage überwachen. Anscheinend ist er zur Müllhalde gegangen - ich würde dort nach ihm suchen. Übrigens habe ich mir seine PDA-Frequenz notiert und dir auch schon übermittelt. Sein Aufenthaltsort wird nun auf deinem PDA angezeigt.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41">
		<text>Bist du bereit, der Freiheitsgruppe ein weiteres Mal zu helfen?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4111">
		<text>Wir wissen jetzt zwar mehr, aber die Söldner greifen uns weiterhin an... und wir haben schon zu viele Männer verloren! Ich weiß immer noch nicht, wie sie es ins Tal schaffen - wir haben alle Straßen mit unseren Außenposten unter Kontrolle. Offenbar gibt es hier irgendwo einen Tunnel, den wir nicht kennen. So könnten die Söldner ins Dunkle Tal gelangen. Wir müssen diesen Tunnel finden und ihn in die Luft sprengen!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_71">
		<text>Söldner, wir müssen die Antennen unter unsere Kontrolle bringen.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_51">
		<text>Danke für deine Hilfe! Ich habe ehrlich gesagt nicht damit gerechnet, weil die meisten Leute in der Zone sich nur um ihren eigenen Dreck scheren. Ich schätze, wir haben es den Söldnern richtig gezeigt. Der Tunnel, durch den sie ins Tal gelangen konnten, ist jetzt nutzlos, aber die Jungs werden die ganze Anlage in die Luft jagen, damit nicht einmal eine verfluchte Ratte ohne unser Wissen ins Tal kommen kann! Wir müssen zwar noch herausfinden, wer den Söldnern den Auftrag gegeben hat, uns auf die Pelle zu rücken, aber den erwischen wir sicher auch bald. Auf jeden Fall hast du hier deine Belohnung!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_61">
		<text>Hey! Was führt dich hierher?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111111 ">
		<text>Ja, ich werde dir helfen... natürlich nur, wenn du mir hilfst. Nimm das nicht persönlich, aber das sind schwere Zeiten und wenn sich die Lage nicht bald ändert, wird die Freiheit nicht über genügend Männer zur Verteidigung vor den Banditenangriffen verfügen! Hilf mir dabei, herauszufinden, wer hinter den Angriffen steckt, und ich erzähle dir mehr über Fang.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_121">
		<text>Finde den Kommandeur und bring ihn hierher, egal ob tot oder lebendig. Wenn du das erledigst, verrate ich dir, wo sich Fang aufhält. Ich habe die Koordinaten des Kommandeurs auf deinen PDA hochgeladen.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111 ">
		<text>Es gibt einen alten Triangulator im Tal, der in Sowjetzeiten von Geodäten konstruiert wurde. Der Triangulator besteht aus drei Antennen. Sobald alle drei aktiviert werden, kann die Oberfläche des gesamten Tals überwacht werden. Wenn das funktioniert, können wir herausfinden, wie die Söldner ins Tal gelangen.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111111 ">
		<text>Eine der Antennen steht hier in der Basis, aber die beiden anderen wurden von Söldnern eingenommen. Hilf uns dabei, sie wieder unter unsere Kontrolle zu bringen!</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_about_rule_0">
		<text>Wie lauten die Regeln in der Arena?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_about_rule_1">
		<text>Regeln? Drauflos schießen, das ist alles! Du musst jede Runde gewinnen und das hängt von deinem Glück ab. Ich meine, du brauchst verdammt viel Glück, wenn du mit einer verrosteten Schrotflinte und in einem einfachen Pulli einem Typen gegenüberstehst, der volle Körperpanzerung trägt und dessen Kanone einen Panzer aufhalten könnte! Und manchmal hast du es nicht nur mit einem Kerl zu tun, sondern mit zwei oder sogar drei. Wenn du dich für so etwas anmeldest, gibt es nur zwei Möglichkeiten: Entweder gewinnst du und jubelst, oder du verlierst und beißt ins Gras, so einfach ist das. Du bekommst einen Preis, wenn du alle Runden gewinnst, aber wenn du das nicht schaffst, schuldest du mir etwas. Willst du also spielen?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_comeback_0">
		<text>Komm wieder, wenn du bereit dafür bist.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_darkvalley_0">
		<text>Wo außer im Dunklen Tal bist du schon gewesen?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_darkvalley_1">
		<text>Nun, mein Freund, ich war schon überall in der Zone, das kannst du mir glauben. Was ich da alles erlebt habe... bah. Die Zone zu bereisen, ist nicht immer leicht; so gut wie nie, um genau zu sein. Auf der anderen Seite ist es hier nirgendwo einfach, außer der Kundige selbst hilft einem. Du hast schon von ihm gehört, oder? Nein? Oh Mann, das ist der erste Stalker überhaupt! Er war der erste, der in der gesamten Zone unterwegs war, und kennt sich wie kein Zweiter hier aus. Deswegen wird er der Kundige genannt. Selbst wenn sich die Zone nach einer Emission verändert, kann dich der Kundige an dein Ziel führen, ohne sich zu verlaufen. Der Typ ist ein echtes Genie, hat wohl einen sechsten Sinn oder so etwas. Nur ist es schwierig, ihn überhaupt zu finden, und als ob das nicht reichen würde, hilft er auch nicht jedem... weiß der Teufel, warum er manchen hilft und manchen nicht. Aber eines ist sicher: Wenn er sich bereit erklärt, dich irgendwohin zu führen, kannst du dich auf eine angenehme Reise freuen. Lehn dich einfach zurück, entspanne dich und genieße die Zeit. Ich würde ihn auf jeden Fall verdammt gerne mal sprechen - ich wette, er weiß, wie es hinter dem Radar aussieht. Er dürfte irgendwann schon dort gewesen sein, keine Frage.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_good_fight_0">
		<text>Gut gekämpft. Hier hast du das Geld. Lust auf einen weiteren Versuch?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_good_luck_0">
		<text>Viel Glück, Söldner.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_loozer_0">
		<text>Pech gehabt, mein Freund. Keine Sorge, beim nächsten Mal läuft's bestimmt besser.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_money_back_0">
		<text>Komm wieder, wenn du genug Geld hast.</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_barmen_0">
		<text>Wie bist du Barmann geworden?</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_barmen_1">
		<text>Du stellst die falsche Frage, Bruder. Du solltest fragen, wie Ganja der Barmann, Ganja der Jointfreak, Ganja, der mit seinen Freunden keine Party ausließ, hier in der Zone gelandet ist. Aber darauf antworte ich nicht, Bruder, denn das ist eine negative Geschichte und ich bin ein positiver Typ. Eines Tages bin ich eben hier gelandet. Das ist doch die Hauptsache. Ich war auf mich alleine gestellt und habe eine gewaltige Einsamkeit in mir verspürt. Ja, Mann, das war echt schlimm. Aber dann habe ich positive Energien gefühlt... die stammten von der Freiheit! Ich habe sofort gewusst, dass wir perfekt zueinander passen würden. Ich hatte die Wahl, aber meine Zweifel waren wie weggewischt. Ich habe meine Freiheit entdeckt - und führe jetzt ein besseres Leben als die meisten Leute in der verrückten Welt außerhalb der Zone. Hier habe ich genug zu trinken, genug zu rauchen, ich habe die Zone und die Menschen, die mir ihre Geschichten erzählen. Verdammt, das Gras hier ist wirklich erbärmlich!</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_zone_0">
		<text>In Ordnung, lass mich eine deiner Geschichten über die Zone hören.</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_zone_1">
		<text>Bruder, bei mir kannst du alles bekommen... Brot, Wasser, Wodka, einen fetten Trip... und natürlich auch Geschichten über die Zone. Also, pass auf. Tief in der Zone gibt es geheime Labors - sie werden wohl noch benutzt, wie ich gehört habe. Seltsam, nicht wahr? Wie haben die Leute die Emission überlebt und können ohne Nahrung oder Strom weitermachen? Ich frage mich, ob es überhaupt Menschen sind, die in diesen Labors unterwegs sind. Mann, was ist, wenn es Außerirdische sind? Kalte, gnadenlose Aliens? Ein Bruder hat mir mal von einigen Funksprüchen erzählt, die er bei Jantar aufgeschnappt hat. Die Funksprüche waren wohl so merkwürdig und Angst einflößend, dass er seinen Empfänger sehr schnell wieder ausgeschaltet hat. Ein anderer Kumpel hat von einem halb-durchsichtigen Wesen in einem Schutzanzug berichtet, das er gesehen haben will. Der Anzug soll viel fortschrittlicher gewesen sein als alles, was die Stalker tragen. "Verschwinde. Wir arbeiten hier. Du störst uns!" soll das transparente Ding zu ihm gesagt haben. Na ja, das alles hat sich wohl direkt neben dem Radar zugetragen. Das heißt, man sollte nicht alles sofort glauben, Bruder. Aber wer weiß? Vielleicht hat die Zone diese Leute wirklich in pure Energie verwandelt...</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_freedom_0">
		<text>Kann ich mich der Freiheit anschließen?</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_freedom_1">
		<text>Wie ich schon sagte: Woher soll ich wissen, wer du wirklich bist? Was, wenn dich irgendjemand hierher geschickt hat? In Zeiten wie diesen können wir niemandem trauen, deswegen kannst du dich uns nicht einfach so anschließen. Wir müssen dich prüfen, wirklich gut prüfen, um sicherzugehen, dass du nichts anderes im Schilde führst. Bestehe die Prüfung, erledige ein paar Arbeiten für den Clan und danach wird sich Tschechow entscheiden, ob die Freiheit dich braucht oder nicht.</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_news_0">
		<text>Was gibt's Neues?</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_news_1">
		<text>Heute Morgen hat es geregnet, ist das neu genug für dich? Hör mal, ich habe keine Zeit für eine Plauderstunde mit dir, das passt jetzt im Moment überhaupt nicht. Meine Männer werden überall von irgendwelchen Wichsern abgeknallt und ich habe nicht mehr viele! Also habe ich momentan Wichtigeres zu tun, als mich mit dir über Neuigkeiten zu unterhalten. Und woher soll ich überhaupt wissen, dass du nicht einer der Dreckskerle bist, die meine Jungs umnieten? Wenn du also auf der Suche nach Smalltalk bist, dann bist du hier an der falschen Adresse, Kumpel!</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_benefit_0">
		<text>Hast du irgendeine nützliche Information für einen Stalker?</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_benefit_1">
		<text>Nützlich? In unserem Metier ist etwas nützlich, wenn es dir beim Überleben hilft. Oder deine Gegner ausschaltet. Ich will dir von Artefakten berichten. Was ist ein Artefakt? Nun, so eine Konzentration anomaler Energie. Es gibt auch Artefakte, die Anomalien... ähhh... wie heißt das noch mal... ah, ja... ge-ne-rie-ren können! Ich glaube, Tschechow nennt das so. Wie auch immer... das einzige Problem besteht darin, dass ein Artefakt nutzlos ist, nachdem es eine Anomalie generiert hat. Die Anomalie selbst ist nicht so stark oder langlebig, aber sie reicht aus, um jemanden aufzuhalten oder ihn ganz abzuschütteln.</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_power_0">
		<text>Und was ist dein Metier?</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_power_1">
		<text>Nun ja, ich fühle mich in der Küche heimisch, mit einer Gabel in der Hand! Hah! Kleiner Scherz, Kumpel. Ich bin ein Scharfschütze. Ich kann selbst ziemlich gut schießen und kann auch anderen behilflich sein. Dein Sturmgewehr kann ich z.B. verbessern - wenn ich damit fertig bin, schießt es so gut wie ein Spetsnaz-SVD. Und wenn du ein echtes Scharfschützengewehr hast... oh, Mann - deine Gegner werden einen großen Bogen um dich machen, damit sie dir nicht in die Quere kommen. Darauf hast du mein Wort. Falls nötig, kann ich auch deine Panzerung aufpeppen.</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_weapons_0">
		<text>Teile deine Erfahrung mit mir. Wie kann man Waffen und Panzerung am effektivsten verbessern?</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_weapons_1">
		<text>An Erfahrung fehlt es mir wirklich nicht. Mein Rat an dich ist: Versuch nicht, alles auf einmal zu verbessern. Wenn du auf der Suche nach der Waffe mit der höchsten Schusskraft und größten Zielgenauigkeit bist, kannst du noch lange suchen. Erhöhst du also die Durchschlagskraft deiner Waffe ein Mal, solltest du das beim nächsten Mal erneut tun! Denn solche Verbesserungen lassen sich nicht mehr rückgängig machen. Wenn du also aus einer Waffe, deren Schusskraft du ausgebaut hast, ein Scharfschützengewehr machen willst, kannst du das vergessen. Deshalb musst du vorher gut über diese Verbesserungen nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_hello_dialog_11">
		<text>Was geht?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_0">
		<text>Gibt es Arbeit?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_1">
		<text>Seit einigen Tagen sehe ich nachts Lichter im verlassenen Gebäude bei der Tankstelle. Könnte sich um Fackeln oder so etwas handeln, denke ich. Das sollte man mal überprüfen, oder? Ich meine, wenn's irgendetwas Böses ist, werden wir damit fertig, aber wenn das die Mistkerle von der Müllhalde sind, müssen wir uns um sie kümmern.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_11">
		<text>OK, ich schaue mir das mal an.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_12">
		<text>Das interessiert mich nicht.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_2">
		<text>Was gab es nun bei der Tankstelle?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_21">
		<text>Banditen... ich glaube, sie haben dich beobachtet. Zuerst sind sie nicht sehr freundlich gewesen, aber ich konnte sie dann doch etwas "beruhigen".</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_212">
		<text>Hmm, das ist merkwürdig. Aber egal, hier hast du deine Belohnung. Danke vielmals!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_213">
		<text>Sag mir bescheid, wenn du weitere Geister siehst.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_214">
		<text>Sie hatten etwas bei sich. Hier, schau mal.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_215">
		<text>Sehr interessant! Bring diesen PDA zu Lingow. Die Banditen haben wohl Informationen gesammelt und er wird sicher sehr interessiert daran sein.\n</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_22">
		<text>Das ist so radioaktiv, dass mein Strahlen schon sehr bald noch beeindruckender sein wird.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_3">
		<text>Nein.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_1">
		<text>Ich bin Söldner und suche einen Stalker namens Fang.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_111">
		<text>Warum tot? Was ist hier los?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_11111">
		<text>Danke für die Info.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_21">
		<text>Geh mir aus dem Fadenkreuz.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11">
		<text>Du hast dir eine schlechte Gegend zum Spazierengehen ausgesucht, Kumpel. Wir werden hier Tag und Nacht angegriffen, weißt du das nicht? Es ist schon gefährlich genug, überhaupt in unserer Basis zu sein, aber wenn du dabei eine Freiheitsjacke trägst, kannst du dir auch gleich ein Fadenkreuz auf die Stirn tätowieren...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111">
		<text>Ich suche einen Stalker namens Fang. Sagt dir der Name was?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_1111">
		<text>Ich kenne ihn nicht persönlich. Vor ein paar Tagen ist hier so ein Penner aufgetaucht. Er und unser Boss haben sich über ein paar krumme Geschäfte unterhalten - natürlich ohne Zeugen. Das könnte dein Typ gewesen sein, aber genau weiß ich das nicht.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11111">
		<text>Wie kann ich den Anführer der Freiheitsfraktion treffen?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111111">
		<text>Hah! Du bist ja ein ganz Schneller! Hör zu, den Boss zu sehen, kannst du vergessen, solange wir in Quarantäne sind. Immerhin bist du nur ein Söldner. Aber wenn du mir einen Gefallen tust, lege ich vielleicht ein gutes Wort für dich beim Boss ein. Was hältst du davon?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_1111111">
		<text>Gut, was soll ich tun?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11111111">
		<text>In der Nähe der Basis hat sich ein Pseudohund eingenistet und macht uns das Leben zur Hölle! Sobald er riecht, dass an der Bar gekocht wird, kannst du schon einpacken. Die Männer sind alle verdammt nervös wegen diesem blöden Tier. Schaff zuerst dieses Problem für uns aus der Welt. Danach kommen wir zum wirklichen Geschäft.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111111111">
		<text>Ist schon so gut wie erledigt.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_511">
		<text>Das spielt alles keine Rolle mehr, denn das Tier ist tot.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_5111">
		<text>In Ordnung. Deine nächste Aufgabe ist etwas schwieriger: Wir müssen diese Munition zu unseren Jungs am hinteren Außenposten bringen. Geh gleich zu Ashot... er wird dir verraten, was genau du wohin schleppen musst.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_51111">
		<text>Verstanden.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_512">
		<text>Nicht jetzt.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_61">
		<text>Ich hab dir doch gesagt, dass du zu Ashot gehen sollst!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_611">
		<text>Bis später.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_71">
		<text>Du bist ja immer noch hier. Hast du mich nicht verstanden? Jede Sekunde zählt! Auf zum Außenposten! Sofort!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_711">
		<text>Bis später.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_hello_dialog_11">
		<text>Verpiss dich. Wenn du irgendwelche Fragen hast, frag den Kommandeur.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_hello_dialog_111">
		<text>Bis später.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_pda_hello_dialog_11">
		<text>Was machst du hier? Wir erwarten jeden Augenblick einen Angriff. Renn in unsere Basis und richte dem Kommandeur aus, dass uns die Munition ausgeht. Er muss uns Nachschub schicken.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_pda_hello_dialog_111">
		<text>Bis später.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11">
		<text>Hallo, Söldner. Willst du etwas Geld verdienen?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_111">
		<text>Immer doch.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_1111">
		<text>Also gut. Ein Freund von mir wollte mir einige seltene Diagramme mitbringen, aber er ist nie in der Basis angekommen. Er ist verschwunden, aber ich brauche die Diagramme wirklich dringend - und zwar noch vor Sonnenaufgang. Zeit ist Geld, wie du sicherlich weißt. Willst du mir dabei helfen?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11111">
		<text>Sicher.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11112">
		<text>Nein.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_1112">
		<text>Es gibt da etwas, das erledigt werden müsste - aber auf die stille Art und ohne Zeugen, wenn du verstehst... Melde dich bei mir, wenn es dunkel ist, so ungefähr um 23 Uhr.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11121">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_112">
		<text>Nein, danke.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_12">
		<text>Also, willst du vielleicht reich werden?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21">
		<text>Was ist mit dem Teil?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_211">
		<text>Hier, bitte sehr. Deinen Freund kannst du aber abschreiben - die Blutsauger haben sich an ihm verköstigt.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_2111">
		<text>Armes Schwein. Egal, hier hast du deine Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21111">
		<text>Wenn du mal wieder Geld ausgeben willst, melde dich bei mir.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_212">
		<text>Nur mit der Ruhe, ich habe es noch nicht.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_2121">
		<text>Ich werde bis morgen warten, aber beeil dich.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21211">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_31">
		<text>Hallo.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_311">
		<text>Bis dann.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_41">
		<text>Ich habe dir gesagt, dass du bei Einbruch der Dunkelheit zurückkommen sollst.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_51">
		<text>Du bist zu spät. Der Kunde wird jetzt nicht bezahlen.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_511">
		<text>Scheiße!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_clan_0">
		<text>Was macht euer Clan genau?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_clan_1">
		<text>Unser Clan lebt in der Zone und studiert sie, wenn man es so ausdrücken will. Ich bin überzeugt davon, dass die Zone eine einzigartige wissenschaftliche Chance für die gesamte Menschheit darstellt. Schon seit einigen Jahren erzeugt die Zone Artefakte, die fantastisches Forschungsmaterial abgeben... und es werden jeden Tag mehr. Was Anomalien angeht: Man kann die experimentellen Bedingungen, die sie schaffen, in keinem Labor der Welt reproduzieren! Ohne Zweifel wird es im Laufe der kommenden Jahre dank unserer Forschungen hier in der Zone einen unglaublichen Sprung in der Wissenschaft und in anderen Gebieten des menschlichen Wissens geben. Jeder wird diesen Sprung spüren... selbst die Leute, für die ihr Mobiltelefon das Höchste an Wissenschaft und Technologie darstellt!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_dolg_0">
		<text>Warum mögt ihr die Wächter nicht?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_dolg_1">
		<text>Nicht mögen? Das hast du noch nett ausgedrückt. Wir haben einfach nichts gemeinsam und meiner Meinung nach führt ihr Kampf gegen die Zone nur dazu, dass sich die Zone immer stärker wehrt. Wenn man sich die Sachlage mal anschaut, erkennt man schnell, dass, wo auch immer die Wächter ihren heiligen Krieg gegen die Zone führen, dies nur noch mehr Mutanten und Anomalien hervorbringt. Anstatt die Zone zu studieren und eine Möglichkeit der Koexistenz zu finden, verschlimmern die Wächter die Lage nur. Je härter sie gegen die Zone vorgehen, desto heftiger schlägt sie zurück. Wenn die Wächter damit weitermachen, wird das schon bald zu einer Katastrophe führen, die das Ende für uns alle bedeutet. Einfacher ausgedrückt: Die Wächter sind ein Haufen gewöhnlicher beschränkter Waffennarren, die nichts hören, nichts sehen und nur wissen, wie man den Abzug drückt. Schon seitdem wir hier angekommen sind, kämpfen wir gegeneinander, und früher oder später wird nur eine Fraktion übrigbleiben.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_zone_0">
		<text>Weißt du irgendetwas Interessantes über die Zone?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_zone_1">
		<text>Wenn ich dir alles, was ich weiß, erzählen würde, bräuchtest du ein bisschen mehr Zeit als ein paar Minuten. Z.B. erforschen wir momentan Stalker, die die Zone auf intuitive Art erfassen und fühlen. Sie tragen keine Metallwaffen oder elektronischen Geräte. Sie sind der Meinung, dass Waffen und Elektronik die Zone irritieren - und im Gegenzug würde sie Monster auf die Leute hetzen, die sie tragen, und ihnen Anomalien in den Weg legen. Ihrer Meinung nach braucht man nichts weiter als seine eigenen Fähigkeiten, um sich in der Zone wohl zu fühlen. So gut wie alle von ihnen wurden von der Zone auf die eine oder Art in Mitleidenschaft gezogen, aber sie haben überlebt und sogar einige merkwürdige Fähigkeiten entwickelt! Einige von diesen Stalkern können instinktiv durch tödliche Anomalien manövrieren, andere finden sich auch in den dichtesten Wäldern zurecht, und ich habe gehört, dass einige wenige sogar Monster von sich fernhalten können. Gerüchte besagen, dass sich einer dieser Leute beim Agroprom-Institut aufhält.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111">
		<text>Das ist unerfreulich.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111">
		<text>Und wo befindet sich der Kommandeur jetzt?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111">
		<text>Ich habe gehört, dass ein Stalker namens Fang hier gewesen ist.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111111">
		<text>Ja, da war mal so ein Stalker. Er hat sich ziemlich für seltene Ersatzteile und so interessiert. Er muss gewusst haben, dass wir die besten Mechaniker der ganzen Zone haben! Ich habe ihm das Teil verkauft, das er gesucht hat. Warum auch nicht? Er hat einen guten Preis bezahlt und nicht einmal gefeilscht. Aber ich weiß nicht, wofür er das Ding gebraucht hat: Diese Teile wurden nur in alten Verschlüsselungsgeräten der Armee verwendet. Gleich darauf hat er die Basis verlassen und keiner hat ihn seitdem gesehen.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111111111">
		<text>Weißt du, wohin Fang gegangen sein könnte?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111111">
		<text>Ja, ich werde dir helfen... natürlich nur, wenn du mir hilfst. Nimm das nicht persönlich, aber das sind schwere Zeiten und wenn sich die Lage nicht bald ändert, wird die Freiheit nicht über genügend Männer zur Verteidigung vor den Banditenangriffen verfügen! Hilf mir dabei, herauszufinden, wer hinter den Angriffen steckt, und ich erzähle dir mehr über Fang.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_12">
		<text>Abgemacht. Was soll ich tun?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1211">
		<text>Einverstanden.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_21">
		<text>Hör mal, Söldner, solange ich nicht weiß, wer uns von wo aus angreift, werde ich dir nichts über Fang verraten.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_311">
		<text>Also, was ist mit Fang?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_31111">
		<text>Danke für die Info.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411">
		<text>Ich bin bereit.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111">
		<text>Wie willst du herausfinden, auf welchem Weg die Söldner reinkommen? Das Tal ist riesig! Das ist so, als ob man nach der Nadel im Heuhaufen sucht.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111">
		<text>Es gibt einen Triangulator im Tal, der in Sowjetzeiten von Geodäten konstruiert wurde. Der Triangulator besteht aus drei Antennen. Sobald alle drei aktiviert werden, kann die Oberfläche des gesamten Tals überwacht werden. Wenn das funktioniert, können wir herausfinden, wie die Söldner ins Tal gelangen.\n</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4111111">
		<text>Was muss ich tun?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111111">
		<text>Eine der Antennen steht hier in der Basis, aber die beiden anderen wurden von Söldnern eingenommen. Hilf uns dabei, sie wieder unter unsere Kontrolle zu bringen!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111111">
		<text>Einverstanden.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_412">
		<text>Vielleicht ein anderes Mal.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4121">
		<text>Nun... viel Glück, Stalker.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_511">
		<text>Bis später.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_711">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_first_0">
		<text>Ich möchte mich euch anschließen.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_first_1">
		<text>Na ja, um dich aufzunehmen, müssen wir uns mal zusammensetzen, uns unterhalten... damit ich einen Eindruck bekomme, wer du wirklich bist. Aber dafür habe ich gerade keine Zeit und ich denke nicht, dass sich das ändern wird, solange diese Angriffe auf meine Männer weitergehen. Hilf mir und dann können wir reden.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_0">
		<text>Ich möchte mich der Freiheit anschließen. Habe ich genug dafür geleistet?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_1">
		<text>Vielleicht, vielleicht aber auch nicht... auf jeden Fall kann ich dich nicht aufnehmen, solange die Angriffe auf meine Jungs nicht aufhören. Hilf uns und dann können wir reden.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_2">
		<text>Auf jeden Fall. Wer weiß, wie viele unserer Männer ohne deine Hilfe noch draufgegangen wären? Aber ich kann dich dennoch momentan nicht aufnehmen. Frag nicht, warum... nennen wir es Aberglaube. Doch es wird die Zeit kommen, da wir dich mit offenen Armen willkommen heißen werden! Ich werde mich dann bei dir melden. Ich hoffe, du änderst deine Meinung bis dahin nicht und willst dann immer noch einer von uns werden.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_3">
		<text>Du bist wohl ein freier Stalker, was? Nun, die meisten meiner Männer waren auch mal Stalker. Unsere Fraktionen sind sich ziemlich ähnlich... aber es gibt auch Unterschiede. Du musst wissen, dass alles, was du bisher bei den Stalkern erreicht hast, Geschichte sein wird, wenn du dich der Freiheit anschließt. Bist du bereit dafür?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_4">
		<text>Wenn ich mich nicht irre, bist du doch einer aus Yogas Bande, oder? Das ist lustig... es passiert nicht oft, dass sich einer von euch Banditen der Freiheit anschließen möchte. Aber wenn du das wirklich willst und bereit bist, die Freiheit von anderen zu respektieren und die Schätze der Zone an die Menschen weiterzugeben... dann bist du bei uns herzlich willkommen. Aber du musst versprechen, dass du von nun an nichts mehr mit Yoga zu tun haben wirst. Abgemacht?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5">
		<text>Was für eine blöde Frage! Ich wäre froh, einen echten Kerl wie dich in meinem Team zu haben, mein Freund. Bist du dabei?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51">
		<text>Ich bin dabei. Endlich kann auch ich die süße Freiheit kosten!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511">
		<text>Ganz genau, Bruder, aber vergiss nicht: Die Freiheit ist eine Notwendigkeit, die wir anerkennen. Weißt du über unsere Grundsätze bescheid?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5111">
		<text>Am besten erzählst du mir alles, nur für den Fall, dass ich etwas nicht mitbekommen habe.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51111">
		<text>Wir respektieren die Freiheit unserer Kämpfer und anderer Stalker und sind überzeugt davon, dass die Zone - das größte Geschenk der Menschheit - jedem offen steht. Sie bietet uns allen die Chance für einen großen Sprung nach vorne! Die Wächter streben danach, die Zone zu vernichten und sich ihre Geheimnisse unter den Nagel zu reißen. Wir müssen sie aufhalten! Unser oberstes Ziel ist der Kampf gegen die Wächter.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511111">
		<text>Ich verstehe.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5112">
		<text>Ja, natürlich!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51121">
		<text>Dann bist du von diesem Moment an einer von uns! Die Freiheitsbasis ist nun dein Zuhause. Ich werde einen Codec auf deinen PDA hochladen, mit dem du Funksprüche von anderen Freiheitseinheiten und -kämpfern empfangen kannst. Zudem kannst du damit im taktischen Bereich den aktuellen Stand unseres Kampfes gegen die Wächter einsehen.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511211">
		<text>Die Tage der Wächter sind gezählt... ich werde allen die Freiheit bringen!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_52">
		<text>Ich werde darüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_0">
		<text>Der Barmann hat gemeint, dass ich dir diesen PDA zeigen soll.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_1">
		<text>Oh ja. Ich habe schon seit langem vermutet, dass die Banditen es auf unsere Basis abgesehen haben. Du hast gute Arbeit geleistet, Bruder. Hier hast du deine Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_11">
		<text>Bis später.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_111">
		<text>Der Kommandeur schickt mich, wegen der Munition.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_1111">
		<text>Ah, hat er also endlich einen Helden gefunden...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_11111">
		<text>Was meinst du damit? Warum einen Helden?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_111111">
		<text>Weil niemand es wagt, auch nur die Nase da rauszustrecken. In den letzten beiden Tagen gab es drei Angriffe auf unsere Stellungen und 15 Männer sind draufgegangen. Niemand hat eine Idee, wer dahinter stecken könnte. Wer auch immer das war... sie sind uns stets einen Schritt voraus. Sie wissen immer bescheid, wo sich unser Trupp aufhält, und planen ihre Angriffe dementsprechend genau. Ich habe das dumpfe Gefühl, dass wir einen Maulwurf in unseren Reihen haben... aber na ja. Hier hast du das Paket für unsere Jungs. Ich habe die Koordinaten auf deinen PDA hochgeladen. Viel Glück!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_1111111">
		<text>Bis später.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_12">
		<text>Nichts.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_31">
		<text>Hey! Renn schnell zum Außenposten! Unsere Jungs können ohne Munition nicht mehr lange durchhalten!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_311">
		<text>Bis später.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_0">
		<text>Hast du Arbeit für mich?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_1">
		<text>Die Basis wird ständig von Mutanten angegriffen. Ihr Unterschlupf ist nicht weit von hier - zerstöre ihn! Das wird sie hoffentlich eine Zeit lang aufhalten.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_11">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_12">
		<text>Nein, das ist keine Arbeit für mich.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_2">
		<text>Hast du dich um die Mutanten gekümmert?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_21">
		<text>Ich habe sie ausgeschaltet.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_211">
		<text>Hier ist deine Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_22">
		<text>Nein.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_221">
		<text>Hmm, das ist nicht gut. Komm wieder, wenn die Schweine tot sind.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_3">
		<text>Nein.</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_clan_1">
		<text>Ach, Bruder! Bei der Freiheit geht es... nun ja... darum, von allen Verpflichtungen frei zu sein. Jeder kann hier tun und lassen, was er will. Du möchtest Artefakte sammeln? Nur zu! Lieber doch Handel treiben? Warum nicht. Du kannst sogar einen Schachclub gründen, wenn dich das glücklich macht! Unsere Grundregel lautet: Es gibt keine Einschränkungen... solange du nicht die Rechte der anderen Freiheitler einschränkst. Wir sind nicht nur eine Fraktion, Bruder - wir sind eine Gemeinschaft freier Stalker! Wir haben hier Kämpfer, aber auch Künstler. Und unsere Handwerker und Techniker sind die besten der Zone, das wird dir jeder bestätigen!</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_clan_111">
		<text>So ist das Leben, Bruder... diejenigen von uns, denen ihre persönliche Freiheit etwas wert ist und die nicht von einem Haufen Bürohengste regiert werden wollen, müssen zusammenhalten, um zu überleben. Das ganze läuft so ab, dass die Großen und Mächtigen da draußen keinen Fuß in die Zone setzen möchten. Dadurch können wir all das tun, was wir schon immer wollten! Hier leben die Leute, die ihren Platz in der Außenwelt nicht finden konnten.</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_zone_1">
		<text>Bruder, die Zone ist ein Geschenk des Himmels! Schon seit Anbeginn der Zeit leidet die Menschheit unter Krankheiten und Seuchen. Und jetzt - sieh dir all diese Möglichkeiten an! Diese heilenden Artefakte etwa... sie werden die Medizin revolutionieren! Und dann die Anomalien, die die Gesetze der Schwerkraft und alle Theorien über Magnetfelder außer Kraft setzen! Alleine der Bau einer Anlage für ein kleines Experiment hat doch bisher Jahre gedauert, nicht wahr? Aber jetzt haben wir die Zone... sie ist wie ein riesiges Forschungslabor, das schon bereit steht... von so etwas können die ganzen Wissenschaftszentren nur träumen!</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_zone_111">
		<text>Natürlich ist das gefährlich. Aber auch Feuer z.B. ist gefährlich und dennoch benutzen wir es, oder etwa nicht? Wenn wir es schaffen, die Reichtümer der Zone auf die richtige Art und Weise einzusetzen, können wir die Zukunft der Menschheit in die richtige Bahn lenken; davon bin ich felsenfest überzeugt! Aus diesem Grund kämpfen wir für einen freien Zugang zur Zone. Sie gehört allen Menschen und wir können nicht zulassen, dass nur eine kleine Gruppe von Auserwählten ihren Nutzen aus der Zone zieht, während alle anderen leer ausgehen.</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_nickname_0">
		<text>Wieso nennt man dich den "Journalist"?</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_nickname_1">
		<text>Ach, das hat mit meiner Vergangenheit zu tun. Ich war früher Journalist, und ein recht guter dazu. In die Zone bin ich gekommen, um über das schwierige Leben beim Militär hier zu schreiben. Die Armee hieß mich mit einer durchzechten Nacht willkommen, auf die eine Art Nachtausflug folgte. Ich erinnere mich nicht mehr wirklich an die Fahrt... ich hatte einen im Tee, um es mal vorsichtig auszudrücken. Aber hier und da konnte ich einige Fotos schießen. Irgendwann döste ich dann wohl ein... und kam erst am nächsten Morgen wieder zu mir. Ich lag ganz alleine auf dem Boden, neben mir waren Fahrzeugspuren zu sehen... sie hörten abrupt auf. Man konnte erkennen, wie das Fahrzeug normal gefahren war und dann - BAMM! Nichts mehr! Meine Tasche und Unterlagen waren auch verschwunden... aber ich glaube, die Zone hatte nichts gegen mich, denn sie ließ mich andere Menschen finden. Nur dieses Mal war es eine andere Gruppe - sie haben mich eingesperrt... ich wäre unerlaubt in die Zone eingedrungen und könne kontaminiert worden sein. Ich sollte einfach Geduld haben und warten, bis sie sich um die Angelegenheit kümmern würden... oder einfach Geld zahlen, damit sie mich laufen lassen. Ich habe etliche Tage in dem Keller verbracht, bis endlich Ashot aufgetaucht ist und mich freigekauft hat. Jetzt bin ich bei der Freiheit und Ashot bis an mein Lebensende dankbar. Ich kenne Ashot jetzt schon sehr lange... und was wir bisher alles erlebt haben... ich bete zu Gott und zur Zone, dass wir auch noch viel mehr erleben werden, bevor unsere Zeit vorbei ist.</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_story_0">
		<text>Kannst du mir etwas Interessantes erzählen?</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_story_1">
		<text>Ich weiß nicht, ob du schon davon gehört hast... in der Zone tauchen immer mehr neue Mutanten auf. Weißt du auch warum? Nun, an einigen Orten ist eine neue Anomalieart entstanden. Jeder, der in solch eine Anomalie gerät, verwandelt sich. Das Interessante ist, dass keine dieser Verwandlungen bisher zum Tode geführt hat. Nun ja, wenigstens nicht direkt. Aber stell dir vor, du bist unterwegs und etwas absolut Widerwärtiges springt dir aus dem Gebüsch entgegen. Wie sollst du wissen, dass das mal ein Mensch war und jetzt deine Hilfe braucht? Daher leben diese neuen Mutanten auch nicht lange... der erste Stalker, dem so ein armes Ding über den Weg läuft, fackelt nicht lange.</text>
	</string>
	<string id="val_questman_about_zone_0">
		<text>Weißt du irgendetwas Interessantes über die Zone?</text>
	</string>
	<string id="val_questman_about_zone_1">
		<text>Es wird viel geredet. Manch einer glaubt, dass alles, was in der Zone passiert, und sogar die Zone selbst das Werk von Außerirdischen ist. Sie haben die Theorie aufgestellt, dass die Aliens ein Modul - den Schwarzen Monolithen - irgendwo im Zentrum zurückgelassen haben, das dann alles in seiner Umgebung verändert hat. Eine Art globales Experiment mit der Menschheit. Das ist für die wie eine Anlage zum Testen von Waffen, verstehst du? Die Stalker sammeln Artefakte und verkaufen sie, wodurch wohl so gut wie jedes größere Forschungszentrum wenigstens ein paar davon hat. Und auf diese Weise vergrößert der Schwarze Monolith seinen Einflussbereich auf der ganzen Welt. Keiner kann die möglichen Folgen abschätzen. Vielleicht sind Artefakte ja in Wirklichkeit nichts weiter als nutzloser Schund? Vielleicht wirken sie sich aber doch irgendwie auf die Menschen aus? Vielleicht ist diese ganze Theorie einfach totaler Blödsinn, aber wer kann schon wissen, ob die Zone diese Artefakte aus einem bestimmten Grund hervorbringt? Wenn wir nur ein paar Antworten von den Leuten bekommen könnten, die schon mal diesen verdammten Radar passiert haben! Sie könnten uns verraten, ob im Zentrum wirklich ein Monolith steht oder nicht - das würde einige Fragen beantworten.</text>
	</string>
	<string id="val_questman_dissatisfied_0">
		<text>Warum bist du so betrübt?</text>
	</string>
	<string id="val_questman_dissatisfied_1">
		<text>Gibt es denn irgendeinen Grund, warum ich nicht betrübt sein sollte, hä? Wie würde es dir denn gefallen, in einer so gut wie ungeschützten Basis festzustecken? Kannst du dir überhaupt vorstellen, wie viel Arbeit hier noch auf uns wartet? Neue Befestigungen, weitere Gebäude... aber die Bosse haben dafür ja keine Zeit. Ich weiß wirklich nicht, was die sich dabei denken. Verflucht, ich weiß nicht mal, ob hier überhaupt irgendjemand denkt! So oder so, wir sind hier an einem lausigen Ort, weit ab vom Schuss. Mann, ich würde hier alles ganz schnell wieder in Ordnung bringen, aber sie würden das wohl kaum zulassen.</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_freedom_0">
		<text>Wie ist das Leben bei der Freiheit so?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_freedom_1">
		<text>Es ist gut... sehr gut sogar. Ich kann mir kein besseres Leben vorstellen! Weißt du, ich habe keine Geschwister... um genau zu sein nicht mal eine richtige Familie. Aber hier ist so ziemlich jeder wie ein Bruder für mich... treue Freunde, auf die ich mich verlassen kann. Sie helfen mir, ich helfe ihnen. Ich bin ja ein Händler und weiß deswegen über viele Dinge bescheid, die in der Zone geschehen - mehr als die meisten Veteranen. Und das hat vielen unserer Jungs mehr als nur einmal das Leben gerettet.</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_said_0">
		<text>Hast du in letzter Zeit interessante Gerüchte gehört?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_said_1">
		<text>Gerüchte? Also gut, ich habe eine nette Gutenachtgeschichte für dich und es geht darin sogar um Träume. Hast du jemals versucht, tief in der Zone zu schlafen? Na ja, meiner Meinung nach solltest du das nicht tun, denn die Alpträume, die du haben wirst, kannst du dir nicht einmal im Ansatz vorstellen. Ich habe schon einiges darüber gehört: Einem Typen hat's mitten im Schlaf das Herz zerrissen... ein schrecklicher Tod! Ein anderer ist zwar lebend aufgewacht, aber im Schlaf hatte er den Verstand verloren. Jetzt macht er nichts anderes, als sich vor irgendwelchen dunklen Stalkern zu verstecken, von denen er den ganzen Tag faselt. Da hast du also dein Gerücht... wenn du wirklich mal Ruhe brauchst, dann hilft ein spezieller Helm mit einem feinen Drahtnetz innen. Es heißt, dass alle militärischen Stalker solche Helme haben und vollkommen ohne Probleme schlafen können.</text>
	</string>
	<string id="val_trader_where_manufactured_0">
		<text>Woher bekommst du deine Waren?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_where_manufactured_1">
		<text>Nun, ich habe meine Lieferanten, aber die verrate ich niemandem. Ich habe so schon genug Probleme: Meine Freundlichkeit wird mich noch irgendwann ins Grab bringen. Ich bin gut zu den Leuten und höflich zu meinen Kunden; zudem ist die Auswahl in meinem Laden größer und besser als in jedem Supermarkt. Und meine Preise sind so niedrig, als ob ich durchgehend Schlussverkauf hätte. Deshalb bin ich ein beliebter Händler in der Zone. Allerdings nicht bei jedem. Die Asubers-Brüder vom Schwarzmarkt haben es auf mich abgesehen, weil ich ihr Konkurrent bin. Weißt du, wie viel sie auf meinen Kopf angesetzt haben? Mit dem Geld könntest du dich jede Nacht mit einem anderen Mädchen vergnügen, und das ein Jahr lang! Ein paar Typen hier hat das Angebot der Asubers-Brüder gefallen. Aber das hat ihnen nichts genützt... den Aasgeiern hat ihr Fleisch bestimmt geschmeckt. Die Jungs hier geben mir Rückendeckung und ich bin auch nicht gerade ein Feigling.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_hello_dialog_0">
		<text>Wie geht's, Kumpel?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_name">
		<text>Ganja</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_0">
		<text>Ich war bei der Tankstelle. Die Banditen haben sich dort eingenistet - scheint, als hätten sie dich beobachtet.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_1">
		<text>Gott, als ob es nicht schon schlimm genug wäre, aber nein - jetzt haben sich auch noch die Banditen gegen uns verschworen. Wie dem auch sei, hier ist deine Belohnung und danke für die harte Arbeit.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_11">
		<text>Wenn du mal wieder einen Job zu vergeben hast, lass es mich wissen.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_12">
		<text>Sie hatten dieses kleine Schmuckstück dabei. Vielleicht hast du ja daran Interesse.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_121">
		<text>Sehr schön. Die Banditen haben auf diesem PDA ein paar Informationen gesammelt. Zeig ihn Tschechow - er ist bestimmt daran interessiert.</text>
	</string>
</string_table>
