<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Ein seltsamer Ort. In diesem stillen Gebäude verbergen sich wahrscheinlich viele Geheimnisse, aber Stalker werden aus einem anderen Grund von ihm angezogen - dieses risikoreiche / lohnenswerte Gebiet beherbergt eine Vielzahl von Artefakten. Das Glück ist mit denen, die schnell denken und handeln.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Ein seltsamer Ort. In diesem stillen Gebäude verbergen sich wahrscheinlich viele Geheimnisse, aber Stalker werden aus einem anderen Grund von ihm angezogen - dieses risikoreiche / lohnenswerte Gebiet beherbergt eine Vielzahl von Artefakten...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>Ein Busdepot, direkt am Eingang zur Zone. Die Traktoren, Busse und LKWs sind fahruntüchtig... Hier wurden bisher keine Artefakte gefunden, aber die Gegend ist bei erfahrenen Stalkern beliebt. Sie jagen hier Anfänger und nehmen ihnen ihre ohnehin armseligen Habseligkeiten ab. Suche Schutz in Gebäuden und hinter Fahrzeugen und nimm dich vor auf den Dächern lauernden Gegnern in Acht.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>Ein Busdepot, direkt am Eingang zur Zone. Die Traktoren, Busse und Lkws sind fahruntüchtig...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>Ein rätselhafter und faszinierender Ort. Dieses Becken wurde angelegt, um irgendwelche Experimente durchzuführen. Sein genauer Zweck wird allerdings für immer ein Rätsel bleiben. Hier gibt es keine Artefakte, der einzige Grund für einen Stalker hierher zu kommen, besteht also in den bizarren Maschinen und Gerätschaften. Behalte die Dächer gut im Auge und bedenke, dass hier ein sehr hohes Strahlungsniveau herrscht.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>Ein rätselhafter und faszinierender Ort. Dieses Becken wurde angelegt, um irgendwelche Experimente durchzuführen. Sein genauer Zweck wird allerdings für immer ein Rätsel bleiben.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>Diese trostlose, verlassene Fabrik wurde zum Friedhof zahlloser Stalker. Eine Vielzahl an Anomalien erwartet die Besucher, die trotzdem in Scharen herbeiströmen - angezogen von den wertvollen Artefakten. Vorsicht vor der Strahlung!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>Diese trostlose, verlassene Fabrik wurde zum Friedhof zahlloser Stalker.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Teil eines riesigen und stinkenden Schrottplatzes, auf dem nach der Katastrophe von 1986 radioaktive Abfälle gelagert wurden. Ein Ort voller schrottreifer Kräne und diverser Gerätschaften. Zu den anderen örtlichen Anziehungspunkten gehören alte, verfallene Gebäude und ein großer Hangar. Die Nähe zum Eingang der Zone und eine Fülle von Artefakten ziehen Stalker an, die auf leichte Beute aus sind.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Teil eines riesigen und stinkenden Schrottplatzes, auf dem nach der Katastrophe von 1986 radioaktive Abfälle gelagert wurden. Ein Ort voller schrottreifer Kräne und diverser Gerätschaften.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Ein verlassenes Dorf in den Tiefen der Zone. Ein ebenso kleiner wie flacher, rostfarbener See - Heimstatt unzähliger Fahrzeuge - der einen mit namenloser Angst vor der Zone erfüllt. Achte auf Scharfschützen und denke daran: Die Zone liebt die Mutigen.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Ein verlassenes Dorf in den Tiefen der Zone. Ein kleiner, flacher, rostfarbener See - Heimstatt unzähliger Fahrzeuge - der einen mit namenloser Angst vor der Zone erfüllt.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Eine verlassene Armeebasis mit fahruntüchtigen LKWs und MTWs, einem verfallenen Hauptquartier und einigen Baracken. Dass der Ort so verlassen aussieht, täuscht: Er ist eine Goldmine für Artefakte. Das heißt, hinter jeder Ecke kann ein Gegner lauern. Zeig ihnen, was du draufhast!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Eine verlassene Armeebasis mit fahruntüchtigen LKWs und MTWs, einem verfallenen Hauptquartier und einigen Baracken.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Dieses alte Dorf ist ein wahrhaft unheiliger Ort. Wenn du mutig genug bist, hierher zu kommen, mach dich bereit für ein herzliches Willkommen in Form einer Kugel in den Kopf. Hier kannst du dich nirgends sicher fühlen. Mögen dein Zielfernrohr und dein Schalldämpfer mit dir sein.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Dieses alte Dorf ist ein wahrhaft unheiliger Ort. Wenn du mutig genug bist, hierher zu kommen, mach dich bereit für ein herzliches Willkommen in Form einer Kugel in den Kopf.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_large">
		<text>Prypjat ist der ehemalige Wohnort des AKW-Personals oder dessen, was davon übrig ist. In den Überresten dieser Industrieruine lauern sehr reale Gefahren. Nimm dich in Acht.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_short">
		<text>Prypjat, nicht weit vom AKW gelegen, ist das Erbe der Katastrophe von Tschernobyl.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Ein kleiner Bahnhof in der Nähe der Rostok-Fabrik.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Ein kleiner Bahnhof in der Nähe der Rostok-Fabrik, voller verrosteter, fahruntüchtiger Waggons und Lokomotiven. Eine Fülle an Artefakten zieht furchtlose Stalker aus allen Ecken der Zone an.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Diese Fabrik, begraben unter großen Mengen von Metall und Beton, liegt in bedrückender Stille. Im letzten Jahrhundert herrschte hier rege Betriebsamkeit: Arbeiter, die zum Schichtbeginn eilten, Sowjet-Parolen, die aus den Lautsprechern widerhallten... Diese Zeiten sind vorbei und die Fabrik liegt da wie tot.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>Eine verlassene alte Fabrik, begraben unter großen Mengen von Metall und Beton. Hier herrscht Totenstille.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>Dies waren die Ausläufer der Rostok-Fabrik, bevor die Wächter sich dort niederließen. Ein schauriger Ort, der dennoch reich an Artefakten ist. Jeder leere Hangar und jedes Lagerhaus birgt tödliche Gefahren. Sei äußerst wachsam und behalte den weißen Turm im Auge...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>Dies waren die Ausläufer der Rostok-Fabrik, bevor die Wächter sich dort niederließen. Ein schauriger Ort, der dennoch reich an Artefakten ist.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_large">
		<text>Verlassenes Depot und angrenzendes Gebiet. Hier kann man etwas Ausrüstung und Vorräte finden - wenn man gut genug danach sucht. Nimm dich in Acht vor starken Anomalien und Schützen auf dem Dach des Depots, von dem man so gut wie sämtliche Zugänge einsehen kann.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_short">
		<text>Verlassenes Depot und angrenzendes Gebiet. Nimm dich in Acht vor starken Anomalien und Schützen...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_large">
		<text>Die Feuerwache, deren gesamte Einsatzkräfte bei der Katastrophe im AKW Tschernobyl 1986 eingesetzt wurden. Von dem Turm hat man eine gute Übersicht über die Umgebung. Nur wenige wagen sich in die höheren Stockwerke und die Untergeschosse des Gebäudes. Es wird schon einen Grund dafür geben. In dieser Gegend prallen schon seit einiger Zeit die Fraktionen der Zone aufeinander - beim Kampf um die beste strategische Ausgangsposition.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_short">
		<text>Die Feuerwache, deren gesamte Einsatzkräfte bei der Katastrophe im AKW Tschernobyl 1986 eingesetzt wurden. Von dem Turm hat man eine gute Übersicht über die Umgebung...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_large">
		<text>Ein kleiner Teil der rätselhaften Stadt Limansk - dort findet man verlassene Wohnblocks und ein halb fertiggestelltes Gebäude. Als hier ein paar wertvolle Artefakte gefunden wurden, verbreitete sich die Nachricht wie ein Lauffeuer in der Zone. Seitdem einige Straßen nach Limansk geöffnet wurden, wird dort ununterbrochen gekämpft.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_short">
		<text>Ein kleiner Teil der rätselhaften Stadt Limansk - dort findet man verlassene Wohnblocks und ein halb fertiggestelltes Gebäude.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_large">
		<text>Das ist kein Becken, sondern eher ein Blutbad. Echos von Schüssen, Explosionen und die Schreie der Sterbenden hallen durch seine gefliesten Korridore... Nur wenige Stalker kennen den Weg hierher und noch weniger kennen einen Weg heraus.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_short">
		<text>Das ist kein Becken, sondern eher ein Blutbad. Echos von Schüssen, Explosionen und die Schreie der Sterbenden hallen durch seine gefliesten Korridore...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_large">
		<text>Eine Reparaturbasis in der Nähe eines kleinen Dorfes. Sämtliche betriebsfähigen Fahrzeuge wurden bei der Katastrophe von Tschernobyl eingesetzt. Inzwischen wurde der Rest der Ausrüstung zur Beschaffung von Ersatzteilen geplündert. Die Gegend ist voller Gefahren wie Sümpfen und verschmutztem Schilf. Aber mit etwas Glück kann man dort etwas Wertvolles finden.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_short">
		<text>Eine Reparaturbasis in der Nähe eines kleinen Dorfes. Die Gegend ist voller Gefahren wie Sümpfen, verschmutztem Schilf und Ähnlichem.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_large">
		<text>Ein Sportzentrum in Prypjat nicht weit von der verlassenen Schule. Die Sportarten, die hier trainiert werden, haben sich seit 1986 stark verändert, genau wie die Anzahl der Teilnehmer. Stalker werden von zweifelhaftem Ruhm, Beute und Artefakten angezogen... Manche bleiben für immer hier.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_short">
		<text>Ein Sportzentrum in Prypjat nicht weit von der leerstehenden Schule.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_large">
		<text>Eine lange Straße und eine verlassene Universität... das ist alles, was im Dunklen Tal noch übrig und interessant ist. Man weiß nicht mehr genau, was früher an der Universität gelehrt wurde... aber heutzutage kann man dort nur lernen, wie man überlebt. Und ja, sei sehr vorsichtig auf den Dächern!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_short">
		<text>Eine lange Straße und eine verlassene Universität... das ist alles, was im Dunklen Tal noch übrig und interessant ist...</text>
	</string>
	<string id="mp_autostation">
		<text>Verlassenes Depot</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_short">
		<text>Ein sehr seltsamer Ort. Gravitationsanomalien haben die Erde aufgerissen und eine Mondlandschaft hinterlassen...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_large">
		<text>Ein sehr seltsamer Ort. Viele lachen über Stalker, die behaupten, dass sie den Ort schon einmal gesehen haben, aber er existiert wirklich. Gravitationsanomalien haben dort die Erde aufgerissen und eine Mondlandschaft hinterlassen. Das Gebiet wird von drei großen Türmen bestimmt, Überbleibseln der Militärpräsenz, die auf großen Erdhaufen thronen.</text>
	</string>
</string_table>
