<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="agr_additional_quest_1_name">
		<text>Finde die Beute des toten Stalkers</text>
	</string>
	<string id="agr_additional_quest_1_text">
		<text>Finde die Beute des toten Stalkers.</text>
	</string>
	<string id="agr_additional_quest_3_name">
		<text>Finde den vermissten Stalker</text>
	</string>
	<string id="agr_additional_quest_3_text">
		<text>Finde den vermissten Stalker.</text>
	</string>
	<string id="agr_at_blokpost_name">
		<text>Rede mit dem Anführer der Wächter</text>
	</string>
	<string id="agr_at_blokpost_text">
		<text>Rede mit dem Anführer der Wächter. General Krylow könnte wissen, wo der Eingang zum Agroprom-Untergrund liegt. Die Stalker, die ins Zentrum der Zone gelangt sind, haben dort ein Lager.</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_1_name">
		<text>Vernichte das Banditenlager</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_1_text">
		<text>Das Banditenlager im Tunnel muss vernichtet werden. Die Banditen führen von dort Angriffe gegen das Stalkerlager aus.</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_2_name">
		<text>Vernichte die Banditeneinheit</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_2_text">
		<text>Eine Einheit der Banditen bewacht einen der Ausgänge des Untergrunds und helfen ihresgleichen immer wieder nach draußen an die Oberfläche. Die Einheit muss vernichtet werden.</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_3_name">
		<text>Zerstöre den Mutantenunterschlupf</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_bandits_group_3_text">
		<text>Die Einöde vor der Stalkerbasis wimmelt von Monstern - die Gegend ist wild und gefährlich. Der Mutantenunterschlupf muss vernichtet werden.</text>
	</string>
	<string id="agr_defend_duty_base_1_name">
		<text>Verteidige die Wächterbasis</text>
	</string>
	<string id="agr_defend_duty_base_1_text">
		<text>Die Wächterbasis wurde angegriffen. Wenn du dabei hilfst, den Angriff zurückzuschlagen, erhältst du eine Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="agr_defend_stalkers_base_1_name">
		<text>Verteidige die Stalkerbasis</text>
	</string>
	<string id="agr_defend_stalkers_base_1_text">
		<text>Die Stalkerbasis ist in Gefahr. Wenn du den Stalkern dabei hilfst, den Angriff abzuwehren, erhältst du eine Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="agr_go_in_hole_name">
		<text>Steige hinab in den Agroprom-Untergrund</text>
	</string>
	<string id="agr_go_in_hole_text">
		<text>Du musst in den Agroprom-Untergrund hinabsteigen. Der einzige Weg in den Untergrund führt durch das Mutantenloch.</text>
	</string>
	<string id="agr_go_out_hole_name">
		<text>Rede mit Sacharow</text>
	</string>
	<string id="agr_go_out_hole_text">
		<text>Die Nachrichten von Streloks Gruppe aus dem Versteck im Untergrund werden Licht ins Dunkel bringen. Strelok ist zu den Wissenschaftlern nach Jantar gegangen. Begib dich nach Jantar und rede mit Professor Sacharow. Vielleicht weiß er, wo Strelok zu finden ist.</text>
	</string>
	<string id="agr_go_to_hole_name">
		<text>Erreiche das Loch</text>
	</string>
	<string id="agr_go_to_hole_text">
		<text>Soldaten der Wächter haben alle Zugänge zum Untergrund versiegelt und die Ausgänge verschlossen. Der einzige Weg in den Untergrund führt durch die Löcher, die den Monstern als Weg an die Oberfläche dienen. Du musst das Loch erreichen.</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_1_name">
		<text>Finde den PDA</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_1_text">
		<text>Finde den PDA.</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_2_name">
		<text>Überbringe den PDA</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_2_text">
		<text>Überbringe den PDA.</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_for_secret_trader_1_name">
		<text>Finde den PDA</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_for_secret_trader_1_text">
		<text>Finde den PDA.</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_for_secret_trader_2_name">
		<text>Überbringe den PDA</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_pda_for_secret_trader_2_text">
		<text>Überbringe den PDA.</text>
	</string>
	<string id="agr_no_task_name">
		<text>Finde das Versteck der Stalkergruppe</text>
	</string>
	<string id="agr_no_task_text">
		<text>Fangs PDA enthielt die Koordinaten des Verstecks der Stalkergruppe, die ins Zentrum der Zone vorgedrungen ist und dadurch eine Katastrophe in der Zone ausgelöst hat. Das ist eine wertvolle Entdeckung, denn vielleicht findest du im Versteck wichtige Informationen. Du musst den PDA im Versteck finden.</text>
	</string>
	<string id="agr_pda_map_animals_1_name">
		<text>Finde die Zugkarte</text>
	</string>
	<string id="agr_pda_map_animals_1_text">
		<text>Finde die Karte, auf der die Migrationsmuster der seltenen Monsterspezies in der Zone eingezeichnet sind.</text>
	</string>
	<string id="agr_pda_map_animals_2_name">
		<text>Überbringe die Zugkarte</text>
	</string>
	<string id="agr_pda_map_animals_2_text">
		<text>Überbringe dem Inquisitor die Zugkarte.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_1_name">
		<text>Hilf den Stalkern</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_1_text">
		<text>Eine Gruppe Stalker versucht, durch die Sümpfe zu den Wissenschaftlern in Jantar zu gelangen. Hilf den Stalkern dabei, lebend durch die Sümpfe zu kommen.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_2_name">
		<text>Hol dir die Belohnung</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_2_text">
		<text>Hol dir die Belohnung von Platonow.</text>
	</string>
	<string id="agr_start_name">
		<text>Rede mit dem Kommandanten des Außenpostens</text>
	</string>
	<string id="agr_start_text">
		<text>Erkundige dich beim Kommandanten des Außenpostens über die Lage im Agroprom-Institut.</text>
	</string>
	<string id="agr_take_reward_name">
		<text>Hol dir die Belohnung von Krylow</text>
	</string>
	<string id="agr_take_reward_text">
		<text>Der Untergrund ist geflutet und damit sollten die Angriffe der Mutanten auf die Wächter für eine Weile gestoppt sein. General Krylow wird dich für die erfolgreiche Durchführung der Mission großzügig belohnen. Hol dir die Belohnung von Krylow.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ab_pkm_name">
		<text>Finde Informationen über das Ausbalancieren der Automatik von Maschinengewehren</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ab_pkm_text">
		<text>Techniker Thunderow sucht einen Weg, die Feuerrate eines Maschinengewehrs durch Ausbalancieren der Automatik zu erhöhen. Er bezahlt eine stattliche Summe für nützliche Informationen.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_abcd_pkm_name">
		<text>Finde Informationen über die Modifizierung des Gasventils von Maschinengewehren</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_abcd_pkm_text">
		<text>Thunderow steht kurz davor, Maschinengewehre zu perfektionieren. Er braucht nur etwas freie Zeit und einige technische Daten über Gasventile.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ac_desert_eagle_name">
		<text>Finde Informationen über Mündungsbremsen für Pistolen</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ac_desert_eagle_text">
		<text>Der Techniker der Stalker im Agroprom-Institut sucht nach genauen Informationen über Mündungsbremsen für durchschlagskräftige, großkalibrige Pistolen.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ac_spas12_name">
		<text>Finde Informationen über Repetiermechanismen für Gefechtsschrotflinten</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_ac_spas12_text">
		<text>Der Techniker der Stalker im Agroprom-Institut sucht nach Informationen über Repetiermechanismen für Gefechtsschrotflinten.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_bd_desert_eagle_name">
		<text>Finde Informationen über Laufmodifikationen für Pistolen</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_bd_desert_eagle_text">
		<text>Dem Techniker der Stalker fehlt das Wissen über Laufmodifikationen durchschlagskräftiger Pistolen. Er bezahlt gut für entsprechende Informationen.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_cd_pkm_name">
		<text>Finde Informationen über Mündungsbremsen für Maschinengewehre</text>
	</string>
	<string id="st_agr_find_flesh_up_cd_pkm_text">
		<text>Der Techniker der Wächter arbeitet an verbesserten Mündungsbremsen für Maschinengewehre, aber ihm fehlen noch einige technische Informationen.</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_monster_group_name">
		<text>Zerstöre den Mutantenunterschlupf</text>
	</string>
	<string id="agr_attack_monster_group_text">
		<text>Von Zeit zu Zeit greifen kleine Rudel von Mutanten die Stalker an der Fabrik an. Um ihre Angriffe zu stoppen, töte die Monster in ihrem Unterschlupf nördlich der Fabrik.</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_1_name">
		<text>Bringe dem Wächter die Schrotflinte zurück</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_1_text">
		<text>Als wir vor ein paar Tagen auf einer Mission waren, um ein Gebiet von Mutanten zu säubern, sind wir an einen besonders Großen geraten. Der Kampf hat mindestens eine Stunde gedauert und uns ist langsam die Munition ausgegangen - aber das Monster hat nicht im Traum daran gedacht, den Löffel abzugeben! Ich habe dann schließlich den Befehl zum Rückzug gegeben, bin aber noch dageblieben, um die Jungs zu decken. Ich habe meine restliche Munition verschossen und am Ende sogar meine Schrotflinte auf den Mutanten geworfen. Und was denkst du, was dann passiert ist? Dieses Scheißding hat mich ignoriert und stattdessen angefangen, meine Flinte zu fressen! Bringe mir die Schrotflinte zurück, immerhin hat sie mir das Leben gerettet.</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_2_name">
		<text>Bringe den PDA mit geheimen Informationen zurück</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_2_text">
		<text>Söldner, ich wurde auf der Müllhalde von Banditen überfallen. Sie haben mir alles abgenommen: Geld, Waffen, Munition und meine medizinischen Vorräte. Und das Schlimmste ist: Sie haben sich auch meinen PDA geschnappt, auf dem Informationen über den Standort von Banditen auf der Müllhalde gespeichert sind. Wenn ich den PDA nicht bei Krylow abliefere, bringt er mich um. Hilf mir bitte, das Ding zurückzubekommen!</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_3_name">
		<text>Bringe den Koffer des Wächters zurück</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_3_text">
		<text>Söldner, als die Mutanten im Untergrund auftauchten, mussten wir unsere Stellungen aufgeben und uns zurückziehen. Ich war gezwungen, meinen Koffer mit Waffen, Munition, Medikamenten und meinem Detektor dort zurückzulassen... hatte keine Zeit, daran zu denken - ich musste meinen eigenen Arsch retten. Bringe mir bitte den Koffer zurück.</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_4_name">
		<text>Bringe das Sturmgewehr des Wächters zurück</text>
	</string>
	<string id="agr_recover_item_4_text">
		<text>Ich habe mich mit einem Ortskundigen über ein total unwichtiges Thema gestritten und jetzt will er mich nicht mehr zu den Stalkern führen! Er sagt, dass ich ihn in Ruhe lassen soll. Und ich selbst finde es nicht gerade prickelnd, alleine in der Zone herumzuwandern. Das Problem ist: Bei meinem Besuch dort letzte Woche habe ich meine Waffe bei den Stalkern gelassen. Einer unserer Jungs war befördert worden und wir feierten das mit reichlich Wodka. Ich war ziemlich betrunken... die Jungs konnten mich gerade noch zur Kaserne zurücktragen, aber mein Gewehr haben sie vergessen. Kannst du es mir zurückbringen? Ohne eine Waffe bin ich kein richtiger Soldat.</text>
	</string>
</string_table>
