<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_defend_bandit_base_name">
		<text>Verteidige die Banditenbasis</text>
	</string>
	<string id="gar_defend_bandit_base_text">
		<text>Verteidige die Banditenbasis gegen die feindlichen Angriffe.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bring_money_name">
		<text>Bringe Napr 2.000 in Bar, wenn es dunkel wird.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bring_money_text">
		<text>Kaufe ein Medkit vom Wilden Napr beim Flohmarkt für 2.000. Größere Geschäfte wie dieses finden auf dem Flohmarkt nur nachts statt.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bring_old_pda_name">
		<text>Bringe dem Wilden Napr den alten PDA</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bring_old_pda_text">
		<text>Bringe dem Wilden Napr beim Flohmarkt den alten PDA, den du in Freshys zerstörtem Lager unter dem doppelten Boden des Werkzeugkastens gefunden hast.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_destroy_ambush_name">
		<text>Töte den Verräter</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_destroy_ambush_text">
		<text>Töte Stringow dafür, dass er dich in einen Hinterhalt gelockt hat.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_destroy_flea_market_name">
		<text>Übernimm zusammen mit den Banditen den Flohmarkt</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_destroy_flea_market_text">
		<text>Töte die Müllgräber auf dem Flohmarkt, um den anderen eine Lektion zu erteilen, und vergewissere dich, dass einer der Banditen dort als Wache zurückbleibt.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_old_pda_box_name">
		<text>Nimm den alten PDA aus dem Werkzeugkasten</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_old_pda_box_text">
		<text>Hole den alten PDA aus Freshys Lager und bringe ihn zum Wilden Napr. Der PDA müsste unter dem doppelten Boden des Werkzeugkastens liegen.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_old_pda_name">
		<text>Hole den alten PDA aus Freshys Lager</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_old_pda_text">
		<text>Nimm Freshy im Lager den alten PDA ab und bringe ihn zum Wilden Napr. Wenn Freshy nicht da ist, findest du den PDA unter dem doppelten Boden im Werkzeugkasten.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_traitor_pda_name">
		<text>Durchsuche Stringows Körper</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_traitor_pda_text">
		<text>Durchsuche Stringows Körper und nimm alles mit, was nützlich erscheint.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_weapons_name">
		<text>Bringe Stringow 2.000</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_get_weapons_text">
		<text>Bringe Stringow 2.000 in bar, um ein paar geschmuggelte Waffen zu kaufen.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_kill_digger_traitor_name">
		<text>Erledige einen Mann namens Stringow</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_kill_digger_traitor_text">
		<text>Befolge Yogas Anweisungen und töte einen Mann namens Stringow.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_kill_smuggler_name">
		<text>Erledige den Schmuggler und die Müllgräber.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_kill_smuggler_text">
		<text>Töte den Schmuggler und die Müllgräber, die von ihm Waffen kaufen wollen.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_killer_pseudodogs_name">
		<text>Vernichte die Nachtjäger</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_killer_pseudodogs_text">
		<text>Finde und vernichte die Kreaturen, die Jagd auf die Müllgräber machen. Du kannst dort anfangen zu suchen, wo die Überlebenden angegriffen wurden. Du kannst sie wahrscheinlich nur bei Nacht aufspüren.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_liberate_conc_camp_name">
		<text>Schalte die Wachen beim Sammellager der Banditen aus</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_liberate_conc_camp_text">
		<text>Befreie die Gefangenen gemeinsam mit der Einheit der Müllgräber, nachdem du die Wachen am Sammellager der Banditen ausgeschaltet hast.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_meet_with_digger_fighters_name">
		<text>Triff die Einheit der Müllgräber</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_meet_with_digger_fighters_text">
		<text>Triff die Einheit der Müllgräber und führe den Angriff auf das Sammellager der Banditen aus.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_speak_with_quester_name">
		<text>Rede mit dem Wilden Napr</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_speak_with_quester_text">
		<text>Finde heraus, über was für wichtige Geschäfte der Wilde Napr mit dir beim Flohmarkt reden wollte.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_digger_name">
		<text>Hole vom Boten der Müllgräber Informationen ein</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_digger_text">
		<text>Rede mit dem Boten der Müllgräber und finde heraus, wohin Fang gegangen ist.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_pda_signal_cellar_name">
		<text>Finde Fang</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_pda_signal_cellar_text">
		<text>Finde Fang im Keller, indem du seinem PDA-Signal folgst.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_pda_signal_name">
		<text>Hole Fang ein</text>
	</string>
	<string id="gar_story_chase_pda_signal_text">
		<text>Hole Fang ein, indem du seinem PDA-Signal folgst.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_find_cache_name">
		<text>Finde das Versteck</text>
	</string>
	<string id="gar_story_find_cache_text">
		<text>Finde das Versteck von Fangs Gruppe.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_find_diggers_name">
		<text>Hole von den Müllgräbern Informationen über Fang ein</text>
	</string>
	<string id="gar_story_find_diggers_text">
		<text>Frage die Müllgräber, die Fang dem Händler zufolge aufgesucht hat, nach Fangs Aufenthaltsort.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_get_pda_name">
		<text>Nimm Fangs PDA</text>
	</string>
	<string id="gar_story_get_pda_text">
		<text>Nimm den PDA, den Fang verloren hat.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_go_to_freedom_name">
		<text>Folge Fang ins Dunkle Tal</text>
	</string>
	<string id="gar_story_go_to_freedom_text">
		<text>Folge Fang ins Dunkle Tal.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_kill_dogs_name">
		<text>Töte die Schattenhunde</text>
	</string>
	<string id="gar_story_kill_dogs_text">
		<text>Töte die Schattenhunde, die den Boten der Müllgräber im Tal in die Enge getrieben haben.</text>
	</string>
	<string id="gar_story_search_digger_bodies_name">
		<text>Durchsuche den toten Müllgräber</text>
	</string>
	<string id="gar_story_search_digger_bodies_text">
		<text>Durchsuche den toten Müllgräber nach Informationen über Fang.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bandit_reward_name">
		<text>Hol dir deine Belohnung von Tooth</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bandit_reward_text">
		<text>Gehe zu Tooth, dem Händler, und hol dir eine Belohnung für die Säuberung des Flohmarkts.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bandit_secret_name">
		<text>Hol die Knarre aus dem Versteck in der Anomalie</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_bandit_secret_text">
		<text>Hol die Knarre, von der Yoga erzählt hat, aus dem Versteck in der Anomalie</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_captive_reward_name">
		<text>Hol die Beute aus dem Versteck</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_captive_reward_text">
		<text>Hol die Beute aus dem alten Versteck der Müllgräber, die aus dem Sammellager befreit wurden.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_more_reward_name">
		<text>Fordere eine Belohnung von Yoga</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_more_reward_text">
		<text>Fordere eine zusätzliche Belohnung von Yoga für die Säuberung des Flohmarkts.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_aceg_scientific_outfit_name">
		<text>Finde Informationen über verstärkten Körperschutz</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_aceg_scientific_outfit_text">
		<text>Bringe Limpid eine Flasche Schnaps und Informationen über verstärkten Körperschutz. Im Gegenzug kann er deinen Anzug vielleicht mit etwas Ähnlichem ausstatten.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_bdfh_scientific_outfit_name">
		<text>Finde Informationen darüber, wie man ein Screening bei einem Anzug durchführt</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_bdfh_scientific_outfit_text">
		<text>Limpid hat noch nie von den Psi-Emissionen gehört, aber wenn du ihm die nötigen Informationen gibst, könnte er einem Anzug ein System verpassen, das den Träger gegen diese Emissionen schützt.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_fh_scientific_outfit_name">
		<text>Finde Informationen über geschlossene Atemmodule</text>
	</string>
	<string id="st_gar_find_flesh_up_fh_scientific_outfit_text">
		<text>Limpid, der Techniker der Banditen, beherrscht jede Art von Modifikation, aber für den Einbau eines geschlossenen Atemmoduls in einen Anzug benötigt er noch weitere Informationen.</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_redemption_name">
		<text>Hole dir deine Sachen zurück</text>
	</string>
	<string id="gar_quest_redemption_text">
		<text>Hole dir deine Sachen zurück, die dir die Banditen in der Nähe des Flohmarkts abgenommen haben.</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_1_name">
		<text>Bringe die Chaser 13 zurück</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_1_text">
		<text>Nun, die Sache ist die: Einer unserer Jungs hat einen dieser Müllgräber geschnappt und ist mit ihm zwischen einigen Anomalien spazieren gegangen. Tja, am Ende sind die beiden in einer Gravit-Anomalie draufgegangen. Damit habe ich zwar kein Problem, aber der Kollege hatte meine Chaser für den Spaziergang ausgeliehen und die befindet sich immer noch dort. Wenn du mir die Waffe zurückbringen könntest, wäre ich mehr als erfreut.</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_2_name">
		<text>Finde die modifizierte Waffe</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_2_text">
		<text>Hey, Bruder! Du könntest mir einen Gefallen tun. Vor kurzem war ich bei Limpid und er hat eine richtig gute Wumme für einen Typen gebaut, mit Modifizierungen und so. Nun, dieser Typ und unser Boss sind nicht sehr gut miteinander ausgekommen, also hat Yoga uns gesagt, dass wir den Typen verschwinden lassen sollen. Deswegen haben wir ihn in einen hübschen Haufen Anomalien gejagt. Das ist zwar schön und gut, aber diese tolle Knarre liegt jetzt auch dort! Wenn du sie mir beschaffen kannst, werde ich dafür sorgen, dass Tooth dich gut belohnt.</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_3_name">
		<text>Liefere eine Flasche Cossacks-Wodka ab</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_3_text">
		<text>Kumpel, würdest du mir einen Gefallen tun und mir was zu trinken besorgen? Aber nicht den billigen Fusel, den jeder hier trinkt. Ich habe ein paar Flaschen mit gutem Wodka hier ganz in der Nähe versteckt, aber kann gerade nicht selbst dorthin. Bringe mir den Wodka aus dem Versteck und achte darauf, dass dich niemand dabei beobachtet, OK?</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_4_name">
		<text>Bringe die Jacke des Anfängers zurück</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_4_text">
		<text>Vor ein paar Tagen kam hier ein Kerl vom Kordon vorbei, noch grün hinter den Ohren und einer der ganz nervigen Sorte. Er hat jedem von seiner Zauberjacke erzählt, der keine Anomalie etwas anhaben könne. Selbst als die Banditen ihn geschnappt haben, hat er nicht aufgehört zu plappern, bis sie ihn schließlich in eine Gravit-Anomalie gejagt haben. Nun ja, der arme Kerl hatte Recht: Die Jacke hat das Ganze ohne einen einzigen Kratzer überstanden. Ich könnte das Ding ganz gut gebrauchen, wenn du es mir beschaffen würdest.</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_5_name">
		<text>Bringe die Pistole mit der Gravur zurück</text>
	</string>
	<string id="gar_recover_item_5_text">
		<text>Du kannst mir bei einer Sache helfen. Ich hatte mal eine Pistole; nichts Besonderes, aber sie hatte meinem Großvater gehört. Ich habe sie in einem recht großen Durcheinander verloren... vor ein paar Tagen haben wir uns ziemlich betrunken und sind dann auf die Idee gekommen, dass wir in der Nacht die Banditen erschrecken könnten. Als es dunkel geworden ist, haben wir uns an ein Lager angeschlichen, das wir bei Tag ausgesucht hatten, und haben angefangen, Mutantengeräusche zu machen. Es hat sich dann recht schnell herausgestellt, dass da gar keine Banditen waren. Stattdessen haben uns zwei Blutsauger angegriffen! Ich wäre fast draufgegangen und habe auch noch meine Pistole dort fallen lassen.</text>
	</string>
</string_table>
