<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="red_artefact_huntesr_capture_smart_name">
		<text>Beschütze die Stalker auf dem Weg durch die anormale Zone</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_huntesr_capture_smart_text">
		<text>Beschütze die Stalker auf dem Weg durch die anormale Zone.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_huntesr_defend_smart_name">
		<text>Verteidige die Stalker in der anormalen Zone</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_huntesr_defend_smart_text">
		<text>Verteidige die Stalker in der anormalen Zone.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_allyes_attack_name">
		<text>Gib den Söldnern Deckung</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_allyes_attack_text">
		<text>Die Söldner greifen Banditen auf anderen Seite des Flusses an. Gib ihnen Deckungsfeuer und hilf ihnen dabei, in Position zu gelangen.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_allyes_name">
		<text>Schalte die Banditen aus</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_allyes_text">
		<text>Es sind zu viele Banditen - sie halten die Söldner davon ab, die Brücke herunterzulassen. Töte so viele Banditen wie möglich.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_bridge_name">
		<text>Gib den Söldnern bei der Brückensteuerung Deckung</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_cover_bridge_text">
		<text>Ein Söldner hat eine Position in der nähe der Brückensteuerung gesichert. Gib den Söldnern Deckungsfeuer, während sie die Brücke herunterlassen.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_go_to_positon_name">
		<text>Gehe in Feuerstellung</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_go_to_positon_text">
		<text>Gehe im ersten Stock des Torhauses in Feuerstellung. Dies ist der beste Aussichtspunkt, um auf die Banditen zu schießen.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_kill_sniper_name">
		<text>Schalte die Scharfschützen auf dem Hügel aus</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_kill_sniper_text">
		<text>Die Scharfschützen nehmen die Brückensteuerung unter Feuer - solange sie leben, haben die Söldner keine Chance, die Brücke herunterzulassen. Schalte die Scharfschützen auf dem Hügel aus.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_talk_with_comander_name">
		<text>Rede mit Lebedew</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_talk_with_comander_text">
		<text>Die Brücke wurde heruntergelassen und die Straße nach Limansk ist frei. Rede mit Lebedew.</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_wait_for_allyes_name">
		<text>Warte, bist die Einheit der Stalker eintrifft</text>
	</string>
	<string id="red_bridge_wait_for_allyes_text">
		<text>Warte, bist die Einheit der Stalker eintrifft.</text>
	</string>
	<string id="red_bring_compass_name">
		<text>Bringe dem Förster den Kompass</text>
	</string>
	<string id="red_bring_compass_text">
		<text>Dank des Kompasses ist es dem Förster vor ein paar Tagen gelungen, aus einer Raumblase zu entkommen. Das Artefakt dürfte den Söldnern dabei helfen, aus ihrer Blase zu gelangen. Bringe dem Förster den Kompass.</text>
	</string>
	<string id="red_find_compass_name">
		<text>Finde das Kompass-Artefakt</text>
	</string>
	<string id="red_find_compass_text">
		<text>Der Förster hat in einer Raumanomalie ein einzigartiges Artefakt entdeckt. Die Anomalie ähnelte sehr der Blase, in der die Söldner in der Nähe der Militärlager stecken. Auf dem Rückweg wurde der Förster von Banditen ausgeraubt und das Artefakt wurde gestohlen. Finde den Kompass.</text>
	</string>
	<string id="red_find_forester_name">
		<text>Rede mit dem Förster</text>
	</string>
	<string id="red_find_forester_text">
		<text>Der Förster lebt in einer verlassenen Hütte. Er kann dir helfen, einen Weg nach Limansk zu finden. Rede mit dem Förster.</text>
	</string>
	<string id="red_find_teleport_name">
		<text>Finde die Raumanomalie</text>
	</string>
	<string id="red_find_teleport_text">
		<text>Das PDA der vermissten Gruppe enthielt einige Hinweise zu einem Pfad durch den Roten Wald. Darin befindet sich eine Raumanomalie, die zu der alten Hütte am Waldrand führt. Dort lebt der Förster. Finde die Raumanomalie.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalker_bring_map_name">
		<text>Überbringe den PDA mit der Karte des Roten Waldes</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalker_bring_map_text">
		<text>Überbringe den PDA mit der Karte des Roten Waldes.</text>
	</string>
	<string id="red_go_to_signal_sos_name">
		<text>Antworte auf das SOS-Signal</text>
	</string>
	<string id="red_go_to_signal_sos_text">
		<text>Der Pfad zum Förster durch den Roten Wald ist unbekannt. Es gibt ein Notrufsignal aus dem Roten Wald. Antworte auf das Signal.</text>
	</string>
	<string id="red_help_with_bridge_name">
		<text>Hilf Clear Sky dabei, die Brücke einzunehmen</text>
	</string>
	<string id="red_help_with_bridge_text">
		<text>Eine Söldnereinheit nähert sich der Brücke nach Limansk. Sie erscheinen auf der Seite des Flusses, auf der sich die Banditen aufhalten. Es wird also an der Brücke in Kürze ziemlich hoch hergehen. Hilf Clear Sky dabei, die Brücke nach Limansk herunterzulassen.</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_destroy_ambush_name">
		<text>Schlage den Hinterhalt zurück</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_destroy_ambush_text">
		<text>Strelok wird von einer Gruppe Stalker gedeckt. Schlage den Hinterhalt zurück.</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_strelok_name">
		<text>Halte Strelok auf</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_strelok_text">
		<text>Strelok ist im Tunnel verschwunden. Folge ihm und vergewissere dich, dass er nicht ins Zentrum der Zone vordringt.</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_talk_csky_name">
		<text>Halte Strelok auf</text>
	</string>
	<string id="red_pursuit_talk_csky_text">
		<text>Strelok ist ganz in der Nähe, etwa 100 Meter entfernt. Schnapp ihn dir.</text>
	</string>
	<string id="red_stalker_reinforced_name">
		<text>Nimm die alte Mine ein</text>
	</string>
	<string id="red_stalker_reinforced_text">
		<text>Nimm die alte Mine ein. Hier herrscht hohe anormale Aktivität und es gibt hier eine Menge seltener Artefakte.</text>
	</string>
	<string id="red_go_to_military_base_name">
		<text>Gehe zur Militärbasis</text>
	</string>
	<string id="red_go_to_military_base_text">
		<text>Die Militärbasis hat einen leistungsfähigen Sender, mit dem wir ein Signal an die Gruppe senden können, die bei Limansk in einer Raumblase eingeschlossen ist. Gehe zur Militärbasis.</text>
	</string>
	<string id="red_find_enter_to_anomal_place_name">
		<text>Finde einen Weg in die anormale Zone</text>
	</string>
	<string id="red_find_enter_to_anomal_place_text">
		<text>Der PDA der vermissten Gruppe enthielt einige Hinweise zu einem Pfad durch den Roten Wald. Darin befindet sich eine Raumanomalie, die zu der alten Hütte am Rande des Waldes führt. Dort lebt der Förster. Finde die Raumanomalie.</text>
	</string>
	<string id="red_find_signals_on_military_name">
		<text>Empfange die Funknachricht</text>
	</string>
	<string id="red_find_signals_on_military_text">
		<text>Der Förster empfängt unverständliche Funkfetzen einer unbekannten Gruppe, die in der Nähe von Limansk in einer seltsamen Anomalie gefangen ist. Die Gruppe könnte einen alternativen Weg nach Limansk kennen. Gehe zu den Militärlagern und finde einen geeigneten Ort für einen besseren Empfang.</text>
	</string>
	<string id="red_take_red_forest_map_pda_name">
		<text>Nimm den PDA</text>
	</string>
	<string id="red_take_red_forest_map_pda_text">
		<text>Der PDA eines toten Stalkers ist immer noch aktiv. Er könnte wertvolle Informationen über den Roten Wald enthalten. Nimm den PDA.</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_1_name">
		<text>Besorgen den PDA mit einer Karte des Roten Waldes</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_1_text">
		<text>Hey, Söldner, wir könnten deine Hilfe gebrauchen. Wir brauchen eine genaue Karte des Roten Waldes. Ich habe mitbekommen, dass schon mehrere Gruppen von Stalkern ihr Glück im Roten Wald versucht hätten, aber die meisten von ihnen seien verschwunden. Finde ihre Aufzeichnungen und bringe sie zu mir.</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_2_name">
		<text>Besorge das Panzermaschinengewehr</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_2_text">
		<text>Ich hätte eine Auftrag für dich: Der Förster hat mir verraten, dass sich tief im Wald ein alter sowjetischer Panzer befindet. Niemand hat eine Ahnung, wie er dahin gelangen konnte, aber es heißt, dass das Ding nach einer starken Emission aufgetaucht wäre. Das Tolle ist: Der Panzer ist noch intakt. Man kann ihn wohl nicht fahren, aber das Maschinengewehr, das noch vorhanden ist, kann man sicher abmontieren. Wenn du mir das MG bringst, werde ich dich gut dafür bezahlen.</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_3_name">
		<text>Bringe das experimentelle Gerät zurück</text>
	</string>
	<string id="red_recover_item_3_text">
		<text>Es gibt da etwas, was du für mich tun kannst. Wir haben mal einen Prototypen für die Wissenschaftler getestet - ein kleines Gerät zum Messen der Stärke von Anomalien. Das Ding ist heute nicht mehr wirklich von Nutzen... sie haben ganze zwei Tage alleine dafür gebraucht, uns zu zeigen, wie man damit umgeht. Auf jeden Fall waren wir in der alten Mine und haben Daten gesammelt, als etwas passierte... irgendetwas griff uns an... alle möglichen Dinge flogen auf einmal auf uns zu. Leider habe ich den Vorfall als Einziger überlebt. Das Gerät blieb dort unten zurück, bei den anderen Jungs. Das... Ding, das uns angegriffen hat, dürfte ebenfalls noch dort sein, deswegen wird es nicht einfach werden, das Gerät in die Hände zu bekommen. Aber wenn du es dennoch schaffen solltest, werde ich dich gut dafür bezahlen.</text>
	</string>
</string_table>
