<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="val_bandit_spy_name">
		<text>Schalte die potentielle Gefahr an der Tankstelle aus</text>
	</string>
	<string id="val_bandit_spy_text">
		<text>In der Nacht wurden ein paar schwache Lichter bei der verlassenen Tankstelle gesehen. Untersuche den Ort und schalte jede potentielle Gefahr aus.</text>
	</string>
	<string id="val_bring_to_fang_name">
		<text>Folge dem Signal von Fangs PDA</text>
	</string>
	<string id="val_bring_to_fang_text">
		<text>Die Techniker der Freiheitler haben Fangs PDA-Frequenz geknackt. Du kannst jetzt Fangs Bewegungen verfolgen. Dem Signal zufolge hält sich Fang gerade bei der Müllhalde auf. Folge dem Signal von Fangs PDA.</text>
	</string>
	<string id="val_check_blockpost_name">
		<text>Finde heraus, was beim Außenposten passiert ist</text>
	</string>
	<string id="val_check_blockpost_text">
		<text>Anscheinend wurde wieder einer der Außenposten der Freiheitler angegriffen. Finde heraus, was passiert ist, und suche beim Außenposten nach Überlebenden.</text>
	</string>
	<string id="val_come_back_comendant_to_revard_name">
		<text>Hol dir Befehle vom Kommandanten</text>
	</string>
	<string id="val_come_back_comendant_to_revard_text">
		<text>Hol dir Befehle vom Kommandanten.</text>
	</string>
	<string id="val_come_to_comendant_name">
		<text>Rede mit dem Kommandanten</text>
	</string>
	<string id="val_come_to_comendant_text">
		<text>Frage den Kommandanten nach Fang.</text>
	</string>
	<string id="val_come_to_freedom_base_name">
		<text>Finde die Freiheitsbasis</text>
	</string>
	<string id="val_come_to_freedom_base_text">
		<text>Nach Informationen der Müllgräber ist Fang ins Dunkle Tal gegangen, um dort nach den restlichen Komponenten zu suchen. Finde die Freiheitsbasis und frage dort nach Fang.</text>
	</string>
	<string id="val_come_to_freedom_blokpost_name">
		<text>Rede mit dem Kommandanten des Außenpostens</text>
	</string>
	<string id="val_come_to_freedom_blokpost_text">
		<text>Rede mit dem Kommandanten des Außenpostens.</text>
	</string>
	<string id="val_deliver_ammo_name">
		<text>Bringe Munition zum Außenposten</text>
	</string>
	<string id="val_deliver_ammo_text">
		<text>Bringe Munition zum Außenposten.</text>
	</string>
	<string id="val_deliver_pda_name">
		<text>Überbringe Tschechow den PDA</text>
	</string>
	<string id="val_deliver_pda_text">
		<text>Der PDA des Kommandanten enthält eine Fülle von Informationen, die den Freiheitlern dabei helfen kann, herauszufinden, wer sie angreift und wie sie ins Dunkle Tal gelangen können. Überbringe dem Anführer der Freiheitler den PDA.</text>
	</string>
	<string id="val_destroy_boar_guard_9_2_name">
		<text>Zerstöre den Wildschweinbau</text>
	</string>
	<string id="val_destroy_boar_guard_9_2_text">
		<text>Zerstöre den Wildschweinbau.</text>
	</string>
	<string id="val_destroy_killer_base_name">
		<text>Schalte die Söldner aus</text>
	</string>
	<string id="val_destroy_killer_base_text">
		<text>Die Hauptbasis der Söldner wurde entdeckt. Hilf den Freiheitlern dabei, sie zu zerstören. So können die Freiheitler den Angriffen ein Ende setzen und das gesamte Dunkle Tal kontrollieren.</text>
	</string>
	<string id="val_find_pda_name">
		<text>Finde den aktiven PDA</text>
	</string>
	<string id="val_find_pda_text">
		<text>Der PDA eines der toten Freiheitler ist noch aktiv. Finde den PDA - er könnte wertvolle Informationen enthalten.</text>
	</string>
	<string id="val_go_to_freedom_leader_name">
		<text>Bringe den PDA zu Tschechow</text>
	</string>
	<string id="val_go_to_freedom_leader_text">
		<text>Der PDA eines getöteten Freiheitlers beim Außenposten enthält die Aufnahme eines Gesprächs zwischen den Angreifern. Die Aufnahme wird dabei helfen, die Angreifer zu identifizieren. Bringe den PDA zu Tschechow.</text>
	</string>
	<string id="val_go_to_trader_name">
		<text>Hole Munition von Ashot</text>
	</string>
	<string id="val_go_to_trader_text">
		<text>Hole Munition von Ashot für den Außenposten der Freiheitler.</text>
	</string>
	<string id="val_help_freedom_name">
		<text>Hilf den Freiheitlern dabei, die Söldner auszuschalten</text>
	</string>
	<string id="val_help_freedom_text">
		<text>Hilf den Freiheitlern dabei, die Söldner auszuschalten.</text>
	</string>
	<string id="val_kill_flesh_name">
		<text>Töte den Pseudohund</text>
	</string>
	<string id="val_kill_flesh_text">
		<text>Töte den Pseudohund, der in der Nähe der Freiheitsbasis für Ärger sorgt.</text>
	</string>
	<string id="val_kill_komendant_name">
		<text>Töte den Kommandanten</text>
	</string>
	<string id="val_kill_komendant_text">
		<text>Der PDA beim Außenposten enthielt eine Aufnahme eines Gesprächs zwischen den Angreifern. Bei dem Gespräch wird erwähnt, dass der Kommandant die Informationen verkauft hat, die es den Angreifern ermöglicht haben, schnelle und unerwartete Angriffe gegen Patrouillen der Freiheitler durchzuführen. Finde den Verräter und bringe ihn zu Tschechow - tot oder lebendig.</text>
	</string>
	<string id="val_night_bloodsucker_name">
		<text>Finde den Freund des Technikers</text>
	</string>
	<string id="val_night_bloodsucker_reward_name">
		<text>Bringe dem Techniker die Komponente</text>
	</string>
	<string id="val_night_bloodsucker_reward_text">
		<text>Bringe dem Techniker die Komponente.</text>
	</string>
	<string id="val_night_bloodsucker_text">
		<text>Finde den Freund des Technikers</text>
	</string>
	<string id="val_pursuit_comendant_name">
		<text>Finde den Kommandanten</text>
	</string>
	<string id="val_pursuit_comendant_text">
		<text>Finde den Kommandanten.</text>
	</string>
	<string id="val_reply_to_sos_name">
		<text>Antworte auf das SOS-Signal</text>
	</string>
	<string id="val_reply_to_sos_text">
		<text>Hilf dabei, den Angriff zurückzuschlagen.</text>
	</string>
	<string id="val_strike_antenna_name">
		<text>Sichere die Antennen</text>
	</string>
	<string id="val_strike_antenna_text">
		<text>Sichere und halte die Antennen, um die Umgebung zu scannen.</text>
	</string>
	<string id="val_strike_antenna_two_name">
		<text>Sichere die Antennen</text>
	</string>
	<string id="val_strike_antenna_two_text">
		<text>Sichere und halte die Antennen, um die Umgebung zu scannen.</text>
	</string>
	<string id="val_take_pda_name">
		<text>Hol den PDA des Kommandanten</text>
	</string>
	<string id="val_take_pda_text">
		<text>Die Freunde des Kommandanten haben ihn getötet, nachdem die Freiheitler nach ihm gesucht haben. Sein PDA enthält wichtige Informationen über die Leute, denen er geholfen hat.</text>
	</string>
	<string id="val_test">
		<text>Hilfe</text>
	</string>
	<string id="st_val_bandit_spy_kill_name">
		<text>Schalte die Banditengruppe aus</text>
	</string>
	<string id="st_val_bandit_spy_kill_text">
		<text>Du hast in der verlassenen Tankstelle eine Gruppe Banditen ausgemacht. Schalte sie aus.</text>
	</string>
	<string id="st_val_bandit_spy_return_name">
		<text>Kehre zurück und hole dir deine Belohnung</text>
	</string>
	<string id="st_val_bandit_spy_return_text">
		<text>Du hast in der verlassenen Tankstelle eine Gruppe Banditen aufgespürt und ausgeschaltet. Gehe zum Barkeeper und erzähle ihm davon.</text>
	</string>
	<string id="st_val_find_flesh_up_ab_svu_name">
		<text>Finde Informationen über Läufe von Scharfschützengewehren</text>
	</string>
	<string id="st_val_find_flesh_up_ab_svu_text">
		<text>Jar, der Techniker der Freiheitler, hat sich auf Hochpräzisionswaffen spezialisiert. Er sucht nach Informationen über Läufe von Scharfschützengewehren.</text>
	</string>
	<string id="st_val_find_flesh_up_abcd_svu_name">
		<text>Finde Informationen über elektronische Stabilisatoren für Scharfschützengewehre</text>
	</string>
	<string id="st_val_find_flesh_up_abcd_svu_text">
		<text>Jar, der Techniker, zahlt gut für genaue Informationen über elektronische Stabilisierungsmechanismen für Scharfschützengewehre.</text>
	</string>
	<string id="st_val_find_flesh_up_cd_svu_name">
		<text>Finde Informationen über Mündungsbremsen für Scharfschützengewehre</text>
	</string>
	<string id="st_val_find_flesh_up_cd_svu_text">
		<text>Jar, der Techniker, benötigt Informationen über die Herstellung von Mündungsbremsen für durchschlagskräftige Scharfschützengewehre. Wenn er sie hat, ist er in der Lage, sie herzustellen.</text>
	</string>
	<string id="val_recover_item_1_name">
		<text>Besorge das 8fach-Zielfernrohr</text>
	</string>
	<string id="val_recover_item_1_text">
		<text>Hier ist vor kurzem ein Kerl mit einem richtig guten Zielfernrohr aufgetaucht... so ein Ding findet man sonst nirgendwo in der Zone. Ich habe alles versucht, konnte ihn aber nicht dazu bringen, es mir zu verkaufen. Irgendwann ist er dann schließlich mit einer unserer Patrouillen zum Kordon aufgebrochen. Die Patrouille hat es leider nicht mehr zurückgeschafft, daher nehme ich an, dass dieser Stalker ebenfalls irgendwo dort seinen letzten Frieden gefunden hat. Bringe mir dieses Zielfernrohr, damit ich es Tschechow schenken kann... vielleicht befördert er mich dann!</text>
	</string>
	<string id="val_recover_item_2_name">
		<text>Bringe das USB-Laufwerk mit Filmen zurück</text>
	</string>
	<string id="val_recover_item_2_text">
		<text>Mein Freund, du musst mir helfen! Ganja und ich haben uns in aller Ruhe einen Film auf seinem Laptop angeschaut... leider hat uns der Kommandant dabei erwischt und dann angefangen, mich über meine Pflichten und so zu belehren. Er hätte auch beinahe den Laptop auf den Boden geschleudert, aber wir haben ihn doch noch aufhalten können. Also hat er sich das USB-Laufwerk geschnappt und es über den Zaun in das radioaktive Gebiet geworfen. Bringe das Laufwerk zurück und Ganja wird dich belohnen.</text>
	</string>
	<string id="val_recover_item_3_name">
		<text>Bringe Seregas Gitarre zurück</text>
	</string>
	<string id="val_recover_item_3_text">
		<text>Irgendjemand hat Seregas Gitarre gestohlen, kannst du dir das vorstellen? Er ist der Einzige, der hier Gitarre spielen kann, und anders als alle anderen spielt er sogar gut. Wir haben dann recht schnell herausgefunden, wer der Dieb ist, aber der Wichser hat die Gitarre irgendwo versteckt. Bringe bitte diese Gitarre zurück, denn Serega weigert sich, eine andere anzufassen. OK?</text>
	</string>
</string_table>
