<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11">
		<text>Staæ. Nie mo¿esz iœæ dalej, stalkerze!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111">
		<text>Dlaczego?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111">
		<text>Bo to nasze terytorium - terytorium "Powinnoœci" - a my jesteœmy wybredni w wyborze tych, których wpuszczamy do bazy. Jeœli nie masz ¿adnej wa¿nej sprawy do naszych dowódców, to zapomnij o przejœciu.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11111">
		<text>Rozumiem.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111111">
		<text>Takie s¹ zasady.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112">
		<text>Muszê przejœæ, mam sprawê do Barmana.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121">
		<text>Tak, Barman wspomina³ nam o tobie. Mo¿esz przejœæ.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111211">
		<text>Wolê zap³aciæ. Masz.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112111">
		<text>Ekstra! Mo¿esz iœæ, ale lepiej, ¿ebyœ mia³ naprawdê wa¿n¹ sprawê do Barmana, jasne? I uwa¿aj - z przodu jest w cholerê anomalii.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212">
		<text>Jaka to przys³uga?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112121">
		<text>Nic wielkiego. Niedaleko w³óczy siê stado dzików, które trzeba ubiæ. Sprz¹tnij je, a uznamy, ¿e przejœcie jest op³acone.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121211">
		<text>Zgoda.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212111">
		<text>Powodzenia, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121212">
		<text>Nie mam tyle kasy.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212121">
		<text>No to lepiej zacznij siê za ni¹ rozgl¹daæ!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111122">
		<text>Nie mam tyle kasy.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111123">
		<text>No to nie mo¿esz pójœæ do baru.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1231">
		<text>Dziêki za pomoc w walce z dzikami. Przyjmij zas³u¿on¹ nagrodê.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_12311">
		<text>Dziêki!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_22">
		<text>I jak? Zabi³eœ ju¿ te dziki?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_221">
		<text>Jeszcze nie.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2211">
		<text>Szkoda. Jak zaczniesz sobie kroiæ kotlety, to przynieœ mi jeden, co?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_222">
		<text>Tak, wszystkie zabi³em.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2221">
		<text>Dobra, mo¿esz przejœæ. I pozdrów ode mnie Barmana, okej?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_33">
		<text>Pozdrów ode mnie Barmana, jak go zobaczysz. Aha, pamiêtaj, ¿e po drodze jest mnóstwo anomalii, wiêc lepiej uwa¿aj.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_0">
		<text>Dziêki, stary - naprawdê bardzo mi pomog³eœ. Nie zapomnê tego.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_1">
		<text>Co tu siê dzieje?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_11">
		<text>Dobra.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_2">
		<text>Próbujemy oczyœciæ Wysypisko z bandytów. Moi kumple urz¹dzili niedaleko zasadzkê na nich. Jak siê ich nie pozbêdziemy, to opanuj¹ Wysypisko i nikt nie bêdzie w stanie przejœæ w g³¹b Zony. Pogadaj z naszym dowódc¹. Jest niedaleko ze swoimi ludŸmi, na z³omowisku maszyn. W³aœnie tam idê, wiêc mo¿emy iœæ razem, jak chcesz.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_21">
		<text>Ruszajmy.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3">
		<text>Mo¿esz mi coœ powiedzieæ o Wysypisku?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31">
		<text>Nie bardzo jest o czym gadaæ, stary. Wysypisko to takie... wysypisko. ¯o³nierze "Powinnoœci" strzeg¹ pó³nocnej drogi do baru. Ich lepiej unikaæ - "Powinnoœæ" to w wiêkszoœci nieŸle wredne typy. Po prawej masz œcie¿ki do Doliny Mroku, ale tam jest bardzo wysoki poziom promieniowania. Nieco bli¿ej jest Grzêzawisko Grimpena - paskudne bagno pe³ne anomalii. Podobno ³atwo mo¿na wpaœæ tam na ca³kiem wypasione artefakty, ale jeszcze ³atwiej wpaœæ w k³opoty. No, ale przynajmniej na Grzêzawisku nie grozi ci pies Baskerville'ów!</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_311">
		<text>Mów dalej.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3111">
		<text>Po prawej obok bagna jest tajna kryjówka. Zobaczysz metalow¹ konstrukcjê wisz¹c¹ nad bajorem. Mój schowek jest tu¿ pod ni¹... Zrobi³em go dawno temu, ale uratowa³eœ mi ¿ycie i tobie pewnie bardziej siê przyda. Wiêc œmia³o mo¿esz z niego korzystaæ.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31111">
		<text>Dziêki, stary, to bardzo przydatne informacje.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_312">
		<text>To ciekawe, dziêki.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11">
		<text>Hej, stalkerze, w sam¹ porê! Przyda³aby siê nam twoja pomoc. Pieprzeni bandyci chc¹ opanowaæ Wysypisko. Mieliœmy tu strzelaninê pó³ godziny temu i trzech kundli uda³o nam siê za³atwiæ. Reszta siê wycofa³a, ale na pewno lada moment wróc¹ z posi³kami. Nas ju¿ niewielu zosta³o, wiêc bêdziemy wdziêczni za ka¿d¹ pomoc.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111">
		<text>Mów dalej.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_1111">
		<text>Urz¹dziliœmy tu na nich zasadzkê. Nadejd¹ z zachodu, od Instytutu Agroprom. Pomó¿ nam ich zlikwidowaæ, a nie po¿a³ujesz!</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11111">
		<text>Dobra, pomogê wam.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111111">
		<text>Ekstra.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11112">
		<text>To nie moja sprawa i nie zamierzam siê mieszaæ.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111121">
		<text>Jak sobie chcesz. PóŸniej bêdziesz plu³ sobie w brodê za ka¿dym razem, jak te mato³y ka¿¹ ci p³aciæ za przejœcie do Zony.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11113">
		<text>Zabi³em wszystkich.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111131">
		<text>Stary, rz¹dzisz! Ale na wszelki wypadek bêdê ostro¿ny.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_21">
		<text>Nie mamy o czym gadaæ.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111">
		<text>Dziêki stary, bardzo nam pomog³eœ. Przyjmiesz trochê kasy? Taki ma³y dowód wdziêcznoœci.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31111">
		<text>Jasne.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311111">
		<text>Masz, to powinno wystarczyæ, ¿ebyœ siê w pe³ni wykurowa³.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111111">
		<text>Dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113">
		<text>Opowiedz mi o sobie.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131">
		<text>Wo³aj¹ na mnie Bies. Przyby³em w te okolice trzy lata temu. Jak wielu kolesiów w Zonie jestem zbiegiem, poszukiwanym za dwa morderstwa i ciê¿kie uszkodzenie cia³a. Kilka lat temu mojego kumpla nieŸle zmaltretowano - w szpitalu musieli go dos³ownie pozszywaæ. No wiêc odwiedzi³em sukinsynów, którzy mu to zrobili. Jak zjawi³y siê gliny, musia³em jednego zastrzeliæ i wyskoczyæ przez okno z drugiego piêtra - od tamtej pory jestem tutaj. Dobrze sobie tu radzê, ale lista przestêpstw te¿ mi siê nieco wyd³u¿y³a. Staram siê zwalczaæ bezprawie, tak jak to robi³em na zewn¹trz. Trenujê kotów i uczê ich przetrwania w Zonie.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111311">
		<text>No to w takim razie czemu nie do³¹czysz do "Powinnoœci"?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113111">
		<text>"Powinnoœæ" walczy z Zon¹, ja walczê dla ludzi. Zreszt¹ oni za mocno zwi¹zani s¹ z rz¹dem i wojskowymi - nie chcê siê któregoœ dnia obudziæ w zimnej celi.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131111">
		<text>Powodzenia.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114">
		<text>Co to za miejsce?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141">
		<text>Wysypisko. Tu jest nasz dom. Widzisz te sterty gówna? Tam nie chcesz ³aziæ, zaufaj mi. Tyle odpadów radioaktywnych, ¿e licznikom Geigera brakuje skali. To jedyna porz¹dna droga do Zony i ostatnio coraz czêœciej krêc¹ siê tam bandyci. Prêdzej siê zesraj¹ ze strachu ni¿ wejd¹ w g³¹b Zony na teren "Powinnoœci", jak doœwiadczeni stalkerzy. Ale te hieny uwielbiaj¹ tu rabowaæ kotów. Wiêc skoro nikogo innego to nie obchodzi, sami musimy siê postawiæ i walczyæ.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411">
		<text>Mów dalej.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111">
		<text>Wszêdzie, a zw³aszcza tutaj, musisz zachowywaæ siê jak cz³owiek, a nie jak jakieœ pazerne zwierzê. Takie mam podejœcie do ¿ycia.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141112">
		<text>Czy na Wysypisku s¹ jakieœ du¿e budynki?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111211">
		<text>Dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31115">
		<text>Dziêki, niczego od ciebie nie potrzebujê.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3112">
		<text>Wiem ca³kiem sporo. Móg³bym podzieliæ siê jakimiœ informacjami.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_41">
		<text>To jeszcze nie koniec. Skoñczmy i wtedy pogadamy.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_51">
		<text>Hej, Naznaczony.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_11">
		<text>Cholera jasna, stary, to nie czas na gadanie! Za kilka chwil nasze spluwy przemówi¹. Pomó¿ mi ich odeprzeæ, a potem porozmawiamy.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_22">
		<text>Dziêki za pomoc, zaczyna³o siê robiæ nieciekawie. Co ty tu w ogóle robisz?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_221">
		<text>Szukam informacji o Strieloku. Lis powiedzia³ mi o tobie, wiêc przyszed³em pogadaæ.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2211">
		<text>Dobra, pomog³eœ mi za friko, wiêc ci powiem. Jeden z ch³opaków, dawny "kopacz" o ksywie Kret, w³aœnie na mnie czeka. Odkry³ schowek Strieloka, ale nie wiem, czy coœ tam znalaz³. Tu masz wspó³rzêdne miejsca, w którym mamy siê spotkaæ. Powiedz mu, ¿e ciê przys³a³em. Bêd¹ mnie teraz szukaæ, wiêc na chwilê muszê znikn¹æ. Masz tu jeszcze trochê drobnych za pomoc.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2212">
		<text>Dziêki za informacje.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_222">
		<text>Szukam informacji o Strieloku, mo¿e ty coœ wiesz?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2221">
		<text>Dobra, pomog³eœ mi za friko, wiêc ci powiem. Jeden z ch³opaków, dawny "kopacz" o ksywie Kret, w³aœnie na mnie czeka. Odkry³ schowek Strieloka i znalaz³ dokumenty, które wyjaœniaj¹ kilka rzeczy. Mia³ bandytów na ogonie, wiêc musia³ je zostawiæ, ale zapamiêta³ miejsce. Bêd¹ mnie teraz szukaæ, wiêc na chwilê muszê znikn¹æ. Tu masz wspó³rzêdne miejsca mojego spotkania z Kretem. Powiedz mu, ¿e ciê przys³a³em. Przeœlê ci trochê danych na PDA. Masz tu jeszcze trochê drobnych za pomoc.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2222">
		<text>Dziêki za informacje.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_33">
		<text>Hej, stary! Chwilê wczeœniej zaczyna³o siê robiæ bardzo nieciekawie, nie powiem. Co ty tu w ogóle robisz?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44">
		<text>Bezpieczna droga, stalkerze. Bezpieczna droga obok anomalii i wprost do artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_441">
		<text>Co mo¿na znaleŸæ na Wysypisku?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_4411">
		<text>ZnaleŸæ to mo¿na siê w k³opotach i to bardzo szybko. Ale skoro z ciebie taki badacz, to powiem ci wszystko, co wiem. Na wschodzie jest niewielki las. Nic ciekawego, a pe³no tam psów, wiêc uwa¿aj. Te tory doprowadz¹ ciê do tunelu. Znajdziesz tam w cholerê anomalii, mo¿e coœ poza tym, ale tego to ci nie powiem - nigdy tam za bardzo nie szpera³em. O posterunku "Powinnoœci" na pó³nocy chyba ju¿ wiesz. No i to w³aœciwie tyle mojej wiedzy o tym miejscu.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44112">
		<text>Dziêki za informacje.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_0">
		<text>S³uchaj, stary - co mo¿na znaleŸæ na Wysypisku?</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_1">
		<text>ZnaleŸæ to mo¿na siê w k³opotach i to bardzo szybko. Ale skoro z ciebie taki badacz, to powiem ci wszystko, co wiem. Na wschodzie jest niewielki las. Nic ciekawego, a pe³no tam psów, wiêc uwa¿aj. Te tory doprowadz¹ ciê do tunelu. Znajdziesz tam w cholerê anomalii, mo¿e coœ poza tym, ale tego to ci nie powiem - nigdy tam za bardzo nie szpera³em. O posterunku "Powinnoœci" na pó³nocy chyba ju¿ wiesz. No i to w³aœciwie tyle mojej wiedzy o tym miejscu.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_11">
		<text>Dziêki za informacje. Bêdê pamiêta³.</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_0">
		<text>Mo¿esz mi coœ opowiedzieæ o tym miejscu?</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_1">
		<text>No to s³uchaj. Gdzie nie spojrzysz, wszêdzie cuchn¹ce œmietnisko. Po wypadku z 1986 przywieŸli tutaj odpady radioaktywne, dŸwigi i wszystkie zniszczone maszyny. W gruncie rzeczy pe³no tu bezu¿ytecznego z³omu, a gdzieniegdzie trafi siê anomalia. Mo¿esz nawet znaleŸæ jakieœ artefakty, ale nic nadzwyczajnego, wiêc g³ównie spotyka siê tu kotów. Du¿o kotów równa siê du¿o bandytów, wiêc lepiej siê tu za d³ugo nie krêciæ. Dalej na wschód znajdziesz mnóstwo pól radioaktywnych - bez ochrony tam nie wejdziesz. Jak pójdziesz na po³udnie, dotrzesz do granicy Zony. Id¹c na pó³noc, znajdziesz w koñcu fabrykê Rostok i bar dla stalkerów. Na wschodzie - Dolina Mroku, posêpne, spowite mg³¹ miejsce. Na zachodzie - Instytut Badawczy Agroprom. Zaznaczê ci bezpieczne przejœcia na mapie.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411121">
		<text>W centrum znajduje siê du¿y hangar, wewn¹trz którego jest doœæ spokojnie - w najgorszym wypadku mo¿esz tam przenocowaæ. Jak pójdziesz na zachód, w stronê Agropromu, znajdziesz obóz bandytów. To stamt¹d by³y te ³ajzy, które za³atwiliœmy wczeœniej i coœ czujê, ¿e jest ich tam wiêcej.</text>
	</string>
</string_table>
