<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_0">
		<text>Potrzebujê odpowiedzi na kilka pytañ.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1">
		<text>Wal œmia³o, spróbujê pomóc.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_11">
		<text>Gdzie s¹ moje rzeczy?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_111">
		<text>Dowódca zazwyczaj zatrzymuje ca³y skonfiskowany towar. Jego pokój jest na samej górze. Jak mnie z³apali, to tam w³aœnie zabrali moje rzeczy.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1111">
		<text>Dziêki!</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_12">
		<text>Jak mogê siê st¹d wydostaæ?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_121">
		<text>Kiedy mnie prowadzili, zauwa¿y³em kratkê œciekow¹ pod schodami na parterze... Gdyby ci siê uda³o otworzyæ celê, mo¿na by siê st¹d wydostaæ kana³ami... Najlepiej bêdzie iœæ na zachód, a potem tunelem, ¿eby dostaæ siê do "Wolnoœci".</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1211">
		<text>Dziêki za informacje.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_14">
		<text>Kto nas z³apa³?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_141">
		<text>Przetrzymuj¹ nas najemnicy. Nikt tak naprawdê nie wie, kim s¹, ale kr¹¿¹ plotki, ¿e wspó³pracuj¹ z obcym wywiadem. Po³o¿enie tej bazy jest œciœle tajne - nie wiadomo, jak mo¿na dostaæ siê do Martwego Miasta, a wiele osób jest tym zainteresowanych, zw³aszcza "Wolnoœæ" i "Powinnoœæ".</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1411">
		<text>Mów dalej.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_14111">
		<text>Jeœli uda ci siê zdobyæ plan Martwego Miasta, bêdzie mo¿liwy skuteczny atak. Najemnicy albo bandyci pewnie jakiœ maj¹. Mo¿esz spróbowaæ go zdobyæ.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_141111">
		<text>Dziêki za informacje.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_15">
		<text>Co wiesz o tym miejscu?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_151">
		<text>Miasto podzielone jest na dwa obszary. My jesteœmy w czêœci najemników. Na po³udnie st¹d, za placem, jest teren bandytów. Zaszyli siê w budynku szko³y na po³udniowym zachodzie miasta. Pomiêdzy bazami znajduje siê zrujnowany, piêciopiêtrowy budynek i kilka takich wzglêdnie nietkniêtych. Jak siê zrobi rozpierducha, mo¿esz tam przeczekaæ. W okolicy te¿ s¹ jakieœ gara¿e i kilka domków. Po stronie bandytów te¿ znajdziesz kilka piêciopiêtrowców i kilkanaœcie gara¿y. Dawny ratusz jest po drugiej stronie placu.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1511">
		<text>Dziêki za informacje.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_16">
		<text>Kto tu dowodzi?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_161">
		<text>Paskudny koleœ o nazwisku Duszman. Kilka razy widzia³em, jak nosi³ teczkê z jakimiœ dokumentami. W œrodku pewnie jest coœ ciekawego.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1611">
		<text>Dziêki za informacje.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_17">
		<text>Niczego.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
		<text>Strielok! Gdzieœ ty siê, do cholery, podziewa³??? Od ostatniego wypadu nie widzia³em ani ciebie, ani ch³opaków! Zacz¹³em siê ju¿ martwiæ!</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
		<text>No jak tam, czujesz siê ju¿ lepiej? Kontaktujesz?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_0">
		<text>Strielok???</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_1">
		<text>No... Strielok, a kto niby? Ja jestem Doktor, nie poznajesz mnie? Co ci siê sta³o, stary? Nie wygl¹dasz za dobrze. Przez dwa lata razem chodziliœmy do Zony. Naprawdê mnie nie pamiêtasz?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_11">
		<text>Nie.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_2">
		<text>No co ty??? Strielok, co ty...? Jaja sobie robisz, nie? Stary... A co z ch³opakami, z naszymi kumplami? Kie³? Duch? Pamiêtasz ich, no nie?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_21">
		<text>K³a nie pamiêtam, a Duch nie ¿yje - znalaz³em jego cia³o nad Jantarem.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_3">
		<text>Duch?!?! Nie ¿yje?!?! Ja pierdzielê, jak to siê mog³o staæ?! Przecie¿... oni byli najlepsi. A z tob¹ co siê sta³o?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_31">
		<text>Nie wiem, co siê sta³o, nie pamiêtam.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_4">
		<text>Czekaj, daj mi och³on¹æ. To jest jakiœ niez³y szajs, stary. Myœlê, ¿e to siê wszystko ³¹czy z twoj¹ ostatni¹ wypraw¹ do Zony. Kiedy widzieliœmy siê ostatni raz, zostawi³eœ mi klucz do schowka w Prypeci i mapê wskazuj¹c¹ drogê do niego. Uda³o mi siê to zachowaæ, ukryæ przed najemnikami. Masz, schowaj to dobrze. Mo¿e coœ tam znajdziesz. Mówi³eœ, ¿e w Monolicie tkwi jakiœ podstêp. Ale nie wiem, o co chodzi³o i ty te¿ nie wiedzia³eœ.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_41">
		<text>No tak. Gdzie jesteœmy? Nie pamiêtam, jak siê tu znalaz³em.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_5">
		<text>Jesteœmy w Martwym Mieœcie! W obozie najemników.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_6">
		<text>Jesteœmy w Martwym Mieœcie! W obozie najemników...</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_0">
		<text>A tak w ogóle, to mam informacje o najemnikach. Zainteresowany?</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1">
		<text>To zale¿y od informacji.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11">
		<text>Dysponujê map¹, która szczegó³owo wskazuje lokalizacjê ich bazy, posterunków, sposób na dostanie siê do œrodka niepostrze¿enie i sporo innych rzeczy.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_111">
		<text>Cenna rzecz. Dam ci za to 3000.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1111">
		<text>Stoi. Proszê.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11111">
		<text>Ekstra! Tu masz nagrodê. Wkrótce stalkerzy zaczn¹ siê k³óciæ o to, czy najemnicy w ogóle kiedykolwiek istnieli!</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1112">
		<text>Nie, to wystarczy.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11121">
		<text>Jak sobie ¿yczysz - wiêcej nie dostaniesz.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_13">
		<text>Nic interesuj¹cego. Zwyk³e plotki. Przykro mi.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_131">
		<text>Jeœli dowiesz siê czegoœ bardziej konkretnego, to wróæ. Zap³acê.</text>
	</string>
</string_table>
