<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="val_escort_captive_dialog_11">
		<text>Bandyci... te sukinsyny chcia³y mnie zabraæ do starej fabryki. Nie wiem, co planowali ze mn¹ tam zrobiæ, ale wczeœniej wziêli jednego faceta i ju¿ wiêcej go nie zobaczy³em. Maj¹ jeszcze jednego z nas, Sieriogê. Trzymaj¹ go w piwnicy... w tamtym wysokim, niewykoñczonym budynku. Pomóg³byœ ch³opakowi, co? Inaczej oni... no wiesz...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_2">
		<text>Masz pojêcie, co trzymaj¹ w tej fabryce?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_21">
		<text>Nie s³ysza³em zbyt wiele. Wiem tylko, ¿e ten ca³y Dzik, ich szef, ma czêœæ klucza do tamtych podziemi. Kiedyœ tam by³a laborka czy coœ takiego... Gadali miêdzy sob¹, ¿e Dzik strasznie chcia³ siê dostaæ do œrodka, ale za cholerê nie móg³ bez drugiej po³ówki klucza. Hm... jeœli myœlisz o tym, ¿eby tam wejœæ, to siê dobrze zastanów. A¿ roi siê od bandziorów.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_211">
		<text>Kumam. Dziêki, bêdê o tym pamiêta³.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_3">
		<text>Spróbujê pomóc twojemu kumplowi.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_41">
		<text>Strasznie mi ¿al partnera... To by³ ekstra goœæ. Mimo to - jestem twoim d³u¿nikiem.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_411">
		<text>Zdarza siê.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_51">
		<text>Dziêki za pomoc!</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_511">
		<text>Na razie.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_61">
		<text>Inni ludzie gówno ciê obchodz¹. O czym niby mielibyœmy rozmawiaæ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21">
		<text>Dziêki! Wyci¹gn¹³eœ mojego partnera! Masz, weŸ to - ze szczerego serca.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2111">
		<text>Zgoda.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212">
		<text>Pewnie dobrze znasz tê okolicê. Jest tu coœ ciekawego?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121">
		<text>Na pó³nocy jest obóz bandytów. Na wschodzie - stara fabryka. Na po³udniowym zachodzie - opuszczona chlewnia i jakaœ taka brama za ni¹... nie mam pojêcia, co tam jest, tak daleko siê nie zapuszcza³em.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21211">
		<text>Powiedz mi coœ wiêcej o obozie bandytów.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212111">
		<text>Hm, co by ci powiedzieæ... Osiedlili siê w niewykoñczonym budynku dok³adnie na pó³noc st¹d. Ich przywódca to Dzik - straszny drañ, prawdziwe zwierzê. Po to nas tu przys³ali... ¿eby go za³atwiæ.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212">
		<text>Co siê dzieje w fabryce?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212121">
		<text>Uda³o siê nam ustaliæ, ¿e s¹ tam jakieœ podziemia. Tylko ¿e pilnuj¹ ich jak Fortu Knox.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121211">
		<text>Jakie podziemia? Co jest w œrodku?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212111">
		<text>Nie mam pojêcia, ale nie odwa¿ylibyœmy siê tam wejœæ. Wiem tylko, ¿e Dzik ma po³ówkê klucza do wejœcia.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21213">
		<text>Prawdziwa chlewnia? Ze œwiniami?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212131">
		<text>Ju¿ œlinka leci na myœl o schabowym? Zona jest pe³na dzików, stary! Skosztuj jednego, a ju¿ wiêcej latarka nie bêdzie ci potrzebna - tak siê bêdziesz œwieci³ w ciemnoœciach! Dobra, dobra, jaja sobie robiê... Gospodarstwo od dawna by³o opuszczone i teraz zamieszkali tam jacyœ stalkerzy. Nie wywarli na mnie jednak dobrego wra¿enia, a ja zwykle ufam instynktowi.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21214">
		<text>A co to za brama, o której mówi³eœ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212141">
		<text>Nie mam pojêcia. Zwyk³a, stara brama, tyle ¿e zamkniêta i dobrze strze¿ona. Nawet siê tam nie zbli¿yliœmy.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21215">
		<text>Rozumiem, dziêki.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212151">
		<text>Nie ma sprawy! Zawsze mo¿esz do mnie zajrzeæ.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_213">
		<text>Tylko wy dwaj poszliœcie na zwiad?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2131">
		<text>By³ jeszcze jeden koleœ, Sierioga. Sam ju¿ nie wiem... Goœæ znikn¹³ i nie mia³em od niego ¿adnych wieœci... Banda musia³a go za³atwiæ.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_214">
		<text>Trzymaj siê.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_31">
		<text>Stary... No i co teraz ze mn¹ bêdzie...? Dziêki, przynajmniej stara³eœ siê pomóc. A ja dotrzymujê s³owa.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41">
		<text>Dziêki za pomoc! O co jeszcze chcia³eœ zapytaæ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_61">
		<text>Prosi³em ciê o pomoc i odmówi³eœ. Nie mamy o czym gadaæ. Spadaj.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_611">
		<text>Na razie.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_11">
		<text>Ej, stary! Pomó¿ mi! Jestem zwiadowc¹ "Powinnoœci". Pomó¿ mi siê wydostaæ!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_111">
		<text>Spróbujê.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_112">
		<text>Nie mam jak ci pomóc.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21">
		<text>Dziêki, brachu! Jestem twoim d³u¿nikiem. Zobacz, co uda³o mi siê ustaliæ - mo¿e ci siê to na coœ przyda, kto wie... Dzik - ten, który poci¹ga za sznurki - zebra³ niez³¹ kolekcjê fantów. Posiada czêœæ klucza do ni¿szego poziomu w starej fabryce. Pods³ucha³em, jak stra¿nicy gadali o tym, ¿e by³o tam kiedyœ jakieœ laboratorium. Sêk w tym, ¿e nie tak ³atwo siê zbli¿yæ do Dzika.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_211">
		<text>Dziêki za informacje.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_2111">
		<text>Pora wróciæ do naszych. Coœ mi mówi, ¿e bêdziemy mieæ kupê szczêœcia, jeœli wyjdziemy st¹d ¿ywi...</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21111">
		<text>Powodzenia.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_31">
		<text>Musimy siê st¹d wydostaæ, zanim te dranie postanowi¹ siê tu rozejrzeæ! Potrzebujesz czegoœ? To bierz to raz dwa!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_311">
		<text>Niczego.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_41">
		<text>Ej! Tam na œcianie jest prze³¹cznik - otwiera drzwi do celi.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_411">
		<text>Dobra, zerknê.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_11">
		<text>Ej, chcesz wypasion¹ spluwê? Znalaz³em takie coœ ko³o Jantaru... to by³ chyba czyjœ schowek. No i miêdzy innymi le¿a³o tam dzia³ko Gaussa. Mówiê ci, stary, ¿e to maleñstwo nieŸle kopie - ze stu metrów ka¿dego k³adzie trupem... Dostaniesz go za jedyne osiem stówek!</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_111">
		<text>Masz tu kasê.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_112">
		<text>Dziêkujê, ale podziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_113">
		<text>Nie, zatrzymaj to. Szmal ciê¿ko zdobyæ.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_21">
		<text>Masz kasê? Lepiej siê poœpiesz, bo ostatnio mia³em tu wielu klientów... Niebawem wróc¹.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_3">
		<text>Super. Zaczekaj tu, pójdê po niego.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_31">
		<text>Czekam.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_11">
		<text>Ej, daj mi apteczkê!</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_111">
		<text>Masz. </text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_112">
		<text>Przykro mi, nie mam apteczki.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_21">
		<text>Dziêki, stary, ocali³eœ mi skórê. Jeœli po¿yjê wystarczaj¹co d³ugo, spróbujê oddaæ ci co do grosza. Póki co mam tylko jedn¹ ciekawostkê. IdŸ na po³udnie st¹d, znajdziesz tam gospodarstwo, gdzie kilku wyluzowanych stalkerów rozbi³o obóz. Jeden z nich pó³darmo chce sprzedaæ dzia³ko Gaussa - jedyne 800. Mia³em zamiar go kupiæ, ale wpad³em po kolana w gówno... Wiêc jak masz flotê, to nie zwlekaj.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_211">
		<text>Dziêki za informacje.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4111">
		<text>Jestem ci coœ winny, a ja sp³acam d³ugi. Ruszajmy.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41111">
		<text>Ekstra. Teraz dopieprzymy ka¿demu.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4112">
		<text>Przykro mi, mam inne plany.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41121">
		<text>No dobra, powodzenia zatem.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_412">
		<text>Na razie.</text>
	</string>
</string_table>
