<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="artefact">
		<text>Zdob¹dŸ artefakt</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1">
		<text>Obroñ obóz na Wysypisku</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1_descr">
		<text>Obroñ obóz stalkerów na Wysypisku przed atakiem bandytów.</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1_text">
		<text>Grupa stalkerów przybêdzie do mnie z wizyt¹ i bardzo mi zale¿y na tym, ¿eby dotarli tu bezpiecznie. Zatrzymaj¹ siê niedaleko baru. Pewien skruszony przestêpca niemal dobrowolnie poinformowa³ nas, ¿e wkrótce zostan¹ zaatakowani. Udaj siê wiêc w tamtym kierunku i obroñ ich obóz przed atakiem.</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2">
		<text>Pomó¿ stalkerom odeprzeæ bandytów w Agropromie</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2_descr">
		<text>Pomó¿ stalkerom odeprzeæ bandytów w Agropromie.</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2_text">
		<text>Sprawa wygl¹da tak: niedawno grupa stalkerów wybra³a siê do Agropromu. Kiedy ostatni raz siê kontaktowali, powiedzieli, ¿e w podziemiach jest coœ wartoœciowego, ale ¿e cisn¹ ich bandyci. Trzymaj¹ siê jakoœ, ale nie mog¹ siê wydostaæ. Pomo¿esz im?</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1">
		<text>Zabij bandytów</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Zlikwiduj grupê bandytów, którzy zadomowili siê na Wysypisku. Akcja musi zostaæ przeprowadzona szybko i skutecznie. </text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1_text">
		<text>Praca, tak? Niech zobaczê, co my tu mamy... Aha! Proszê: mo¿esz siê pozbyæ grupy bandytów z Wysypiska? "Powinnoœæ", mimo tych ci¹g³ych gadek o prawie i porz¹dku, jakoœ nie mo¿e siê do tego zabraæ. To s¹ wyj¹tkowe gnoje, wiêc i tak d³ugo nie poci¹gn¹. Ale ktoœ, kto dorwie ich pierwszy, zgarnie grub¹ kasê... a gorza³ê stawiam oczywiœcie ja.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2">
		<text>Zabij najemników i bandytów z Rostoku.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Pozb¹dŸ siê najemników i bandytów, którzy zagradzaj¹ przejœcie przez Rostok.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2_text">
		<text>Niedaleko st¹d, w Rostoku, jest banda najemników. Skumplowali siê z bandytami i teraz planuj¹ zablokowaæ przejœcie przez fabrykê. Nie muszê chyba wyjaœniaæ, ¿e to problem, który trzeba natychmiast rozwi¹zaæ. Kolesie z "Powinnoœci" i kilku weteranów ju¿ siê tam wybra³o, ¿eby daæ im nauczkê, ale od jakiegoœ czasu siê nie odzywaj¹... Wiêc mo¿e... ten... wybierz siê tam i sprawdŸ, co siê dzieje. Mo¿esz dobrze zarobiæ.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3">
		<text>Zabij bandytów z gospodarstwa.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Prosta sprawa: pozb¹dŸ siê bandytów z gospodarstwa.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3_text">
		<text>Niedaleko starych magazynów le¿y gospodarstwo. Kiedyœ by³o to idealne miejsce na spotkania, wymianê towarów - no wiesz... tego typu rzeczy. Ale teraz zajêli je bandyci i nie wygl¹da na to, ¿eby mieli siê stamt¹d wynieœæ. A mi to zupe³nie nie odpowiada. Potrzebujê tego gospodarstwa jak najszybciej. Nie obchodzi mnie, co siê stanie z obecnymi lokatorami. </text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4">
		<text>Zlikwiduj obóz bandytów w Dziczy</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Zlikwiduj obóz bandytów w Dziczy.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4_text">
		<text>W Dziczy s¹ bandyci. Nie mo¿emy pozwoliæ tym wyrzutkom spo³eczeñstwa szerzyæ zepsucie tu¿ obok baru. Trzeba zmieœæ ich obóz z powierzchni ziemi.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5">
		<text>Zniszcz legowisko zmutowanych psów w Dziczy.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Zniszcz legowisko zmutowanych psów w Dziczy.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5_text">
		<text>Kilku naszych wybra³o siê na wyprawê, wrócili pojedynczo. Cali poszarpani, zakrwawieni, ze szklistymi oczami. NajwyraŸniej natknêli siê na psy. Jest ich tam ca³e stado. ZnajdŸ ich legowisko i wyr¿nij co do jednego.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6">
		<text>Zlikwiduj grupê bandytów w Agropromie</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Zlikwiduj grupê bandytów w Agropromie.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6_text">
		<text>Pamiêtam, jak w 1994 rekieterzy doczepili siê do mnie, powiedzieli, ¿ebym wyskoczy³ z kasy. Cz³owieku, przeszed³em wtedy piek³o - mia³em restauracjê i w ogóle. Wtedy nie mo¿na im by³o nic zrobiæ! A tu nagle dowiadujê siê, ¿e ten sam gang pracuje w Agropromie, zarabiaj¹c sobie na artefaktach, które tam znajduj¹. Teraz jednak mogê coœ zrobiæ... Wiem nawet dok³adnie, gdzie siê ukrywaj¹. Wyœwiadcz mi przys³ugê - ukarz ich.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7">
		<text>Zniszcz legowisko snorków w Dolinie Mroku</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7_descr">
		<text>Zniszcz legowisko snorków w Dolinie Mroku</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7_text">
		<text>Taa.. Wygl¹da na to, ¿e ci, co mówi¹, ¿e Zona siê powiêksza, jednak maj¹ racjê. W Dolinie Mroku pojawi³o siê kilka snorków, a wczeœniej nigdy ich tam nie widywano. No i niektórzy zaczêli panikowaæ. Kolesie z "Powinnoœci" obiecali zlikwidowaæ snorki, ale jakoœ nie mog¹ siê do tego zabraæ. Za³atwisz to?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1">
		<text>ZnajdŸ "kotlet"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1_descr">
		<text>ZnajdŸ "kotlet", który leczy rany i choroby.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1_text">
		<text>Byli tu jacyœ duchowni - zostawili zamówienie na "kotleta". No wiesz, interesuj¹ siê tym lecz¹cym artefaktem... Zasrani cudotwórcy! Niewa¿ne... Zdobêdziesz go? Decyzja nale¿y do ciebie.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2">
		<text>ZnajdŸ "kryszta³owy kolec" </text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2_descr">
		<text>ZnajdŸ "kryszta³owy kolec", który chroni przed atakami psionicznymi.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2_text">
		<text>"Bolec"? Nie, to nie to... "Kryszta³owy palec "? Nie, to te¿ nie to... Kurde! "Kryszta³owy kolec"! Tak! Sprawa wygl¹da tak: mam zlecenie na artefakt zwany "kryszta³owym kolcem". S³ysza³eœ o nim? Podobno jak masz taki przy sobie, nikt nie bêdzie móg³ grzebaæ w twoim mózgu. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3">
		<text>ZnajdŸ "gwiazdê wieczorn¹" </text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3_descr">
		<text>ZnajdŸ "gwiazdê wieczorn¹", ¿eby pomóc wojskowym instytucjom badawczym.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3_text">
		<text>Potrzebujê "gwiazdy wieczornej". Przykro mi to mówiæ, ale nie spe³nia ¿yczeñ - wiem to z autopsji - mo¿e natomiast przynieœæ sporo kasy. Naukowcy du¿o za to wybul¹. Podobno robi¹ z tego jakiœ wojskowy sprzêt... Czujesz siê na si³ach?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4">
		<text>ZnajdŸ "b³ysk"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4_descr">
		<text>ZnajdŸ "b³ysk".</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4_text">
		<text>Zlecenie jest proste, a zap³ata dobra. Masz znaleŸæ artefakt "b³ysk". Nawet nie pytaj, dla kogo i po co. Zrobisz to?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5">
		<text>ZnajdŸ "z³ot¹ rybkê"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5_descr">
		<text>ZnajdŸ "z³ot¹ rybkê".</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5_text">
		<text>Naznaczony, znasz opowieœæ o z³otej rybce? Tak, tak, w³aœnie tê. Jest równie¿ sporo dowcipów na ten temat. No, ale do rzeczy - jest taki stary cz³owiek, który ca³y czas chce j¹ z³apaæ. Podsumowuj¹c, potrzebujê jedynego w swoim rodzaju artefaktu, zwanego "z³ot¹ rybk¹". To szanowany klient. Z zewn¹trz. Pomo¿esz?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1">
		<text>ZnajdŸ kombinezon psioniczny</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1_descr">
		<text>ZnajdŸ kombinezon, który skutecznie chroni przed emisjami psionicznymi. Szukaj w opuszczonych laboratoriach w Dolinie Mroku.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1_text">
		<text>W tych laboratoriach w Dolinie Mroku usi³owano znaleŸæ sposób na ochronê ludzkiego mózgu przed emisjami psionicznymi. Nie œpieszyli siê, to pewne... Tak czy inaczej - jedna z prób uda³a siê i podobno istnieje kombinezon, po którego w³o¿eniu mo¿esz nawet daæ buziaka Kontrolerowi. Fajna rzecz. Jeœli przyniesiesz mi to coœ, nigdy ci tego nie zapomnê.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2">
		<text>ZnajdŸ broñ obcokrajowca.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2_descr">
		<text>Ciekawe zadanie. Sk¹dœ znam to nazwisko... ale sk¹d?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2_text">
		<text>Kiedyœ w tych stronach pojawi³ siê pewien obcokrajowiec... Nazywa³ siê chyba Gordon. Widaæ by³o po nim, ¿e to doœwiadczony stalker, ale mówi³, ¿e nigdy wczeœniej nie by³ w Zonie. Niewa¿ne, nie o to chodzi. W koñcu znikn¹³ gdzieœ w Zonie. Mia³ jedn¹ ciekaw¹ rzecz - "Black Kite'a". Gdybym tylko móg³ mu siê dok³adniej przyjrzeæ...</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3">
		<text>ZnajdŸ ulepszonego Wintara</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3_descr">
		<text>ZnajdŸ ulepszonego Wintara. Wygl¹da na to, ¿e powinieneœ szukaæ w okolicy Czerwonego Lasu. </text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3_text">
		<text>Kr¹¿y³a taka dziwna opowieœæ. Pojawi³ siê jakiœ koleœ z kieszeniami wypchanymi fors¹. Wynaj¹³ bandê ludzi, ale nie weteranów, tylko takich œwie¿szych. Kupi³ tony sprzêtu... Mia³em takiego nowiutkiego Wintara - cudowna broñ! I by³em na tyle g³upi, ¿e mu go sprzeda³em. Nie bêdê œciemniaæ, zarobi³em na tym kupê kasy... Tyle ¿e ca³a ekipa oberwa³a niedaleko Czerwonego Lasu. Có¿ mogê powiedzieæ, zginêli na darmo... Jaki z tego mora³? Drogi przez Zonê nie utorujesz sobie pieniêdzmi. Tak czy inaczej... Nie mogê przestaæ myœleæ o tym Wintarze - taka wspania³a pukawka gdzieœ tam rdzewieje! Znajdziesz j¹ dla mnie? Dobrze zap³acê!</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1">
		<text>Zabij ¿o³nierza</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1_descr">
		<text>Jakiœ ¿o³nierz ma gryŸæ ziemiê. To ¿aden problem, ale... dziwne jest to, ¿e celem jest wojskowy. A klient jest naprawdê wkurzony. </text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1_text">
		<text>Chcê, ¿ebyœ wykoñczy³ tego trepa... Nie pytaj mnie, kim jest - co mnie to obchodzi?! Po prostu to zrób. To jak? Mogê na ciebie liczyæ?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2">
		<text>Zabij stalkera</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2_descr">
		<text>Wykoñcz jednego ze stalkerów. Œmieræ oszustowi - taka jest zemsta handlarza.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2_text">
		<text>Wiesz, s¹ tacy ludzie, o których nigdy nie powiesz z³ego s³owa... Ufasz takiemu komuœ jak bratu, nie? Liczysz na niego... Ale nagle dowiadujesz siê, ¿e to najpodlejszy i najbardziej nikczemny sukinsyn... Sprawa wygl¹da tak: ten problem musi zostaæ rozwi¹zany. Zrób to, a ja zajmê siê reszt¹. </text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3">
		<text>Zabij stalkera z frakcji Monolit</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3_descr">
		<text>ZnajdŸ by³ego przyjaciela handlarza i pomó¿ mu umrzeæ.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3_text">
		<text>Mia³em kiedyœ przyjaciela... ciê¿ko w to uwierzyæ, nie? Hm. Przybyliœmy razem do Zony, kiedy jeszcze tego wszystkiego tu nie by³o. Czego myœmy nie robili, gdzie myœmy nie byli... No có¿, byliœmy m³odzi i nic nas nie obchodzi³o... Ale jemu ci¹gle by³o ma³o. Chcia³ siê wybraæ do centrum Zony i namawia³ mnie na to, ale ja odmówi³em - i s³usznie... Strasznie siê pok³óciliœmy i wyruszy³ sam... A teraz podobno ktoœ go widzia³... trzyma z Monolitem. Naznaczony, oto, czego od ciebie chcê... Jako przyjaciel - znajdŸ go i... nie sprawiaj mu cierpienia, i tak musi bardzo cierpieæ... By³ dla mnie jak brat, rozumiesz?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4">
		<text>Zabij stalkera zwanego Wampirem</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4_descr">
		<text>ZnajdŸ i zabij stalkera zwanego Wampirem.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4_text">
		<text>Tego ju¿ za wiele, mam doœæ tego drania! Mówiê o Wampirze - znasz go? Sukinsyn! Wysysa z ludzi szczêœcie zamiast krwi. Wszyscy co z nim id¹, gin¹ co do jednego, a on zawsze wraca ca³y i zdrowy! Ju¿ piêæ razy tak siê dzia³o! To jakieœ chore, nie s¹dzisz? Wspaniale by³oby móc z³o¿yæ kwiaty na jego grobie... To jak, bierzesz zlecenie? </text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5">
		<text>Zabij stalkera zwanego Wróblem</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5_descr">
		<text>ZnajdŸ Wróbla i pomœcij œmieræ innego stalkera.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5_text">
		<text>Cholerni muszkieterzy! Dupki, bawi¹ siê w d'Artagnana! Jak gdyby omijanie anomalii i chowanie siê przed kulami im nie starcza³o - teraz siê wziêli za pojedynki! By³a jakaœ k³ótnia, nikt teraz nawet nie pamiêta, o co posz³o. A te dwa têpaki postanowi³y przelaæ trochê krwi. No i proszê - jeden nie ¿yje. I to dobry stalker. A drugi, Wróbel, wyparowa³, bo jako pierwszy wsadzi³bym mu kulkê w ³eb. ZnajdŸ go. Jestem pewien, ¿e ci¹gle przebywa w Zonie. Zrobisz to?</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1">
		<text>Zdob¹dŸ oko miêsacza</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1_descr">
		<text>Zdob¹dŸ oko miêsacza</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1_text">
		<text>Nied³ugo mamy przyjêcie - bêdzie wykwintny obiad, a pewni miejscowi smakosze w wyj¹tkowo dobrych nastrojach (nie musimy wskazywaæ palcem) niew¹tpliwie bêd¹ chcieli spróbowaæ mojej specjalnoœci,  oczu "miêsacza" w sosie z wieprzowiny. To znaczy, we w³asnym sosie z majonezem. Krótko mówi¹c, potrzebujê oka tego stwora, i to szybko.</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2">
		<text>Przynieœ kopyto dzika</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2_descr">
		<text>Przynieœ kopyto dzika.</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2_text">
		<text>Wiesz, ¿e preparujemy rogi i kopyta? S¹ rzadkoœci¹. Z kopyt zmutowanych zwierz¹t robi siê wspania³¹ bi¿uteriê - znam takiego jednego jubilera, jest zainteresowany. Wiêc œmia³o, zdob¹dŸ kopyto dzika, a w twojej kieszeni pojawi¹ siê pieni¹¿ki.</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1">
		<text>Obroñ posterunek "Powinnoœci"</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1_descr">
		<text>Obroñ posterunek "Powinnoœci"</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1_text">
		<text>Obroñ posterunek "Powinnoœci"</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1">
		<text>Zlikwiduj zombi</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Zlikwiduj zombi nad Jantarem.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1_text">
		<text>Niedawno wys³aliœmy grupê ludzi nad Jantar. Niestety, ¿aden z nich nie wróci³. Otrzyma³em informacje, ¿e niedaleko laboratorium nad Jantarem widziano kilku uzombifikowanych stalkerów z tej grupy . Nie mo¿emy pozwoliæ, ¿eby pozostali w tym okropnym stanie. Twoje zadanie: znajdŸ i zniszcz to, czym siê stali.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10">
		<text>Likwidacja celu</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10_descr">
		<text>Pozb¹dŸ siê stada psów na Wysypisku.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10_text">
		<text>Oczywiœcie nie zlecamy misji obcym stalkerom. Ale to rutynowe zadanie, wiêc nie ma co zawracaæ g³owy naszym. Oto jak siê przedstawia sytuacja: na Wysypisku trzeba zniszczyæ niewielkie legowisko stworów. Jedna z naszych grup ju¿ siê tym zajmuje, wiêc w razie problemów, bêdziesz siê mia³ gdzie wycofaæ. Nie przewidujê jednak ¿adnych problemów, bo bestii nie ma za wiele - najwy¿ej dziesiêæ. To prawdopodobnie psy: podobno w tej okolicy dostrze¿ono ca³kiem spore stado. Mo¿esz rozpocz¹æ misjê.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11">
		<text>Zniszcz obóz stalkerów</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11_descr">
		<text>Zniszcz obóz stalkerów w Agropromie.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11_text">
		<text>Jest pewna delikatna sprawa, ale nasi ludzie zdecydowanie nie powinni siê w to mieszaæ. Obecnoœæ neutralnych w fabryce w Agropromie nie jest po¿¹dana przez naszych sprzymierzeñców. Oto zadanie: oczyœæ okolicê ze stalkerów bez wzglêdu na to, kim s¹ albo do jakiej grupy nale¿¹. Jasne?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12">
		<text>Zlikwiduj oddzia³ najemników</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12_descr">
		<text>Zlikwiduj oddzia³ najemników w Dziczy.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12_text">
		<text>Oto twoje zadanie: zlikwiduj oddzia³ snajperów z grupy najemników. Sytuacja wygl¹da nastêpuj¹co: zajêli najwy¿sze piêtro na placu budowy. Prawdopodobna liczba: nie mniej ni¿ dwóch, nie wiêcej ni¿ piêciu. Wed³ug wszelkich przes³anek s¹ uzbrojeni w karabiny snajperskie. Rada: nie pokazuj siê tam za dnia.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13">
		<text>Ochroñ bazê bandytów</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13_descr">
		<text>Ochroñ g³ówn¹ bazê bandytów w Dolinie Mroku</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13_text">
		<text>Koniecznie trzeba napaœæ na g³ówn¹ bazê bandytów i zlikwidowaæ jak najwiêcej wrogów. Baza znajduje siê w Dolinie Mroku, przy niedokoñczonym centrum naukowym. Bojowników wroga jest oko³o trzydziestu - uzbrojeni w lekk¹ broñ automatyczn¹, pistolety, strzelby. Wszystko jasne?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14">
		<text>Zlikwiduj snorki.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14_descr">
		<text>Zlikwiduj snorki w tunelach nad Jantarem.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14_text">
		<text>Tym razem chodzi o czystkê. Tunele nad Jantarem wprost uginaj¹ siê pod ciê¿arem snorków: jest ich tam oko³o dziesiêciu. Có¿, nie mo¿na ju¿ tam przeczekaæ burzy jak kiedyœ...</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2">
		<text>Zlikwiduj stado miêsaczy</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Zlikwiduj stado miêsaczy w Dziczy.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2_text">
		<text>Namierzyliœmy przemieszczaj¹ce siê ca³kiem du¿e stado stworów... To dosyæ obrzydliwe œwiniopodobne mutanty, które wszyscy nazywaj¹ miêsaczami. S¹ teraz w okolicy Wysypiska. Wszyscy nasi ludzie maj¹ robotê, ale te stwory trzeba zlikwidowaæ. To wyj¹tkowe zadanie - zap³acimy.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3">
		<text>Pozb¹dŸ siê nibypsów</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3_descr">
		<text>Zniszcz legowisko nibypsów niedaleko magazynów wojskowych.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3_text">
		<text>Sprzymierzeñcy powiadomili nas o odkryciu legowiska potworów na terenie magazynów wojskowych. S¹dzimy, ¿e to stado nibypsów. Nie powinniœmy siê teraz pokazywaæ na tamtym terenie, wiêc to idealne zadanie dla kogoœ neutralnego. Wchodzisz w to?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4">
		<text>Zniszcz posterunek najemników</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4_descr">
		<text>Zniszcz posterunek najemników niedaleko magazynów wojskowych.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4_text">
		<text>Ostatnio da³o siê zauwa¿yæ wzrost aktywnoœci grup najemników - odnotowano kilka ataków na naukowców i badaczy pracuj¹cych w Zonie. Nie mo¿emy tego pozostawiæ bez odpowiedzi. Trzeba przeprowadziæ niewielk¹ akcjê odwetow¹. Cel: posterunek najemników niedaleko magazynów wojskowych za opuszczon¹ wiosk¹.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5">
		<text>Zlikwiduj najemników w Dziczy</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5_descr">
		<text>Zlikwiduj najemników w Dziczy.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5_text">
		<text>Grupa naukowców planuje zbadaæ Dzicz. Ale ostatnio nie jest tam zbyt bezpiecznie, pojawili siê najemnicy... Dopilnuj, ¿eby stamt¹d zniknêli.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6">
		<text>Zabij bandytów</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6_descr">
		<text>Zabij bandytów, którzy dostali siê do Dziczy.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6_text">
		<text>Ujmê to wprost - bandyci ominêli nasze posterunki przy barze i teraz s¹ w Dziczy. Trzeba ich zlikwidowaæ.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7">
		<text>Zniszcz Kontrolera</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7_descr">
		<text>Zniszcz Kontrolera nad Jantarem.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7_text">
		<text>Do tego zadania potrzebne s¹ specjalne umiejêtnoœci. Wiemy od naukowców, ¿e zauwa¿yli Kontrolera nad Jantarem, przy wejœciu do podziemnego laboratorium (w centralnym budynku). Kontrolerzy s¹ bardzo niebezpieczni, ale jestem pewny, ¿e sobie poradzisz.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8">
		<text>Zlikwiduj cz³onków "Wolnoœci"</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8_descr">
		<text>Zlikwiduj cz³onków "Wolnoœci" przebywaj¹cych w opuszczonej wiosce niedaleko magazynów wojskowych.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8_text">
		<text>Patrol "Wolnoœci" przebywaj¹cy w opuszczonej wiosce, niedaleko magazynów wojskowych ostatnio wzmóg³ dzia³ania. Pozb¹dŸ siê ich stamt¹d. Za wykonanie tego zadania bêdzie na ciebie czekaæ specjalna nagroda.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9">
		<text>Zlikwiduj bandytów</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9_descr">
		<text>Zlikwiduj bandytów na Wysypisku.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9_text">
		<text>Obecna sytuacja nie jest za ciekawa - bandyci gromadz¹ siê w okolicy Wysypiska i Doliny Mroku. Najlepszym wyjœciem jest przeprowadzenie dwóch ataków wyprzedzaj¹cych w tym samym czasie! Nasi bojownicy zajm¹ siê dolin¹, tobie przypada Wysypisko.</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1">
		<text>ZnajdŸ ulepszony karabin</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1_descr">
		<text>ZnajdŸ egzemplarz ulepszonego TRs 301 niedaleko magazynów wojskowych.</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1_text">
		<text>Ktoœ pomaga najemnikom. Niedawno dostali karabiny maszynowe ulepszone tak, ¿e mo¿na z nich strzelaæ jak ze snajperek. Rozumiesz, ¿e to niebezpieczna zabawka? Chcia³bym mieæ tak¹ broñ. Na pewno siê stosownie odwdziêczê.</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1">
		<text>Zlikwiduj bandytê</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1_descr">
		<text>Zlikwiduj bandytê Pogrzebacza.</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1_text">
		<text>Ksywka goœcia to Pogrzebacz. Jest jednym z najokrutniejszych przywódców bandytów, kanali¹ i gwa³cicielem... Niew¹tpliwie ma coœ z g³ow¹ - podobno z³apa³ jak¹œ rzadk¹ chorobê w Zonie. Teraz czêsto traci przytomnoœæ, a kiedy dochodzi do siebie, nie pamiêta, kim jest i gdzie siê znajduje. Mimo to zawsze jest uzbrojony po zêby i bardzo agresywny. Prawdopodobne miejsce pobytu: Dolina Mroku. Gotów do rozpoczêcia misji?</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item">
		<text>Broñ cz³onka "Powinnoœci"</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item_descr">
		<text>Cz³onek "Powinnoœci" prosi, ¿ebyœ znalaz³ broñ, któr¹ zgubi³ gdzieœ w Dolinie Mroku w trakcie wyprawy zwiadowczej.</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item_text">
		<text>Niepotrzebnie tak panikowa³em. Zona na ró¿ne sposoby miesza mi w g³owie. S¹dzi³em, ¿e mam nerwy ze stali, ¿e niczego siê nie bojê - a tu proszê. To wycie rozbrzmiewaj¹ce w uszach. Wszystko by³o jak zwykle. Szliœmy na ekspedycjê zwiadowcz¹ do Doliny Mroku, zeszliœmy z Kriwym do okopów, ¿eby kryæ resztê oddzia³u, a tu nagle us³ysza³em to wycie i strach mnie chwyci³ za gard³o. Cholera, nawet nie pamiêtam, jak dotar³em na miejsce. Kiedy wróci³em do bazy, Woronin o ma³o co mnie nie zastrzeli³ na miejscu - przecie¿ dopiero co da³ mi ulepszon¹ giwerê, jak to mówi¹: "za zas³ugi"... A tu nagle... spanikowa³em i zwia³em tak szybko, ¿e przez myœl mi nie przesz³o, ¿eby j¹ zabraæ. Odnajdziesz j¹ dla mnie? Bez porz¹dnej broni nie mam dok¹d pójœæ. </text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1">
		<text>Zniszcz legowisko snorków</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Zniszcz legowisko snorków nad Jantarem.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1_text">
		<text>Otrzymasz niewielk¹ iloœæ pieniêdzy, jeœli mieszkaj¹ce na bagnach snorki przestan¹ naprzykrzaæ siê mnie i moim kolegom. Czasem, gdy przeprowadzamy eksperymenty, kompletnie nie mo¿emy siê skupiæ.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2">
		<text>Zniszcz legowisko dzikich psów</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Zniszcz legowisko dzikich psów w Dziczy</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2_text">
		<text>W Dziczy znajduje siê legowisko zmutowanych psów. Chcê, ¿ebyœ tam wyruszy³ i je zniszczy³. Te mutanty stanowi¹ wyj¹tkowe zagro¿enie dla naszych ekspedycji. Wiem, ¿e zoologowie tego nie pochwal¹, ale to przecie¿ nie zoo. Takie stwory roznosz¹ wœciekliznê, zarazê i Bóg wie, co jeszcze.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1">
		<text>ZnajdŸ "kulê ognist¹"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1_descr">
		<text>Dostarcz "kulê ognist¹" naukowcom do badañ.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1_text">
		<text>Uda³o nam siê stworzyæ artefakt w warunkach laboratoryjnych! To prze³om! Ca³y œwiat us³yszy o naszym sukcesie - Nobel na wyci¹gniêcie rêki! To w³aœnie ten wyj¹tkowy artefakt: "b³ona". Jego g³ówn¹ zalet¹ jest to, ¿e chroni przed oparzeniami chemicznymi. Chcesz, ¿ebym ci go da³ w imieniu naukowców? Mam jednak proœbê - w zamian potrzebujê "kuli ognistej", s³ysza³eœ o takim artefakcie? Trzeba go dok³adnie zbadaæ ze wzglêdu na wyj¹tkowe w³aœciwoœci termiczne jego powierzchni.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2">
		<text>ZnajdŸ "grawi"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2_descr">
		<text>Przynieœ naukowcom "grawi".</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2_text">
		<text>Jesteœmy ju¿ blisko zrozumienia istoty grawitacji. Ju¿ wkrótce bêdziemy w stanie stworzyæ now¹ generacjê silników na bazie antygrawitacji. Bardzo mo¿liwe, ¿e dziêki temu droga do gwiazd stanie przed nami otworem. Potrzebujemy jednak "grawi", i to szybko.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3">
		<text>ZnajdŸ "meduzê"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3_descr">
		<text>Naukowcy potrzebuj¹ "meduzy" do przeprowadzenia badañ czasoprzestrzeni.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3_text">
		<text>Nasza ekipa badawcza jest na granicy odkrycia tajemnicy czasoprzestrzeni. Mo¿liwoœæ teleportacji nie jest ju¿ mrzonk¹! Wir to anomalia, która œciska przestrzeñ, zamiast oddzia³ywaæ na obiekty si³¹ grawitacji, w co wierz¹ niektórzy z moich zramola³ych kolegów naukowców, którzy siedz¹ w ciep³ym oœrodku badawczym, prze¿uwaj¹c kredê. Zaparuj¹ im okulary, jak siê dowiedz¹, do czego zdolna jest nauka, jeœli pracujesz w terenie! Proszê, zdob¹dŸ dla mnie "meduzê".</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4">
		<text>ZnajdŸ "blask ksiê¿yca"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4_descr">
		<text>ZnajdŸ dla naukowców znad Jantaru "blask ksiê¿yca". Wspania³y artefakt...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4_text">
		<text>Rozpaczliwie potrzebujemy nowych materia³ów, ¿eby kontynuowaæ badania z zakresu energetyki. Widzisz, nauczyliœmy siê wytwarzaæ energiê z pomoc¹ artefaktów. Normalnie nie mo¿emy liczyæ na zbyt wysok¹ wydajnoœæ, ale dziêki "blaskowi ksiê¿yca" osi¹gamy o wiele lepsze wyniki. Przynieœ nam próbkê takiego artefaktu do eksperymentów.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5">
		<text>ZnajdŸ "je¿owca"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5_descr">
		<text>Naukowcy potrzebuj¹ "je¿owca", ¿eby ulepszyæ swoje kombinezony.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5_text">
		<text>Zdajesz sobie chyba sprawê, ¿e nasze kombinezony zapewniaj¹ najlepsz¹ ochronê przed promieniowaniem. Ich sekret tkwi w tym, ¿e nas¹czamy je p³ynem stworzonym z dosyæ rzadkiego artefaktu. Teraz potrzebujemy kolejnego, ¿eby wyprodukowaæ now¹ partiê kombinezonów. Wy mówicie na niego "je¿owiec".</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1">
		<text>Przynieœ unikatowy kombinezon</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1_descr">
		<text>Przynieœ unikatowy kombinezon z podziemnego laboratorium X16.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1_text">
		<text>Mamy do ciebie sprawê. Niedawno wynajêliœmy stalkera, ¿eby dosta³ siê do laboratorium. Zauwa¿y³em, ¿e ma niezwyk³y kombinezon, który wydziela odczuwalne ciep³o. Stalker powiedzia³, ¿e kombinezon leczy rany. A teraz siê okazuje, ¿e stalker nie wróci³ z laboratorium. O nie! Nawet tak nie myœl - nie mieliœmy z tym nic wspólnego! Jego kombinezon prawdopodobnie ci¹gle tam jest. By³bym przeszczêœliwy, gdybym móg³ go zbadaæ. </text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1">
		<text>Przynieœ czêœæ cia³a snorka</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1_descr">
		<text>W tych okolicach znalezienie czêœci cia³a snorka to ¿aden problem.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1_text">
		<text>Poznaliœmy siê z Siemienowem jeszcze na uniwersytecie, gdzie mia³em wyk³ady z genetyki - by³ moim studentem. W ten sposób zosta³em jego naukowym zwierzchnikiem. Wtedy jeszcze ods³anianie tajemnicy modyfikacji genomu znajdowa³o siê w powijakach. O czym to ja mówi³em? Ach, tak. Do eksperymentów bêdziemy potrzebowaæ œwie¿ych komórek tkanki miêœniowej snorka. ¯eby zdobyæ ten materia³ genetyczny, trzeba bêdzie przetrz¹sn¹æ mokrad³a. Istnieje hipoteza, wed³ug której snorki jako gatunek stanowi¹ nastêpne stadium ewolucji cz³owieka. ¯eby siê co do tego upewniæ, potrzebujemy DNA do badañ!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2">
		<text>Przynieœ oko miêsacza</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2_descr">
		<text>Chyba lepiej, ¿ebym siê nie zbli¿a³ do tych jajog³owych - tak na wszelki wypadek! W porz¹dku, zdobêdê dla nich oko miêsacza, a potem mog¹ z tymi swoimi ochotnikami robiæ, co im siê podoba.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2_text">
		<text>Dobre wieœci, m³ody cz³owieku: mamy dla ciebie bardzo ciekawe zadanie! S¹dzê, ¿e jako istota myœl¹ca z pewnym doœwiadczeniem bêdziesz w stanie doceniæ teorie moich kolegów. Nasze badania wykaza³y, ¿e stworzenia zwane miêsaczami s¹ wyposa¿one w... nad¹¿asz?... w receptory wêchowe! Dziêki temu mog¹ nie tylko widzieæ, ale równie¿ w¹chaæ oczami! Przygotowujemy siê do wszczepienia tych wspania³ych oczu... jednemu z naszych asystentów-ochotników. S¹dzê, ¿e zapocz¹tkujemy nowy trend! A tak przy okazji - chcia³byœ otrzymaæ ten niezwyk³y narz¹d?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3">
		<text>Przynieœ ogon nibypsa</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3_descr">
		<text>Tylko spójrz na tê Naukê! Próbuj¹ znaleŸæ u ludzi drugi mózg? Biedne pieski - teraz jeden z nich bêdzie sobie musia³ radziæ bez ogona... </text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3_text">
		<text>Witaj, ch³opcze! Chcia³byœ nam jeszcze raz pomóc? Mam nadziejê, ¿e wiesz, i¿ psy nale¿¹ do krêgowców... co znaczy, ¿e ich krêgos³up zaczyna siê od g³owy, a koñczy na ogonie. I tu tkwi haczyk! Jeden z moich m³odych kolegów udowodni³ teoretycznie, ¿e krêgos³up nibypsów - gdy¿ tak nazwaliœcie te zwierzêta - zaczyna siê od ogona, nie od g³owy! Tylko siê zastanów - to zupe³nie podwa¿a wszelkie nasze za³o¿enia dotycz¹ce tej dziedziny wiedzy. Powsta³y ju¿ nawet odwa¿ne teorie, które zak³adaj¹, ¿e istoty ludzkie wokó³ koœci krzy¿owej maj¹... no, ale na ten temat s¹ jeszcze prowadzone dyskusje. Krótko mówi¹c, potrzebujemy g³owy nibypsa, któr¹ przez w³asn¹ niewiedzê uwa¿aliœmy za jego ogon. </text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4">
		<text>Przynieœ nogê dzika</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4_descr">
		<text>Poszukiwacze dreszczyka emocji... W porz¹dku, zdobêdê dla nich trochê szynki.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4_text">
		<text>Witaj, hm... podró¿niku! Tak siê cieszê, ¿e wpad³eœ - potrzebujemy kogoœ, kto weŸmie udzia³ w bardzo wa¿nym eksperymencie. Mój kolega, Brenter, chce sporz¹dziæ posi³ek na bazie miejscowej fauny, ¿eby zbadaæ w praktyce wp³yw zmutowanego bia³ka na organizm ludzki. Na pocz¹tek postanowi³ wypróbowaæ dziki. Potrzebujemy szynki - nogi dzika, jasne? A jeœli siê podejmiesz tego zadania, wybierz, proszê, najzdrowszy okaz.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5">
		<text>Przynieœ macki pijawki</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5_descr">
		<text>Nie obchodzi mnie, co chc¹ zrobiæ ze szczêk¹ pijawki. Obchodzi mnie za to, ile dostanê za ten rarytas.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5_text">
		<text>Cieszê siê, ¿e ciê widzê, stalkerze! Hm… Mia³eœ ju¿ do czynienia z pijawkami, prawda? Jeœli nie, chcielibyœmy, ¿eby to nast¹pi³o. Przynieœ nam doln¹ szczêkê przedstawiciela tego gatunku z ca³ym - jak by to uj¹æ - serwisem obiadowym. Niestety, nie mogê zdradziæ ci szczegó³ów dotycz¹cych eksperymentu. Poza tym chyba i tak Ÿle by to wp³ynê³o na twoj¹ psychikê. Bêdziemy czekaæ.</text>
	</string>
	<string id="eliminate_lager">
		<text>Likwidacja grupy</text>
	</string>
	<string id="find_item">
		<text>ZnajdŸ przedmiot</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1">
		<text>Ochroñ stalkerów w Agropromie</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1_descr">
		<text>Odeprzyj bandytów atakuj¹cych obóz stalkerów w Agropromie.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1_text">
		<text>Pewna grupa stalkerów mieszka w Agropromie. Normalni goœcie - rozumiej¹, ¿e Zona to miejsce pe³ne wolnoœci, ¿e prawo tu nie obowi¹zuje i ¿e trzeba postêpowaæ zgodnie z w³asnym sumieniem. A teraz zaczêli rozwa¿aæ przy³¹czenie siê do nas. Pomo¿esz im odeprzeæ bandytów? Przeœlemy ci amunicjê.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2">
		<text>Ochroñ granicê</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2_descr">
		<text>Ochroñ przed potworami granicê niedaleko magazynów wojskowych.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2_text">
		<text>Znowu od strony Zwêglacza zbli¿aj¹ siê potwory. Pomó¿ ludziom na granicy je powstrzymaæ. Gwarantujê, ¿e dostaniesz nagrodê.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1">
		<text>Zniszcz obóz wojskowy</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Zniszcz obóz wojskowy przy Instytucie Badawczym Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1_text">
		<text>Wojsko przygotowuje stopniowe przejêcie Zony. Musimy ich spowolniæ, w przeciwnym wypadku Zona zmieni siê w jedno wielkie zoo. Jeden z ich obozów znajduje siê tu¿ przy Agropromie. Nawet jeœli nie zniszczysz go doszczêtnie, i tak opóŸnisz przejêcie Zony przez armiê. </text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2">
		<text>Zniszcz obóz najemników</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Zniszcz obóz najemników przy magazynach.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2_text">
		<text>Sprawa wygl¹da tak: trzeba zniszczyæ obóz najemników. Moglibyœmy daæ im spokój, w koñcu dobrzy z nich strzelcy... Ale naprawdê sami siê prosz¹ o k³opoty - wkradaj¹ siê na nasze terytorium, próbuj¹ przekupywaæ moich ludzi. Ju¿ czas daæ im nauczkê. Zrobisz to?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3">
		<text>Zniszcz oddzia³ "Powinnoœci"</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Zniszcz czyœcicieli "Powinnoœci" w Rostoku.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3_text">
		<text>A mo¿e by siê tak wybraæ na polowanie? Oddzia³ czyœcicieli "Powinnoœci" pojawi³ siê w Rostoku. To œwietna okazja, ¿eby wzi¹æ ich z zaskoczenia. "Powinnoœæ" ci¹gle wysy³a ludzi na polowania na potwory, ale nie wahaj¹ siê zabiæ nikogo, kto choæ trochê im siê nie podoba. Trzeba zlikwidowaæ ten oddzia³, zanim "Powinnoœæ" przybêdzie do Rostoku. Nie powinno byæ ich zbyt wielu: trzech lub czterech weteranów i kilku kotów.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4">
		<text>Zniszcz placówkê "Powinnoœci"</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Najszybciej jak to mo¿liwe zniszcz placówkê "Powinnoœci" na Wysypisku.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4_text">
		<text>Mam niezmiernie pilne zlecenie. Trzeba usun¹æ jednostkê "Powinnoœci" z drogi z Wysypiska do baru... Zaczêli siê tam ukrywaæ i okradaæ tych, którzy tamtêdy przeje¿d¿aj¹. Czekamy na bardzo wa¿n¹ przesy³kê, ale w takiej sytuacji musimy braæ pod uwagê, ¿e "Powinnoœæ" ju¿ o niej wie i ¿e bêdzie chcia³a napaœæ na kuriera. Musimy siê pozbyæ tej przeszkody - nawet jeœli tylko na jakiœ czas. Okej?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5">
		<text>Oczyœæ wioskê.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Oczyœæ wioskê z pijawek i - jeœli to mo¿liwe - zlikwiduj Kontrolera. </text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5_text">
		<text>Cz³owieku! Spójrz na te cholerne pijawki, od których a¿ siê roi w wiosce! Nikt poza zupe³nymi idiotami nie podchodzi bli¿ej ni¿ na sto metrów. A niektórzy mówi¹, ¿e ich oczom ukazuj¹ siê ró¿ne rzeczy... jeszcze tylko Kontrolera nam tam brakuje! Najwy¿szy czas to zakoñczyæ. Nie zmuszam ciê - prawdê mówi¹c, sam bym tam nie poszed³. Ale jeœli siê nie boisz, moja wdziêcznoœæ nie bêdzie zna³a granic. </text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6">
		<text>Zlikwiduj stado dzików i miêsaczy.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Zlikwiduj stado dzików i miêsaczy w pobli¿u magazynów wojskowych.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6_text">
		<text>Nasz snajper jest przy wejœciu do bazy. Siedzi w nocy na wie¿y... jest cicho, ciemno... a tu nagle s³ychaæ wybuch, dzikie piski, b³ysk! Co, do... ? Okazuje siê, ¿e dziki i miêsacze przyzwyczai³y siê do wycieczek w okolice pola minowego. Czort jeden wie, po co tam ³a¿¹, ale przynajmniej raz na tydzieñ jedna z tych bestii zostaje rozerwana przez minê. Zadanie jest proste - wybij te têpe stwory. Zrobisz to?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7">
		<text>Zniszcz stado gryzoni</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7_descr">
		<text>Zniszcz stado gryzoni w Dziczy</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7_text">
		<text>W pobli¿u naszej bazy nie ma gryzoni, a przecie¿ one mog¹ dotrzeæ wszêdzie! Jednak ca³kiem niedawno by³o tu ich tyle, ¿e byœ nie uwierzy³. Dwa miesi¹ce siê z nimi u¿eraliœmy... he, he, he. Wykombinowaliœmy, sk¹d przylaz³y do nas do bazy. Z Dziczy, kapujesz? Boimy siê, ¿e te skacz¹ce szczury siê rozmno¿¹ i wróc¹. Potrzebujemy kogoœ, kto siê tym dla nas zajmie. Zrobisz to?</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1">
		<text>Ukradnij karabin snajperski</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1_descr">
		<text>Ukradnij z magazynu "Powinnoœci" ulepszony SWD-M 2.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1_text">
		<text>Mam wyj¹tkowe zlecenie... i ca³kiem ciê¿kie. Musisz odzyskaæ ulepszonego Dragunowa z magazynu "Powinnoœci". Karabin ma nawet swoj¹ nazwê, ale to nieistotne. Najwa¿niejsze, ¿e dziêki niesamowitemu celownikowi i redukcji si³y odrzutu mo¿esz z odleg³oœci 400 metrów trafiæ wiewiórkê w oko. Ufam, ¿e siê tym zajmiesz!</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2">
		<text>Zdob¹dŸ ulepszonego Chasera 13</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2_descr">
		<text>Zdob¹dŸ od naukowców ulepszonego Chasera 13.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2_text">
		<text>S³ysza³em, ¿e jajog³owym uda³o siê ulepszyæ strzelbê Chaser przy pomocy artefaktu. Si³ê ra¿enia ma tak¹ sam¹ jak haubica. Z³ó¿ im wizytê i sprawdŸ, czy mo¿esz ubiæ interes. Pokryjê wszystkie wydatki!</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3">
		<text>Przynieœ kamizelkê kuloodporn¹</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3_descr">
		<text>Przynieœ egzemplarz nowej kamizelki kuloodpornej.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3_text">
		<text>Niektóre trepy paraduj¹ w nowych kamizelkach kuloodpornych. Podszewka zosta³a nas¹czona jak¹œ maœci¹ lecznicz¹ czy czymœ takim... tak czy inaczej, niewielkie rany bardzo szybko siê goj¹. I pos³uchaj, jakie szczêœcie: nie tak dawno dziesiêciu goœci ruszy³o nad Jantar, ale wróci³o tylko szeœciu, nios¹c trzech kolejnych. Ju¿ rozumiesz? Jeden tam zosta³. Jeœli zdobêdziesz dla nas jego kamizelkê, roz³o¿ymy j¹ na czêœci i zrobimy sobie takie same.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1">
		<text>Zabij szefa ochrony "Powinnoœci"</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1_descr">
		<text>Zabij szefa ochrony "Powinnoœci" i postaraj siê to zrobiæ jak najciszej siê da.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1_text">
		<text>By³oby wspaniale, gdyby szef ochrony "Powinnoœci" nagle znikn¹³. A kiedy zapanuje chaos, bêdê w stanie umieœciæ w ich bandzie kilku swoich ludzi. Wtedy bêdzie mo¿na wyci¹æ ka¿dy numer... dobra, lepiej ju¿ siê zamknê. Sugerujê, ¿ebyœ siê nim zaj¹³ z pewnej odleg³oœci, nie robi¹c zamieszania. </text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2">
		<text>Zabij kapitana Iwancowa</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2_descr">
		<text>Zabij kapitana Iwancowa, praw¹ rêkê przywódcy "Powinnoœci". </text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2_text">
		<text>Od razu ciê ostrzegam, ¿e to ciê¿kie zadanie, ale warto je wykonaæ. Iwancow, bliski wspó³pracownik przywódcy "Powinnoœci", a¿ siê prosi o k³opoty. Zajmuje siê ca³¹ brudn¹ robot¹: akcjami odwetowymi, nalotami... Gdybyœ tylko wiedzia³, ilu naszych ch³opców ju¿ zabi³! Najwy¿szy czas, ¿ebyœmy skoñczyli z t¹ gnid¹. Jeœli siê zdecydujesz to zrobiæ, proponujê, ¿ebyœ siê dobrze uzbroi³.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3">
		<text>Zabij pu³kownika Pietrienkê</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3_descr">
		<text>Zabij pu³kownika Pietrienkê, jednego z za³o¿ycieli "Powinnoœci".</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3_text">
		<text>Pu³kownik Pietrienko... Mo¿e s³ysza³eœ to nazwisko, a mo¿e go pozna³eœ, ale by³oby dobrze, gdybyœcie siê spotkali. Ten cz³owiek to jeden z za³o¿ycieli "Powinnoœci" i jeden z naszych œmiertelnych wrogów. Postaraj siê, ¿eby wasza rozmowa zakoñczy³a siê jak najszybciej... dla niego. Poradzisz sobie?</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4">
		<text>Wykoñcz neutralnego stalkera</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4_descr">
		<text>ZnajdŸ i wykoñcz neutralnego stalkera.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4_text">
		<text>Krêci siê tu niedaleko koleœ, który kiedyœ zastrzeli³ jednego z naszych. Czegoœ takiego nie mo¿na puœciæ p³azem. Zajmiesz siê tym? Zap³acimy, nie martw siê.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5">
		<text>Zabij jednego z dowódców "Powinnoœci"</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5_descr">
		<text>Zabij jednego z dowódców "Powinnoœci"</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5_text">
		<text>Zap³acê za g³owê ka¿dego z szefów "Powinnoœci"! Sprz¹tnij jakiegoœ i wróæ po nagrodê.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6">
		<text>Zabij stalkera zwanego Strachem</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6_descr">
		<text>Zlikwiduj stalkera zwanego Strachem.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6_text">
		<text>Likwidujemy potwory - z tym, ¿e dla nas to kwestia przetrwania, a nie zysku. Populacje mutantów nie s¹ tak liczne, a poza tym to te¿ ¿ywe stworzenia, wiêc nie mo¿emy pozwoliæ na ich wytêpienie. Niektórzy nie chc¹ tego zrozumieæ - œwietnym tego przyk³adem jest stalker zwany Strachem. Nie bez powodu dosta³ tê ksywkê, gdy¿ sprzedaje wypchane mutanty. Ju¿ go ostrzegaliœmy, ale na nic. Mo¿e wiêc spe³nisz dobry uczynek dla matki natury?</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7">
		<text>Zabij stalkera zwanego Barin</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7_descr">
		<text>Zabij stalkera zwanego Barinem, g³ównego kwatermistrza "Powinnoœci".</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7_text">
		<text>£ajdak, wazeliniarz, hipokryta i na dodatek tchórz... dla ciebie Barin. Jak widzisz, ma wspania³y charakter, dziêki czemu dosta³ siê na szczyt "Powinnoœci". Obecnie zaopatruje grupê w zapasy, choæ od czasu do czasu bierze równie¿ udzia³ w wypadach. Musimy siê go pozbyæ, szczególnie ¿e wszystkie tropy dotycz¹ce logistyki "Powinnoœci" prowadz¹ do Barina.</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1">
		<text>Przynieœ nogê dzika</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1_descr">
		<text>Przynieœ nogê dzika.</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1_text">
		<text>Planujemy wydaæ przyjêcie z okazji urodzin Boba Marleya. Mo¿e wiêc zdobêdziesz trochê pysznej szynki? Im wiêcej, tym lepiej! Jahwe nigdy ci tego nie zapomni!</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager">
		<text>Zniszcz legowisko pijawek</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager_descr">
		<text>£owca prosi o zniszczenie legowiska pijawek we wsi, niedaleko magazynów wojskowych. W nagrodê obiecuje rzadki artefakt. </text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager_text">
		<text>Spotka³eœ kiedyœ pijawkê? Przera¿aj¹ce stworzenie, prawda? Pewnego razu poszed³em do wsi niedaleko magazynów wojskowych - pomyœla³em sobie, ¿e poszukam artefaktów. I wyobraŸ sobie - nagle widzê pijawkê... czarn¹, z bliznami na ca³ym ciele. Kuca przy swojej ofierze, nie widzi mnie. Spanikowa³em i spieprzy³em stamt¹d. Nie powinienem by³ jednak biec, bo mnie us³ysza³a i zaczê³a goniæ. Wszêdzie wokó³ s³ysza³em wycie i zrozumia³em, ¿e nie by³a sama. S¹dzê, ¿e maj¹ tam legowisko. Jeœli przepêdzisz je daleko st¹d, dam ci rzadki artefakt, który znalaz³em kilka dni temu.</text>
	</string>
	<string id="kill_stalker">
		<text>Zabij stalkera</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker">
		<text>Zabij zdrajcê</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker_descr">
		<text>£ysol chce, ¿ebyœ zabi³ stalkera, który uciek³ z bardzo rzadkim artefaktem.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker_text">
		<text>Jakiœ czas temu razem z innym stalkerem wybraliœmy siê w podró¿ niedaleko Zwêglacza. ZnaleŸliœmy mnóstwo rzeczy, w tym kilka artefaktów, jakich nigdy wczeœniej nie widzia³em nawet na zdjêciach. A ten sukinsyn mnie wykiwa³. Ostatniej nocy wykrad³ siê i schowa³ najcenniejsze artefakty, a potem próbowa³ mi wmówiæ, ¿e same zniknê³y. Kilka dni temu widzia³em jeden z nich u Barmana. Ale siê wkurzy³em... W ka¿dym razie, jeœli dasz radê go znaleŸæ, przeka¿ mu ode mnie o³owiane pozdrowienia. A tak przy okazji - mo¿e od razu uda ci siê dowiedzieæ, gdzie jest jego schowek i zdobyæ drugi artefakt? Warto, wierz mi.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker">
		<text>Zabij mistrza stalkerów</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker_descr">
		<text>Najemnicy powinni zap³aciæ za zabójstwo ka¿dego mistrza. Im mniej jest mistrzów, tym ³atwiej dla najemników.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker_text">
		<text>Nie mamy interesu w tym, ¿eby do Zony zawita³y chodz¹ce pancerniki - uzbrojeni po zêby stalkerzy w egzoszkieletach. Praca stanie siê przez to niebezpieczniejsza i ciê¿sza. Im jest ich mniej, tym lepiej dla nas. Zabij któregoœ, a otrzymasz nagrodê.</text>
	</string>
	<string id="monster_part">
		<text>Zdob¹dŸ czêœæ cia³a potwora</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker">
		<text>Zlikwiduj stalkera z "Wolnoœci".</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker_descr">
		<text>Pewien stalker, by³y cz³onek "Powinnoœci", który posiada³ wiele wa¿nych informacji o obiektach w Prypeci, przeszed³ na stronê "Wolnoœci". Trzeba go usun¹æ, zanim powie za du¿o.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker_text">
		<text>Pos³uchaj. Mamy plany Prypeci - nie wspó³czesne, ale stare, zrobione we wczesnych latach dziewiêædziesi¹tych. Najwa¿niejsze na nich s¹ oznaczenia wszelkich obiektów wojskowych: podziemnych magazynów czy schronów przeciwbombowych. Oczywiœcie teraz nie mamy z tych planów zbyt wiele po¿ytku, ale jeœli znajdziemy drogê do Prypeci, informacje te stan¹ siê bezcenne. Jest jednak pewien problem. Jeden z naszych oficerów przeszed³ na stronê "Wolnoœci", a wiedzia³ o tym wszystkim. Krótko mówi¹c, trzeba go zlikwidowaæ, zanim powie za du¿o.</text>
	</string>
	<string id="return_for_reward">
		<text>Wróæ po nagrodê</text>
	</string>
	<string id="return_for_reward_bring">
		<text>Dostarcz klientowi obiecany przedmiot</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item">
		<text>ZnajdŸ ulepszony kombinezon</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item_descr">
		<text>¯wawy powiedzia³ mi o schowku, w którym bandyci ukryli ³up. Chce skradziony kombinezon, a w zamian oczywiœcie proponuje nagrodê.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item_text">
		<text>Kiedy by³em jeñcem, s³ysza³em, jak bandyci rozmawiaj¹ o ukrytym schowku, w którym trzymaj¹ ³up. Podobno ukryli tam super kurtkê, a dzieñ póŸniej jakiœ stwór upatrzy³ sobie ten schowek i teraz boj¹ siê tam pójœæ. Zrób mi przys³ugê - przynieœ tê kurtkê, a dobrze ci zap³acê.</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_has_no_job">
		<text>W tej chwili nic nie mogê zaproponowaæ.</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_ask">
		<text>A o czym chcesz porozmawiaæ?</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_complete">
		<text>Dobra robota, zas³u¿y³eœ na nagrodê!</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_what">
		<text>Co tam?</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_list_job">
		<text>Spójrz, co teraz mamy:</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1">
		<text>Ochroñ oddzia³ "Powinnoœci" przed atakiem bandytów w Dolinie Mroku.</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1_descr">
		<text>Ochroñ oddzia³ "Powinnoœci" przed atakiem bandytów w Dolinie Mroku.</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1_text">
		<text>W koñcu mi siê uda³o wbiæ w te zakute ³by cz³onków "Powinnoœci", ¿e ju¿ najwy¿szy czas wykurzyæ bandytów z Wysypiska. "Powinnoœæ" zwiêkszy w ten sposób swój teren i nie bêdzie ju¿ tak czêsto szkodziæ moim sta³ym klientom. Oto jak wygl¹da sytuacja: na pocz¹tek przywódcy "Powinnoœci" postanowili zatrzymaæ nap³yw bandytów z Doliny Mroku. Ustawili wiêc blokadê i odkryli, ¿e bandytom siê to nie podoba. Kto by pomyœla³?! Wiêc zastanawiam siê, czy nie móg³byœ pomóc im zabezpieczyæ wejœcia do Doliny. Bardzo hojnie ci podziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_has_no_job">
		<text>W tej chwili nie ma ¿adnych zadañ.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_ask">
		<text>O czym chcesz porozmawiaæ?</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_complete">
		<text>Zuch ch³opak! Œwietnie siê spisa³eœ!</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_what">
		<text>S³ucham.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_list_job">
		<text>Oto nowe informacje dotycz¹ce zadania:</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_has_no_job">
		<text>Chwilowo nic nie ma.</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_ask">
		<text>O jakim zadaniu chcesz porozmawiaæ?</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_complete">
		<text>Zadanie wykonane - a oto i nagroda!</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_what">
		<text>A co z zadaniem?</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_list_job">
		<text>Mam coœ:</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_has_no_job">
		<text>Przykro mi, ale w tym momencie nie mamy ¿adnych zleceñ.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_ask">
		<text>Co to za zlecenie, o którym chcesz porozmawiaæ?</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_complete">
		<text>Œwietnie siê spisa³eœ! Pozwól, ¿e wrêczê ci nagrodê.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_what">
		<text>S³ucham.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_list_job">
		<text>Tyle ci mogê zaproponowaæ:</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1">
		<text>Zniszcz obóz bandytów na Wysypisku</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Zlikwiduj przebywaj¹cych na Wysypisku bandytów, którzy okradaj¹ stalkerów wracaj¹cych z Zony. Handlarz siê ucieszy.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1_text">
		<text>Niedawno bandyci siê zjednoczyli i wchodz¹ w paradê uczciwym ludziom, którzy chc¹ handlowaæ... Wiêc ruszaj prosto na Wysypisko - s³ysza³em, ¿e te gnojki siedz¹ niedaleko z³omowiska. Jeœli siê zajmiesz t¹ spraw¹, wszyscy bêd¹ ci wdziêczni i hojnie ciê nagrodz¹. Zgoda?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2">
		<text>Zniszcz obóz bandytów na parkingu.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Zlikwiduj bandytów na parkingu. Wygl¹da na to, ¿e s¹ nowi w Zonie, wiêc robota nie powinna byæ trudna.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2_text">
		<text>Bandyci znowu krêc¹ siê w okolicy parkingu. Ju¿ pewnie wiesz, na czym polega zadanie? No to... do roboty! Przeka¿ im od nas gor¹ce pozdrowienia i wróæ - wtedy ci podziêkujê. Umowa stoi? </text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3">
		<text>Zlikwiduj bandytów</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Zlikwiduj bandytów w okolicy Instytutu Badawczego Agroprom. Lepiej zostaæ w przyjacielskich stosunkach z handlarzem.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3_text">
		<text>W okolicy Instytutu Agroprom pojawili siê bandyci. Przeszkadzaj¹ moim kopaczom przegl¹daæ odpadki. Rozwi¹¿ ten problem, a bêdê twoim d³u¿nikiem.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4">
		<text>Oczyœæ teren z mutantów</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Oczyœæ teren z mutantów.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4_text">
		<text>Jest jedna rzecz - ca³kiem ³atwa. Chc¹ tu przywieŸæ jakiegoœ turystê obcokrajowca. Zap³aci³ kupê kasy moim ziomkom, ¿eby móc spojrzeæ na Zonê. A teren, który mu poka¿¹, trzeba oczyœciæ z mutantów. Zrobisz to?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5">
		<text>Zlikwiduj dwóch bandytów na Wysypisku.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Zabezpiecz drogê do jednego z najlepszych ogólnodostêpnych miejsc w Zonie.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5_text">
		<text>Niedawno jedno z najlepszych miejsc w Zonie sta³o siê niedostêpne dla mi³oœników piêkna. Na Wysypisku... tak, na Wysypisku jest takie jedno urocze miejsce, zupe³nie inne ni¿ wszystkie, gdzie opuszcza ciê wszelki smutek, gdzie zapominasz o brudzie, pieni¹dzach, o krwi. Zapomina³eœ, znaczy siê. Bo teraz jest tam dwóch je³opów, którzy gro¿¹, ¿e zabij¹ ka¿dego, kto im nie zap³aci za wejœcie. Pozb¹dŸ siê ich - tylko tam mogê zabieraæ turystów.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6">
		<text>Zabij pijawkê w Dolinie Mroku</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Zabij pijawkê w Dolinie Mroku.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6_text">
		<text>Podobno oddzia³y wojska opuœci³y Dolinê Mroku. A wtedy z ka¿dej szczeliny zaczê³y wy³aziæ potwory. Stalkerzy dostrzegli ju¿ tam pijawkê, i to niezwyk³¹ - tak¹, która nie boi siê otwartych przestrzeni. Jak wieœci o tym dotr¹ do naukowców, na pewno bêd¹ chcieli j¹ zbadaæ. A ja chcê byæ tym, kto da im jej cia³o. Twoim zadaniem jest zabicie pijawki, a ja siê zajmê reszt¹.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1">
		<text>ZnajdŸ "meduzê"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1_descr">
		<text>ZnajdŸ "meduzê", która powsta³a w anomalii zwanej "Trampolin¹".</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1_text">
		<text>Jakiœ koleœ z Wielkiej Krainy poprosi³ o "meduzê". Nie ma za to du¿o pieniêdzy, ale te¿ zadanie jest bajecznie proste. Bierz!</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2">
		<text>ZnajdŸ "kamienny kwiat"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2_descr">
		<text>ZnajdŸ "kamienny kwiat", który powsta³ w anomalii zwanej "Trampolin¹". Podobno dobrze za to p³ac¹.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2_text">
		<text>Mam zamówienie na "kamienny kwiat". Tak przy okazji - zlecenie pochodzi od jubilerów, wiêc nie zawiedŸmy piêknych pañ, co? Jeœli go zdobêdziesz, dostaniesz pieni¹dze i butelkê, ¿ebyœ móg³ wypiæ za ich zdrowie... </text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3">
		<text>ZnajdŸ "gwiazdê wieczorn¹" </text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3_descr">
		<text>ZnajdŸ "gwiazdê wieczorn¹", rzadko spotykany i drogi artefakt. </text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3_text">
		<text>Mam jedno zlecenie... dosyæ nieprzyjemna robota. Wojskowi pracuj¹ nad jakimiœ nowymi sposobami ochrony. Potrzebuj¹ do tego "gwiazdy wieczornej". To dosyæ rzadko spotykany artefakt, ale podobno ca³kiem nieŸle chroni przed kulami... Zrobisz to? Dobrze ci zap³acê! </text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4">
		<text>ZnajdŸ artefakt zwany "kotletem"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4_descr">
		<text>ZnajdŸ artefakt zwany "kotletem".</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4_text">
		<text>Mam zamówienie na artefakt lecz¹cy rany - nazywaj¹ go "kotletem"! Maj¹ jak¹œ klinikê czy coœ. Jeœli go zdobêdziesz, zap³ac¹ ci i jednoczeœnie pomo¿esz ludziom.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1">
		<text>ZnajdŸ ulepszony pistolet</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1_descr">
		<text>Zdob¹dŸ pistolet Fort, który podobno mo¿e pomieœciæ wiêcej nabojów w magazynku. Ostatnim znanym w³aœcicielem broni by³ dowódca placówki wojskowej pod zniszczonym mostem.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1_text">
		<text>Nie rozumiem tej mody na wypasion¹ broñ - nawet koty nie chc¹ ju¿ strzelaæ z normalnych pukawek! Niewa¿ne, mam zlecenie na ulepszony karabin maszynowy. Podobno dowódca wojskowy - ten, co bierze ³apówki za przejœcie pod mostem - ma Forta z pe³nym magazynkiem? Zdobêdziesz go?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_has_no_job">
		<text>Teraz nie ma ¿adnych zadañ...</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_ask">
		<text>To o czym chcesz porozmawiaæ?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_complete">
		<text>Oto porz¹dny m³ody cz³owiek! Dobra robota - zap³ata jest twoja.</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_what">
		<text>Co tam?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_list_job">
		<text>Oto co mam:</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_has_no_job">
		<text>Chwilowo nic nie ma.</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_ask">
		<text>O jakim zadaniu chcesz porozmawiaæ?</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_complete">
		<text>Zadanie wykonane - a oto i nagroda!</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_what">
		<text>A co z zadaniem?</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_list_job">
		<text>Mam coœ:</text>
	</string>
	<string id="tm_job_nothing">
		<text>Nie ma problemu. Mo¿e innym razem.</text>
	</string>
	<string id="tm_job_refuse">
		<text>Nie wezmê tego zlecenia.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1">
		<text>Zabij przywódcê bandytów</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1_descr">
		<text>Zabij przywódcê bandytów, który wszed³ w paradê handlarzowi. Najprawdopodobniej nie bêdzie sam... Ciê¿ka robota, ale zap³ata wynagrodzi ci wszystkie trudy... Szukaj go w Dolinie Mroku.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1_text">
		<text>Musisz wykoñczyæ tego elegancika, jednego z przywódców bandytów. Nie tak dawno na jego rozkaz bandyci przechwycili mojego kuriera i dojechali go, a ja szkoda sobie jêzyk strzêpiæ na takich, co czepiaj¹ siê moich ludzi... Jednym s³owem, jeœli wykonasz zadanie, odwdziêczê ci siê. Piszesz siê na to?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2">
		<text>Zabij stalkera handlarza</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2_descr">
		<text>Zabij stalkera... No tak, to niezbyt ciekawa sprawa - podnosiæ rêkê na kolegê po fachu... Ale zap³ata jest solidna, a to chyba siê liczy najbardziej. </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2_text">
		<text>Poprztyka³em siê z jednym handlarzem. Jeœli nie chce wspó³pracowaæ, to do diab³a z nim! Nie pozwolê nikomu rozpuszczaæ o mnie pod³ych plotek. Krótko mówi¹c - sprz¹tnij go, ¿eby inni nie wymknêli siê spod kontroli. Chcê, ¿eby wszyscy wiedzieli, kto tu jest szefem...</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3">
		<text>Zabij stalkera ¿ó³todzioba</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3_descr">
		<text>Wykoñcz stalkera ¿ó³todzioba, który byæ mo¿e wcale nie jest ¿ó³todziobem... Kim wiêc jest? Eee, kogo to obchodzi? Pod warunkiem, ¿e nie spaprasz roboty.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3_text">
		<text>Krêci siê tu pewien koleœ, który udaje ¿ó³todzioba, ale jest jakiœ dziwny... Wiêc jeœli nagle zniknie, wyœwiadczysz mi ogromn¹ przys³ugê. Wiesz, o czym mówiê?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4">
		<text>Zabij stalkera zwanego Demonem</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4_descr">
		<text>Zlikwiduj jednego z rywali handlarza Sidorowicza, stalkera zwanego Demonem. </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4_text">
		<text>Demon, znany równie¿ jako Oleg Gusarow... s³u¿y³ kiedyœ w Specnazie. Dopóki zajmowa³ siê swoimi sprawami, nie mia³em nic przeciwko niemu - jak samotnik, to samotnik. Ale podobno organizuje bandê, która ma zniszczyæ Kordon i przej¹æ kontrolê nad przemytem z Zony. Coœ takiego to ju¿ powa¿ny problem, wiêc trzeba go b³yskawicznie rozwi¹zaæ. Zrobisz to?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5">
		<text>Zabij ojca Diodora</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5_descr">
		<text>Zabiæ cz³owieka, który wyg³asza w Zonie kazania potêpiaj¹ce zbieranie i sprzeda¿ artefaktów? Dok³adnie.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5_text">
		<text>Zawsze powtarza³em, ¿e interesy i religia nie id¹ w parze, a ludzie zajmuj¹cy siê nimi nie powinni siê wtr¹caæ w nie swoje sprawy! Ten ojczulek - Bo¿e, wybacz mi - Diodor... no có¿... nie dostrzega oczywistej prawdy. Ci¹gle bredzi o polowaniu na artefakty, mówi, ¿e handel nimi sk³ania ludzi do grzechu - i to nie tylko w Zonie, ale na ca³ym œwiecie... i takie tam... Co wiêcej, on namawia do niszczenia artefaktów!!! Rozumiesz, w czym rzecz? A najgorsze jest to, ¿e zaleŸli siê tacy, co go s³uchaj¹! Próbowa³em tego Diodora podejœæ na ró¿ne sposoby, ale on uparcie siê trzyma swego. Umowa jest taka: wyœlij go do Bozi, gdzie bêdzie sobie móg³ bez koñca prawiæ kazania... kapujesz, prawda? A ja ci dam œwietny artefakt. Zgoda?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6">
		<text>Zabij stalkera</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6_descr">
		<text>Zabij "przedstawiciela handlowego". Handlarzowi zale¿y na reputacji.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6_text">
		<text>WyobraŸ sobie, ¿e pojawi³ siê jakiœ wariat, który przedstawia siê jako mój "przedstawiciel handlowy", wykorzystuje moj¹ dobr¹ reputacjê i próbuje wcisn¹æ ludziom wybrakowany towar! Pêkniête lufy, rozpadaj¹ce siê kombinezony, przeterminowane konserwy. Ju¿ siê musia³em u¿eraæ z kilkoma niezadowolonymi klientami. Krótko mówi¹c, niewa¿ne, jak tego dokonasz - chcê, ¿ebyœ przemówi³ temu "przedstawicielowi handlowemu" do rozs¹dku.</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_has_no_job">
		<text>Chwilowo nic nie ma.</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_ask">
		<text>O jakim zadaniu chcesz porozmawiaæ?</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_complete">
		<text>Zadanie wykonane - a oto i nagroda!</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_what">
		<text>A co z zadaniem?</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_list_job">
		<text>Mam coœ:</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_has_no_job">
		<text>Chwilowo nic nie ma.</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_ask">
		<text>O jakim zadaniu chcesz porozmawiaæ?</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_complete">
		<text>Zadanie wykonane - a oto i nagroda!</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_what">
		<text>Jak tam zadanie?</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_list_job">
		<text>Mam coœ:</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1">
		<text>Zdob¹dŸ macki pijawki</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1_descr">
		<text>A wiêc macka pijawki przynosi szczêœcie? Zobaczymy, czy pijawce przyniesie.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1_text">
		<text>S³ysza³em taki przes¹d, ¿e macka pijawki przynosi szczêœcie. ¯e niby ktoœ, kto ma tak¹ mackê zawieszon¹ na szyi, omija anomalie i ¿e artefakty same wpadaj¹ mu w rêce. To oczywiœcie gówno prawda, ale niektóre palanty w to wierz¹ i s¹ gotowe sporo za tak¹ mackê zap³aciæ. Jeœli dostarczysz mi mackê pijawki, dobrze ci zap³acê.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2">
		<text>Zdob¹dŸ ogon nibypsa</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2_descr">
		<text>Zdob¹dŸ ogon nibypsa.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2_text">
		<text>Nadchodzi zima. A co w zimie nosz¹ laski z Wielkiej Krainy? Zgadza siê, futra. Pojawi³a siê nowa moda na robienie dodatków z ogonów nibypsów. To podobno jakaœ wyj¹tkowa sierœæ! Mówi¹c w skrócie: mam zamówienie na taki ogon. Bierzesz tê robotê?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_has_no_job">
		<text>Chwilowo nic nie ma.</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_ask">
		<text>O jakim zadaniu chcesz porozmawiaæ?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_complete">
		<text>Zadanie wykonane - a oto i nagroda!</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_what">
		<text>A co z zadaniem?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_list_job">
		<text>Mam coœ:</text>
	</string>
	<string id="tm_reward_job">
		<text>Przyszed³em tu w sprawie zlecenia.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_abandon">
		<text>Nie interesuj¹ mnie takie zadania.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_no">
		<text>Innym razem.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_yes">
		<text>Jestem gotów.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_new_job">
		<text>Potrzebujê zlecenia. Masz coœ dla mnie?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_has_no_job">
		<text>Chwilowo nic nie ma.</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_ask">
		<text>O jakim zadaniu chcesz porozmawiaæ?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_complete">
		<text>Zadanie wykonane - a oto i nagroda!</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_what">
		<text>A co z zadaniem?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_list_job">
		<text>Mam coœ:</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_has_no_job">
		<text>Nie ma teraz zleceñ.</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_ask">
		<text>O jakim zleceniu chcesz porozmawiaæ?</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_complete">
		<text>Zadanie wykonane... a oto nagroda! </text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_what">
		<text>Co z robot¹?</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_list_job">
		<text>Oto co trzeba zrobiæ:</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_has_no_job">
		<text>Chwilowo nic nie ma.</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_ask">
		<text>O jakim zadaniu chcesz porozmawiaæ?</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_complete">
		<text>Zadanie wykonane - a oto i nagroda!</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_what">
		<text>A co z zadaniem?</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_list_job">
		<text>Mam coœ:</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_has_no_job">
		<text>Chwilowo nic nie ma.</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_ask">
		<text>O jakim zadaniu chcesz porozmawiaæ?</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_complete">
		<text>Zadanie wykonane - a oto i nagroda!</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_what">
		<text>A co z zadaniem?</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_list_job">
		<text>Mam coœ:</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1">
		<text>Zniszcz legowisko dzików</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Dziki maj¹ legowisko niedaleko miejsca, w którym Wilk i jego kumpel zrobili sobie sk³ad. Wilk prosi o zniszczenie legowiska - obieca³, ¿e godnie mnie wynagrodzi.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1_text">
		<text>Razem z kumplem mieliœmy sk³ad tu, niedaleko parkingu, gdzie las jest gêstszy. Wydawa³o siê, ¿e to idealne miejsce. Ale niedawno dziki sobie je upatrzy³y na legowisko i nie mo¿emy siê tam dostaæ. Pomó¿ nam - zabij dziki, a podziêkujê ci w imieniu swoim i kolegi.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2">
		<text>Zlikwiduj mutanty w gospodarstwie</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Wilk prosi, ¿eby oczyœciæ gospodarstwo z mutantów, bo chce tam za³o¿yæ placówkê.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2_text">
		<text>Choæ to granica Zony, nawet nowicjusze maj¹ tutaj ciê¿kie ¿ycie. Bandyci to tylko czêœæ problemu - przynajmniej rozumiej¹ po rosyjsku. Ale mutanty... s¹ o wiele gorsze. Zrobi³y sobie legowisko w opuszczonym gospodarstwie i zajê³y jedyne miejsce, które nadaje siê na placówkê. Jeœli uda ci siê ich stamt¹d pozbyæ, bêdê twoim d³u¿nikiem.</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager">
		<text>Zlikwiduj legowisko psów</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager_descr">
		<text>Niedaleko po³udniowego posterunku ko³o baru w³óczy siê stado psów. Dowódca prosi, ¿ebyœ siê nimi zaj¹³ i obiecuje nagrodê.</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager_text">
		<text>Pomimo naszych wysi³ków z Wysypiska ci¹gle dostaj¹ siê tu ró¿ne stwory. Pewnie nawet sam widzia³eœ stado psów na po³udnie od nas. Jeœli je zabijesz, dostaniesz nagrodê.</text>
	</string>
	<string id="defend_lager">
		<text>Obrona obozu</text>
	</string>
</string_table>
