	<string id="gar_seryi_info">
		<text>Kret i spó³ka wywêszyli schowek Strieloka w Agropromie, niedaleko opuszczonej fabryki. Mo¿e sprawdzicie, co siê tam dzieje? W koñcu zaprosi³ nas na poszukiwania.</text>
	</string>
	<string id="memuars">
		<text>Notatka osobista</text>
	</string>
	<string id="sl_beginning">
		<text>Kim jestem?</text>
	</string>
	<string id="sl_beginning_text">
		<text>Do jasnej cholery, wszystko jest jakieœ zamglone... Pamiêtam samochód... WieŸli mnie gdzieœ bardzo d³ugo, bola³o mnie ca³e cia³o... PóŸniej ciemnoœæ... Co siê sta³o wczeœniej? Nie mam pojêcia... Jestem tak zagubiony... Teraz ten grubas nazywa mnie Naznaczonym - pewnie przez ten dziwny tatua¿ na ramieniu - a na moim PDA jest to dziwne zlecenie na zabicie jakiegoœ goœcia o ksywce Strielok... A mo¿e to nie mój PDA? Jak patrzê na zdjêcie Strieloka, nie wiem, czy go w ogóle zna³em, czy nie... Niech to diabli! To wszystko jakiœ koszmar, z którego nie mogê siê obudziæ! Co mam zrobiæ? Gdzie iœæ? A co gorsza: kim jestem? Okej, okej, uspokój siê, panuj nad sob¹. Po pierwsze muszê wykonaæ parê zadañ dla tego Sidorowicza. Przecie¿ twierdzi, ¿e uratowa³ mi ¿ycie... To nie powinno byæ takie z³e. Przejdê siê, uspokojê nerwy i powinno mi siê trochê rozjaœniæ w g³owie. </text>
	</string>
	<string id="sl_first_deep_raid">
		<text>Pierwszy wypad w g³¹b</text>
	</string>
	<string id="sl_first_deep_raid_text">
		<text>No to wybieram siê na pierwszy powa¿ny wypad w g³¹b Zony. Moim celem jest Instytut Badawczy Agroprom. Muszê zdobyæ jakieœ dokumenty nale¿¹ce do ekspedycji wojskowej. Oprócz zadania dosta³em te¿ od handlarza informacje o pewnym terenie na pó³noc, po drodze do centrum Zony, gdzie "gotuj¹ siê mózgi"... Pewnie wiêcej w tym legendy ni¿ prawdy, ale skoro bez w¹tpienia coœ jest nie tak z moj¹ g³ow¹, chyba powinienem obejrzeæ to miejsce i pogadaæ z ludŸmi. Nigdy nie wiadomo - mo¿e kiedyœ tam by³em... Handlarz powiedzia³ mi równie¿ ¿e Strielok odkry³ sposób na przedostanie siê przez teren oraz ¿e handlarze chc¹ ten sposób poznaæ. Ich pobudki s¹ jasne - dostêp do dziewiczych pól artefaktów. No có¿, chyba im pomogê. </text>
	</string>
	<string id="sl_first_opinions">
		<text>Pierwsze wra¿enia</text>
	</string>
	<string id="sl_first_opinions_text">
		<text>No, no, no... Pooddycha³em œwie¿ym powietrzem, widzia³em miejscow¹ zwierzynê... Co ciekawe, wydaje mi siê, ¿e czêœæ z nich kojarzê, ale pamiêtam je jak przez mg³ê... Mia³em okazjê zobaczyæ tutejsze "atrakcje" zwane anomaliami... Wnosz¹c po tym, ¿e jeszcze ¿yjê, pewnie ju¿ przez nie kiedyœ przechodzi³em, ale mój mózg uparcie odmawia udzielenia mi na ten temat informacji... Sidorowicz to sprytny sukinsyn - wie, ¿e mo¿e wykorzystywaæ mnie niemal za darmo i to w³aœnie zamierza robiæ. No, ale mo¿liwe, ¿e dziêki niemu uda mi siê odnaleŸæ tego goœcia, Strieloka... To jedyny ³¹cznik z moj¹ przesz³oœci¹. </text>
	</string>
	<string id="sl_fox_meet">
		<text>Spotkanie z Lisem</text>
	</string>
	<string id="sl_fox_meet_text">
		<text>Spotka³em siê z Lisem. No i oczywiœcie jest dobra i z³a wiadomoœæ. Z³a wiadomoœæ to to, ¿e niewiele wie o Strieloku. Dobra wiadomoœæ to to, ¿e jego brat, Sieryj, wie wiêcej. Wygl¹da na to, ¿e Sieryja znajdê w hangarze oko³o dwóch kilometrów na pó³noc st¹d, na jakimœ wysypisku radioaktywnych odpadów. Moje zadanie jest jasne: dotrzeæ tam, zanim stamt¹d zniknie.</text>
	</string>
	<string id="sl_monolith_off">
		<text>Wy³¹cz Monolit</text>
	</string>
	<string id="sl_monolith_off_text">
		<text>Ju¿ tylko jeden krok dzieli mnie od ludzi, którzy stworzyli w ca³ej Zonie tê cholern¹ sieæ jednostek psionicznych. Wygl¹da na to, ¿e Monolit to po prostu kolejny zombifikator, z tym ¿e ktoœ zadba³ o to, ¿eby stworzyæ w sarkofagu hologram w kszta³cie ogromnego kryszta³u. Kiedy "szczêœliwcy" zbli¿aj¹ siê do niego, miesza im w g³owach. Mo¿e nawet dziêki temu wierz¹, ¿e ich ¿yczenia siê spe³ni³y - kto wie? Ciekawe, czy to gówno mia³o ju¿ na mnie jakiœ wp³yw? Pewnoœci nie mam - ale ktokolwiek za tym stoi, wkrótce odpowie mi na kilka pytañ. Nawet mnie zaprosili... No, to nadchodzê, sukinsyny!</text>
	</string>
	<string id="sl_provodnik">
		<text>Przewodnik</text>
	</string>
	<string id="sl_provodnik_text">
		<text>Wiem od Przewodnika, ¿e Doktor czuje siê œledzony i postanowi³ zostaæ w starej kryjówce Strieloka. Wygl¹da na to, ¿e muszê mu tam z³o¿yæ wizytê. </text>
	</string>
	<string id="sl_seryi_meet">
		<text>Spotkanie z Sieryjem</text>
	</string>
	<string id="sl_seryi_meet_text">
		<text>Oddala siê wizja zdobycia informacji o Strieloku - Sieryj wys³a³ mnie na spotkanie ze stalkerem zwanym Kretem, który wydaje siê znaæ po³o¿enie schowka Strieloka... To niewiele, ale jeœli ma racjê, przynajmniej coœ bêdê mia³... Kto wie - mo¿e dowiem siê tam czegoœ przydatnego.</text>
	</string>
	<string id="sl_usefull_info">
		<text>Przydatne informacje handlarza</text>
	</string>
	<string id="sl_usefull_info_text">
		<text>Hm... Handlarz mnie nie zawiód³ i jestem mu za to wdziêczny - pomóg³ mi w poszukiwaniach Strieloka. NajwyraŸniej stalker zwany Lisem pojawi³ siê w okolicy i szuka pomocy. Sidorowicz s¹dzi, ¿e Lis mo¿e znaæ Strieloka.</text>
	</string>
	<string id="sl_wishmaster_legend">
		<text>Legenda o maszynie spe³niaj¹cej ¿yczenia</text>
	</string>
	<string id="sl_wishmaster_legend_text">
		<text>A oto trochê miejscowych podañ: wed³ug legendy w g³êbi Zony znajduje siê maszyna, która spe³nia ¿yczenia... Nikt nie zna jej dok³adnej lokalizacji, ale wiadomo, ¿e to gdzieœ w centrum. Podobno wystarczy siê do niej dostaæ i... wtedy nagle twoje ¿ycie staje siê du¿o, du¿o ³atwiejsze. Hm... A  mo¿e j¹ znajdê i powiem: "Chcê sobie przypomnieæ swoj¹ przesz³oœæ!" Choæ z kolei nie chcia³bym zmarnowaæ ¿yczenia - co, jeœli sobie wszystko przypomnê i oka¿e siê, ¿e jestem kompletnym sukinsynem? To dopiero by³aby pora¿ka! Ciekawe, ile mo¿na mieæ ¿yczeñ. </text>
	</string>
	<string id="storyline_seriy_flash_info">
		<text>Bysior pisze do Sieryja: Kret i spó³ka dokopali siê do skrytki Strieloka w Instytucie. Dowiedz siê, co siê tam wyprawia.\n Sieryj do Bysiora: I tak po wszystkim pójd¹ do baru, wiêc po prostu na nich poczekam na Wysypisku.</text>
	</string>
