<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="agr_factory_krot_start_0">
		<text>Dziêki za pomoc, stalkerze! Gdyby nie ty, ju¿ by³bym trupem.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_10001">
		<text>Potrzebne mi informacje o Strieloku - mo¿e ty coœ wiesz, hm?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_10002">
		<text>Jak siê dostanê do piwnicy?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_15001">
		<text>Schowek Strieloka?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_15002">
		<text>Dziêki za informacje.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_1501">
		<text>Tak, s³ysza³em. Mówi siê nawet, ¿e kiedyœ "pracowa³" w tej okolicy i ¿e schowek Strieloka jest gdzieœ w pobliskich piwnicach. Ponoæ tak¿e jego grupa mia³a tu bazê.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_1502">
		<text>To jest jedno z wielu przejœæ, które doprowadz¹ ciê do systemu po³¹czonych piwnic. Jak ju¿ tam trafisz, jesteœ zdany na siebie - nie mam mapy, a sieæ piwnic jest olbrzymia i ³atwo siê tam zgubiæ.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_2">
		<text>Szukam informacji o Strieloku - Sieryj twierdzi, ¿e wiesz coœ na ten temat.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_30001">
		<text>Dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_3001">
		<text>Taa, te¿ go szukaliœmy, ale bez skutku. Poœlê ci trochê danych - to wszystko, co mamy na temat tego schowka.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_about_0">
		<text>Co tu siê dzieje?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_about_1">
		<text>Walczymy, a dok³adniej: obozujemy tutaj jak zwierzyna na odstrza³. Pogadaj z Kretem, jeœli chcesz wiedzieæ wiêcej - to on tutaj rz¹dzi.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_start_0">
		<text>Stary, co to by³a za jatka - najgorszemu wrogowi byœ czegoœ takiego nie ¿yczy³. Ch³optasie z woja zaczynaj¹ ostro kozakowaæ!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_0">
		<text>Gdzie znajduje siê Instytut Badawczy Agroprom?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_10">
		<text>Niedaleko st¹d. Jak pójdziesz drog¹ na zachód, to wkrótce staniesz przed bram¹ Instytutu.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_100">
		<text>S³ysza³em, ¿e wojsko za³o¿y³o tu bazê. To prawda?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_120">
		<text>Dziêki za informacje.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_20">
		<text>Tak, jest tam baza wojskowa. Nie wiem dok³adnie, ilu ich jest, ale co najmniej pluton. S¹ dobrze uzbrojeni i nie masz najmniejszych szans, ¿eby siê przebiæ - rozsmaruj¹ ciê, zanim powiesz "serwus, towarzysze". Najlepiej spróbowaæ przekraœæ siê noc¹, bo w dzieñ baza jest œwietnie strze¿ona - wszêdzie maj¹ posterunki... A zreszt¹ s³ysza³em, ¿e jakiœ dezerter stamt¹d teraz siê chowa na bagnach. Jeœli go znajdziesz, to pewnie uda ci siê wyci¹gn¹æ z niego kilka przydatnych informacji.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_0">
		<text>Co siê dzieje?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_100">
		<text>Razem z ch³opakami znaleŸliœmy fajne miejsce pe³ne artefaktów, ale napad³y nas te wojskowe ³ajzy - cholera wie czemu. Nie mam pojêcia, o co im mog³o chodziæ...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_200">
		<text>Taa, s³ysza³em o nim. Kiedyœ chyba "zarabia³" na tym terenie - to zreszt¹ jest ca³kiem dobre miejsce. Wyniós³ siê dawno temu, nie pamiêtam dok³adnie kiedy i nie mam zielonego pojêcia, dok¹d siê uda³. To wszystko, co wiem.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2000">
		<text>Nie czekasz tu ot tak sobie, prawda? Bo niby co tu robi Specnaz?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_250">
		<text>Dobra, wiem coœ o Strieloku.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2500">
		<text>Serio? Musisz mi powiedzieæ!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_3500">
		<text>Jeœli mnie ok³ama³eœ, to ciê znajdê i skoñczê to, co siê nie uda³o ¿o³nierzom!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_400">
		<text>Nie k³amiê. Wiem, ¿e tu nikt nikomu nie ufa, wiêc nie masz wielkiego wyboru.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_100">
		<text>Sieryj? Dobra, pos³uchaj. Mówi siê, ¿e Strielok kiedyœ siê tu krêci³. Ponadto gdzieœ pod ziemi¹ jest jego schowek. S³ysza³em, ¿e tu jest nawet baza jego grupy. My te¿ szukaliœmy tego schowka, ale gówno znaleŸliœmy. Powiem ci, co o nim wiem, mo¿e tobie siê poszczêœci. To wszystko, co mamy na ten temat.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_2000">
		<text>Co jeszcze wiesz?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_250">
		<text>Nic wiêcej nie wiem - wszystko ci ju¿ powiedzia³em i teraz musisz kombinowaæ na w³asn¹ rêkê. Powodzenia.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_help_0">
		<text>Ej, stalkerze! Pomocy!!!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_help_10">
		<text>Okej.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_0">
		<text>WeŸ, nie strzelaj!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_0">
		<text>Co robisz?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_20">
		<text>Wracam w³aœnie z fabryki, która le¿y kawa³ek dalej przy drodze. Nie mam pojêcia, sk¹d wojskowi dowiedzieli siê o naszej grupie. Nie czeka³em, a¿ wkrocz¹, tylko spieprza³em najszybciej, jak mog³em. Mam nadziejê, ¿e ch³opaki siê wydosta³y, bo w przeciwnym razie d³ugo ju¿ nie po¿yj¹ - sam widzia³eœ œmig³owce.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_300">
		<text>Dobra, dziêki.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_400">
		<text>Dobra, dziêki.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_0">
		<text>Mam kilka pytañ.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_10">
		<text>Co chcesz wiedzieæ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_1000">
		<text>Dzieje siê coœ ciekawego?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_120">
		<text>Ile potrzebujesz?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_130">
		<text>Masz, tu jest forsa. A teraz gadaj, gdzie to znajdê.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_131">
		<text>Odwal siê!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_140">
		<text>Dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_20">
		<text>No... jest kilka takich miejsc, ale musia³byœ siê troszkê podzieliæ fortun¹, stary.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_21">
		<text>Dawniej by³o tu doœæ spokojnie, ale teraz wojskowym coœ odbi³o i zaczêli zdejmowaæ, kogo popadnie. Ostatnio wykurzyli bandytów - s³ysza³em, ¿e niektórym uda³o siê schowaæ w katakumbach.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_30">
		<text>Trzydzieœci, pasi?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_40">
		<text>Niedaleko jest wylot tunelu kolejowego. Tam w œlepym zau³ku jest doœæ bezpiecznie - nikogo podczas snu nie ze¿arto... przynajmniej na razie. Na pó³nocny zachód od fabryki znajdziesz bagno z wagonem. Tylko uwa¿aj, bo zajebiœcie du¿o jest tam promieniowania, wiêc najlepiej podejœæ od zachodu. Aha, jeszcze jedno: widziano tam ¿o³nierza. Najprawdopodobniej jest z bazy wojskowej przy Instytucie. Biedak chyba ca³kiem oszala³ - przebywa tam ju¿ kilka dni i w¹tpiê, ¿eby sam d³ugo jeszcze poci¹gn¹³.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_9999">
		<text>Trzymaj siê!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_0">
		<text>Jakieœ ciekawe wieœci?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1">
		<text>S³ysza³eœ o Szczuro³apie? Informacja kosztuje trzy dychy.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11">
		<text>Zgoda.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111">
		<text>Mamy tu w okolicy bohatera zwanego Szczuro³apem. ¯yje na bagnach. Facet wyhodowa³ w kolektorach tak wiele szczurów, ¿e wkrótce ze¿r¹ to wojskowe œcierwo.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1111">
		<text>Ekstra. Dziêki.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1112">
		<text>Powiedz mi wiêcej o kolektorach.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11121">
		<text>Kolektor to w gruncie rzeczy zwyk³y, cuchn¹cy gównem kana³, który odprowadza odpady z Instytutu do najbli¿szego zbiornika wodnego.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111211">
		<text>Ekstra. No to na razie. Trzymaj siê.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_12">
		<text>To ju¿ wiem. Dziêki.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_121">
		<text>Niczego wiêcej siê ju¿ ode mnie nie dowiesz.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_13">
		<text>Nie mam tyle kasy.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_14">
		<text>Nie interesuje mnie to.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_3">
		<text>Jakieœ ciekawe wieœci?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_31">
		<text>Nic. Kompletnie nic.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_311">
		<text>Kumam. Na razie!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_0">
		<text>Opowiedz mi o tym miejscu.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_1">
		<text>To s¹ tereny wokó³ Instytutu Badawczego Agroprom. Sam Instytut jest na po³udniowy zachód. Fabryka, która robi³a za zak³ad technologii produkcji, le¿y na pó³noc. Budynki ju¿ od dawna stoj¹ opuszczone i puste, ale ostatnimi czasy wojsko bardzo energicznie prowadzi jakieœ poszukiwania.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_2">
		<text>Powiedz mi coœ wiêcej o Instytucie.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_21">
		<text>Na temat Instytutu kr¹¿y wiele legend. Przed katastrof¹ w 1986 jedyn¹ rzecz¹ tutaj by³ Instytut Planowania Upraw i Genetyki. Teren, na którym teraz stoi fabryka, wczeœniej by³ u¿ywany jako eksperymentalne pole uprawne. Po wypadku zamknêli Instytut i spalili pola. Potem sobie o nim przypomnieli, pobielili œciany, wokó³ postawili ogrodzenie i zbudowali jakieœ koszary. Nie wiem, czym siê zajmowali w tym Instytucie, ale z ca³¹ pewnoœci¹ nie brakowa³o im œrodków.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_3">
		<text>Opowiedz mi coœ wiêcej o fabryce. </text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_31">
		<text>Fabrykê zbudowano pod koniec lat osiemdziesi¹tych. Mia³a s³u¿yæ do budowy i testowania maszyn, za pomoc¹ których mo¿na by dezynfekowaæ glebê ska¿on¹ promieniowaniem. O ile mi wiadomo, nikt nigdy nie widzia³, ¿eby wyjecha³a stamt¹d choæby jedna maszyna. Teraz budynek jest ca³kiem pusty, wiêc stalkerzy lubi¹ tam przy³aziæ. Ponoæ miejsce jest doœæ bezpieczne, o ile unikasz ciemnych zakamarków.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_4">
		<text>Dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_0">
		<text>Co robisz?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_10">
		<text>Ukrywam siê tu, nie szukam k³opotów.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_100">
		<text>Przed kim siê ukrywasz?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_120">
		<text>Katakumby?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_130">
		<text>Wiesz, gdzie trzymaj¹ dokumenty w Instytucie?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_140">
		<text>Co zamierzasz teraz zrobiæ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_141">
		<text>Co zamierzasz teraz zrobiæ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_20">
		<text>Jestem ze zwiadu. Wys³ali nas do katakumb, ¿ebyœmy sprawdzili, co siê dzieje pod baz¹. Stary... na dole jest piek³o, wierz mi. Tylko ja siê wydosta³em... reszta pewnie ju¿ gryzie piach. Nie zamierzam wracaæ do bazy - sukinsyny zawsze u¿ywaj¹ nas do zatykania dziur w tej cholernej Zonie.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_30">
		<text>Podziemne tunele. Ci¹gn¹ siê od Instytutu do terenów wokó³ - poka¿ê ci, gdzie s¹ wejœcia. Nie mam niestety ¿adnych planów katakumb.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_40">
		<text>W kwaterze g³ównej, na drugim piêtrze Instytutu. Tam trzymaj¹ te wszystkie pieprzone szparga³y. Ale dostaæ siê tam to prawdziwa sztuka. Za dnia teren roi siê od patroli, w nocy jest nieco luŸniej. Powiem ci to za friko: jak chcesz siê tam dostaæ, musisz pójœæ przez katakumby - przy bramie nie masz szans.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_50">
		<text>Hm, no nie wiem. Zgodnie z kodeksem jestem dezerterem i muszê siê jakoœ wydostaæ z Zony. Kiedy pierwszy raz tu przybyliœmy, w gara¿u by³ Zaporo¿ec prawie na chodzie. Naprawienie go zajê³o mi jakieœ pó³ godziny, ale ten pieprzony kapitan zgarn¹³ go dla siebie, twierdz¹c, ¿e takie s¹ przepisy. PojeŸdzi³ nim trochê po drodze, a potem zostawi³ na deszczu gdzieœ przy bramie. Gdybym tylko dorwa³ tê brykê - znacznie ³atwiej prysn¹æ, jak siê ma cztery kó³ka!</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0">
		<text>Witam.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01">
		<text>Co jest?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011">
		<text>Opowiedz mi o kolektorze. Jak siê dostaæ do œrodka? Gdzie s¹ wejœcia i wyjœcia?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111">
		<text>W kolektorze nie jest zbyt bezpiecznie. W sumie mamy szeœæ wejœæ, z których dwa znajdziesz na terenie wokó³ Instytutu, gdzie wojskowi za³o¿yli bazê. Obszar jest patrolowany, a kapitan trzyma grafik patroli w sk³adzie broni.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01111">
		<text>Sk¹d ty to wszystko wiesz?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011111">
		<text>Szczury mi powiedzia³y.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111111">
		<text>Kapujê. Na razie! Powodzenia ¿yczê.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_012">
		<text>Niewa¿ne. Do zobaczenia.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_013">
		<text>Kim jesteœ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0134">
		<text>¯yjê sobie tutaj, o ile mo¿na to nazwaæ ¿yciem. Hodujê szczury w kolektorze, ¿eby wkurzyæ wojskowych z Instytutu.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0135">
		<text>Jestem Szczuro³ap.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01351">
		<text>Co robisz na bagnach?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_123">
		<text>Aaa... £apiê.... có¿, ja jestem z innej bajki. Ha, ha, ha...</text>
	</string>
</string_table>
