<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_action_info_0">
		<text>Sk¹d by siê tu mog³o wzi¹æ coœ nowego? Myœl o tym jak o przedszkolu albo nawet ¿³obku. Zgoda, jeœli nie bêdziesz przebywa³ w okolicy, to w Zonie ograbi¹ ciê w piêæ minut. Ci m¹drzy zostaj¹ tu przez jakiœ czas, a potem odchodz¹ diabli wiedz¹ gdzie. Poza tym z amunicj¹ i broni¹ mo¿na tu ¿yæ, bez dwóch zdañ. Wszyscy tak robi¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1">
		<text>Czekam tylko, jak te cioty w mundurach pójd¹ sobie na lunch... Nie ma sensu tu zostawaæ, muszê siê wyrwaæ do Wielkiej Krainy, ale za cholerê nie chc¹ mnie puœciæ. Nie ja jeden próbujê, ale wci¹¿ nie mo¿emy siê obok nich przeœlizgn¹æ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_10">
		<text>Niedaleko st¹d kolesie w mundurach czegoœ potrzebowali. Wczeœniej tu nie przychodzili - wszystko by³o wyczyszczone przed moim przybyciem, nawet kabelka nie zostawili. A teraz chyba znaleŸli... Do budynku siê nawet nie zbli¿y³em - od razu mnie zauwa¿yli i zaczêli strzelaæ. Szczêœcie, ¿e uszed³em bez dziury w plecach.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_100">
		<text>Nic. Ja tylko staram siê prze¿yæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_11">
		<text>Zbieramy grupê takich, którym ci¹gle ma³o wypraw w podziemia Zony. Jest tam stara fabryka, a pod ni¹ te wszystkie linie wysokiego napiêcia. Mówi siê, ¿e mo¿na tam dorwaæ mnóstwo skarbów, zawsze coœ nowego do obczajenia. Interesuj¹ca sprawa...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_12">
		<text>Nie now¹ - star¹! Mówi¹, ¿e Strielok mia³ tu swoj¹ star¹ bazê... Ciekawe, czy jeœli siê dobrze poszpera, mo¿na znaleŸæ jakieœ œlady tamtych czasów...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_13">
		<text>Nie uwierzysz - godzinê temu prawie wpad³em w niez³e tarapaty! Pó³ roku temu by³a tu cisza i spokój, a teraz ci wygoleni w mundurach kryj¹ siê za ka¿dym krzakiem! Oszaleæ mo¿na, cz³owieku...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_14">
		<text>Masz szczêœcie, stalkerze, ¿e bandziory ciê nie dopad³y - maj¹ tu bazê niedaleko. Gdyby to ode mnie zale¿a³o, to zrówna³bym j¹ z ziemi¹... Ale póki co tylko obserwujemy. To jest ich dodatkowa baza - kwatera g³ówna le¿y bli¿ej centrum Zony.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_15">
		<text>Chodz¹ takie ploty, ¿e kiedyœ by³o tu imponuj¹ce laboratorium... zamaskowane. No có¿... Z jednej strony ekstra by³oby znaleŸæ wejœcie - w œrodku na pewno jest fantów po sufit; z drugiej strony - trochê mnie to schizuje...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_16">
		<text>Wiedzia³eœ, ¿e przed katastrof¹ w miejscu, na które wo³amy "Dolina Mroku", kiedyœ by³ podziemny kompleks badawczy? Nie wiem dok³adnie, jakie mia³ zadania, ale na pewno nic dobrego. Ró¿ne rzeczy siê o tym s³yszy i ¿adna nie brzmi za dobrze. Przera¿aj¹ce.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_17">
		<text>No i co? Co chcesz us³yszeæ? Powiem ci tyle: jasne, kolesie z "Powinnoœci" to tacy gliniarze, ale potrafi¹ utrzymaæ porz¹dek, trzeba im to przyznaæ. Chocia¿ ja za nimi nie przepadam. Strasznie siê rz¹dz¹ - tego nie bierz, tamtego nie wynoœ z Zony... Co wiêcej - ustalili sobie zasady dotycz¹ce tego, co ci wolno powiedzieæ w Wielkiej Krainie, a co masz trzymaæ w tajemnicy! Straszne z nich gadu³y - wiadomo, ¿e chc¹ zniszczyæ Zonê, kawa³ek po kawa³ku. To mnie akurat nie dziwi - w koñcu to byli ¿o³nierze... pomarzyæ sobie mog¹! Najgorsze jest jednak to, ¿e chyba maj¹ wsparcie z samej góry.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_18">
		<text>Tym terytorium rz¹dzi "Powinnoœæ", a obowi¹zuj¹cym prawem jest kodeks "Powinnoœci". Strze¿emy granic Zony i studzimy g³owy napaleñcom. Biedni g³upcy, dyletanci, idealiœci - zje¿d¿aj¹ siê ich tu ca³e karawany... i od razu pierwszego dnia masowo gin¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_19">
		<text>By³eœ ju¿ w naszym obozie przejœciowym? No dobra, nie jest tylko dla nas - mo¿esz siê tam natkn¹æ na przeró¿nych kolesiów. Dobre miejsce, bez ¿adnego syfu, a wszystkie wieœci z Zony i tak tu docieraj¹. Zawsze mo¿esz us³yszeæ coœ ciekawego albo po prostu sobie pogadaæ o dupie Maryny. Szkoda tylko, ¿e £ysol ze swoj¹ grup¹ wyruszy³ przedwczoraj - tym razem siê nawet nie zobaczyliœmy.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_2">
		<text>ChodŸmy do obozu, tam us³yszysz wszystkie plotki. Wszyscy, dla których to pierwszyzna - koty takie jak ty - zwykle wpadaj¹, ¿eby zebraæ wskazówki albo chwilê odpocz¹æ. Ko³o nas stoj¹ ¿o³nierze. Jakoœ strasznie siê ich nie bój, ale nie wchodŸ im w drogê. Bez mrugniêcia okiem ³eb ci odstrzel¹. Obok handlarza - hm... naszego miejscowego detalisty - jest takie mi³e, ciche miejsce - mo¿esz tam rozbiæ obóz.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_20">
		<text>W tym momencie to miejsce jest bezpieczne, stalkerze, i staramy siê, ¿eby takie pozosta³o. Ca³y czas krêci siê tu sporo osób - jedni siê osiedlili i nie zapuszczaj¹ siê poza okolicê, inni wci¹¿ siê szykuj¹ do kolejnych wypadów. ¯a³ujê, ¿e Irokez zgin¹³ - on to dopiero mia³ radoœæ z ustawiania takich kotów jak ty.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_21">
		<text>S³ysza³eœ, ¿e "Powinnoœæ" znowu og³osi³a werbunek? Trochê siê nad tym zastanawia³em, ale potem sobie myœlê: po cholerê mi to, wkrótce i tak mnie odeœl¹... Niepotrzebna mi taka dyscyplina. Swoje dwa lata ods³u¿y³em i mia³em tego pot¹d...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_22">
		<text>Jeœli jeszcze nie s³ysza³eœ, to informujê ciê, ¿e werbujemy nowych ludzi. Jeœli posiadasz jakieœ doœwiadczenie, to na pewno nie po¿a³ujesz. Pytaj w bazie o Pietrienkê.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_23">
		<text>Czyli ty te¿ przyszed³eœ popatrzeæ na walki, hm - chcesz na kogoœ postawiæ? Myœla³by kto! Arena jest tu¿ obok, a z ciebie kompletne zero! Sprawa wygl¹da tak: "Powinnoœæ" ³apie mutantów, nie? Po badaniach, jeœli stwory ci¹gle ¿yj¹, wysy³aj¹ je na Arenê. A maleñstwa s¹ do wyboru, do koloru - od widoku jednych mo¿na umrzeæ ze œmiechu, a od widoku innych zeszczaæ siê w gacie ze strachu.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_24">
		<text>Jakieœ nowe miêsko nap³ynê³o do Areny. Ludziska maj¹ ubaw, a my zas³ugujemy na to, ¿eby trochê uciu³aæ na zak³adach. A poza tym to kolejny dowód dla stalkerów, ¿e "Powinnoœæ" nie rzuca s³ów na wiatr, tylko faktycznie coœ robi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_25">
		<text>Ej, by³eœ ju¿ mo¿e w Rostoku? Kiedyœ to by³o ciche miejsce, ale obecnie bym siê tam sam nie zapuszcza³ - totalna dzicz, zbyt wiele mutantów. Mo¿e po³¹czymy si³y, co? Ale z drugiej strony... ja nie znam ciebie, ty nie znasz mnie. A jeœli... No, wybacz, stary. Spadajmy st¹d.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_26">
		<text>Byliœmy w Rostoku. Nie radzê siê tam wybieraæ - zw³aszcza samotnie. ¯ycie ci mi³e? To lepiej siê trzymaj z daleka.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_27">
		<text>Chcia³em zajrzeæ nad Jantar, ale potem myœlê: "Pieprzyæ to". Jajog³owi za³o¿yli sobie w Zonie pe³noprawn¹ bazê naukow¹. Cholera wie, w czym siê babraj¹, podczas gdy dziesi¹tki zombiaków ³a¿¹ wokó³ kompleksu. Prawdziwa sielanka.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_28">
		<text>Ostatnio czyœcili teren nad Jantarem... taa, oczyœcili go ca³kiem nieŸle! S¹ tam laborki badawcze, ale za du¿o krêci siê zombiaków. Wiêc co jakiœ czas musimy siê tam kopn¹æ i pomóc naukowcom.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_29">
		<text>Tu¿ obok starych magazynów, no wiesz gdzie, znajduje siê baza "Wolnoœci". Serdeczni ludzie, z charakterem. Strasznie fajnie z nimi pogadaæ przy butelce wina, no i "Powinnoœæ" nie krêci siê tam non stop, tak jak w barze.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_3">
		<text>W pobli¿u jest stara fabryka - non stop wywalamy z niej bandytów, ale ci wci¹¿ wracaj¹! Od ostatniego starcia nie min¹³ nawet miesi¹c i znów tam s¹. Lepiej siê pilnuj...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_30">
		<text>Ci z "Wolnoœci" zaszyli siê za starymi magazynami... szlag by ich trafi³ -pieprzone... </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_31">
		<text>Lepiej, ¿ebyœ wyruszy³, zanim siê zrobi ciemno! Za dnia jest jeszcze okej, ale jak tylko s³oñce zajdzie...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_32">
		<text>Zje¿d¿aj, stalkerze! Zaraz usuwamy kordon - póki co utrzymujemy go tylko w dzieñ, a na noc siê ulatniamy. Po zmroku robi siê nie za ciekawie.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_33">
		<text>Widzisz, w nocy musisz siê ukryæ - i to najlepiej za mocnymi drzwiami. Gdy zapadnie zmrok, praktycznie czujemy siê jak podczas oblê¿enia.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_34">
		<text>Ej, stary, chyba jesteœ niedzisiejszy? Jak chcesz w nocy spaæ, to rób to gdzie indziej. Tutaj noc¹ to nawet granatnik nie zawsze pomaga.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_35">
		<text>Wiesz co? Niech "Powinnoœæ", "Wolnoœæ", szabrownicy i ca³a reszta tej zgrai sobie ustalaj¹, do kogo to nale¿y. Co mnie to obchodzi? Pieprzyæ to wszystko...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_36">
		<text>My tu teraz pracujemy, stalkerze. Jakby tych mno¿¹cych siê œcierw by³o ma³o - teraz jeszcze na dok³adkê pieprzeni najemnicy i debile z "Wolnoœci"...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_37">
		<text>Ostrzegam ciê, ¿e to miejsce nie jest zbyt bezpieczne nawet za dnia. Od czasu do czasu dochodzi do strzelaniny - o ile dobrze rozumiem, miejscowe bandy trwaj¹ w jakimœ d³ugoletnim konflikcie.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_38">
		<text>Powiedz mi jedno: ten teren nale¿y do nas, prawda? £atwiej nam powstrzymaæ te wszystkie œcierwa, które przy³a¿¹ z centrum Zony, prawda? Jajog³owi mog¹ sobie dochodziæ do tego, kto im bruŸdzi, ale "Powinnoœæ" i szabrownicy niech lepiej wypieprzaj¹!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_39">
		<text>To ty nie wiesz? Utworzyli now¹ œcie¿kê, ¿eby przenosiæ ³up prosto do granicy, omijaj¹c patrole "Powinnoœci". Zaczynasz nad Jantarem, przekradasz siê do Agropromu i po sprawie!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_4">
		<text>Nic. Nic nie wiem. Pod³apiê coœ to tu, to tam, pracujê ciê¿ko na kawa³ek chleba. Szwendanie siê po Zonie w pojedynkê zbytnio mnie schizuje. W domu nie ma pracy, ¿ona truje nad g³ow¹... no jakoœ trzeba przecie¿ ¿yæ! Jeden dzieñ grzebania na Wysypisku, a zbierze siê kilka artefaktów. W sam raz starczy na utrzymanie.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_40">
		<text>A ty co tu robisz? Kierujesz siê nad Jantar, czy chcesz szmuglowaæ artefakty za plecami brata?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_41">
		<text>Nie bêdê ukrywa³, ¿e twoi koledzy, stalkerzy, od czasu do czasu oferuj¹ pewne intryguj¹ce, anormalne twory... Nazywacie je "artefaktami". Z uwagi na... jak by to uj¹æ... nieokreœlony stopieñ kontroli nad nimi... okolice te stanowi¹ bardzo ruchliwy szlak przemytniczy.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_42">
		<text>Co z tob¹, stary? Wytyczyliœmy œcie¿kê, ¿eby nie musieæ wpadaæ na cwaniaków z "Powinnoœci", gdybyœmy z jakichœ wzglêdów chcieli siê dostaæ do Wielkiej Krainy. No, mo¿e i ³a¿¹ tu co jakiœ czas, ale nie wiedz¹, co w trawie piszczy - dlatego mo¿na ich omin¹æ. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_43">
		<text>W³aœnie wróci³em znad Jantaru. Myœla³em, ¿e jak zawsze dam radê coœ opyliæ naukowcom, ale ci zabarykadowali siê w bunkrach, nawet za dnia prawie nie wygl¹daj¹ ze œrodka - no chyba ¿e zjawia siê kolejny œmig³owiec. Wiêc jeœli siê tam wybierasz, mo¿esz sobie darowaæ...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_44">
		<text>Nad Jantarem prowadz¹ jakieœ badania, ale ostatnio pojawi³o siê tam wiêcej zombiaków. Naszym zadaniem jest obrona wejœæ. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_45">
		<text>Naprawdê nie wiem, co ci powiedzieæ. Myœla³em, ¿eby wróciæ do naszego kompleksu - nazywa siê Jantar, jak zapewne wiesz. A tutaj mi mówi¹, ¿e jak kiedyœ by³o tam odrobinê niebezpiecznie, to teraz absolutnie nie da siê przedrzeæ. Myœlisz, ¿e przesadzaj¹? </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_46">
		<text>By³em nad Jantarem i muszê powiedzieæ, ¿e nauka tam kompletnie wymar³a - przekradaj¹ siê, ukrywaj¹... ¯yj¹ tylko z tego, co im zrzuc¹ ze œmig³owców. Ale z drugiej strony tam naprawdê jest mnóstwo zombi. Tydzieñ wœród nich pomieszkasz i sam zaczniesz siê przekradaæ. Takie miejsce. Niezbyt przyjemne.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_47">
		<text>Pies go w mordê liza³! Za kogo on siê uwa¿a, ¿eby mieszkaæ wœród zombiaków?! W tym durnym kompleksie s¹ ich ca³e chmary, a nap³ywaj¹ kolejne. Ci¹gle ich przybywa.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_48">
		<text>Staramy siê powstrzymaæ zombi wy³a¿¹ce z kompleksu laboratoryjnego. Prawdê mówi¹c, absolutnie bym nie protestowa³, gdybyœ siê do³¹czy³ - nie mamy zbyt wielu ludzi...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_49">
		<text>Wiesz, zbieramy ró¿ne dane... Ja na przyk³ad badam g³ówne sposoby rozprzestrzeniania siê kwazi¿ywych... to znaczy, zombi - zgodnie z wasz¹ terminologi¹. Mo¿e podzieli³byœ siê swoimi spostrze¿eniami?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_5">
		<text>I tak to jest... Czêœæ ¿yje z Wysypiska, zbiera ró¿ne graty, inni zapuszczaj¹ siê w g³¹b Zony. Tam znajdziesz lepsze ³upy, wiadomo, ale nie ka¿dy chce tam ³aziæ. Koty nie maj¹ tam czego szukaæ. Z pustym magazynkiem te¿ nawet o tym nie myœl - wtedy to ju¿ pozamiatane.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_50">
		<text>Próbowa³eœ strzelaæ do zombiaków, które wy³a¿¹ z okien laboratorium? Lepiej uwa¿aj - niczego siê boj¹, w ogóle bólu nie czuj¹. Po prostu kompletnie bezmózgie stwory!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_51">
		<text>Mam zamiar ubiegaæ siê o posadê w laboratorium! Wyluzuj, stary, ¿artujê. Jak siê tam zapêdzisz, to ju¿ mo¿esz pisaæ testament. W najlepszym razie, zmienisz siê w zombiaka.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_52">
		<text>Ostrzegam ciê - nie ³aŸ do laboratorium. Oczywiœcie jeœli bardzo ciê ci¹gnie, to nie ma sprawy, ja ciê zatrzymywa³ nie bêdê. Ale stamt¹d nikt ¿ywy nie wraca.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_53">
		<text>Chcia³bym ciê ostrzec. Nie powinieneœ iœæ do laboratorium. Nikt nie powinien, jeœli chodzi o œcis³oœæ. Dochodzi tam do istotnych modyfikacji w sferze psychicznej i metabolicznej danego osobnika - obawiam siê, ¿e nie s¹ odwracalne.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_54">
		<text>Ej! Pozwól, ¿e rzucê na ciebie nieco œwiat³a... to znaczy, oœwiecê ciê... no, ocalê zb³¹kan¹ owieczkê. Mówiê wprost: nie pchaj siê do kompleksu laborek. Nieciekawe miejsce, bardzo nieciekawe. Ludzie znikaj¹, a potem czasem wracaj¹, ¿eby straszyæ ciê po nocach. Tyle ¿e to nie jakieœ bajki o wampirach - taka jest prawda o zombi. Tak to wygl¹da.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_55">
		<text>Widzia³eœ tych m¹drali, œmietankê pieprzonego ONZ-u? Ostatnio dostali jakiegoœ ataku paniki. Dwóch kroków od bazy nie zrobi¹ bez obstawy ca³ego pu³ku i wsparcia si³ powietrznych. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_56">
		<text>A co ciê to obchodzi? Nie zawracaj im g³owy durnymi pytaniami, to ciebie te¿ zostawi¹ w spokoju.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_57">
		<text>Widzisz, normalnie nie opuszczamy bunkra bez odpowiedniej ochrony - warunki panuj¹ce w okolicy praktycznie to wykluczaj¹. Ja jestem takim wyj¹tkiem - nie poci¹gaj¹ mnie wielkie ekspedycje, ca³y ten zamêt, wojsko... Tak czy siak, obawiam siê, ¿e na razie nie dowiesz siê ode mnie niczego po¿ytecznego.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_58">
		<text>Nasi naukowcy to jest po prostu ubaw po pachy! Normalnie ich uwielbiam. Zwykle nie wychylaj¹ nosa z tego swojego bunkra. A jak ju¿ siê zdarzy - tak jak to by³o parê dni temu - to Jezus Maria! Wszêdzie ¿o³nierze, œmig³owce, transportery! Brakuje im tylko liniowca - albo chocia¿ poci¹gu pancernego...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_59">
		<text>Od trzech dni krêcê siê po okolicy, obserwujê. Laborka jest tutaj, nie? Od samego pocz¹tku nikt nie by³ w œrodku. "Powinnoœæ" czyœci³a powierzchniê z zombiaków, ale ju¿ tego nie robi, zgadza siê? Tyle ¿e naukowcy musieli tam wejœæ. To znaczy, ¿e znaleŸli jakiœ sposób, ¿eby siê chroniæ - diabli wiedz¹ przed czym. Tak sobie myœlê, czemu by nie powêszyæ, nie dowiedzieæ siê? Za³o¿ê siê, ¿e skarbów jest tam tyle, ¿e wiadrami mo¿na wynosiæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_6">
		<text>Przez ostatnie kilka dni z Doliny Mroku wy³azi³y ca³e hordy zwierz¹t. Nie wiadomo, co jest wypêdza, ale uciekaj¹ stamt¹d, jakby siê pali³o. No i we wschodnim sektorze mutanty mno¿¹ siê jak króliki. Mo¿emy tylko wci¹¿ je rozwalaæ. To tyle nowinek.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_60">
		<text>A ty czego tu szukasz? Te¿ siê wybierasz do laborki, hê? S³ysza³eœ opowieœci o magicznych urz¹dzeniach i górach artefaktów? Bo¿e... czy tacy idioci nigdy siê nie skoñcz¹?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_61">
		<text>Ja tu pracujê, m³ody cz³owieku. Tylko pracujê, spe³niam swój obowi¹zek wobec nauki i ludzkoœci. A gdybyœ mia³ ochotê dowiedzieæ siê czegoœ na temat opuszczonego laboratorium - a ka¿dy stalker, którego spotykam, s¹dzi, ¿e coœ wiem - odpowiem od razu, ¿e nic nie wiem i nawet nie chcê wiedzieæ! Nie jestem i nigdy nie by³em zainteresowany tym tematem, czy wyra¿am siê jasno?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_62">
		<text>Mo¿e mózgowcy rzeczywiœcie stworzyli jakiœ przyrz¹d? Ciekawi mnie, co ukrywaj¹ w tym swoim cholernym laboratorium. Nawet jeœli nie ma tam ¿adnych skarbów, i tak mnie to ciekawi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_63">
		<text>Tak sobie myœlê... Mo¿e powinienem do³¹czyæ do "Wolnoœci"? Maj¹ bazê w dawnych magazynach wojskowych. Czemu nie? Wydaj¹ siê doœæ bystrzy i nawet jeœli nie s¹ zbyt zorganizowani, to co? Tym lepiej dla mnie - ja nie potrzebujê ¿eby mnie ktoœ dyscyplinowa³. Wiem, co robiæ, nie jestem w Zonie od miesi¹ca... </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_64">
		<text>Nie lubisz chyba za bardzo tych kolesiów z "Wolnoœci", co nie? Ej, ej, spokojnie, bez urazy. Pewny jestem, ¿e raz dwa ich wykurzymy z tych magazynów. ¯adnej organizacji, ¿adnej dyscypliny... Jak wielkie stado. W najlepszym razie sfora. A im siê wydaje, ¿e mog¹ siê nam stawiaæ, NATO-wskie pisklaki...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_65">
		<text>Jak jest zawieszenie broni, to widzê siê czasem z jednym takim kolesiem z "Powinnoœci". Dogadujemy siê. Bystry goœæ, ale pogl¹dy ma ciasne jak wnêtrze czo³gu. Widzisz, my siê trzymamy zupe³nie innej filozofii: Zonê mo¿na tylko ujarzmiæ, przyswoiæ, a nie unicestwiæ. W tym celu potrzebny jest dostêp do wszelkich mo¿liwych danych - prêdzej czy póŸniej ktoœ wpadnie na jakiœ dobry pomys³. Ale dla nich liczy siê tylko "zamkn¹æ", "odci¹æ" i "nie rozpowiadaæ"... Mato³y, skoñczone mato³y. Ale z drugiej strony ma to sens: kiedy za plecami masz ca³¹ machinê polityczn¹, to nie wolno ci myœleæ inaczej.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_66">
		<text>Jest tu taka chatka - kiedyœ by³ tam spokój, ale teraz lêgn¹ siê jakieœ paskudztwa. Lepiej obejœæ je szerokim ³ukiem, ja to w³aœnie robiê... ¯eby nie by³o - ja ciê ostrzega³em.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_67">
		<text>Od razu chcê ciê ostrzec, stalkerze: pijawki zagnieŸdzi³y siê w wiosce. Mo¿e tam byæ jeszcze coœ gorszego, wiêc lepiej uwa¿aj.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_68">
		<text>Nic nowego. Artefaktów od dawna nie ma, a tamte domki kiedyœ by³y zamieszkane przez pijawki, wystrzelaliœmy je najlepiej, jak umieliœmy. Ale ostatnio spróbowa³em tam pójœæ i nie da³em rady. Mo¿e to intuicja, nie wiem - nie da³em rady i ju¿. I nie bêdê próbowa³. Wyczuwam tam œmieræ...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_69">
		<text>Wypieprzam st¹d jak najszybciej! Cztery tygodnie przebumelowa³em przy granicy i koniec, mam ju¿ doœæ! Dzieñ i noc jakieœ œcierwa przy³a¿¹ od Mózgozwêglacza, ka¿dego dnia coraz wiêcej...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_7">
		<text>Wiele osób przerzuci³o siê na "œmieciarstwo". Wczeœniej nikt nawet nie zagl¹da³ do tych stert - takie silne promieniowanie, ¿e w pó³ godziny cz³owiek by sobie jaja ugotowa³ na twardo. No ale teraz jak o fanty trudniej, cali siê owijaj¹, ³ykaj¹ chemiê i ruszaj¹ na ³owy. Mo¿na tam wykopaæ masê ró¿nych towarów, ale zazwyczaj to pierdo³y.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_70">
		<text>Jeœli chcesz do³¹czyæ do naszej ekipy przy blokadzie, to szacunek. Jak nie - zje¿d¿aj mi z oczu! Nam s¹ potrzebni prawdziwi faceci, a nie jakieœ miêczaki. Tych ju¿ mamy wystarczaj¹co wielu...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_71">
		<text>Ty tu do blokady, stary? Ekstra, bêdzie chocia¿ jeden normalny. Zorganizowaliœmy to wszystko i nawet nieŸle siê trzymaliœmy... ale potem te wszystkie stwory musia³y na nas ruszyæ! Jest ciê¿ko, liczy siê ka¿da giwera.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_72">
		<text>Z ksiê¿yca spad³eœ? Droga do centrum Zony stoi otworem! Albo otworzy³a siê sama z siebie, albo ktoœ siê naprawdê postara³ - jeœli tak, to stokrotne mu dziêki. Teraz ju¿ tylko iœæ i zbieraæ wszystkie skarby!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_73">
		<text>Móg³byœ poczekaæ, stalkerze? Nie pêdŸ tak. Powiedz mi jedno: wiesz, co tam jest? Otó¿ to, nie wiesz. Nie wiecie, czy znajdziecie tam cokolwiek. Jakie pu³apki mog¹ siê tam znajdowaæ, te¿ nie wiecie. Czemu wiêc, do cholery, wszyscy tak szar¿ujecie jak stado bawo³ów?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_74">
		<text>Droga do centrum jest otwarta, kapujesz?! Teraz ju¿ mo¿na sobie pójœæ w sam œrodek! Wszyscy siê rzuc¹. Musimy zd¹¿yæ przed ca³¹ reszt¹, ¿eby zebraæ œmietankê!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_75">
		<text>Dawaj dalej - sam wszystko zobaczysz! Nie ciekawi ciê, co tam siê dzieje z przodu? No to w ogóle... Bóg z tob¹. Przecie¿ tam musi byæ pot¹d fantów! A o Spe³niaczu ¯yczeñ na przyk³ad s³ysza³eœ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_76">
		<text>Jak banda dzieci, na litoœæ bosk¹! "Spe³niacz ¯yczeñ", "kopalnia artefaktów"... Uszom nie wierzê! </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_77">
		<text>Chcia³bym na w³asne oczy zobaczyæ, co siê kryje za horyzontem! A gdybym tak za jednym zamachem móg³ poznaæ ca³¹ prawdê o tym, dlaczego Zona jest, jaka jest? </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_78">
		<text>Widzisz tamte wie¿owce? To ju¿ Prypeæ. Tu¿ za nim le¿y elektrownia. Gdybym tylko móg³ siê tam dostaæ... ale cholera wie, co tam teraz kr¹¿y po ulicach.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_79">
		<text>Pozwól, ¿e wyjaœniê. Tam jest Prypeæ; za ni¹ - Czarnobylska Elektrownia J¹drowa. Co tam siê dzieje, ani kto móg³by tam mieszkaæ - nie wiadomo. To jest miejsce dla nas. Znajdziemy coœ - jak zwykle.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_8">
		<text>Nie jestem na bie¿¹co! W³aœnie idê do baru, ¿eby trochê pogadaæ z ch³opakami. Ty tam jeszcze nie by³eœ? Na litoœæ bosk¹! Dobra, tak jak stoisz - idziesz st¹d prosto na pó³noc. Bar jest tu¿ za rogiem. Zawsze dobrze jest tam wpaœæ, zw³aszcza dla takich œwie¿aków to jak recepta od doktora. Wyjadacze tam zagl¹daj¹, kto wie, mo¿e ci pomog¹, coœ doradz¹, powiedz¹ co i jak. Jedna rzecz - po drodze wpadniesz na naszych przyjació³ z "Powinnoœci"... No i tu ju¿ zale¿y - jak masz szczêœcie, to im siê spodobasz; jak nie - có¿, no to wtedy nie.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_80">
		<text>Prypeæ! Uszczypnij mnie, do cholery! Nareszcie! St¹d to ju¿ tylko rzut beretem do elektrowni. Ale cholera wie, na kogo mo¿na trafiæ - jaki stwór ostrzy sobie k³y na ciebie.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_81">
		<text>S³uchaj, stary... Czy ty te¿ s³yszysz ten g³os, czy to mam halucynacje? Nie przestaje mamrotaæ...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_82">
		<text>O nie, kolejny... Po raz enty wyjaœniê, jakich efektów telepatycznych ludzie tu doœwiadczaj¹. G³osy, których nie s³ychaæ na zewn¹trz, przyzywaj¹ ich do centrum Zony, obiecuj¹, ¿e spe³ni ¿yczenie ka¿dego, kto bêdzie w stanie dotkn¹æ... jak mu tam... a tak, jakiegoœ monolitu.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_83">
		<text>S³yszysz ten g³os? Wypas, tak jakbyœ w g³owie mia³ magnetofon! Szkoda tylko, ¿e kawa³ek siê nie zmienia: "przyjdŸ do mnie, a zaznasz wielkiego szczêœcia". I tak w kó³ko ju¿ od dwóch godzin.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_84">
		<text>Nie mo¿esz zgadn¹æ, co to? Te¿ siê próbujesz dostaæ do elektrowni! No i my te¿ - co w tym nowego?! Gdybyœmy tylko mogli pozbyæ siê tych debili z drogi...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_85">
		<text>Teren elektrowni jest tu¿ obok! Póki co wci¹¿ nie mo¿emy prze³amaæ opór monolitian!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_86">
		<text>Oto jest, Czarnobylska Elektrownia J¹drowa, na wyci¹gniêcie rêki. Jeszcze tylko kawa³ek, ale te uparte bydlaki nie chc¹ nas przepuœciæ! W porz¹dku, raz dwa ich usuniemy! </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_9">
		<text>Ej, stary, wiesz coœ mo¿e o Agropromie? Myœla³em, ¿eby siê tam wybraæ, ale reszta mnie wyœmia³a - twierdz¹, ¿e nie ma tam fantów, ¿e dawno wszystko wyczyszczono i zosta³y ju¿ tylko anomalie. Nie wiesz, czy to prawda, czy tylko robi¹ ze mnie wa³a? Bo wiesz, ja tu jestem nowy i wierzê w to, co mówi¹ miejscowi... A jeœli siê zmówili, ¿eby siê ze mnie ponabijaæ? Nigdy nie przegapi¹ okazji, ¿eby sobie poszydziæ, z³amasy pieprzone!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_94">
		<text>Stój! Mamy iœæ szybko, ale nie mo¿na przesadzaæ. Monolitianie s¹ wszêdzie wokó³ - znaj¹ miasto na wylot, pu³apki na ka¿dym rogu. Trzeba mocno uwa¿aæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_95">
		<text>Ostrzegam ciê, w tej chwili wiêkszoœæ miasta jest pod kontrol¹ Monolitu. Wszêdzie pu³apki - znaj¹ to miejsce jak w³asn¹ kieszeñ. B¹dŸ czujny i lepiej dobrze sprawdŸ broñ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_96">
		<text>Ja bym im tu z mi³¹ chêci¹ zrobi³ nalot dywanowy na miasto. Œwinie... Nie ma ich tylko w piaskownicach i w doniczkach z kwiatami. Tyle osób ju¿ zginê³o przez tych gnoi!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_97">
		<text>Nie wiem, co z tym Spe³niaczem... A jeœli on nie jest wieczny i nie starczy dla wszystkich? I co wtedy? £aziæ na czworakach? Obiecujê ci, stary, ¿e jak siê tam dostaniemy, to wejdziesz zaraz po mnie...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_98">
		<text>"Powinnoœæ" musi siê przebiæ do centrum, jeœli nie jako pierwsza, to chocia¿ jako jedna z pierwszych! Wyobra¿asz sobie, ¿e jakiœ psychol - a wy tu wszyscy jesteœcie schizolami, paranoikami czy innymi oligofrenikami - dorwie siê do szajsu, który rzeczywiœcie mo¿e spe³niæ dowolne ¿yczenie? I co wtedy?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_99">
		<text>Wiadomoœæ stulecia: ka¿dy, kto jest w stanie chodziæ i trzymaæ spluwê znajduje siê tutaj! Wszystko siê tu mo¿e wydarzyæ! Tylko wbij sobie to do g³owy: wszystko, czego sobie ¿yczysz! A potem ktoœ przyjdzie i powie: "Chcê, ¿eby Zona zniknê³a na wieki wieków". Hê? Widzisz ju¿ rozmiary tragedii? Wszyscy skoñczymy w szczerym polu, wszyscy! </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_0">
		<text>Coœ nowego? A po co komu nowe, jak siê siedzi po uszy w starym gównie? Tym bandyckim ³ajzom ca³kiem odwali³o! To my lawirujemy miêdzy anomaliami, ¿eby zdobyæ artefakty, a oni po prostu kradn¹ cz³owiekowi towar... Œcierwa! Lepiej uwa¿aj i nie zapuszczaj siê na Wysypisko - to jest w sam raz miejsce dla nich.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_1">
		<text>Utkn¹³em tutaj, kapujesz? Utkn¹³em! Chcê wróciæ do domu, ale mnie nie przepuszcz¹. I to s¹ wszystkie wieœci... Ci, którzy ³a¿¹ g³êboko w Zonie, starzy wyjadacze, oni mówi¹ ró¿ne rzeczy. A czasem te¿ przynosz¹ skarby - skrêci³oby ciê z zazdroœci. Podobno mo¿na znaleŸæ prawdziwe ¿y³y z³ota - tylko siê schyliæ i zbieraæ. Tyle ¿e niewielu do nich dotrze, a jeszcze mniej wróci z ³upem.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_10">
		<text>Tydzieñ temu Wydra da³ siê usma¿yæ Zwêglaczowi. Pó³ biedy, gdyby by³ jakimœ przera¿onym ¿ó³todziobem, ale on ju¿ kopê lat robi³ jako stalker! Mówi siê nawet, ¿e nale¿a³ do ekipy Strieloka. A tu nagle...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_100">
		<text>Nie jestem ca³kiem na bie¿¹co z ostatnimi wieœciami.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_11">
		<text>Powiedz mi jedno, stalkerze: czemu wam, samotnikom, czasem odbija? Brak wam elementarnej dyscypliny czy co? Tydzieñ czy dwa temu jeden koleœ pomyœla³, ¿e siê przedrze obok Zwêglacza. Podobno by³ doœwiadczony... A przecie¿ jest ³atwiejszy sposób na pozbycie siê mózgu: wsadzasz lufê do gêby i poci¹gasz za spust!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_12">
		<text>Pieprzeni najemnicy. Od dawna ju¿ spijaj¹ nasz¹ krew, a teraz jeszcze siê przerzucili na jajog³owych. A czemu tamci ust¹pili? Z powodu jakiegoœ okupu? A mo¿e chc¹ siê Noblem podzieliæ?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_13">
		<text>Najemnicy trochê siê o¿ywili w ostatnich tygodniach. Nazywamy ich te¿ "maruderami". Mamy tu te¿ inny rodzaj ³ajz - mo¿e jeszcze nie s³ysza³eœ. S¹ trochê jak bandyci, tyle ¿e œwietnie oblatani w sztuce wojennej. Jedno mnie dziwi - kiedyœ napadali na stalkerów, ale ostatnio naukowcy ich bardziej interesuj¹. Tak czy siak, lepiej siê pilnuj, bo jakoœ strasznie bym siê nie zdziwi³, gdyby tobie te¿ chcieli ³eb odstrzeliæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_14">
		<text>Dosz³y mnie pog³oski, ¿e jajog³owi dokopali siê do czegoœ naprawdê niezwyk³ego. No i wszyscy powariowali - wojsko, najemnicy, ch³opaki z "Powinnoœci" te¿ nie pró¿nuj¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_15">
		<text>Jeœli chodzi ci o to samo, o co wszyscy truj¹ mi dupê przez ostatnie dwa dni, to ci powiem tyle: idŸ siê utop! Gdybym wiedzia³ i gdyby to nie by³o zabronione, to bym powiedzia³. Ale tak siê sk³ada, ¿e nie wiem! Nic, do cholery jasnej, nie wiem! Co znaleŸli naukowcy? Gdzie siê podzia³o nasze dowództwo? Co ja mam z tym wspólnego?! S¹ na wakacjach - nie odpowiadaj¹ przed nami i nie musz¹ siê nam t³umaczyæ!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_16">
		<text>Ha! Wszyscy tu powariowali! Konfederat i jego grupa wrócili z wypadu, przytargali stertê artefaktów - mamma mia! Wiadomo, Konfederat trzyma gêbê na k³ódkê, jak zawsze, a jego ch³opaki wci¹¿ sobie jaja robi¹, ¿e skoczyli do kopalni nad Jukonem i trafili na ¿y³ê z³ota... dranie!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_17">
		<text>Od kilku dni wszelkie mo¿liwe œcierwo nap³ywa od Zwêglacza. Ludzie wybudowali barierê przy starych magazynach - wydaje siê, ¿e na razie daj¹ sobie radê. Ale jeœli to nie os³abnie... bêd¹ musieli pos³aæ po wsparcie, nie ma innej rady...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_18">
		<text>S³ysza³eœ ju¿ te ploty, ¿e Zona siê rozrasta? Ja myœlê, ¿e to prawda: ostatnio widzia³em tu¿ przy granicy takiego potwornego humanoida, na jakiego wczeœniej mo¿na by³o wpaœæ tylko ko³o centrum Zony. Nie wygl¹da to za dobrze, no nie?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_19">
		<text>Bardzo mo¿liwe, ¿e nie k³ami¹ o tych pijawkach przy granicy Zony. Ale co to ma wspólnego z rozrostem Zony? Mo¿e i jakieœ stadko zapêdzi³o siê nad granicê, mo¿e i siê przedar³o. Czasem na patrolu spêdzamy kilka dni z rzêdu! I dobrze sobie radzimy. Jakoœ nikt za granicami nie krzyczy: "Pomocy, mutanty nas otoczy³y!"</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_2">
		<text>No, to wszystko w sumie doœæ przykre. Parê dni temu Wydra zgin¹³, kompletnie bez sensu. Wci¹¿ nie mogê w to uwierzyæ... a ty pewnie nawet nie s³ysza³eœ o Wydrze, co? Có¿, goœæ by³ jak profesor, wêdrowa³ po tych terenach ju¿ od pierwszego roku, zna³ Zonê na wylot... i potem jak grom z jasnego nieba! Mamy tu kilku naprawdê doœwiadczonych stalkerów, ale Zona ich te¿ zabiera. S¹ tacy, którzy w koñcu wracaj¹ do Wielkiej Krainy.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_20">
		<text>Myœlisz, ¿e Barman dosta³ cynk o tym odkryciu naukowców? Ej, a mo¿e on siê z tymi naukowcami spikn¹³? Ostatnio jakoœ tak wyszukuje sobie doœwiadczonych stalkerów i daje im dziwaczne zlecenia. Niczego nie wyjaœnia, tylko mówi "idŸ tu", "idŸ tam"... i zawsze to s¹ groŸne miejsca, a fantów tam raczej nie uœwiadczysz. Czego on tam, do diab³a, szuka?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_21">
		<text>Dzieje siê coœ dziwnego. Zombiaki wczeœniej ba³y siê wy³aziæ na œwiat³o, a teraz w³ócz¹ siê po ca³ej okolicy. Co to ma znaczyæ, do cholery jasnej?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_22">
		<text>Z jakiegoœ wzglêdu zombiaki sta³y siê agresywniejsze i aktywniejsze. Kiedyœ mogliœmy spokojnie wybiæ je w samym kompleksie, a teraz musimy pilnowaæ wejœæ. Ale ode mnie tego nie s³ysza³eœ, kapujesz? </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_23">
		<text>Uwa¿aj, od tych chodz¹cych trupów roi siê wszêdzie wokó³. Strasznie g³upie i agresywne. Oblegaj¹ nas dzieñ i noc. Tutaj nie jest zbyt bezpiecznie, m³ody cz³owieku.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_24">
		<text>Aha, za³o¿ê siê, ¿e jajog³owi coœ schrzanili w tej swojej laborce. Wczeœniej to ciê¿ko w ogóle by³o trafiæ na zombiaka, a teraz wylewaj¹ siê z kompleksu. A co wa¿niejsze - ³a¿¹ wokó³, jakby coœ zgubi³y i chcia³y to odnaleŸæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_25">
		<text>Plotki s¹ takie, ¿e naukowcy wynajêli jednego z naszych, ¿eby zszed³ do laboratorium. Dali mu coœ... jakiœ sprzêt ochronny... i tyle, nie ma wiêcej szczegó³ów.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_26">
		<text>Ludzie ró¿ne rzeczy gadaj¹. Na przyk³ad, ¿e jakiœ œwir dogada³ siê z naukowcem i zgodzi³ siê zejœæ dla nich do laborki po coœ tam. To s¹ dopiero bzdury!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_27">
		<text>Uwaga, ¿art tygodnia! Jajog³owi za ³adn¹ sumkê skaptowali jednego z waszych, ¿eby zszed³ do laboratorium z jakimœ ich urz¹dzeniem. Kolejna pieprzona ofiara!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_28">
		<text>Myœlê, ¿e coœ siê znowu œwiêci. Jajog³owi dokopali siê do czegoœ takiego, ¿e teraz wszyscy staj¹ na uszach, ¿eby coœ zdzia³aæ. A to znaczy, ¿e ty i ja równie¿ nie bêdziemy mieæ spokoju.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_29">
		<text>Diabli wiedz¹. Zaczêli pomiataæ nami dwa razy bardziej ni¿ wczeœniej - albo blokada, albo czystka... A w Zonie przebywa teraz zdecydowanie wiêcej ¿o³nierzy. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_3">
		<text>To wszystko przykre, tyle wiem. Przy granicy zawsze by³o sporo ludzi, po³owa z nich nigdy siê nawet do Zony nie zapuœci³a, a dla wszystkich i tak nie starczy artefaktów. Rozebrano na czêœci i rozkradziono wszystko, co siê da³o z laboratoriów i fabryk. Wkrótce nie zostanie nam nic do roboty, chyba ¿e otworzenie restauracji... z egzotycznym widokiem i kuchni¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_30">
		<text>Naprawdê nie wiem, co ci powiedzieæ... Coœ siê ca³y czas dzieje, ale w granicach rozs¹dku. Jasne, w Wielkiej Krainie tak nie uwa¿aj¹, ale ty i ja znajdujemy siê - ¿e tak to ujmê - w anormalnej strefie.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_31">
		<text>Jajog³owi coœ tam wyw¹chali. Kto wie, do jakiego sekretu ju¿ zd¹¿yli siê dokopaæ, ale wojskowych na pewno owinêli sobie wokó³ ma³ego palca. Grzebi¹ ju¿ w ca³ym Agropromie i Dolinie Mroku, szukaj¹ i szukaj¹...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_32">
		<text>Coraz wiêcej œcierwa nap³ywa zza Zwêglacza, a "Powinnoœæ" i "Wolnoœæ" szykuj¹ siê do kolejnej burdy. Pójd¹ i siê pozabijaj¹ nawzajem - tylko co potem? Jak d³ugo sami utrzymamy granicê?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_33">
		<text>Mutanty coraz mocniej staraj¹ siê przedrzeæ przez barierê. Ostatnio jest naprawdê ciê¿ko. Gdyby tylko ktoœ przesta³ zgrywaæ takiego debila, odnieœlibyœmy nieco wiêkszy sukces!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_34">
		<text>Ci z "Powinnoœci" na ca³y œwiat rozg³aszaj¹ historie o swoich superwyczynach przy barierze. Tak jakby ktoœ im wierzy³... To my to zaczêliœmy, my to ci¹gniemy, a ponadto wielu takich samotników jak ty zgodzi³o siê zostaæ. Ale te dupki z "Powinnoœci"... a, pieprzyæ ich!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_35">
		<text>S³ysza³em, ¿e "Powinnoœæ" ca³kiem siê sprzeda³a. Wci¹¿ powtarzaj¹ coœ w stylu "wszyscy jesteœmy ochotnikami, którzy chc¹, by w Zonie zapanowa³y bezpieczeñstwo i porz¹dek"... taa, jasne, ochotnicy! Jakiœ sponsor podarowa³ tym "ochotnikom" tyle amunicji i takie pukawki, ¿e przekrêci³byœ siê z zazdroœci. Sprzedali siê, jak mówiê.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_36">
		<text>Jakie kr¹¿¹ plotki? Ja znam fakty, nie plotki: wkrótce tu zapanuje wiêkszy porz¹dek. Wyczyœcimy Zonê z wszelkich dziwol¹gów... i z niektórych je³opów te¿...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_37">
		<text>S³ysza³eœ, co ch³opaki z "Powinnoœci" chc¹ z nami zrobiæ? Zetrzeæ nas w py³, a to dopiero pocz¹tek. Martwiê siê tym wszystkim... Zw³aszcza ¿e ponoæ dozbroili siê i to w sprzêt najnowszej generacji.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_38">
		<text>Wieœci? Siedzimy tutaj, stwory przy³a¿¹, my je rozwalamy, a one przy³a¿¹ znowu, tyle ¿e silniejsze. Ale kilka razy przelatywa³y jakieœ œmig³owce wojskowe... i wygl¹da na to, ¿e polecia³y a¿ za Zwêglacz.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_39">
		<text>A co mia³oby siê dziaæ...? Ta sama historia, ci¹gle ta sama. Mutanty, "Wolnoœæ"... chocia¿ ostatnio ¿o³nierze zaczêli lataæ œmig³owcami. Mogliby przynajmniej raz strzeliæ do tych poczwar... ale gdzie tam...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_4">
		<text>Nowiny? A kto by siê przejmowa³ tym, co gadaj¹. Nie mo¿na wierzyæ we wszystko. Mówi¹ na przyk³ad, ¿e jakiœ doœwiadczony stalker wróci³ z wewnêtrznych obszarów, przyniós³ ze sob¹ coœ, czego nikt nigdy wczeœniej nie widzia³, zaimponowa³ chmarze panienek... Sam móg³bym ci opowiedzieæ ze sto takich historyjek! </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_40">
		<text>Widzia³em œmig³owce wojskowe. WyobraŸ sobie, ¿e przelecia³y dok³adnie nad nami, a potem obok Mózgozwêglacza! No to ja sobie myœlê, ¿e teraz to siê rozwal¹. A tu nie - lec¹ sobie dalej. Coœ tam pokombinowali, zawrócili i z powrotem. Normalka, nie?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_41">
		<text>Teraz, jak ju¿ mamy dojœcie do centrum... Przecie¿ tam skarby to musz¹ siê chyba walaæ pod nogami!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_42">
		<text>Teraz, jak s¹ mo¿liwoœci wzglêdnie bezpiecznego dotarcia do centrum Zony, stalkerzy ci¹gn¹ tam jak muchy do miodu. Taa, chciwoœæ zdecydowanie nie jest najwspanialsz¹ z cech rodzaju ludzkiego.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_43">
		<text>To siê nazywa ¿ycie! Ci kolesie z baru i znad granicy jeszcze bêd¹ w drodze, a my ju¿ dorwiemy wszystkie najlepsze fanty! My zbierzemy skarby, a tamci niech siê zadowol¹ ca³¹ reszt¹ z³omu.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_44">
		<text>Mówi¹, ¿e naprawdê istnieje - ten Spe³niacz ¯yczeñ. Ktoœ ju¿ nawet do niego dotar³ i wypowiedzia³ z tysi¹c ¿yczeñ...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_45">
		<text>S³uchaj, stary - wiem, ¿e w Zonie zdarzaj¹ siê przeró¿ne rzeczy. Na w³asne oczy je widzia³em. Ale te opowieœci o natychmiastowym spe³nianiu ¿yczeñ w stylu w³asnego hotelu na Karaibach to gówno prawda i tyle.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_46">
		<text>To ty nie wiesz? Dwóch naszych - jedni z pierwszych, którzy przedarli siê do centrum - dotar³o do Spe³niacza ¯yczeñ i... powiedzia³o ¿yczenie! Ca³e ¿ycie marzyli o wyspach nad ciep³ym morzem, wiêc teraz pewnie opalaj¹ siê gdzieœ w tropikach.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_47">
		<text>ZnaleŸliœmy bohatera - g³ówny boss z "Wolnoœci". Wszyscy myœleli, ¿e wróci³ do Wielkiej Krainy, a on tak naprawdê zebra³ ma³¹ ekipê i jakoœ przedosta³ siê obok Zwêglacza. To siê nazywa twardziel.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_48">
		<text>Jeden z oddzia³ów "Wolnoœci" znaleziono na poprzednio niedostêpnym obszarze. Jak im siê uda³o przedostaæ bez szwanku i jeszcze prze¿yæ kilka tygodni? W g³owie mi siê to nie mieœci. Chyba niedocenialiœmy tych goœci.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_49">
		<text>WyobraŸ sobie, ¿e znaleŸli naszego Mik³uchê! A ch³opaki, które z nim posz³y, te¿ prze¿y³y. Przekradli siê obok Wymazywacza, a potem przez miesi¹c zabijali czas, bo nie mieli, jak wróciæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_5">
		<text>Kroi siê jakaœ œliska sprawa. Podobno dowódca "Powinnoœci", g³ówna szycha, wcale nie opuœci³ Zony w interesach, ale zawar³ uk³ad z "Wolnoœci¹". Równie dobrze mogli to zrobiæ jawnie, bo i tak mamy jeden wielki burdel. Sytuacja nie wygl¹da najlepiej. Z drugiej strony starzy wyjadacze twierdz¹, ¿e te walki wybuch³y dawno temu bez ¿adnego konkretnego powodu. Oby tylko rz¹dowe dupki z Wielkiej Krainy nie chcia³y nas znowu pos³aæ na przemia³.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_50">
		<text>S³ysza³eœ?! Oddzia³y wojska chc¹ siê rzuciæ na gotowe. Wkrótce tu bêd¹! Dowiedzieli siê, ¿e Zwêglacz siê zepsu³ i teraz zamierzaj¹ zakosiæ wszystkie fanty dla siebie!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_51">
		<text>Dostaliœmy nowe wieœci - przy elektrowni wyl¹duj¹ potê¿ne iloœci wojska. Dobrze ci radzê: jeœli chcesz dorwaæ choæ czêœæ skarbów, to lepiej siê poœpiesz.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_52">
		<text>Jeden wielki chaos, i tyle! Ale widzisz, otworzy³ siê korytarz, oczyszczono elektrowniê z wszelkiego gówna, no i proszê - wojskowi ju¿ siê pchaj¹, ¿eby to wykorzystaæ! Zero wstydu, zero wyrzutów sumienia. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_53">
		<text>Jednego nie ³apiê: jakim cudem goœcie z frakcji "Wolnoœæ" wytrzymali tu przez miesi¹c? Co oni maj¹ - peleryny niewidki? Przecie¿ to jest niemo¿liwe!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_54">
		<text>Rozumiesz coœ z tego, co tu siê dzieje? Mik³ucha w³aœnie zyska³ w moich oczach! WyobraŸ sobie tylko - prze¿yæ cztery tygodnie w tym gównie i jeszcze ¿adnego z ludzi nie straciæ!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_55">
		<text>Czêœæ z nich tu oszala³a. I pomyœleæ, ¿e to kiedyœ byli naprawdê twardzi kolesie, a teraz siê œlini¹ jak jacyœ opóŸnieni. Przera¿aj¹ce. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_56">
		<text>Im bli¿ej elektrowni podejdziesz, tym silniejsza staje siê ta nieznana si³a telepatyczna. Niektórzy zaczêli wariowaæ, inni doznali szoku i teraz maj¹ przywidzenia. Mo¿e to dobry moment, ¿eby siê nieco wycofaæ...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_57">
		<text>S³uchaj, ludzie tutaj naprawdê zaczynaj¹ œwirowaæ. Ktoœ zobaczy kamieñ i ju¿ siê drze, ¿e to jego artefakt, ¿e on go pierwszy zobaczy³ i ¿e reszta powinna iœæ na po³udnie. Inny widzi na chmurze Jahwe obejmuj¹cego jego kumpli, którzy zaginêli lata temu... Tak, tu siê zdecydowanie dzieje coœ bardzo popierdzielonego.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_6">
		<text>¯o³nierze siê strasznie uwijaj¹ - szukaj¹ czegoœ, kopi¹. Dawniej œmig³owce lata³y tylko nad Jantar - chroni³y naukowców, transportowa³y zapasy i wyposa¿enie. Ale teraz to ju¿ jest praktycznie inwazja... planuj¹ wszelkie mo¿liwe ekspedycje, wszêdzie pe³no transporterów. Ja ju¿ widzia³em ich przy Agropromie i w Dolinie Mroku. Nic z tego nie rozumiem.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>Podobno ktoœ znowu próbowa³ przedostaæ siê obok Zwêglacza. Oczywiœcie wiêcej go nie widziano... nigdy nie s³ysza³eœ o Mózgozwêglaczu? Co z tob¹, stary?! To najwiêksze niebezpieczeñstwo na ca³ym obszarze! Jedyny problem to to, ¿e wiêkszoœæ potwornoœci, jakie siê o nim s³yszy jest zgodna z prawd¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Poza bandytami równie¿ i ¿o³nierze zaczêli tu z jakichœ wzglêdów wêszyæ. Wczeœniej cz³owiek widzia³ helikopter raz na sto lat, a teraz to praktycznie po ca³ej Zonie lataj¹. Zgubili coœ czy co?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_9">
		<text>Chcê ciê ostrzec, stalkerze. ¯o³nierze tutaj ostatnio chyba zwariowali. Wczeœniej spokojnie i po cichutku ochraniali naukowców, a teraz biegaj¹, jakby im ktoœ ogon podpali³, wszêdzie ich pe³no... I nie s¹ w zbyt przyjaznym nastroju - do twoich kumpli strzelali ju¿ parokrotnie, a nawet dwóch naszych ranili w zesz³ym tygodniu.</text>
	</string>
	<string id="dm_help_thanks_1">
		<text>Wielkie dziêki.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_0">
		<text>Co ty robisz - ³azisz tak bez ¿adnej ochrony?! ¯ycie ci siê znudzi³o czy co? Za ka¿dym krzakiem czai siê anomalia - ³up! i po tobie! Tutaj siê nawet nie leje bez ochrony, bo od razu ciê napromieniuje.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_1">
		<text>Widzê, ¿e jeszcze jesteœ trochê zielony, wiêc dam ci przyjacielsk¹ radê: trzymaj siê z dala od wojskowych. Jak tylko któregoœ zobaczysz, to spieprzaj ile si³ w nogach, bo ci goœcie nie maj¹ mózgów. Najpierw wpakuj¹ ci kulkê albo i dziesiêæ, a potem dopiero wylegitymuj¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_10">
		<text>Tutaj rz¹dz¹ ci z "Powinnoœci". Nasza ukochana policja albo coœ w tym stylu. Lepiej o tym pamiêtaj, to unikniesz k³opotów. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_100">
		<text>Mi³ego dnia.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_101">
		<text>Mi³ego dnia.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_102">
		<text>¯yczê zdrowia.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_103">
		<text>Hej, stary!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_104">
		<text>Hej.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_105">
		<text>O, hej!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_106">
		<text>Witam.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_107">
		<text>Witam!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_108">
		<text>Czeœæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_109">
		<text>Witaj, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_11">
		<text>Znajdujesz siê na obszarze, na którym o utrzymywanie porz¹dku dba frakcja "Powinnoœæ". Wszelkie ¿¹dania patroli musz¹ zostaæ spe³nione bez najmniejszego oporu - w razie koniecznoœci udzielone bêd¹ niezbêdne wyjaœnienia. Kodeks postêpowania jest prosty: traktuj ka¿dego ze zwyk³¹ uprzejmoœci¹, a wszystko bêdzie w porz¹dku.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_110">
		<text>Ej, ty, stalkerze!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_111">
		<text>Witam.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_112">
		<text>I kogo my tu mamy?!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_113">
		<text>A kto to do nas zawita³?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_114">
		<text>Czeœæ, stary.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_12">
		<text>Jeœli masz pytania, to idŸ prosto do baru i nie mêcz mnie. Wszystkiego siê tam dowiesz, odpowiedz¹ na twoje pytania i zadadz¹ ci swoje w³asne. Ja nie mam czasu.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_13">
		<text>Pierwszy raz tutaj? No to radzê ci pójœæ do baru - tam us³yszysz od kolegów najœwie¿sze wieœci.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_14">
		<text>Staraj siê nie zbli¿aæ do zombiaków i nie idŸ do laboratorium, kapujesz?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_15">
		<text>Nie radzê siê zbli¿aæ do laboratorium: za wiele zombiaków.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_16">
		<text>Sugerujê, ¿ebyœ siê trzyma³ jak najdalej od kompleksu laboratoriów.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_17">
		<text>Uwa¿aj na zombiaki - durne bestie, niczego siê nie boj¹. I lepiej nie idŸ do laboratorium, bo tam chyba maj¹ jakieœ lêgowisko...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_18">
		<text>Pamiêtaj, ¿e Mózgozwêglacz jest blisko. Nawet nie myœl o wyprawie na pó³noc.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_19">
		<text>Ostrzegam - jeœli zale¿y ci na mózgu, nie zapuszczaj siê dalej na pó³noc.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_2">
		<text>Jak przejdziesz przez most, to uwa¿aj, dobra? W³óczy siê tam masa psów. Jak nie bêdziesz czujny, to ciê rozerw¹ na strzêpy, zanim siê obejrzysz.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_20">
		<text>Lepiej uwa¿aj na siebie! Wiesz, ¿e Zwêglacz jest bardzo blisko - pójdziesz na pó³noc, to zostaniesz kolejnym martwym debilem.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_21">
		<text>To jest jak spacer po polu minowym, tylko gorzej. Diabli wiedz¹, co tam siê dzieje - nawet na chwilkê nie wolno siê rozluŸniæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_22">
		<text>Sugerujê, ¿ebyœ wzmocni³ czujnoœæ, a jak ju¿ wzmocnisz, to pilnuj, ¿eby nie os³ab³a i nawet na chwilê siê nie rozluŸniaj. Jak tylko siê odprê¿ysz, to koniec - zginiesz na miejscu.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_23">
		<text>Tutaj nie wolno na moment straciæ czujnoœci! Masz spaæ jak zaj¹c pod miedz¹! W ka¿dej chwili mo¿e byæ po tobie.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_24">
		<text>Uwa¿aj na tych gnojów! S¹ jak szarañcza, ca³e chmary!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_25">
		<text>Jak tylko zobaczysz tak zwanych "monolitian", rozwal ich na miejscu. S¹ bardzo groŸni - prawdziwi fanatycy!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_26">
		<text>Jest tu trochê debili, nazywaj¹ siebie "monolitianami"... a mo¿e to ktoœ zacz¹³ ich tak nazywaæ - niewa¿ne zreszt¹. Generalnie nie boj¹ siê bólu. Jeœli skoñcz¹ im siê naboje, rzuc¹ siê na ciebie i dos³ownie bêd¹ chcieli ci przegryŸæ gard³o. Wiêc jak któregoœ zobaczysz, nie zastanawiaj siê, tylko od razu strzelaj.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_3">
		<text>Pos³uchaj mnie. Jak zobaczysz tunel, to nie wchodŸ do œrodka. Mówiê ci to wprost, bo nie ka¿dy ma na tyle oleju w g³owie, ¿eby siê nie wpakowaæ w gówno. PóŸniej nie mogliby ciê nawet wynieœæ - zosta³yby tylko kawa³ki rozbryzgane na œcianach. To jest ju¿ Zona, rozumiesz?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_4">
		<text>Czemu nic nie masz? Te¿ wpad³eœ na tych bydlaków spod mostu? Sukinsyny! Prawie mnie zabili. Musia³em im oddaæ prawie wszystko, co mia³em! A oni sobie tylko siedz¹ i patroluj¹. Czy to bandyci, czy posterunki ¿o³nierzy - ¿adna ró¿nica.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_5">
		<text>Czemu idziesz zupe³nie sam? Tu jest pe³no bandytów, w ka¿dej chwili mog¹ ciê z³apaæ! S³ysza³em, ¿e ostatnio ca³kiem im odwali³o - atakuj¹ nawet posterunki!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_6">
		<text>Ostrzegam ciê, bo mo¿e nie jesteœ na bie¿¹co: ostatnio bandyci kr¹¿¹ po okolicy. W tym tygodniu dosz³o ju¿ do dwóch strzelanin. Lepiej siê pilnuj - ju¿ szeœciu samotników pos³ali na tamten œwiat.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_7">
		<text>S³ysza³eœ mo¿e, czego szukali ¿o³nierze w Instytucie Badawczym? Dlaczego nagle tak siê o¿ywili?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_8">
		<text>Zachowaj wiêksz¹ czujnoœæ. Bydlaki chowaj¹ siê w g³ównym budynku. Krótko mówi¹c, to hieny - bez sumienia, bez litoœci... Wszystkich by wyr¿nêli.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_9">
		<text>Sam nie powinieneœ zapuszczaæ siê do Doliny Mroku. W jednym z budynków jest takie urocze gniazdko bandytów - wci¹¿ nie mo¿emy ich wykurzyæ. Pilnuj siê, ¿eby na nich nie wpaœæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_1">
		<text>Stary, pomó¿ mi!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_10">
		<text>Niech mi ktoœ pomo¿e!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_11">
		<text>Stra¿! Jestem ranny! Tutaj!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_12">
		<text>Ratunku! Umieram!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_2">
		<text>Ch³opaki, przynieœcie apteczkê!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_3">
		<text>Przynieœcie apteczkê!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_4">
		<text>Antyszok, ch³opaki! Szybko!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_5">
		<text>Apteczka, panowie!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_6">
		<text>Niech mi ktoœ da apteczkê!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_7">
		<text>Przyjacielu, apteczkê... apteczkê!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_8">
		<text>Stary, pomocy!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_9">
		<text>Ej, kolego, odst¹pi³byœ mi apteczkê, co?</text>
	</string>
</string_table>
