<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="oso_chernobyl_crush_0">
		<text>Wybuch z 1986 to te¿ wasza sprawka?</text>
	</string>
	<string id="oso_chernobyl_crush_1">
		<text>Nie, nie mieliœmy z tym nic wspólnego. Wiêkszoœæ z nas wtedy dopiero zaczyna³a przygodê z nauk¹. Zonê Czarnobylsk¹ wykorzystano jako obszar do testów dopiero w 1989.</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_0">
		<text>Co to s¹ "trupiarki"?</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_1">
		<text>Œrodek transportu, który wykorzystujemy do wysy³ania naszych naznaczonych "agentów" do Zony. Infiltruj¹ oni "spo³ecznoœæ" stalkerów i wype³niaj¹ rozkazy, nie zdaj¹c sobie z tego sprawy. Niestety, co najmniej po³owa stalkerów umiera w trakcie przewozu, Zona jest bardzo niestabilna. Jesteœ jednym z naszych agentów, wys³anych w celu zabicia Strieloka - obecnie staramy siê wyjaœniæ, co sprawi³o, ¿e pope³niliœmy tak¹ pomy³kê.</text>
	</string>
	<string id="oso_no_0">
		<text>Nie zamierzam pomagaæ w tym oszustwie.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_11">
		<text>Witaj, Strielok. Widzê, ¿e masz do mnie wiele pytañ. Zadaj je wiêc, a póŸniej zdecydujemy, co z tob¹ pocz¹æ.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_21">
		<text>Wybór nale¿y do ciebie, Strielok.</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_0">
		<text>Co oznacza tatua¿ "S.T.A.L.K.E.R."?</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_1">
		<text>"S.T.A.L.K.E.R." to zakodowany skrótowiec, którego u¿ywamy do oznaczania agentów zaprogramowanych do okreœlonych zadañ. Ty, jako nasz agent, otrzyma³eœ misjê zabicia Strieloka i jego grupy. Byli zbyt bliscy odkrycia rzeczy, o których nie powinni wiedzieæ. W drodze do centrum Zony utworzyliœmy sieæ pól psionicznych, których celem by³o werbowanie agentów. Jedno z tych pól znasz pod nazw¹ "Mózgozwêglacz". Gdy stalker usi³uje dotrzeæ do centrum Zony, by spe³niæ jakieœ swe ¿yczenie, przejmujemy kontrolê nad jego œwiadomoœci¹ i zaprogramowujemy na wykonanie okreœlonej misji. Pope³niono b³¹d i dosta³eœ polecenie zabicia samego siebie.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_0">
		<text>Co siê ze mn¹ sta³o?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_1">
		<text>Jesteœ jak œruba, która wypad³a z maszyny. Niestety przez d³ugi czas umyka³o to naszej uwadze. Od chwili, gdy powsta³a Zona, wielu ludzi usi³owa³o dostaæ siê do jej centrum, ale nie mo¿emy do tego dopuœciæ. Ludzkoœæ nie jest gotowa, by poznaæ prawdê. Dlatego w³aœnie werbowaliœmy stalkerów, obiecuj¹c im spe³nienie ich najg³êbszych pragnieñ. PóŸniej wysy³aliœmy ich, by chronili tajemnicê Zony.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_0">
		<text>Czym jest Zona? Jak powsta³a?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_1">
		<text>To, co masz przed oczami, to rezultat nieprzemyœlanej interwencji w ziemskiej noosferze. Próby wp³yniêcia na noosferê doprowadzi³y do miejscowego pêkniêcia. Zona to tylko namacalny przejaw tego pêkniêcia. Ukryty problem zaœ jest znacznie powa¿niejszy, ni¿ jesteœ w stanie sobie wyobraziæ.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_0">
		<text>Co dalej?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_1">
		<text>To zale¿y od ciebie. Zona siê rozrasta. Próbujemy ograniczyæ jej ekspansjê, ale ludzkoœæ najwyraŸniej za punkt honoru postawi³a sobie utrudnianie naszej pracy. Nie mamy nieograniczonych surowców, a cia³a pod³¹czone do "Œwiadomoœci-Z" w koñcu umieraj¹. Jeœli do nas do³¹czysz, powstrzymamy rozrost Zony. W przeciwnym razie nie mo¿emy przewidzieæ wiarygodnego biegu wydarzeñ.</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_0">
		<text>Kim jesteœcie?</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_1">
		<text>Stanowimy efekt eksperymentu, którego celem by³o stworzenie nadœwiadomoœci zwanej "Œwiadomoœæ-Z". Œwiadomoœci siedmiu ochotników zosta³y po³¹czone w trakcie eksperymentu, który doprowadzi³ do powstania nadœwiadomoœci, czyli nas. Natychmiast podporz¹dkowaliœmy sobie tych, którzy przeprowadzali eksperyment i przydzieliliœmy im zadania do wykonania. Zgodnie z naszymi obliczeniami Ziemia otoczona jest specjalnym polem informacyjnym - tak zwan¹ noosfer¹. W jej sk³ad wchodz¹ wszyscy mieszkañcy planety obdarzeni zdolnoœciami poznawczymi. Naszym podstawowym zamys³em by³o wprowadzenie w noosferze drobnych zmian, które pozwoli³yby nam wyeliminowaæ gniew, okrucieñstwo, chciwoœæ i wszelkie inne negatywne czynniki obecne na planecie. Jednostki nie s¹ w stanie wp³yn¹æ na noosferê, lecz Œwiadomoœæ-Z owszem. Niestety, pope³niliœmy b³¹d i nasza ingerencja stworzy³a Zonê, któr¹ przez ca³y czas staramy siê okie³znaæ.</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_0">
		<text>Czemu to siê wydarzy³o tutaj?</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_1">
		<text>To by³o najdogodniejsze miejsce. Po wybuchu w 1986 na tym obszarze pozosta³o bardzo niewielu ludzi, wiêc mogliœmy pracowaæ bez obawy, ¿e ktoœ nas odkryje. Ponadto znajdowa³y siê tu liczne anteny o du¿ej mocy, które odgrywaj¹ kluczow¹ rolê w naszych eksperymentach z optymalizacj¹ kognitywn¹.</text>
	</string>
	<string id="oso_yes_0">
		<text>Chcê do³¹czyæ do projektu "Œwiadomoœæ-Z".</text>
	</string>
</string_table>
