<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="stalker_story_1">
		<text>No i wkradamy siê do tego hangaru, co nie? Wszêdzie kurz i pajêczyny. Syfu a¿ po dach. Detektory milcz¹ jak zaklête - jakby nikogo wokó³ nie by³o, ale wydaje siê, ¿e nawet my sami nie istniejemy. No i ustawiamy siê na pozycjach wzd³u¿ granicy: Saniek pierwszy, reszta go os³ania... a tu nagle - JEBUDU! Pod sufitem by³y takie wielkie, przerdzewia³e ¿elazne belki, no i jedna siê oderwa³a i leci w dó³! Saniek jakimœ cudem uskoczy³, a to gówno r¹bnê³o dok³adnie tam, gdzie sta³ chwilê wczeœniej. Saniek siê rzuca, przetacza i nawet nie wstaje - le¿¹c na ziemi, zaczyna grzaæ! No to my wariujemy i te¿ strzelamy jak idioci. Wtedy Saniek drze siê wniebog³osy, coœ o potworze w rogu. Ja siê patrzê i nic nie widzê... Dok³adnie, ca³a operacja leg³a w gruzach, totalna zjebka... £azimy po ruinach jakieœ piêæ minut, ka¿dy patrzy, gdzie idzie - pilnujemy siê, ¿eby znów nie wejœæ pod belkê. I to by³ niez³y schiz, stary - co chwila któryœ coœ widzia³ i grza³ po œcianach ile wlezie. Dwóch naszych ca³kiem dojecha³o - jeden wpad³ do dziury, a drugiego zmia¿d¿y³y drzwi, które wypad³y z zawiasów. To siê zajebiœcie wpieprzyliœmy, bo widaæ, ¿e ktoœ z nami pogrywa! No to w³¹czamy ochronê psioniczn¹, w ka¿dy róg rzucamy po granacie gazowym i czekamy z palcem na spuœcie. Czekamy i czekamy... Wychodzi na to, ¿e sukinsyn lata³ czy coœ w tym stylu... My ganialiœmy w kó³ko, a ten siê czai³ na suficie i zrywa³ boki ze œmiechu... Olœni³o nas za póŸno - i kompletnie przypadkiem. Gnój poluzowa³ jeszcze kilka belek i pó³ dachu leci w dó³, prosto nam na g³owy - czterech goœci rozp³aszczy³o na miejscu... Ale dorwaliœmy jebusa! Jak tylko Saniek us³ysza³ szelest na suficie, odruchowo wypali³ - i to by³ zajebiœcie szybki odruch, mówiê ci! Szkoda, ¿e nie s³ysza³eœ, jak to coœ wy³o! Wszyscy siê rzuciliœmy i ka¿dy napieprza³ z tego, co mia³... Jebus run¹³ w dó³ z takim jazgotem, ¿e prawie mi krew z uszu posz³a. Sukinsyn dosta³ za swoje - pa³owaliœmy, kopaliœmy, a Saniek wyci¹gn¹³ kosê, ¿eby dziada rozpruæ... Có¿, dowódca nas wszystkich odci¹gn¹³, bo inaczej byœmy to bydlê rozwalili na kawa³ki...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_1_name">
		<text>Potwór z hangaru.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10">
		<text>S³ysza³eœ o Przewodniku? Pierwszy prawdziwy stalker. To w³aœnie on przed wszystkimi wdar³ siê do Zony i ci¹gle ¿yje. Mówi siê, ¿e mo¿e ciê zabraæ w ka¿de miejsce, tylko mówisz gdzie i ju¿. No, trochê ciê¿ko go znaleŸæ, plakatu z adresem nie znajdziesz... I on te¿ z byle kim nie pójdzie. Z tego, co s³ysza³em, sporo sobie liczy za us³ugi. Ale jeœli uda ci siê go odnaleŸæ i bêdziesz mieæ doœæ kasy, mo¿esz spaæ spokojnie - zabierze ciê tam, gdzie chcesz. Z takim kimœ to bym sobie chcia³ pogadaæ. Za³o¿ê siê, ¿e by³ za Czerwonym Lasem...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10_name">
		<text>Nadprzewodnik</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11">
		<text>Mieæ szmal, a mieæ du¿o szmalu, to dwie ró¿ne rzeczy... Myœlisz, ¿e forsy siê ³atwo mo¿na dorobiæ? To siê zajebiœcie mylisz! Za friko to tutaj mo¿na tylko oberwaæ jakimœ gównem albo dostaæ kulkê od stalkera... G³ówka musi pracowaæ. G³ówka musi pracowaæ tam, a tutaj tym bardziej. Tuman za d³ugo tu nie przetrwa. Daleko te¿ nie poci¹gniesz, jeœli wszystko co masz, to kuku na muniu... Mniejsza z tym, opowiem, jak by³o. By³o nas trzech, œwiêtej pamiêci Sinior i Pêtla, szliœmy sobie przez gospodarstwo, na skróty. No i nagle widzimy, ¿e jakiœ koleœ zapieprza w nasz¹ stronê. Wiêc siê przyczajamy. Koleœ nas mija, o niczym nie ma pojêcia. Taki kurdupel i jeszcze ci¹gnie za sob¹ ten wielki worek. Pistolet maszynowy w pogotowiu - napakowa³by nas o³owiem bez chwili wahania. Wiêc Sinior mówi mi: "Mo¿e go trochê postraszyæ? Zobaczmy co tam ma!". A ja na to: "Zamknij siê, debilu, patrz lepiej, gdzie chowa ³up!". No i... goœæ siê nagle rozp³yn¹³ w powietrzu! Nic nie widzieliœmy! No to siedzimy i czekamy. Za jakieœ dwadzieœcia minut siê pojawia. I jak tak stoi i otrzepuje siê z kurzu, Pêtla podkrada siê od ty³u i rozwala mu pó³ g³owy. Razem z Siniorem zaczynaj¹ obszukiwaæ goœcia - mia³ wypasion¹ kamizelkê kuloodporn¹ i saszetkê przy pasie... Ja siê musia³em odlaæ, wiêc odszed³em na bok. Wiedzia³em, ¿e ch³opaki zostawi¹ mi moj¹ dzia³kê, czyli nie musia³em siê przejmowaæ. A tu nagle: BUM! Okaza³o siê, ¿e patafian ca³¹ kamizelkê mia³ tak podpiêt¹, ¿eby wybuch³a, gdyby ktoœ spróbowa³ j¹ zdj¹æ. Od razu siê zmy³em - nie wiadomo, kto siê pojawi, s³ysz¹c wystrza³ i eksplozjê... Wróci³em tam po miesi¹cu. Po Pêtli, Siniorze i tamtym kolesiu nie zosta³a choæby kostka. Nic. No to wykmini³em, gdzie to móg³ zanurkowaæ w tych ruinach i sam siê tam wczo³ga³em... Przechodzê trzy pomieszczenia i nic! Nagle widzê stertê ³ó¿ek w rogu. Co one tam robi¹, do cholery? Zacz¹³em je usuwaæ. I co widzê? W³az! Podnoszê go i œwiecê sobie latark¹. Jezus Maria, jestem w niebie! No, co tam zobaczy³em, to ju¿ moja sprawa... Stratny nie by³em. Ale jak siê nad tym zastanowiæ, gdybym siê oci¹ga³, to pewnie ju¿ by³bym martwy albo bym biega³ na bosaka i siê œlini³ jak niektórzy...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11_name">
		<text>W³az do nieba</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12">
		<text>Podobno istnieje taka jedna banda... Mówi¹ na nich "Szamani" albo "Druidzi". Z tego, co siê s³yszy, wychodzi na to, ¿e w ogóle nie korzystaj¹ z elektroniki - chc¹ pozostaæ blisko natury i te klimaty... Twierdz¹, ¿e Zona silniej reaguje na sprzêt... na te wszystkie emisje elektromagnetyczne czy coœ takiego... Podobno to przyci¹ga stwory. Generalnie oni wierz¹, ¿e Zona jest, no wiesz, jak ¿ywy organizm. W sensie, ¿e te wszystkie gad¿ety na nic ci siê nie przydadz¹. Jeœli jesteœ przy zdrowych zmys³ach, poradzisz sobie bez nich. To ich jednak nie powstrzymuje przed noszeniem karabinów szturmowych... Widaæ stare, dobre zêby i paznokcie to ciut za ma³o, co nie? Ale z drugiej strony rzadko siê s³yszy, ¿eby któryœ kopn¹³ w kalendarz. No, przynajmniej nie gin¹ czêœciej ni¿ my... Kto wie, mo¿e i maj¹ racjê... Wygl¹da na to, ¿e oni s¹ bardziej ze strony bia³oruskiej, wiesz...? Chcia³bym kiedyœ rzuciæ na nich okiem i sprawdziæ, czy nie nosz¹ w kieszeniach jakichœ artefaktów...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12_name">
		<text>Opowieœæ o wojowniczych druidach.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13">
		<text>Wie ktoœ, co jest z tymi œciœle tajnymi laborkami g³êboko w Zonie? Wci¹¿ dzia³aj¹, no nie...? Taa... Jak niby, do cholery, ktoœ tam w ogóle jest w stanie prze¿yæ... Bez jedzenia i pr¹du... No wiêc pytam: a jeœli to nie ludzie tam pracuj¹? Gada³em z takim jednym kolesiem... On sam nie widzia³ laborek... To znaczy... nie widzia³ na w³asne oczy, ale jego skaner wychwyci³ dziwne rozmowy nad Jantarem. Gadali o jakimœ laboratorium. I jeden goœæ przysiêga³ drugiemu, ¿e wpad³ na postaæ ubran¹ w kombinezon - jak u stalkerów, tyle ¿e znacznie bardziej wypasiony... I ta pó³przezroczysta postaæ kaza³a mu spieprzaæ. Coœ jak: "OdejdŸ, my tu pracujemy". Goœæ siê prawie zesra³ ze strachu! No bo, ej, widzieliœcie kiedykolwiek coœ takiego? Ale z drugiej strony to sta³o siê niedaleko Czerwonego Lasu... Wiecie, co mam na myœli... No w³aœnie. Wiêc to pewnie nieprawda... Ale przecie¿ mutacje... przybieraj¹ ró¿ne formy, nie? Wiêc mo¿e to ju¿ nie s¹ ludzie tylko jakieœ istoty energetyczne? Mo¿liwe, co nie? No i z czego siê œmiejecie...? Jak g³upi do sera...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13_name">
		<text>Cieñ ducha.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14">
		<text>Powiem wam jedn¹ rzecz. W tej czêœci Zony kompletnie nie da siê spaæ... Ja mam szczêœcie, bo ja i tak nie mogê spaæ, ale ludzie miewaj¹ takie koszmary... Czasem nie budz¹ siê rano. Niektórzy na przyk³ad dostaj¹ ataku serca. Czêœæ wpada w furiê, czêœæ œwiruje... Ale podobno jest jedno lekarstwo. Jeœli naprawdê musisz siê przespaæ, znajdŸ stare wiadro... mo¿e byæ du¿y garnek... jakiœ kocio³ czy coœ... Byle tylko nie mia³o dziur... Wsadzasz g³owê do œrodka i smacznie œpisz... Œmia³o, mo¿ecie siê œmiaæ, ile wlezie. Pogadamy za kilka dni, jak bêdziecie padaæ z wycieñczenia. Idioci... No to powiedzcie mi, po cholerê trepy ³a¿¹ i szpanuj¹ tymi he³mami, co? No w³aœnie! Przez dwa lata ani widu, ani s³ychu, a teraz wszêdzie ich pe³no! A te ochraniacze na mózgi to coœ nowego. Ktoœ znalaz³ trupa jednego z wojskowych i obejrza³ sobie. Wewn¹trz jest siatka zrobiona z cienkich miedzianych przewodów, po³¹czona z podszewk¹. Po cholerê takie coœ? Zapamiêtajcie, co wam powiem - za tym wszystkim kryje siê coœ bardzo dziwnego. To miejsce jest do niczego, jeœli chodzi o anomalie, inne obszary s¹ bezpieczniejsze i ze znacznie lepszymi fantami... Myœlê wiêc, ¿e oni badaj¹ teren. Zaznaczaj¹ obszar na swoj¹ bazê. Chc¹ siê przedostaæ do sarkofagu, mówiê wam... A gdy nadejdzie czas, powinniœmy siê trzymaæ jak najdalej od nich...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14_name">
		<text>Wiadro koszmaroodporne</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15">
		<text>S³yszeliœcie ju¿ o "Przechwycie"? Podobno to prawdziwi zawodowcy, najlepsi z najlepszych! Powinniœcie ich zobaczyæ przy pracy! Jakie oni rzeczy wyprawiaj¹! Nie to, co te pierdziele w kordonach! Goœcie nie tylko w³a¿¹ do ka¿dej cuchn¹cej nory - oni bez przerwy miesi¹cami potrafi¹ siedzieæ w Zonie! Przysiêgam na Boga! Maj¹ swoje bazy - i to ca³kiem sporo - niez³e kryjówki, œmig³owce zrzucaj¹ im ¿arcie tu¿ przy granicy. Ich dowódc¹ jest jakiœ koleœ o nazwisku Gromow... myœlê sobie, ¿e to fa³szywe nazwisko, mówi¹ do niego "Major" albo "Grom". Nie wierzycie mi?! Pachomycz raz ich nagra³! Nagra³ ich i minutê póŸniej ju¿ spieprza³. Nie chcia³ z³apaæ o³owicy, jeœli wiecie, co mam na myœli... Œciœle tajne, cholerny œwiat! Znacie Pachomycza, nie? Tak, to on! Ci goœcie to nie przelewki. Sama elita. Kto wie, co oni tu tak naprawdê robi¹? A jaki ³up zgarniaj¹! Gdybym móg³ dostaæ jedn¹ trzeci¹ - nie, nawet dziesiêæ procent tego, co maj¹! Ju¿ bym mia³ posiad³oœæ w Soczi i spa³bym na forsie... Mówi siê, ¿e maj¹ taki gad¿et, który wykrywa potwory z prawie dwustu metrów. Ka¿dego bydlaka! Gdybym takie coœ dorwa³, to bym sobie na prawo i lewo urz¹dza³ pikniki w Zonie... I wiecie, co jeszcze mówi¹? ¯e s¹ jeszcze ci inni kolesie, nie ¿adne psy wojny, ale coœ jakby stalkerzy... Tak czy siak, czêœæ z nich przedar³a siê do centrum Zony. I nie tylko dotarli tam w jednym kawa³ku, ale ponoæ nawet nauczyli siê ujarzmiaæ stwory! Nigdy nawet nie przechodz¹ przez granicê, do Wielkiej Krainy, i nikt nie chodzi do nich... no, mo¿e poza tymi, których przeznaczeniem jest dotarcie do Sarkofagu... A jakie maj¹ artefakty! Powinnoœæ o nich wie... wiedz¹ o nich, walcz¹ z nimi, ale s³owa nie pisn¹, ³ajzy cholerne! Spróbuj któregoœ zapytaæ, to ci tylko powie "chrzanisz"! Niez³e dranie, co?</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15_name">
		<text>Przechwyt, mieszkaniec z wnêtrza.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16">
		<text>Bracia, s³yszeliœcie o niewiernych, którzy przedarli siê do anten? Na szczêœcie Monolit nas poprowadzi³ i zajêliœmy siê nimi w sam¹ porê. Jednego usuniêto na miejscu, dwaj pozostali zbiegli. Tchórze! Wszyscy z nich to tchórze! Prawdziwa wiara nie zna strachu! Dwaj zdo³ali uciec, lecz Monolit jest roztropny i wszechwiedz¹cy. Nie darowa³by im ¿ycia bez powodu.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16_name">
		<text>Ci, którzy dotarli do anten</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17">
		<text>Bracia, Monolit wezwa³ mnie zesz³ej nocy i rozmawia³em z nim. Jego wspania³oœæ budzi³a grozê, niemal mnie oœlepi³a, lecz jego œwiat³oœæ wype³ni³a mnie moc¹ przekraczaj¹c¹ pojêcie œmiertelników! Ja wiem, czujê jego moc w nas wszystkich! Tylko g³êboka wiara jest w stanie zwyciê¿yæ z³o. Powiedzia³ mi, ¿e sw¹ moc¹ mo¿e nape³niæ tylko tych, którzy wierz¹. I wreszcie objawi³ mi, ¿e nasze zwyciêstwo jest na wyci¹gniêcie rêki!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17_name">
		<text>Sny o Monolicie</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18">
		<text>Bracia, Monolit wystawi³ m¹ wiarê na próbê i nieomal zb³¹dzi³em. Lecz wytrzyma³em! Chwa³a Monolitowi! Jego próby tylko nas wzmacniaj¹! Wracaliœmy z Doliny Mroku i zosta³em nieco z ty³u. Z³o skorzysta³o z okazji i zaczê³o mnie kusiæ. I... zw¹tpi³em. Obraz prawdy zniekszta³ci³ siê... wróg s¹czy³ mi w uszy k³amstwa, jakoby Monolit czyni³ z nas niewolników. Lecz wtedy zrozumia³em, ¿e to próba! Wspomnia³em chwa³ê i blask Monolitu. Odzyska³em m¹ si³ê wewnêtrzn¹ i zaufanie. Od tej pory nie bojê siê ¿adnych prób i obce mi jest zw¹tpienie. Chwa³a Monolitowi!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18_name">
		<text>Próba wiary</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19">
		<text>Szed³em po Dolinie Mroku, miejscu roj¹cym siê od niewiernych, którzy jeszcze nie widzieli potêgi Monolitu. Pe³niliœmy stra¿. Atak nast¹pi³ noc¹. Walczyliœmy dzielnie. Bracia moi stawili opór, jak przysta³o na prawdziwie wierz¹cych i tego dnia Monolit wielu z nich przyzwa³ do siebie. Lecz nie mnie. Mój czas jeszcze nie nadszed³. Broñ moja milcza³a, bezu¿yteczna. I nagle Monolit przemówi³ do mnie: "Nale¿ysz do mnie i w tobie spoczywa moja moc. Pozostañ silny w wierze, a pokonasz mych wrogów ku mej wiêkszej chwale!" I wtedy przemieni³em siê w cieñ. Obszed³em ich pochylony. G³upi, zdziczali szpiedzy - niczego nie zauwa¿yli. S¹dzili, ¿e jesteœmy martwi i szydzili z pustych pow³ok cielesnych naszych braci. Lecz ja ju¿ by³em za ich plecami. I wtedy potêga Monolitu wyp³ynê³a z mych d³oni. I tak zabi³em ich wszystkich. Cieszê siê, mog¹c ci s³u¿yæ, o Doskona³a Œwiat³oœci!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19_name">
		<text>Starcia w Dolinie Mroku</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2">
		<text>Mój partner i ja ju¿ od pewnego czasu obserwowaliœmy ten Instytut. Strasznie ponure miejsce, zbyt ponure. ¯adnych zwierz¹t, ¿adnych mutantów. Tyle ¿e za ka¿dym razem, jak ktoœ tam wchodzi³, to albo wraca³ œmiertelnie przera¿ony, albo œwirniêty, albo w ogóle nie wraca³. No to pomyœleliœmy, ¿e sami spróbujemy to obadaæ. Wyruszyliœmy przed œwitem, ale zanim tam dotarliœmy, by³ ju¿ bia³y dzieñ. Zostawiliœmy samochód na drodze i podeszliœmy na skraj lasu. Zatrzymaliœmy siê, mój partner zosta³ na ziemi, a ja siê wspi¹³em na drzewo z lornetk¹, ¿eby siê rozejrzeæ. No wiêc siê wspinam i widzê budynki Instytutu - wcale nie wygl¹daj¹ na opuszczone. Szyby w ca³oœci, na podwórku trawa - ale niziutka, nie po pas, jak w innych miejscach... Wszystko by³o tak, jakby ktoœ tam mieszka³, ale panowa³a martwa cisza i nigdzie nie widaæ by³o znaku ¿ycia. A tu nagle s³yszê seriê po prawej. Ktoœ pruje z karabinu. No to robiê zbli¿enie i widzê jakiegoœ kolesia na dachu jednego z budynków - biega tam i z powrotem jak kot z pêcherzem i strzela we wszystkich kierunkach. Patrzê i patrzê, ale nie mogê zobaczyæ, do kogo on strzela - jest sam jak palec. I wtedy... siê zaczê³o. [krótka przerwa] Na moich oczach. Karabin jakby sam mu siê wyrwa³ z d³oni... jakby mu skrzyd³a wyros³y! Facet otwiera usta, pewnie coœ wrzeszczy, wyszarpuje nó¿ i trzyma go przed sob¹. I wtedy widzê - przysiêgam - jak kolejny nó¿ wisi wprost przed jego twarz¹! Po prostu wisi w powietrzu i nikt go nie trzyma. O tym, co siê sta³o potem, lepiej nie opowiadaæ po ciemku... To coœ sieka³o goœcia przez dobre piêæ minut... Kawa³ek po kawa³ku, sukinsyn, tutaj ma³e pchniêcie, tam drobne ciêcie... Koleœ ocieka³ krwi¹... Jak zacz¹³ siê chwiaæ, to ten nó¿, co go trzyma³, te¿ mu coœ wykopa³o. A potem uniós³ siê w powietrze i tak jakby... przekrêci³ raz i drugi... W ¿yciu czegoœ takiego nie widzia³em - zupe³nie jakby by³ szmacian¹ lalk¹ czy coœ... Wtedy to ju¿ by³em spocony jak mysz. A potem... Nie, tego nie powiem... No nic, jak ju¿ z³apa³em oddech, to siê przez kolejne piêæ minut rozgl¹da³em po ca³ym terenie. Rêce mi siê trzês¹, z lornetki pot kapie... Pusto! Patrzê normalnie - nic, patrzê w podczerwieni - nic. Jak zszed³em, partner na mnie spojrza³ i uzna³, ¿e nie bêdzie o nic pytaæ. Jak wróciliœmy do bazy, to tankowa³em przez jakiœ tydzieñ... Jak ju¿ siê otrz¹sn¹³em, próbowa³em wypytywaæ ludzi, czy mo¿e s³yszeli ju¿ o czymœ takim. Ale ci tylko patrzyli siê na mnie dziwnie, jak na wariata. I to tyle...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2_name">
		<text>Horror w Instytucie Badawczym.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20">
		<text>Bracia! Gdy patrolowaliœmy obrze¿a Czarnego Lasu, natrafiliœmy na niewiernego. Nie zabiliœmy go, gdy¿ mia³ siê niebawem nawróciæ, choæ wci¹¿ by³ w po³owie zwierzêciem... Tak wielka jest m¹droœæ Monolitu: po raz kolejny ukaza³ nam prawdziwe oblicze wroga. Nasza wiara sta³a siê jeszcze silniejsza! To ju¿ blisko! Zwyciêstwo nad niewiernymi jest ju¿ blisko! Ju¿ wkrótce Monolit spe³ni nasze najskrytsze marzenia! Ci, którzy oka¿¹ prawdziw¹ wiarê, zostan¹ przezeñ przygarniêci - do jego chwa³y, do jego wielkoœci! Ju¿ zawsze bêdziemy przebywaæ w jego blasku!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20_name">
		<text>Nawrócony w Czarnym Lesie</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3">
		<text>Pos³uchajcie, co mi opowiedzia³ kumpel. Szef budzi go w œrodku nocy i ka¿e mu pêdziæ do laboratorium. ¯e niby jest tam jakiœ ³adunek. Kumpel na wpó³ œpi i zupe³nie nie wie, co siê dzieje. O co, do cholery, chodzi z tym ³adunkiem? A szef do niego: "Pijany jesteœ czy co?" Na stole le¿y œwie¿e cia³o, obiad gotowy! No to ten podchodzi i widzi COŒ... Wierzcie mi, widzia³ ju¿ przeró¿nych sztywniaków z Zony: ugotowanych, usma¿onych, rozerwanych na strzêpy, nie mówi¹c ju¿ o dziesi¹tkach mutantów... Ale widok tego czegoœ... - to by³ jakiœ obrzydliwy robal! Tak czy siak - na pierwszy rzut oka wygl¹da³o to jak cz³owiek, tyle ¿e g³owa by³a nieproporcjonalnie du¿a i ¿ebrowana jak dynia. A cia³o? Jak z obozu koncentracyjnego - skóra i koœci! Ale do tego wszystkiego doszed³ póŸniej. Mówi, ¿e na samym pocz¹tku widzia³ tylko kawa³ cia³a zapaækany jakimœ pomarañczowo-czerwonym paskudztwem - krwi¹ albo czymœ takim... Te gnoje nie szczêdzi³y amunicji. Wiesz, co siê mówi o "Powinnoœci"... ¿e poszukuj¹ nieprawid³owych obiektów... Poszukuj¹ - akurat! Kumpel mówi, ¿e "ten obiekt" wygl¹da³ na skrzy¿owanie durszlaka i termoforu... widaæ by³o, ¿e podeptali go buciorami. By³ cholernym kawa³kiem miêsa w czarnych szmatach. No wiêc mój kolega tyra³ jak wó³ przez ca³¹ noc i po³owê poranka. Okazuje siê, ¿e by³o to stworzenie, które miejscowi nazywaj¹ iluzjonist¹: czarne ³achmany, zsy³anie halucynacji na stalkerów, g³owa prawie metr w obwodzie... A wiecie, co jest zabawne? To, co uwa¿ali za jego twarz, okaza³o siê czubkiem g³owy. Nie - ma twarz, ale tak¹ malutk¹: oczy zawsze zamkniête, nos wielkoœci szpilki, ale dziób wielki jak bania. Pewnie jak chodzi, to g³owa mu zawsze zwisa, bo nie ma bata, ¿eby j¹ utrzyma³ w górze... gnojek... A wiecie, co tacy jedz¹? Grzyby. Cholerne grzyby! Wszyscy je widzieliœcie! W Zonie pe³no jest grzybów, wiêc weterani mówi¹, ¿e tamci wyciskaj¹ z nich sok. To tak w temacie gównianego jedzenia. A wiecie, co jeszcze chowa³ przy pasie? No? Niby sk¹d moglibyœcie wiedzieæ? W porz¹dku - suszony mózg. A wiesz czyj? Kontrolera!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3_name">
		<text>Kolacja patologa.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4">
		<text>Kiedyœ ³azi³ za nami jeden debil... Szliœmy sobie w swoj¹ stronê, zatrzymuj¹c siê od czasu do czasu na krótki odpoczynek, a on wtedy pada³ na ziemiê i zaczyna³ chrapaæ. A kiedy trzeba by³o ruszaæ, zbiera³ siê ostatni! No i w koñcu dosta³ za swoje... Zosta³ z ty³u, a wtedy dopad³ go kontroler - cap! - i po mózgu. Wy, koty, lepiej uwa¿ajcie! Ka¿dy szelest, ka¿dy ruch... Nawet jeœli obok przebiega pieprzony zaj¹c... Chocia¿ niech Bóg was chroni przed spotkaniem z tutejszymi zaj¹cami... Tak czy inaczej - tutaj musicie uwa¿aæ ca³y czas. Magazynki i granaty pod rêk¹, palec zawsze na spuœcie. Gdy tylko coœ zauwa¿ycie, natychmiast wystrzelcie pó³ magazynka. Widzicie coœ za krzakiem? Najpierw strzelajcie, póŸniej pytajcie o nazwisko. Tutaj podstawa szkolenia brzmi: za du¿o myœlisz, skoñczysz jako karma dla psów! A co do kontrolerów, to zupe³nie inna historia. Jak us³yszycie szelest, strzelajcie i natychmiast padnijcie na ziemiê! Niewa¿ne czy na plecy, czy twarz¹ w dó³. Kontroler chwyci was, gdy tylko was zobaczy - musi siê koncentrowaæ czy coœ. Wiêc przyczajcie siê i ws³uchajcie siê w odg³osy, ¿eby wiedzieæ, czy jakiœ gnój nie idzie w waszym kierunku. Mo¿ecie po cichu prze³adowaæ broñ, wyci¹gn¹æ granaty... A jeœli jest zupe³nie cicho, policzcie do trzech i... Zabierajcie dupê w troki! Jak najdalej siê da! Zrozumiano? Rekruci... Miejcie siê ca³y czas na bacznoœci, tylko tak da siê tu prze¿yæ...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4_name">
		<text>£atwy cel dla Kontrolera</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5">
		<text>Wiecie co? Zastanawiam siê... No, nie tyle zastanawiam, co raczej coœ mi przysz³o do g³owy... Co, jeœli to wszystko - znaczy... wszystko wokó³ - to jakiœ eksperyment na nas? Przeprowadzany przez ma³e zielone ludziki? No bo niby czemu nie? Takie wyjaœnienie jest równie dobre jak ka¿de inne... Zastanawiam siê: jeœli to naprawdê jest poligon, to co oni tak naprawdê próbuj¹ udowodniæ? Chc¹ sprawdziæ, na widok jakich artefaktów najbardziej siê œlinimy? A co, jeœli te artefakty to jakieœ bomby, hê? Musz¹ ju¿ byæ chyba na ca³ym œwiecie, w ró¿nych laboratoriach. Bogacze wywalaj¹ na nie grub¹ kasê, nie? ¯e niby "£ooo! Super sprawa!" Tego w³aœnie chcê... Nie uwierzycie, jaki bezu¿yteczny ch³am od was kupi¹, o ile tylko jest z Zony... Wszyscy s¹ zazdroœni o "ale jestem super!"... a pewnego dnia - bum! Pomyœlcie o tym! To by by³o coœ! Ha! No ale przecie¿ i tak nikt nie wie, o co w tym wszystkim chodzi... No, mo¿e ci, co byli za radarem... Chocia¿ nawet jeœli coœ wiedz¹, to i tak nie potrafi¹ nic powiedzieæ, tylko siê œlini¹ i coœ mamrocz¹. A mo¿e to w³aœnie dlatego siê œlini¹ i mamrocz¹? Nic to... Widzicie, nie mogê przestaæ o tym myœleæ... To w sumie smutne...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5_name">
		<text>Pu³apki</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6">
		<text>Dobra... Chyba mnie wczoraj o coœ pytaliœcie, ale nie pamiêtam... Aaa, ju¿ wiem. Chcieliœcie wiedzieæ, dlaczego tylko nasi jajog³owi grzebi¹ w Zonie. Dlaczego nie ma tu ¿adnych obcokrajowców, chocia¿ mo¿na nazbieraæ ró¿nych rzeczy na tysi¹ce nagród Nobla... No dobra, spróbujê wyjaœniæ. Po pierwsze - dlaczego mieliby tu przyje¿d¿aæ, skoro mog¹ po prostu zap³aciæ, ¿eby nasi podali im wszystko na tacy? Po drugie - tak naprawdê to oni tu byli, I to ca³kiem sporo. Chodzi po prostu o to, ¿e od dwóch lat obcy boj¹ siê zapuszczaæ do Zony... Widzicie, mia³o tu miejsce pewne wydarzenie... I teraz wol¹ p³aciæ za ³upy i informacje... A p³ac¹ ca³kiem dobrze, wiêc wielu samotników pracuje dla nich - to samo zreszt¹ dotyczy szabrowników... Co? Nie znacie tej opowieœci? Dajcie spokój! W ca³ej Zonie a¿ wrza³o od plotek, a wy o tym nie s³yszeliœcie? Ech, co tam. Dobra. Zorganizowano du¿¹ wyprawê. Samych naukowców by³o oko³o trzydziestki - i to z ró¿nych krajów. Same gwiazdy, grube ryby i takie tam... Wszyscy œwietnie wyposa¿eni - najlepszy sprzêt, i to mnóstwo. Ochrania³ ich ca³y pluton, a poza tym mieli jeszcze kilku naszych przewodników. No wiêc wsiedli w swoje transportery i odjechali. No i co siê sta³o? Wrócili jakiœ tydzieñ póŸniej...Dwunastu ludzi we wraku. Dotarli nieopodal Zgni³ego Lasu i wpadli w pu³apkê... Szabrownicy... O, tak... Te sukinsyny maj¹ gdzieœ, sk¹d pochodzisz... Prawie wszystkich wykoñczyli. Jedynie trzem ludziom uda³o siê przedrzeæ za granicê - dwóm stalkerom i jednemu jajog³owemu. Ten ostatni z tego zamieszania dosta³ kota i wyl¹dowa³ w wariatkowie. Teraz podobno pisze ksi¹¿kê o Zonie. Wydawa³o siê, ¿e ze stalkerami nie by³o tak Ÿle. S¹dziliœmy, ¿e to dziêki doœwiadczeniu. Tyle ¿e... Oni chyba te¿ oszaleli na swój w³asny sposób: jeden uciek³ do radaru i znikn¹³, a drugi wróci³ do Wielkiej Krainy. A resztê zabra³a Zona. S³ysza³eœ kiedyœ o Stacji 32? To tam siê wszystko wydarzy³o. Na pocz¹tku wydawa³o siê, ¿e jest spokojnie i ca³kiem normalnie... Odczytywali zapisy na licznikach, pobierali próbki, wtykali sprzêt w anomalie... A potem wszystkim zaczê³o odbijaæ. Ka¿demu po kolei. Ka¿dy po kolei dostawa³ kota. Jeden z naszych - ten, który w koñcu przeszed³ na emeryturê - opowiedzia³ mi o tym... Niektórzy sami sobie rozrywali gard³a, inni rozbijali sobie g³owy o mury, a jeszcze inni po prostu... Broñ w usta i... A potem zaczê³o siê tam roiæ od bestii. Ci, którzy jeszcze byli przy zdrowych zmys³ach, zabarykadowali siê w domu. Wyobra¿acie sobie ca³¹ sytuacjê, tak? Ciemna noc, na zewn¹trz tutejsze stwory, a wewn¹trz ludzie, którzy po kolei wariowali. Krótko mówi¹c, rano uda³o siê jakoœ wydostaæ tym, którzy jeszcze nie dostali œwira. Pobiegli prosto przed siebie, wpadli nawet w jakieœ anomalie... Dotarli do Zgni³ego Lasu... Ale nie znaleziono nikogo z tych, którzy zostali. Podobno w tamtej okolicy zarejestrowano mnóstwo kontrolerów. Tak to by³o... Od tamtej pory nikt siê nie zbli¿a do Stacji 32, a cudzoziemcy trzymaj¹ siê z dala od Zony... </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6_name">
		<text>Kroniki jajog³owych globalistów.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7">
		<text>Coœ wam powiem. By³em przy tym, jak ci goœcie z "Powinnoœci" schwytali iluzjonistê! Natkn¹³em siê na nich zupe³nie przypadkiem! W moim samochodzie - Nivie - odpad³o prawe przednie ko³o. Na jakimœ wzgórku zgubi³em œruby, a nie mia³em zapasowych. No to kl¹³em przez chwilê, a potem pomyœla³em, ¿e mogê pójœæ do elektrowni i sobie wzi¹æ, co potrzebujê. To by³o tylko jakieœ pó³ kilometra - ko³o trzydziestu minut w obie strony. Poza tym ju¿ tam wczeœniej by³em...Nagle widzê kolesiów z "Powinnoœci"! I nie by³ to jakiœ patrol, ale z piêædziesiêciu! Myœlê sobie: "Co, do diab³a?" Od razu schowa³em siê w krzakach. "Jeœli mnie widzieli i zaczn¹ przeczesywaæ teren, ju¿ po mnie" - pomyœla³em. Niewa¿ne - le¿ê sobie przyczajony, wstrzymujê oddech. I nagle s³yszê salwê, a oni zaczynaj¹ pruæ jak szaleni! Tylko raz w ¿yciu s³ysza³em takie wybuchy i strza³y...Pierwszy atak na bazê, pamiêtacie, ch³opaki? No wiêc le¿ê skulony, ws³uchujê siê, a tu nagle BUM! £UP! Piêæ minut póŸniej wszystko milknie i s³ucham, czy przypadkiem ktoœ nie idzie w moj¹ stronê. Nic. No to zbieram siê do kupy i patrzê przez lornetkê. Wy³a¿¹ z warsztatu... cali brudni, ci¹gn¹ za sob¹ zabitych kolegów i iluzjonistê na brezencie... a raczej resztki iluzjonisty... i znikaj¹ w w¹wozie. Potem us³ysza³em warkot silników, który wkrótce umilk³. Odczeka³em jeszcze chwilê, ¿eby siê upewniæ, ¿e odjechali. A potem wszed³em do œrodka. Wiecie, co mówi¹ - ¿e ci z Powinnoœci nie pozostawiaj¹ po sobie œladów! Ale i tak chcia³em to sprawdziæ. Co to by³ za widok! Œciany by³y prawie ca³kowicie podziurawione. Na pod³odze wala³y siê belki, zawali³a siê czêœæ sufitu. Mia³em ³usek po kolana - prawdziwe pobojowisko. Krew, jakieœ resztki... Nie znalaz³em nic przydatnego - no, dwa pe³ne magazynki i karabin maszynowy tak bardzo przysypany, ¿e nie mog³em go wyci¹gn¹æ... Nie muszê chyba mówiæ, ¿e ani myœla³em o œrubach... Wróci³em do samochodu, chwilê poduma³em, odkrêci³em po jednej œrubie od pozosta³ych kó³ i wróci³em na niskim biegu... A co, gdybym siê tam zjawi³ jakieœ pó³ godziny wczeœniej? Daje do myœlenia, nie?</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7_name">
		<text>Iluzja Powinnoœci</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8">
		<text>Taa, tym razem dotar³em a¿ na przedmieœcia Prypeci. Pomyœla³em sobie, ¿e najpierw siê rozejrzê. Wybra³em sobie najwy¿sze miejsce, tê wielk¹ kot³owniê z kominem. No wiêc idê tam na paluszkach. Wydaje siê, ¿e wszystko jest w porz¹dku - wszêdzie py³, ¿adnych œladów... No to wczo³ga³em siê do pieca i zacz¹³em wspinaæ siê po drabince w kominie. Wspinam siê, a sadza nawet siê nie rozmazuje - twarda jak ska³a! Wchodzê na sam¹ górê, wygl¹dam... Piêkny widok! Przed moimi oczami rozci¹ga siê pó³ miasta! Wiêc wyci¹gam lornetkê i siê rozgl¹dam. [krótka przerwa] A potem... Ju¿ mia³em zejœæ, kiedy sobie przypomnia³em, ¿e zupe³nie zapomnia³em sprawdziæ, co siê dzieje tu¿ obok! Wiêc siê lekko wychyli³em, patrzê tu, patrzê tam... Jasna cholera! Ale by by³o! Po podwórzu ³azi karze³! A ja prawie tam zszed³em! Dobrze, ¿e mnie nie widzia³. Ale nie mog³em go sprz¹tn¹æ, bo AKM mia³em na plecach, a komin by³ zbyt w¹ski, ¿eby go zdj¹æ. Makarow w kaburze te¿ na niewiele by siê zda³ - to by³o jakieœ piêædziesi¹t metrów plus wysokoœæ komina... Gdybym go nie trafi³ za pierwszym razem, ju¿ po mnie. No wiêc siedzê tam i siê zastanawiam. Patrzê, co kombinuje. A kombinowa³ coœ dziwnego, mówiê wam. Najpierw grzeba³ w stercie gratów, wyrzucaj¹c œmieci na lewo i prawo. A potem nagle stan¹³ bez ruchu. Jakby czegoœ s³ucha³. A potem siê zaczê³o. Sterta œmieci zaczê³a siê ruszaæ. Karze³ odskoczy³ do ty³u, stan¹³ prosto, po³o¿y³ rêce na g³owie i jakoœ dziwnie je wykrêci³... i nagle te rupiecie zaczê³y na niego lecieæ! Ze wszystkich kierunków! Kawa³ki ¿elaza, ceg³y, guma, ga³êzie, gówno... Ca³ego go pokry³y. Myœlê sobie: "Niech mnie szlag!" Ju¿ po nim. Spokój. Ale nie! Przez jakieœ dwie sekundy spokój, a potem nagle bum! Wszêdzie zaczê³y lecieæ œmieci! By³y tam ¿elazne rury, które wbi³y siê w betonowe ogrodzenie. Karze³ sta³ przy nich jak¹œ minutê, coœ tam sobie myœla³, potem odwróci³ siê i wbieg³ do budynku. Trochê czasu minê³o, zanim odetchn¹³em: "No, czas ocaliæ skórê". I wtedy poczu³em dym. Zaczê³o siê robiæ gor¹co. Ja pierdzielê! Ktoœ rozpali³ na dole ogieñ! Po minucie nie da³o siê ju¿ oddychaæ. Zdo³a³em siê jakoœ wdrapaæ na brzeg komina, ale nie by³o gdzie stan¹æ, wiêc przysiad³em tam, dyndaj¹c nogami... Dym gryz³ mnie w oczy, ledwo mog³em oddychaæ... Musia³em siê stamt¹d wydostaæ! Dziêki Bogu zawsze mam przy sobie czterdziestometrow¹ linê, tak na wszelki wypadek. Zwin¹³em wiêc linê, bo nie by³a zbyt gruba, jakoœ j¹ przymocowa³em do komina, rozerwa³em chustê na pó³, owin¹³em j¹ wokó³ d³oni i zacz¹³em opuszczaæ siê na dó³, modl¹c siê do Boga... Myœla³em jedynie: "¯eby tylko nie spaœæ!" ¯adnego zabezpieczenia, nic! Lina wrzyna³a mi siê w d³onie... no i oczywiœcie - to moje szczêœcie! - skoñczy³a siê jakieœ piêæ metrów nad ziemi¹. Musia³em skoczyæ. Mia³em jakiœ wybór? Spad³em z hukiem, dobrze, ¿e sobie nic nie z³ama³em, choæ trochê siê posiniaczy³em i skrêci³em praw¹ nogê! Ca³e cia³o bola³o mnie jak diabli. A mimo to uciek³em tak szybko, ¿e pewnie zdoby³bym z³oty medal w sprincie... </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8_name">
		<text>Sieryj w Prypeci.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9">
		<text>Nie mog³em uwierzyæ w³asnym oczom. Wiecie, widzia³em ju¿ w ¿yciu naprawdê piêkne dziewczyny, ale ta... ta by³a idealna! Tak. Dok³adnie. Idealna. Czu³em, jakby ca³y œwiat wokó³ niej by³ czarno-bia³y i zamazany. A ona... Ona by³a wyraŸna, jasna i barwna. A jak siê porusza³a! Matko, nigdy czegoœ takiego nie widzia³em! A¿ mnie œcisnê³o w gardle. Co ona mia³a wspólnego z t¹ ca³¹ nauk¹? Co mia³a zrobiæ w Zonie? Tak, zgadza siê, w Zonie! Zaczyna³a siê noc... Przy dworcu autobusowym jest taki dziewiêciopiêtrowy blok. Najpierw coœ b³ysnê³o w oknie na parterze. Od razu odbezpieczy³em swój Akm i nagle widzê, ¿e to ona wychodzi z budynku... A¿ przetar³em oczy ze zdziwienia - przecie¿ w Zonie mo¿na siê wszystkiego spodziewaæ! A ona idzie w moim kierunku. Stojê tam jak kretyn, gapiê siê na ni¹... ale z przyzwyczajenia trzymam broñ w gotowoœci... Zauwa¿y³a mnie, uœmiechnê³a siê... Przywita³a... A ja jej s³ucham, ale nie s³yszê, co mówi, tylko siê gapiê. Mia³a na sobie niebieski kombinezon, jasnoniebieski... Ale nie taki luŸny, tylko bardziej obcis³y... A jej cia³o... Niesamowite! Wtedy zda³em sobie sprawê, ¿e nie zwracam uwagi na to, co mówi, tylko siê szczerzê ... Okaza³o siê, ¿e by³a z grupy badawczej. Spyta³a, czy mogê pomóc. Pomóc! Dla niej z miejsca rzuci³bym siê w anomaliê. Powiedzia³a, ¿e bada³a ten teges... jak jej tam... endemiê Zony. Wiecie, roœliny, które nie rosn¹ nigdzie indziej. Powiedzia³a, ¿e uciek³a ochronie, bo nie lubi, jak ci¹gle wokó³ niej wêsz¹ i przyby³a tam zupe³nie sama. Nie wiem. Uwierzy³em jej. Wiêc zgodzi³em siê jej pomóc, przynieœæ jej parê rzeczy. Dwa dni póŸniej wróci³a, tak jak ustaliliœmy. Jak zbiera³em dla niej towar, z piêæ razy prawie by³o ju¿ po mnie. No wiêc idê tam z jedn¹ myœl¹: "Znów j¹ zobaczê!" A tu nic. Nie by³o nawet budynku, przy którym j¹ spotka³em. I to tyle. Ale gdybyœcie mogli j¹ zobaczyæ! Ona... a¿ p³onê³a od œrodka. </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9_name">
		<text>Samotnoœæ.</text>
	</string>
	<string id="Stories">
		<text>Miejscowe opowieœci</text>
	</string>
</string_table>
