<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_11">
		<text>Na ten obszar nie ma wstêpu, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12">
		<text>Ale ja muszê tam pójœæ.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_13">
		<text>No to niefart, stary. Chyba ¿e... NAPRAWDÊ musisz tam pójœæ... to wtedy p³acisz piêæ stówek.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_14">
		<text>Masz. </text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_15">
		<text>A teraz s³uchaj. Przez chwilê poudajemy, ¿e otaczaj¹ nas same komary i motyle. To, co siê wydarzy dalej, to ju¿ twój cholerny problem.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_21">
		<text>Dobra, ruchy! Zabieraj siê st¹d, zanim siê rozmyœlimy.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_24">
		<text>Nie mam takiej kasy.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_25">
		<text>No to wróæ tam, sk¹d przyszed³eœ i j¹ zdob¹dŸ! I nie próbuj siê ko³o nas przekradaæ, jasne? Wierz mi - nie warto za to gin¹æ.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_11">
		<text>Wynoœ siê st¹d, Naznaczony. Mo¿esz odejœæ albo siê odczo³gaæ - twój wybór.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_111">
		<text>Co ci odbi³o?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_21">
		<text>Witam, witam. Czego ci trzeba?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_31">
		<text>Nasz szef chcia³ siê z tob¹ widzieæ. Ale to nie znaczy, ¿e jesteœ tu mile widziany. Ruszaj siê.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_11">
		<text>Witaj, bracie.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_12">
		<text>Przewodniku, muszê znaleŸæ Doktora.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_13">
		<text>No coœ takiego. A sk¹d ty wiesz o Doktorze?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_14">
		<text>Duch mnie przys³a³. Pomó¿ mi siê skontaktowaæ z Doktorem. To pilne.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_15">
		<text>Trzeba by³o od razu tak mówiæ! Doktor siedzi w kryjówce Strieloka. Jeœli jesteœ tym, za kogo siê podajesz, to pewnie wiesz, gdzie jej szukaæ.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_16">
		<text>Dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_21">
		<text>Witaj, bracie.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_0">
		<text>Powiesz mi coœ wiêcej o tym miejscu?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_1">
		<text>Ta droga prowadzi do Zony. Na twoim miejscu nie zbli¿a³bym siê za bardzo do placówki, bo jeszcze ¿o³nierze ciê zobacz¹ - a maj¹ rozkaz strzelaæ bez ostrze¿enia. Dalej na pó³noc jest zniszczony most, ale tam równie¿ ustawili placówkê. Otwarty teren roi siê od dzikich psów, wiêc dla ¿ó³todzioba to niezbyt bezpieczne miejsce. Aha, od czasu do czasu pojawi siê te¿ banda mutantów.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_10">
		<text>A co z ¿o³nierzami przy moœcie? Muszê ich jakoœ omin¹æ.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_11">
		<text>Dobra, masz dwie opcje. Jeœli na s³u¿bie jest Kuzniecow, to pamiêtaj, ¿e goœæ ma poci¹g do kasy. Spora szansa, ¿e ciê przepuœci, jak dasz mu w ³apê. Ale jak ci brakuje gotówki albo ktoœ inny ma zmianê, jest jeszcze inny sposób. IdŸ po lewej stronie mostu, wzd³u¿ torów. Tylko pamiêtaj, ¿e nie mog¹ ciê zobaczyæ! Dojdziesz do ma³ego tunelu, który przechodzi przez nasyp. I jeszcze jedno: tam w dole mo¿e ciê czekaæ bliskie spotkanie z zombiakami.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_2">
		<text>A co jest dalej na pó³noc, za placówk¹?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_21">
		<text>Wysypisko. No, to jest mocno przygnêbiaj¹ce miejsce. Czasem jest tam tyle ska¿onego gówna, ¿e ³atwiej by³oby p³ywaæ, ni¿ chodziæ.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31">
		<text>Czeœæ, stary. Wilk mówi³, ¿e przyjdziesz. Masz jakieœ pytania?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311">
		<text>Tak. Ilu bandytów jest w obozie?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_3111">
		<text>Siedmiu albo oœmiu. Dwóch przy bramie, dwóch w budynku po prawej, ko³o ogniska, a kolejnych dwóch w tym po lewej - tam w³aœnie trzymaj¹ ¯wawego. Zazwyczaj jeszcze ktoœ krêci siê po placu. To by by³o na tyle. To co - paciorek i w drogê?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31111">
		<text>ChodŸmy. Zbierz swoich ludzi.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31112">
		<text>Nie. Za du¿o by³oby ha³asu. Sam pójdê. </text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311121">
		<text>Rób, jak uwa¿asz. W razie czego krzycz... Zajebiœcie, Rambo siê nam znalaz³!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_41">
		<text>Poszliœmy na ³owy i z³owiliœmy, co trzeba. Na pewno Wilk siê ucieszy.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_51">
		<text>Jest ich wiêcej! ZnajdŸ sukinsynów i ich rozwal!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_61">
		<text>Nooo, stary! To by³o coœ! Za³atwi³eœ ich wszystkich i nic nam nie zostawi³eœ. W ¿yciu bym w to nie uwierzy³, gdybym na w³asne oczy nie widzia³! Powali³eœ mnie, stary...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_71">
		<text>No i gdzie s¹ te sterty wrogów, których zabi³eœ? Mocny to ty tylko w gêbie jesteœ. Zje¿d¿aj!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2">
		<text>Wybacz, stary, ale by³bym wdziêczny, gdybyœ siê ulotni³, okej? Czekam tu na kogoœ...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21">
		<text>Mam kilka pytañ.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_211">
		<text>No to dawaj.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2111">
		<text>Co mo¿esz mi powiedzieæ o Zonie?</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21111">
		<text>Tylko tyle chcesz wiedzieæ? WeŸ tydzieñ wolnego i potem wróæ do mnie. S³uchaj, ja sobie ceniê swój czas i w tym momencie mam co robiæ. Podam ci podstawowe dane, a potem radŸ sobie sam. Jakieœ trzy kilometry na pó³noc st¹d znajdziesz Wysypisko. To tam wywalano wszystkie odpady radioaktywne ze stacji. Wysoki poziom promieniowania, anomalie na ka¿dym kroku, wiêc tym samym mnóstwo artefaktów... ale niezbyt cennych. Tylko uwa¿aj na bandy i patrole "Powinnoœci". Na zachód od Wysypiska jest dawny Instytut Badawczy Agroprom. Tam zbyt wielu artefaktów nie znajdziesz, wiêc mo¿esz to olaæ. A na wschód le¿y Dolina Mroku. Kto wie... To jest dosyæ dziwne miejsce. Wydaje siê byæ spokojne, pomijaj¹c kilku bandziorów, którzy siê tam w³ócz¹. Ale coœ czujê, ¿e to miejsce kryje w sobie jakieœ tajemnice. Aha, jest jeszcze fabryka Rostok, tu¿ za Wysypiskiem. To teren stalkerów. Znajdziesz tam wielu oblatanych kolesiów - od nich dowiesz siê reszty.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2113">
		<text>Zmieni³em zdanie. Dziêki.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3">
		<text>Dziêki. W porz¹dku, s³ucham ciê uwa¿nie.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_31">
		<text>Handlarz powiedzia³ mi, ¿e mo¿esz coœ wiedzieæ o Strieloku.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_311">
		<text>Czemu ostatnio wszyscy siê nim tak strasznie interesuj¹? Nie mogê powiedzieæ, ¿ebym go zna³ osobiœcie. Ale "rozmawialiœmy" - moi ludzie kiedyœ strzelili do niego kilka razy. Nikt nie zosta³ ranny - by³o jasne, ¿e jego ekipa czeka³a tam na kogoœ innego, wiêc siê rozeszliœmy w pokoju. Obrzuciliœmy siê bluzgami przez w¹wóz i ka¿dy ruszy³ w swoj¹ drogê. Sieryj, mój brat, siedzi teraz w hangarze na Wysypisku - dam ci jego wspó³rzêdne, ¿ebyœcie mogli sobie pogadaæ. On wie wiêcej o Strieloku. B¹dŸ ostro¿ny przy wyjœciu - jakaœ ma³a banda siê tam ulokowa³a. A tak przy okazji, œciga³o mnie kilka poczwar i wygl¹da na to, ¿e jeszcze nie odpuœci³y. Mo¿e byœ mi z nimi pomóg³? Spacerek, mo¿esz mi wierzyæ.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3111">
		<text>Dziêki za informacje, doceniam to.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_5">
		<text>Apteczkê! Dawaj apteczkê!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_55">
		<text>Masz. </text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_56">
		<text>Nie mam. Przykro mi.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_61">
		<text>Dwa razy uratowa³eœ mi ¿ycie, stary, a takich rzeczy siê nie zapomina. WeŸ to... wiêcej nie mam!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_611">
		<text>Dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_121">
		<text>Nasz szef chcia³ siê z tob¹ widzieæ. Ale to nie znaczy, ¿e jesteœ tu mile widziany. Ruszaj siê.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2">
		<text>Zaczekaj, Naznaczony! W tym momencie nikt w obozie nie bêdzie chcia³ z tob¹ rozmawiaæ.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21">
		<text>Czemu?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_212">
		<text>A co za kretyn by gada³ z by³ym pasa¿erem trupiarki? Najpierw musisz udowodniæ, ¿e jesteœ w porz¹dku.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2121">
		<text>Jakiej "trupiarki"? O czym ty mówisz?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21211">
		<text>Cholera wie, co to jest tak naprawdê. Tak czy siak, to na pewno straszny szajs, najgorszy z mo¿liwych... Czemu ja w ogóle o tym z tob¹ gadam?! Nie wiem, mo¿e i jestem przes¹dny, ale na twoim miejscu, Naznaczony, zmy³bym siê st¹d, zanim coœ ci siê stanie.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2122">
		<text>Co mogê zrobiæ, ¿eby ludzie zaczêli mi ufaæ?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21221">
		<text>Przejœæ próbê Handlarza w naszej obecnoœci. Jak jesteœ w porz¹dku, nie chwytasz od razu za broñ i masz ³eb na karku, to z pewnoœci¹ dojdziemy do porozumienia - o to siê nie bój.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_22">
		<text>Dobra, niech tak bêdzie.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_3">
		<text>Witaj, Naznaczony. Czego chcesz?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11">
		<text>Dobrze, ¿e jesteœ, Naznaczony! Przyda³aby siê nam twoja pomoc.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111">
		<text>Mów dalej.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111">
		<text>Wo³aj¹ na mnie Fanatyk i pod nieobecnoœæ Wilka jestem tu dowódc¹. Kilku najemników wpad³o tu wczoraj... twarde bydlaki, mo¿esz mi wierzyæ. Przyszli sobie i zaczêli stawiaæ ostre ¿¹dania: "Macie jeden dzieñ, ¿eby opuœciæ obóz", "To bêdzie nasza nowa baza" itd. Dziœ w nocy wróc¹ i, jak siê domyœlasz, nie bêd¹ zbyt rozmowni.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111">
		<text>No i co zamierzacie zrobiæ?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111">
		<text>Urz¹dzimy zasadzkê, bo frontalny atak to by³by pewnie nasz koniec. Maj¹ sprzêt bojowy i tak dalej, no i jeszcze s¹ przeszkoleni taktycznie tak, ¿e w g³owie siê nie mieœci. A u nas s¹ same dzieciaki. Wiêc postanowiliœmy ukryæ siê w domach, ¿eby wygl¹da³o na to, ¿e odeszliœmy. No i jak przyjdzie w³aœciwy moment, zaatakujemy. Takiego ¿o³nierza jak ty w³aœnie teraz nam trzeba. Po wszystkim byœmy ci odpowiednio podziêkowali. Wiesz, ¿e dotrzymujemy s³owa! No to co ty na to? Pomo¿esz nam?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111111">
		<text>Pomogê.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111111">
		<text>Resztê czasu poœwiêæmy na przygotowania do walki. Oto jaki mamy plan: najbardziej beznadziejnych kotów schowamy w domach i piwnicach. Zabronimy im siê stamt¹d ruszaæ, bo inaczej mog¹ swoich pozarzynaæ. Ty, ja i kilku innych dobrych strzelców zajmiemy najlepsze pozycje, ¿eby mieæ oko na ca³y teren wokó³ ogniska. Jak tylko siê zbli¿¹ do ogniska, ostrzelamy ich ze wszystkich stron! Nadejd¹ od strony mostu... nie s¹dzê, ¿eby trzeba by³o d³ugo czekaæ. ZnajdŸ sobie kryjówkê z dobrym widokiem i czekaj na mój sygna³. Rozejrzyj siê, ale pamiêtaj, ¿e na otwartym terenie nie masz ju¿ takich wielkich szans. Twoja decyzja.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111111">
		<text>Okej.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111112">
		<text>Nie, nie jestem jeszcze gotowy.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111121">
		<text>Szkoda. Przyda³by siê nam taki ¿o³nierz. Chyba musimy sobie radziæ sami...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_21">
		<text>Czekamy na tych harcerzyków. Coœ mi mówi, ¿e s¹ tu¿ za rogiem.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_31">
		<text>Prawdziwy z ciebie kiler, Naznaczony! Nie chcia³bym ci stan¹æ na drodze. Nigdy!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_311">
		<text>Taa, coœ w tym rodzaju.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_3111">
		<text>Trzymaj, mam nadziejê, ¿e o nas nie zapomnisz. A tak przy okazji - stokrotne dziêki za pomoc. Ocaliliœmy dzieciaki, Naznaczony.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_41">
		<text>Hej, Naznaczony! Dobrze ciê widzieæ!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_411">
		<text>Witam równie¿.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_412">
		<text>A tak w ogóle, to gdzie Wilk poszed³?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_4121">
		<text>A, dosta³ wiadomoœæ od jakiegoœ stalkera, który przechodzi³. Spakowa³ manatki, wzi¹³ skrzynkê dynamitu i ruszy³ w g³¹b Zony. Akurat wraca³em do zdrowia po ranach z Kordonu, wiêc poprosi³ mnie, ¿ebym siê zaopiekowa³ dzieæmi.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_0">
		<text>Mam pytania.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_1">
		<text>Œmia³o, spróbujê pomóc.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_10">
		<text>Dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2">
		<text>Co wiesz o Zonie?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21">
		<text>Wiele ró¿nych rzeczy. Pytaj konkretniej.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211">
		<text>Co siê znajduje w centrum Zony?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2111">
		<text>No tak, to jest konkretne pytanie... Od dwóch lat szukam na nie odpowiedzi! Wci¹¿ jednak nie uda³o mi siê znaleŸæ drogi do centrum - przynajmniej nie takiej, z której móg³bym wróciæ ¿ywy. Razem z kumplami próbowaliœmy siê ju¿ przedrzeæ kilka razy. Ja ledwie zdo³a³em ujœæ z ¿yciem, a moi kumple... có¿... jedni zdo³ali, inni nie... Zapytasz, po co w ogóle tam szliœmy. Goniliœmy za naszymi marzeniami, chcieliœmy, ¿eby siê spe³ni³y.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21111">
		<text>To marzenia mog¹ siê spe³niæ?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211111">
		<text>Jest taka piêkna opowieœæ o maszynie spe³niaj¹cej ¿yczenia. Podobno w centrum Zony znajduje siê miejsce, w którym wszelkie twoje pragnienia, niewa¿ne jak dziwaczne, staj¹ siê rzeczywistoœci¹. Ale wiesz co? Ja nie mam w¹tpliwoœci, ¿e w centrum Zony mo¿esz wyci¹gn¹æ kopyta na setki sposobów i ju¿ przesta³em wierzyæ w tê maszynê. Nie ryzykuj nawet. Nie op³aca siê.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_212">
		<text>Sk¹d siê w ogóle wziê³a Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2121">
		<text>W 2006 dosz³o do kolejnej eksplozji. I st¹d siê wziê³a. Wiem, ¿e to niezbyt dobra odpowiedŸ. Problem jest taki, ¿e ma³o kto zna ca³¹ prawdê, jeœli w ogóle jest ktoœ taki.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_213">
		<text>Co siê sprowadzi³o do Zony? </text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2131">
		<text>Kiedyœ pracowa³em w kopalni, dopóki jej nie zamknêli. Nie mia³em pieniêdzy, nie mia³em perspektyw. Wtedy us³ysza³em plotki o wielkich bogactwach ukrytych wewn¹trz Zony. Mia³em trochê doœwiadczenia, wiêc pomyœla³em: "A niech tam!". Nie powiem, ¿ebym siê jakoœ specjalnie dorobi³, ale trochê kasy jednak zdoby³em. Typowa opowieœæ - wiêkszoœæ z nas znalaz³a siê tu w ten sam sposób.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_214">
		<text>Co jest najniebezpieczniejsze w Zonie?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2141">
		<text>Ciê¿ko stwierdziæ. Jest tyle zagro¿eñ i niespodzianek, ¿e pewnie nawet nie wszystkie zobaczysz. Starczy, ¿eby obdarowaæ kilka osób, tak czy inaczej. Mam odgryziony palec, w³osy mi wypadaj¹ od promieniowania, a Spalacz usma¿y³ mi pó³ nogi... Tam s¹ same paskudztwa, stary. Kiedyœ natkn¹³em siê na pijawkê - o tym spotkaniu to wola³bym zapomnieæ. Wiêc mo¿emy sobie gadaæ i gadaæ, ale dopóki na w³asnej skórze tego nie poznasz, to nie bêdziesz mia³ zielonego pojêcia. Mam jedn¹ jedyn¹ radê: uwa¿aj. Wszêdzie i zawsze.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_3">
		<text>S³ysza³eœ o goœciu zwanym Strielok?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_31">
		<text>O ile pamiêtam, to to jest jeden z twardzieli. Nigdy go nie spotka³em. Có¿, od pewnego czasu nie zbli¿am siê do centrum, a do nas trafiaj¹ tu same koty. Powinieneœ dorwaæ kogoœ, kto zapuszcza siê w g³¹b Zony i go wypytaæ.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_4">
		<text>Co wiesz o "trupiarkach"?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_41">
		<text>Nie wiem nic i to mi jak najbardziej pasuje! Wybacz, s³ysza³em o tym, co ci siê przydarzy³o. Trochê za bardzo to tajemnicze. Cz³owiek miesi¹c posiedzi w tych stronach i si³¹ rzeczy do koñca ¿ycia staje siê przes¹dny. Trupy w baga¿niku, trupy za kó³kiem... Kim one s¹, sk¹d siê wziê³y i po co? Mam tylko nadziejê, ¿e nie wsta³y z grobu.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11">
		<text>Witam. Po co przyszed³eœ?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111">
		<text>Hej. Muszê siê zobaczyæ ze ¯wawym. Mo¿e wiesz, gdzie go znajdê?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111">
		<text>¯wawy ma spore k³opoty. Niedaleko st¹d jego grupê napadli bandyci. Ledwie da³ radê wys³aæ mi sygna³ SOS. Wygl¹da³o na to, ¿e resztê ch³opaków za³atwili. Moi ludzie powiedzieli mi, ¿e sukinsyny s¹ teraz na starym parkingu, tym po drugiej stronie drogi.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111">
		<text>Swoich z wiêzienia nie wyci¹gniesz? To chyba kiepski z ciebie przyjaciel. A mo¿e po prostu jesteœ za cienki?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111">
		<text>Da³bym ci popaliæ, tylko po co? To nie takie proste. Mam za ma³o ludzi, a ci, których mam, to w wiêkszoœci koty. Nie mogê ryzykowaæ. Jak stracimy obóz, to dla tych wszystkich stalkerów zrobi siê nieweso³o. No a ty? Jak siê strasznie nie boisz, to schowam dumê do kieszeni i pozwolê sobie pomóc. To co, jak bêdzie z tymi bandziorami?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111">
		<text>Myœlisz, ¿e sam da³bym radê?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111111">
		<text>Nie, sam nie masz szans. Moi zwiadowcy to dobrzy ¿o³nierze i w tej chwili s¹ tu¿ za tymi debilami. Razem mo¿e siê wam udaæ. Co myœlisz? Masz tyle odwagi?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111111">
		<text>Spróbujê.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111111">
		<text>I o to chodzi! Dobra, da³em ci wspó³rzêdne ch³opaków. Zaraz ich o tobie powiadomiê.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111112">
		<text>Odwagê mam, ale nie pójdê.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111121">
		<text>Taa, gówno nie odwagê. Zje¿d¿aj, na co czekasz?!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21">
		<text>No i jak idzie?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_211">
		<text>Twoi ludzie i ja zrobiliœmy na parkingu porz¹dek.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2111">
		<text>Zajebiœcie, stary! Masz, weŸ to - to taka nagroda ode mnie.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_212">
		<text>Elegancko przeczesaliœmy ca³y parking. Jest ju¿ czysto.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2121">
		<text>Ekstra! Ch³opaki mówi¹ mi, ¿e ostro dojecha³eœ te ³ajzy! Masz tu kasê... Tak na pami¹tkê, nie wliczaj¹c naszej olbrzymiej wdziêcznoœci. No a w ramach premii dostaniesz jeszcze coœ ode mnie...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21211">
		<text>Hej.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_213">
		<text>Pracujê nad tym.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2131">
		<text>Informuj mnie, dobra?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_31">
		<text>Nie mam czasu na durne pogawêdki. Sp³ywaj.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_311">
		<text>Kapujê, g³upi nie jestem.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_41">
		<text>Witaj, Naznaczony. Co to za okazja?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_51">
		<text>Jakieœ nowinki, stalkerze?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_511">
		<text>Co ja ci mogê powiedzieæ? Na parkingu byli bandyci, wiêc trochê poczyœciliœmy. To chyba tyle.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_5111">
		<text>Nie lubisz siê przechwalaæ, co? S³uchaj, skoro za³atwi³eœ tamtych bandziorów, nie mogê ciê tak puœciæ z niczym...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11">
		<text>Dziêki, brachu! Wyœwiadczy³eœ nam wielk¹ przys³ugê! Nie wiem nawet, jak ci dziêkowaæ...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111">
		<text>S³uchaj, potrzebny mi ten pendrive, który mia³eœ zabraæ do Handlarza. Masz go?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1111">
		<text>Tak, mam... Ci debile nie potrafi¹ cz³owieka nawet dobrze przeszukaæ. A co tam, bierz! W koñcu ocali³eœ mi ¿ycie. Dobrze go schowa³em, tacy frajerzy za Chiny by go nie znaleŸli.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11111">
		<text>Dziêki. A w ogóle to gdzie go trzyma³eœ? No wiesz, mo¿e mi siê kiedyœ przyda.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111111">
		<text>No na pewno nie TAM, nic siê nie bój. Bardzo d³ugo pracowa³em dla Handlarza, wiêc potrafiê bezpiecznie przechowywaæ informacje! Tak w ogóle, to opowiedzia³em bandziorom ³adn¹ bajeczkê o skrytce pe³nej artefaktów i wys³ali tam jednego goœcia. Skrytka istnieje, ale jest tam tylko jeden artefakt. Jak chcesz, mogê ci daæ wspó³rzêdne.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_21">
		<text>Bezpiecznej podró¿y, stalkerze!</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311">
		<text>Jasne, dziêki.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_3111">
		<text>Ale nie zapominaj, ¿e tam jest masa dzikich zwierz¹t. Poza tym ten zbir, którego pos³ali, ma przy sobie wiêcej ni¿ ³opatkê i szufelkê, wiêc ostro¿nie. Dziêki, stary.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_31111">
		<text>Ja te¿ dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311111">
		<text>Nie ma za co. Powodzenia!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_0">
		<text>Misja wykonana. Tu masz walizkê z placówki.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_2">
		<text>To rozumiem! Strasznie mi pomog³eœ. No ale oczywiœcie za samo "dziêkujê" chleba nie kupisz. Masz tu trzy... moment, dwa tysi¹ce i jesteœmy kwita! Przy okazji - ¿o³nierze na pewno zauwa¿¹, ¿e coœ im zginê³o i wtedy zrobi siê gor¹co. Lepiej siê zbieraj. Im szybciej, tym lepiej.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_0">
		<text>Masz dla mnie jakieœ specjalne zadania?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_1">
		<text>Nie, nic nie mam.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_12">
		<text>Jakie znów specjalne zadania? Ostatniego jeszcze nie skoñczy³eœ!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5">
		<text>Sprawa wygl¹da nastêpuj¹co... Do placówki wojskowej zabrano walizkê z raportami ekspedycji, która dotar³a daleko na pó³noc Zony. Za dnia pilnuj¹ jej tak, jakby w œrodku by³ czysty pluton, ale z jakichœ wzglêdów noc¹ jest tam tylko dwóch stra¿ników.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51">
		<text>Mów dalej.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_511">
		<text>Trzeba siê zakraœæ do placówki i "odzyskaæ" walizkê. Zrób to, a zap³acê ci dowoln¹ kwotê... w granicach rozs¹dku. To jak bêdzie?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5111">
		<text>Spróbujê.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51111">
		<text>To ja ju¿ przygotujê kasê - póki co nigdy mnie nie zawiod³eœ. Tylko jeszcze jedno... dzia³aj po cichu, dobra? Jak siê wojskowi wpieprz¹, to wszyscy bêdziemy mieæ k³opoty.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_52">
		<text>Nie, jeszcze nie mogê tego wzi¹æ.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_521">
		<text>Ej no, stary, to tylko siê wydaje ciê¿kie. Banda pijanych rekrutów zielonych jak trawa i jeden podoficer... Szkoda, bo liczy³em na ciebie, Naznaczony...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6">
		<text>S³uchaj, Naznaczony... Parê spraw sobie przemyœla³em i mam dla ciebie propozycjê... Ogólnie rzecz bior¹c, dla ciebie liczy siê znalezienie Strieloka. Zgadza siê?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61">
		<text>Przyjmijmy, ¿e tak.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611">
		<text>No wiêc opowiem ci o Strieloku. Istnieje stalker o takiej ksywie. Mówi siê, ¿e odkry³ drogê na pó³noc Zony, do dziewiczych terenów... prawdziwej ¿y³y z³ota... taa... No wiêc sprawa wygl¹da nastêpuj¹co: pomogê ci go znaleŸæ, ale nie ma nic za darmo - bêdziesz musia³ na to zapracowaæ. Ostatecznie jednak obaj na tym zyskamy - ty za³atwisz tego Strieloka i dowiesz siê, co ci siê przydarzy³o, a ja w tym czasie znajdê... eee, to znaczy, wezmê swoj¹ dzia³kê z naszego wspólnego zysku. Wchodzisz w to?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111">
		<text>Mów dalej.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111">
		<text>Jesteœ konkretnym facetem, a my potrzebujemy takich jak ty. Razem z kilkoma handlarzami prowadzimy drobne badania. Chcemy otworzyæ drogê na pó³noc, do centrum Zony. Ale blisko centrum coœ lub ktoœ stara siê nas zatrzymaæ... Cholera wie, jak ten ca³y Strielok zdo³a³ siê przeœlizn¹æ... Tak czy siak, ¿eby nie przed³u¿aæ - paru ch³opaków szpiegowa³o dla mnie wojskowych w okolicy. Wygl¹da na to, ¿e ci z Instytutu Agroprom do czegoœ siê dokopali. Do czegoœ wa¿nego. Przypuszczam, ¿e ma to zwi¹zek z centrum Zony. Cokolwiek by to by³o, trzymaj¹ to gdzieœ na drugim piêtrze Instytutu. A nam by siê to coœ przyda³o. Kapujesz?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111">
		<text>Chyba tak.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111111">
		<text>Gdy ju¿ zdobêdziesz teczkê, nie przynoœ jej tutaj. Zabierz j¹ prosto do Barmana. Zarz¹dza t¹ knajp¹ dla stalkerów, "100 Radów", przeœlê ci na PDA wspó³rzêdne i wszystkie dane, których potrzebujesz. Jasne?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111111">
		<text>Jasne.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111111">
		<text>Przeœlê ci wspó³rzêdne i wszystkie potrzebne dane na PDA. Dobra, idziesz na pólnoc przez wysypisko i potem skrêcasz na zachód. Po paru kilometrach dochodzisz do instytutu. Uwa¿aj, poziom promieniowania na wysypisku jest doœæ kozacki, wiêc lepiej kup u mnie leki przeciwpromienne albo wódê. Powodzenia!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_111">
		<text>Mam dla ciebie robotê, Naznaczony... Chcê, ¿ebyœ odszuka³ stalkera zwanego ¯wawym - mia³ przy sobie pewne bardzo wa¿ne informacje. Wciê³o go gdzieœ w okolicy mostu. ZnajdŸ go. ¯ywy, martwy - bez znaczenia. Liczy siê jego pendrive z danymi. OdwiedŸ Wilka tu w obozie i wypytaj go. Na pewno wie, gdzie mo¿e byæ ten koleœ.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1111">
		<text>To wszystko?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_171">
		<text>Hej, Naznaczony. Co jest?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_181">
		<text>Co ty tu robisz, Naznaczony? Kaza³em ci znaleŸæ ¯wawego!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_191">
		<text>Czyli wpad³eœ do X18, tak? Masz dokumenty?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1911">
		<text>Tak. To one.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_19111">
		<text>No, no, no... rozumiem... Coœ takiego, kto by pomyœla³?! Nikt by mi nie uwierzy³! Hm... Taa... O! No spójrz tylko! W ¿yciu bym siê tego nie spodziewa³... nie za dobrze... No nic, weŸ je i zanieœ Barmanowi. Aha, jestem ci coœ winny za fatygê.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_199">
		<text>Czekaj. WeŸ ten pistolet i amunicjê. Bez broni w Zonie nie przetrwasz dwóch sekund! Tak przy okazji - jak ciê tu przywieŸli, mia³eœ przy sobie nó¿. Zabra³em ci go, na wypadek gdybyœ mia³ coœ nie tak z g³ow¹. Wydajesz siê zdrowy, wiêc proszê.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1999">
		<text>Dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_200">
		<text>Co tam, Naznaczony? Jakieœ postêpy w naszej wspólnej sprawie?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3">
		<text>Wybór nale¿y do ciebie. Albo zrobiê ci pranie mózgu, jak to zawsze robiê z kotami, albo zwyczajnie przydzielê ci misjê jak doœwiadczonemu stalkerowi.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_300">
		<text>Witaj, Naznaczony! Idealne wyczucie czasu, mam dla ciebie jedno ma³e zlecenie.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_31">
		<text>Traktuj mnie jak kota, bo gówno pamiêtam.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32">
		<text>Daj mi misjê i ju¿.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321">
		<text>Mam dla ciebie robotê, Naznaczony... Chcê, ¿ebyœ odszuka³ stalkera zwanego ¯wawym - mia³ przy sobie pewne bardzo wa¿ne informacje. Wciê³o go gdzieœ w okolicy mostu. ZnajdŸ go. ¯ywy, martwy - bez znaczenia. Liczy siê jego pendrive z danymi. OdwiedŸ Wilka tu w obozie i wypytaj go. Na pewno wie, gdzie mo¿e byæ ten koleœ.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3211">
		<text>Mów dalej.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32111">
		<text>Na razie to tyle. Przynieœ mi pendrive, a przyjmiemy, ¿e czêœciowo odwdziêczy³eœ mi siê za uratowanie ¿ycia.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321111">
		<text>Dobra, spróbujê.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_4">
		<text>Czeœæ, Naznaczony. Cieszê siê, ¿e ¿yjesz.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5">
		<text>Witam ciê, Naznaczony! Uda³o ci siê?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_51">
		<text>Zadanie wykonane. Tu masz artefakt.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_511">
		<text>Ekstra. Jeszcze jedna drobna przys³uga i jesteœmy kwita. </text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5111">
		<text>Jaka przys³uga?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52">
		<text>Sytuacja sta³a siê jasna.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52111">
		<text>Gdzie jest pendrive z danymi?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521111">
		<text>Tutaj.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211111">
		<text>Œwietnie.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521112">
		<text>Nie mam.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211121">
		<text>No to szkoda, Naznaczony, wielka szkoda. Nie ma mowy o interesach, dopóki go nie dostanê...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521211">
		<text>Masz.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5212111">
		<text>Dobra... Przyjmijmy, ¿e zda³eœ. Sugerujê, ¿ebyœ unika³ wizyt w obozie dla kotów.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_56">
		<text>Jeszcze nic.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_571">
		<text>No i? Masz artefakt?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5711">
		<text>Jeszcze nie.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_57111">
		<text>No to dopóki mi go nie przyniesiesz, nie mamy o czym gadaæ. Kapujesz?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_6">
		<text>Powiedzia³em ci ju¿ wszystko, Naznaczony. Zje¿d¿aj st¹d!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_661">
		<text>Jak tam, Naznaczony? Jakieœ nowinki?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_0">
		<text>Potrzebujê odpowiedzi na kilka pytañ.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_1">
		<text>Wal œmia³o, ale ja wszystkiego nie wiem. Ca³ymi dniami przesiadujê tutaj, a na zewn¹trz, w Zonie, toczy siê prawdziwe ¿ycie. Mogê ci opowiedzieæ ogólnie o Zonie i co nieco o pobliskich terenach, na które siê zapuszcza³em.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_100">
		<text>Opowiedz mi ogólnie o Zonie.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_101">
		<text>Wal œmia³o.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_2">
		<text>Co robi wojsko w Zonie?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_21">
		<text>Strze¿e i chroni, a co innego? Nikt tak naprawdê nie wie, czy strzeg¹ Zony, czy chroni¹ przed ni¹ resztê œwiata. Czasem wysy³aj¹ tam ca³e ekspedycje, ¿eby czegoœ szukali... Ale coœ ci powiem: oni nie szanuj¹ Zony i Zona ich te¿ nie lubi, wiêc ca³kiem czêsto wracaj¹ do domu w plastikowych workach. Co jeszcze? Na wszystkich patrz¹ z góry, myœl¹, ¿e s¹ jakimiœ bogami czy coœ. Nie maj¹ szacunku dla regu³ stalkerów i nie pomog¹ ci, nawet jak bêdziesz im zdycha³ pod nogami. Z chêci¹ sami ciê zastrzel¹ i nie dostan¹ za to nagany... Mam wœród nich kilka kontaktów... no wiesz, ludziom zawsze potrzebna jest wóda i... eee, pisemka, co nie? Lepiej ich nie dra¿nij - rozwal¹ ciê z byle powodu.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3">
		<text>Opowiedz mi o Zonie.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_31">
		<text>Zona... Widzisz, to nie jest tylko ko³o o œrednicy kilku kilometrów z elektrowni¹ j¹drow¹ w œrodku. To jest coœ dziwnego. Bardzo dziwnego. W¹tpiê, ¿eby ktokolwiek na œwiecie móg³ udzieliæ ci prostej odpowiedzi. Jak na mój gust, Zona w ogóle nie jest czêœci¹ tego œwiata. To taki inny, odrêbny œwiat - cudaczny i niebezpieczny... ale tak¿e poci¹gaj¹cy. A wiesz czemu? Bo przy odrobinie szczêœcia ka¿dy mo¿e siê szybko wzbogaciæ. A im bli¿ej centrum dotrzesz, tym wy¿ej siê znajdziesz na drabince bogactwa.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_311">
		<text>A co jest takiego niebezpiecznego w tym "innym œwiecie"?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3111">
		<text>Hm... Nic takiego poza tym, ¿e w ka¿dej chwili mo¿esz wykitowaæ, nie wiedz¹c, co ciê r¹bnê³o. Kulka od durnego ¿o³nierza to najmniejszy z twoich problemów, chocia¿ fakt jest taki, ¿e ostatnio sporo wojska tam œci¹gnêli. Œmieræ od kuli to zreszt¹ naj³agodniejszy sposób na zejœcie w Zonie. Anomalie - to jest coœ dla ciebie... Zgin¹æ w anomalii to coœ potwornego. Nawet mutanty staraj¹ siê ich unikaæ. A w³aœnie, mutanty. "Dzieci Zony" to kolejny z problemów, wiêc bez broni siê nigdzie nie ruszaj. A jak chcesz siê dowiedzieæ czegoœ o reszcie zagro¿eñ, popytaj innych stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_312">
		<text>Jak siê tu mo¿na wzbogaciæ?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3121">
		<text>Jezu, stary, a jak myœlisz? Ty naprawdê nic nie pamiêtasz?! Artefakty - to jest podstawa. Wszelkie cudaczne zabawki, które pochodz¹ z Zony, warte s¹ fortunê w Wielkiej Krainie. Artefakty maj¹ wy¿sz¹ cenê ni¿ z³oto, diamenty, a nawet czysty pluton. Czemu? Bo ¿adna bi¿uteria na œwiecie nie da ci nadludzkich mocy, które kryj¹ siê w artefaktach. WyobraŸ sobie: wieszasz sobie na pasie tak¹ duperelkê, dziêki której kule œmigaj¹ wokó³, ale ¿adna ciê nie trafia! Co jeszcze? Ró¿ne kawa³ki mo¿esz znaleŸæ nawet tutaj. Ale po te cenniejsze fanty bêdziesz musia³ zbli¿yæ siê do centrum.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_313">
		<text>Czy ktoœ wie, co siê dzieje w centrum Zony?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3131">
		<text>Za ka¿dym razem s³yszysz inn¹ historiê. Sterta bajeczek... a ja nie wierzê w te wszystkie pozaziemskie bzdety. Jedyne w co wierzê, to ¿e w centrum Zony znajduje siê mnóstwo cennych artefaktów. Tyle ¿e nie spotka³em nikogo, kto by tam poszed³ i zdo³a³ wróciæ ¿ywy.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_4">
		<text>Wiesz, co siê ze mn¹ sta³o?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_41">
		<text>A co to za pytanie, stary? Widzisz, to jest jakaœ mêtna sprawa... ZnaleŸli ciê w "Trupiarce", to taka... jakby ciê¿arówka-karawan, rozumiesz? Co pewien czas te ciê¿arówki przyje¿d¿aj¹ z centrum Zony wype³nione zw³okami. Nikt nie wie, dok¹d jad¹. No i jedna z nich w coœ wjecha³a. I to jest w³aœnie najbardziej niezwyk³e. Ju¿ wczeœniej znajdowaliœmy zepsute "Trupiarki", ale nikt nigdy nie wyszed³ z nich ¿ywy. Przykro mi, brachu, ale bardziej ci ju¿ nie dam rady pomóc. Reszty musisz siê sam dowiedzieæ.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_5">
		<text>Kim jest Strielok?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_51">
		<text>S³ysza³em o stalkerze z tak¹ ksyw¹. Mówi siê, ¿e to jeden z nielicznych, którzy dotarli do centrum Zony i zdo³ali wróciæ. Ale mamy tak wiele legend o stalkerskich herosach, ¿e ju¿ nie wiadomo, w co wierzyæ, a w co nie. Tak czy siak, ja osobiœcie nie mia³em z nim do czynienia - najwyraŸniej ma w³asne kana³y handlowe. Popytaj ludzi w Zonie, a na pewno dowiesz siê znacznie wiêcej.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_6">
		<text>A kim jest ten stalker o ksywie Duch?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_61">
		<text>Ha, to kolejna z miejscowych legend. Od bardzo dawna nie mieliœmy od niego ¿adnych wieœci. Przypuszczam, ¿e zgin¹³ gdzieœ w g³êbi Zony.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99">
		<text>Co siê dzieje w tej okolicy?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_999">
		<text>Tu jest wejœcie do Zony, taki rodzaj przedsionka. Mamy tu kordon wojska. Jest wzglêdnie spokojnie, tylko ¿e czasem kilku wojskowych chce siê zabawiæ i wpada z rewizj¹. Doœwiadczeni stalkerzy rzadko tu bywaj¹, wiêc g³ównie znajdziesz kotów. Niektórzy zostaj¹ tu na dobre, taa... Niedaleko jest gospodarstwo przerobione na obóz dla kotów. Pilnuj siê jednak, bo oni nie boj¹ siê poci¹gn¹æ za spust, jak przyjdzie co do czego. Co poza tym? Tutaj na pewno kokosów nie masz co oczekiwaæ. Po drugiej stronie drogi jest opuszczona fabryka. Na pó³noc, za nasypem kolejowym, znajdziesz ruiny gospodarstwa. Na po³udnie st¹d le¿y placówka wojskowa. Uwa¿aj, bo wojskowi zostawili w ziemi jakieœ miny. W œrodku by³ te¿ kiedyœ most, ale jakoœ siê zawali³. No i to by by³o na tyle.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9991">
		<text>Powiedz mi coœ o tej placówce.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99911">
		<text>Siedzi tam kilku ¿o³nierzy, którzy maj¹ rozkaz strzelaæ bez ostrze¿enia, wiêc lepiej staraj siê j¹ obejœæ i nie wychylaæ. Jak ich wkurzysz, mog¹ wezwaæ Specnaz z dalszego kordonu. Ci kolesie nawarz¹ takiego gówna, ¿e przez miesi¹c nie bêdê mieæ ¿adnych klientów... Znam trochê dowódcê: lubi sobie goln¹æ jak ka¿dy. Trzymam siê tu tylko dziêki niemu.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9992">
		<text>Chcê dowiedzieæ siê czegoœ o tym zawalonym moœcie.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99922">
		<text>To raptem kilka minut na pó³noc st¹d - od razu go zauwa¿ysz. Dawniej by³ to most na drug¹ stronê drogi, ale siê zawali³ w trakcie jednego ze zwaræ. Wojskowi zbudowali tam posterunek i nikogo nie przepuszczaj¹... ale jak posmarujesz, komu trzeba, to przejdziesz bez problemu. Generalnie lepiej siê tam za czêsto nie pokazuj, chyba ¿e jesteœ ciê¿ko ranny albo strasznie obci¹¿ony.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9993">
		<text>A wiesz coœ o tej fabryce?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99933">
		<text>PrzejdŸ na drug¹ stronê drogi, a zobaczysz ceglany budynek - to w³aœnie ona. Wszystko, co warto by³o ukraœæ, zosta³o ju¿ ukradzione - zosta³a tylko ta jedna skrzynka. Ulubione miejsce bandytów. Nie wiem, czy teraz s¹ tam jacyœ, ale na wszelki wypadek uwa¿aj. Co prawda nie masz przy sobie nic cennego, ale czy na pewno chcesz ryzykowaæ?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9994">
		<text>Opowiedz mi o gospodarstwie.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99944">
		<text>Nudzisz mnie ju¿, wiesz? Gospodarstwo jak gospodarstwo. Dobrze prosperowa³o, dopóki nie nadesz³a demokracja.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9995">
		<text>Dziêki, to wszystko.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9996">
		<text>Chcia³bym dowiedzieæ siê czegoœ wiêcej.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_0">
		<text>Opowiedz mi o tym miejscu.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_1">
		<text>Tu jest wejœcie do Zony, taki rodzaj przedsionka. Mamy tu kordon wojska. Jest wzglêdnie spokojnie, tylko ¿e czasem kilku wojskowych chce siê zabawiæ i wpada z rewizj¹. Doœwiadczeni stalkerzy rzadko tu bywaj¹, wiêc g³ównie znajdziesz kotów. Niektórzy zostaj¹ tu na dobre, taa... Niedaleko jest gospodarstwo przerobione na obóz dla kotów. Pilnuj siê jednak, bo oni nie boj¹ siê poci¹gn¹æ za spust, jak przyjdzie co do czego. Co poza tym? Tutaj na pewno kokosów nie masz co oczekiwaæ. Po drugiej stronie drogi jest opuszczona fabryka. Na pó³noc, za nasypem kolejowym, znajdziesz ruiny gospodarstwa. Na po³udnie st¹d le¿y placówka wojskowa. Uwa¿aj, bo wojskowi zostawili w ziemi jakieœ miny. W œrodku by³ te¿ kiedyœ most, ale jakoœ siê zawali³. No i to by by³o na tyle.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_10">
		<text>Dobra, dziêki.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_2">
		<text>Powiedz mi coœ o tej placówce.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_21">
		<text>Siedzi tam kilku ¿o³nierzy, którzy maj¹ rozkaz strzelaæ bez ostrze¿enia, wiêc lepiej staraj siê j¹ obejœæ i nie wychylaæ. Jak ich wkurzysz, mog¹ wezwaæ Specnaz z dalszego kordonu. Ci kolesie nawarz¹ takiego gówna, ¿e przez miesi¹c nie bêdê mieæ ¿adnych klientów... Znam trochê dowódcê: lubi sobie goln¹æ jak ka¿dy. Trzymam siê tu tylko dziêki niemu.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_3">
		<text>Chcê wiedzieæ coœ o tym zawalonym moœcie.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_31">
		<text>To raptem kilka minut na pó³noc st¹d - od razu go zauwa¿ysz. Dawniej by³ to most na drug¹ stronê drogi, ale siê zawali³ w trakcie jednego ze zwaræ. Wojskowi zbudowali tam posterunek i nikogo nie przepuszczaj¹... ale jak posmarujesz, komu trzeba, to przejdziesz bez problemu. Generalnie lepiej siê tam za czêsto nie pokazuj, chyba ¿e jesteœ ciê¿ko ranny albo strasznie obci¹¿ony.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_4">
		<text>A wiesz coœ o tej fabryce?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_41">
		<text>PrzejdŸ na drug¹ stronê drogi, a zobaczysz ceglany budynek - to w³aœnie ona. Wszystko, co warto by³o ukraœæ, zosta³o ju¿ ukradzione - zosta³a tylko ta jedna skrzynka. Ulubione miejsce bandytów. Nie wiem, czy teraz s¹ tam jacyœ, ale na wszelki wypadek uwa¿aj. Co prawda nie masz przy sobie nic cennego, ale czy na pewno chcesz ryzykowaæ?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_5">
		<text>Opowiedz mi o gospodarstwie.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_51">
		<text>Nudzisz mnie ju¿, wiesz? Gospodarstwo jak gospodarstwo. Dobrze prosperowa³o, dopóki nie nadesz³a demokracja.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_1">
		<text>Nic mi nie jest... tylko ca³y krwawiê. Daj mi apteczkê, co?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_121">
		<text>Dziêki, stary!</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2">
		<text>Trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21">
		<text>Dziêki, przyjacielu. Jeszcze chwila i... Mam wobec ciebie d³ug.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211">
		<text>Co siê sta³o, do cholery?!</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111">
		<text>Wracaliœmy w³aœnie z rozpoznania... Natknêliœmy siê na jakichœ bandziorów. Jeden z naszych zgin¹³ na miejscu. Z³apali ¯wawego, bo œciemni³ im o jakiejœ skrytce pe³nej artefaktów. Ja udawa³em trupa i to mnie ocali³o.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21111">
		<text>Muszê siê zobaczyæ ze ¯wawym... Idê po niego. Chcesz mi dotrzymaæ towarzystwa?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211111">
		<text>Stary... W tym momencie ze mnie taki ¿o³nierz jak z pary dziurawych skarpetek. Muszê odzyskaæ trochê si³ i wróciæ do obozu. Powiem ludziom, jak bardzo mi pomog³eœ! Jeszcze raz dziêki.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111111">
		<text>Trzymam ciê za s³owo. Kuruj siê.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_3">
		<text>Przykro mi, stary. Nie mam apteczki.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_31">
		<text>Przeszukaj cia³a... Nasi musieli jakieœ mieæ... Musz¹ tam gdzieœ byæ.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_5111">
		<text>Nie za dobrze, ale prze¿yjê. Cholera jasna, czemu nie oszczêdzi³em sobie na kamizelkê kuloodporn¹?! Tylko debil w³azi bez niej do Zony.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_6">
		<text>O ja pierdzielê... Boli... Tak bardzo boli... Umieram...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_61">
		<text>¯yjesz?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_7">
		<text>Uch...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_8">
		<text>W porz¹dku?</text>
	</string>
</string_table>
