	<string id="bar_ecolog_research_corrupted">
		<text>Ja, profesor Krug³ow, wykasowujê wyniki naszych badañ dla dobra nauki i ludzkoœci. Niebezpieczna wiedza nie mo¿e wpaœæ w rêce ludzi niegodnych zaufania, którzy chc¹ j¹ wykorzystaæ do zbrodniczych celów. Ci, którzy czytaj¹ tê notatkê, powinni wiedzieæ, ¿e nasza grupa zosta³a zestrzelona nad Dzicz¹ przez najemników pod dowództwem zbira zwanego Wilczarzem. W momencie, gdy to czytacie, my ju¿ zapewne nie ¿yjemy. </text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_research_normal">
		<text>...okazuje siê, ¿e emisje maj¹ wp³yw g³ównie na zaawansowane sfery aktywnoœci poznawczej. Eksperymenty dowodz¹, ¿e jedynie ludzie oraz zwierzêta takie jak konie czy psy, u których wystêpuj¹ skomplikowane procesy poznawcze, s¹ wra¿liwe na te emisje. Natomiast spoœród ju¿ wspomnianych gatunków jedynie ludzie wpadaj¹ w swoisty trans - u zwierz¹t efekt jest ograniczony do odczuwania silnego strachu. Na podstawie tych dowodów mo¿na wyci¹gn¹æ uzasadniony wniosek, ¿e wspomniane emisje maj¹ na celu oddzia³ywanie na mózg ludzki. Szeroko zakrojone badania przeprowadzone na "ochotnikach" dowodz¹, ¿e badani wybudzaj¹ siê z transu dziêki opiece medycznej. Stworzyliœmy równie¿ prototypy urz¹dzeñ, które do pewnego stopnia bêd¹ chroniæ ludzki mózg przed tymi emisjami. Zgodnie z obliczeniami Ÿród³o emisji znajduje siê poœrodku Jeziora Jantar. Samo Ÿród³o prawdopodobnie nie jest pochodzenia naturalnego, co znaczy, ¿e mo¿na je wy³¹czyæ. Istnieje równie¿ niebezpieczeñstwo, ¿e przestêpcy bêd¹ chcieli siê do niego dostaæ i przej¹æ nad nim kontrolê.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_agroprom_documents_name">
		<text>Dokumenty wojskowe</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_darklab_documents_name">
		<text>Laboratorium X18</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_x16_documents_name">
		<text>Mózgozwêglacz to dzie³o cz³owieka?</text>
	</string>
	<string id="journal_before_darklab_documents_name">
		<text>Barman</text>
	</string>
	<string id="journal_before_radar_task_name">
		<text>Po spotkaniu z Psycholem</text>
	</string>
	<string id="rostok_tunel_gordon_diary">
		<text>12.01.2012 \n Szlag by trafi³ moich szefów... nie dadz¹ spokoju staremu cz³owiekowi. Najpierw Black Mesa, potem jakieœ dziwne miasto w Rosji. A teraz wysy³aj¹ biednego Gordona na niekoñcz¹ce siê ukraiñskie równiny. WeŸ ³om i baw siê dobrze. \n \n 20.03.2012 \n Dotar³em do Zony. Czy tutaj naprawdê nie ma niedŸwiedzi? To z czym niby mam walczyæ? Nie mam tu zbyt dobrego rozeznania. Musia³em oddaæ swój ³om za puszkê miêsa. \n \n 26.04.2012 \n Rozpoczê³o siê zwarcie. Barman poradzi³ mi siê schowaæ i nie ruszaæ z miejsca. Wygoni³em szczury z jakiegoœ opuszczonego tunelu. Mam nadziejê, ¿e uda mi siê tu przeczekaæ.</text>
	</string>
