<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="binoc_tutorial">
		<text>¯eby u¿yæ lornetki, wybierz j¹ ($$ACTION_wpn_5$$) i przytrzymaj "strza³", ¿eby przybli¿yæ obraz.</text>
	</string>
	<string id="binocular">
		<text>Lornetka</text>
	</string>
	<string id="crouch">
		<text>Przykucniêcie</text>
	</string>
	<string id="crouch_down_tutorial">
		<text>¯eby przykucn¹æ ni¿ej, wciœnij ($$ACTION_crouch$$) + (Shift)</text>
	</string>
	<string id="crouch_tutorial">
		<text>¯eby przykucn¹æ, wciœnij ($$ACTION_crouch$$). ¯eby przykucn¹æ jeszcze ni¿ej, wciœnij ($$ACTION_crouch$$) + ($$ACTION_accel$$)</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon">
		<text>Wybór broni</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon_tutorial">
		<text>Niektórzy stalkerzy nie bêd¹ chcieli z tob¹ rozmawiaæ, jeœli bêdziesz wymachiwa³ im broni¹ przed twarz¹. ¯eby schowaæ broñ, wystarczy wybraæ œrubê. ($$ACTION_wpn_6$$).</text>
	</string>
	<string id="jump">
		<text>Skok</text>
	</string>
	<string id="jump_tutorial">
		<text>Skok pomo¿e ci siê wdrapaæ na przeszkody œredniej wysokoœci. ¯eby skoczyæ, wciœnij ($$ACTION_jump$$)</text>
	</string>
	<string id="move_tutorial">
		<text>Poruszanie siê.</text>
	</string>
	<string id="overload">
		<text>Przeci¹¿enie</text>
	</string>
	<string id="overload_tutorial">
		<text>Nie jesteœ mu³em, wiêc nie ka¿dy ciê¿ar uniesiesz. Gdy waga ekwipunku przekroczy twoje mo¿liwoœci, bardzo szybko zaczniesz traciæ energiê. Mo¿esz sprawdzaæ aktualn¹ wagê swojego sprzêtu oraz ile maksymalnie mo¿esz unieœæ.</text>
	</string>
	<string id="radiation">
		<text>Promieniowanie</text>
	</string>
	<string id="radiation_tutorial">
		<text>Kiedy dana postaæ nosi radioaktywny artefakt przy pasie lub wchodzi na teren o wysokim stê¿eniu promieniowania, zaczyna traciæ zdrowie i okazywaæ sygna³y choroby popromiennej. Skutki promieniowania mo¿na zniwelowaæ przy pomocy leków przeciwpromiennych i wódki.</text>
	</string>
	<string id="relation">
		<text>Przychylnoœæ</text>
	</string>
	<string id="relation_tutorial">
		<text>Pomagaj¹c innym, zdobywasz sobie ich przychylnoœæ oraz ogóln¹ reputacjê. Wiêksza przychylnoœæ i lepsza reputacja pomagaj¹ ci w relacjach z ludŸmi, których spotykasz. Jeœli cieszysz siê ich dobr¹ opini¹, chêtniej udziel¹ ci dodatkowych informacji lub taniej sprzedadz¹ ci swoje towary. Z kolei jeœli do kogoœ strzelasz, tracisz wszelk¹ przychylnoœæ tej osoby i jej przyjació³, którzy zaczn¹ ciê atakowaæ.</text>
	</string>
	<string id="sleep_tutorial">
		<text>To dobre miejsce, ¿eby uderzyæ w kimono. Mo¿esz siê tu przespaæ, przeczekaæ noc lub po prostu zabiæ trochê czasu. ¯eby pójœæ spaæ, otwórz menu ekwipunku, zaznacz iloœæ czasu, jaki siê chcesz zdrzemn¹æ i wciœnij przycisk "odpoczynek". Twoja postaæ obudzi siê w wyznaczonym czasie. Czasem mo¿e mieæ sny.</text>
	</string>
	<string id="sprint">
		<text>Przyœpieszanie</text>
	</string>
	<string id="sprint_tutorial">
		<text>Czasem bêdzie trzeba biec szybciej ni¿ zwykle. ¯eby to zrobiæ, wciœnij ($$ACTION_sprint_toggle$$) w trakcie biegu. Biegn¹ca sprintem postaæ porusza siê szybciej i skacze dalej ni¿ zwykle, lecz szybciej siê mêczy i nie mo¿e strzelaæ.</text>
	</string>
	<string id="starvation_tutorial">
		<text>Jeœli postaæ przez jakiœ czas nic nie je, robi siê g³odna. Jeœli nie znajdzie nic do jedzenia, zaczyna traciæ zdrowie. ¯eby temu zapobiec, postaæ musi regularnie spo¿ywaæ posi³ki. Bochenek chleba, konserwa czy kawa³ek kie³basy rozwi¹¿¹ problem - przynajmniej na jakiœ czas.</text>
	</string>
	<string id="tutorial">
		<text>Trening</text>
	</string>
	<string id="weakness">
		<text>Zmêczenie</text>
	</string>
	<string id="weakness_tutorial">
		<text>Bieg przez d³u¿szy czas powoduje zmêczenie. Kiedy postaæ jest wyczerpana, nie bêdzie w stanie dalej biec - zacznie iœæ. Im wiêcej rzeczy dana postaæ niesie, tym szybciej siê mêczy. Stanie w bezruchu przez kilka sekund wystarczy, ¿eby odzyskaæ si³y.</text>
	</string>
	<string id="weapon">
		<text>Stan broni</text>
	</string>
	<string id="weapon_tutorial">
		<text>Ka¿da broñ ma okreœlon¹ trwa³oœæ. Im ni¿sza jej wartoœæ, tym czêœciej broñ siê zacina. ¯eby j¹ odblokowaæ, nale¿y j¹ prze³adowaæ, wciskaj¹c $$ACTION_wpn_reload$$. Trwa³oœæ zmniejsza siê wraz z u¿ytkowaniem. Jeœli broñ zostanie trafiona kul¹, mo¿e siê staæ zupe³nie bezu¿yteczna.</text>
	</string>
	<string id="wound">
		<text>Otwarte rany</text>
	</string>
	<string id="wound_tutorial">
		<text>Kiedy postaæ zostanie trafiona, mo¿e zacz¹æ krwawiæ. Krwawienie sprawia, ¿e nieustannie traci siê zdrowie. Im powa¿niejsze (zielona ikona oznacza s³abe krwawienie, czerwona oznacza powa¿ny krwotok), tym szybsza utrata zdrowia. Z czasem krwawienie samo ustaje, lecz nawet powa¿ny krwotok mo¿na natychmiast zatamowaæ przy pomocy banda¿y.</text>
	</string>
	<string id="pda_diary_tutorial">
		<text>W PDA martwego stalkera znalaz³eœ jego spostrze¿enia dotycz¹ce anomalii w tunelach. Wygl¹da na to, ¿e odkry³ w nich pewn¹ regularnoœæ. Mo¿esz o tym przeczytaæ w swym PDA, w "dzienniku".</text>
	</string>
</string_table>
