<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Antirad">
		<text>Leki przeciwpromienne</text>
	</string>
	<string id="Arm-heavy">
		<text>Ciê¿ki sprzêt stalkera</text>
	</string>
	<string id="Arm-light">
		<text>Lekki sprzêt stalkera</text>
	</string>
	<string id="Arm-medium">
		<text>Œredni sprzêt stalkera</text>
	</string>
	<string id="bandage">
		<text>Banda¿e</text>
	</string>
	<string id="Binocul">
		<text>Lornetka</text>
	</string>
	<string id="Bread">
		<text>Chleb</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_desc">
		<text>Szczegó³owy plan Martwego Miasta z zaznaczonymi pozycjami najemników</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_name">
		<text>Plan Martwego Miasta</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>Nale¿¹cy do Doktora klucz do schowka w Prypeci</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Klucz Doktora</text>
	</string>
	<string id="Conserva">
		<text>"Rozkosz turysty"</text>
	</string>
	<string id="Detect1">
		<text>Detektor anomalii (DA-2)</text>
	</string>
	<string id="Devic">
		<text>Przyrz¹dy i urz¹dzenia</text>
	</string>
	<string id="device-PDA">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="device-torch">
		<text>Latarka</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
		<text>Kombinezon ochronny. Waga: 18 kg. Szczegó³y: chroni cia³o przed obra¿eniami fizycznymi, Galaret¹, Spalonym Puchem oraz wiêkszoœci¹ innych anomalii. Klatka piersiowa i plecy chronione s¹ przez wbudowane biometaliczne p³yty. Kombinezon jest wyposa¿ony we wzmocniony, hermetyczny he³m z plastiku i dwie butle z tlenem. Uwaga: w czasie d³ugotrwa³ej eksploatacji kombinezon niszczy siê i stopniowo przestaje siê nadawaæ do u¿ytku.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-light">
		<text>Kombinezon ochronny. Waga: 8 kg. Szczegó³y: chroni cia³o przed s³abymi anomaliami i obra¿eniami fizycznymi. Wyposa¿ony w maskê tlenow¹. Uwaga: w czasie d³ugotrwa³ej eksploatacji kombinezon niszczy siê i stopniowo przestaje siê nadawaæ do u¿ytku.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
		<text>Kombinezon ochronny. Waga: 12 kg. Szczegó³y: chroni cia³o przed obra¿eniami fizycznymi, Galaret¹, Spalonym Puchem oraz wieloma innymi anomaliami. Wyposa¿ony w hermetyczny plastikowy he³m i butlê z tlenem. Uwaga: w czasie d³ugotrwa³ej eksploatacji kombinezon niszczy siê i stopniowo przestaje siê nadawaæ do u¿ytku.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_sci2">
		<text>Czerwony kombinezon ciœnieniowy z hermetycznym he³mem. Waga: 11 kg. Szczegó³y: Chroni cia³o przed ogniem, kwasem, toksycznym gazem, ró¿nymi anomaliami (m.in. Spalonym Puchem) i obra¿eniami fizycznymi. Wyposa¿ony w dwie butle z tlenem. Uwaga: w czasie d³ugotrwa³ej eksploatacji kombinezon niszczy siê i stopniowo przestaje siê nadawaæ do u¿ytku.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_binocul1">
		<text>Wojskowa lornetka polowa</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect1">
		<text>Urz¹dzenie s³u¿¹ce do wykrywania pól anomalii i zak³óceñ. W razie ich wykrycia wydaje sygna³ dŸwiêkowy. ¯eby sprawnie funkcjonowa³o, nale¿y je przymocowaæ do pasa i w³¹czyæ. </text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-PDA1">
		<text>PDA - niezbêdny w Zonie. </text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
		<text>Mocna latarka. Bardzo przydatna na niedostatecznie oœwietlonym terenie. </text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
		<text>Mocna latarka. Dziêki unowoczeœnionemu transformatorowi skrócony zosta³ czas ³adowania baterii.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrink">
		<text>To wspania³y napój energetyzuj¹cy, zawieraj¹cy kofeinê, taurynê oraz mieszankê od¿ywczych witamin. Tego w³aœnie ci trzeba, gdy braknie si³, by ruszyæ w dalsz¹ drogê!</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_bread1">
		<text>Ciê¿ko stwierdziæ, komu siê udaje piec ten chleb w Zonie, ale nie jest ska¿ony i jak najbardziej nadaje siê do spo¿ycia. Przynajmniej ¿aden ze stalkerów na niego nie psioczy³. </text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva1">
		<text>Konserwy zabrane przez stalkerów z wojskowego magazynu. Termin przydatnoœci do spo¿ycia jeszcze nie min¹³.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
		<text>Dietetyczna kie³basa zrobiona z mieszanki kurczaka i soi czêsto jest dla stalkera - z braku innych mo¿liwoœci - œniadaniem, obiadem i kolacj¹ w jednym.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka1">
		<text>Wódka wyprodukowana przez wytwórniê GSC. Dobrze wchodzi i znacznie zmniejsza skutki promieniowania, ale z oczywistych wzglêdów powinno siê jej u¿ywaæ z umiarem.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_antirad1">
		<text>Zmniejszaj¹ skutki promieniowania.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_bandage1">
		<text>Banda¿e. Pomagaj¹ zatrzymaæ krwawienie.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit1">
		<text>Uniwersalna apteczka. U¿ywana do leczenia ró¿nego typu obra¿eñ - ran, oparzeñ, zatruæ, itd.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit2">
		<text>Specjalistyczny zestaw medyczny pomocny w leczeniu obra¿eñ fizycznych i zapobieganiu utracie krwi. W jego sk³ad wchodzi preparat zwiêkszaj¹cy krzepliwoœæ krwi, antybiotyki, stymulator uk³adu odpornoœciowego oraz leki przeciwbólowe.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit3">
		<text>Zestaw medyczny stworzony specjalnie dla Zony. W jego sk³ad wchodz¹ œrodki do opatrywania i leczenia ran oraz do oczyszczania organizmu z radionuklidów. Zapobiega rozwojowi chorób popromiennych i obni¿a stopieñ napromieniowania.</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name">
		<text>Napój energetyzuj¹cy</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_short_name">
		<text>Napój energetyzuj¹cy</text>
	</string>
	<string id="Equipment">
		<text>Sprzêt i prowiant</text>
	</string>
	<string id="Food">
		<text>Prowiant</text>
	</string>
	<string id="Kolbasa">
		<text>Dietetyczna kie³basa</text>
	</string>
	<string id="Medi">
		<text>Lekarstwa</text>
	</string>
	<string id="Medkit">
		<text>Apteczka</text>
	</string>
	<string id="Medkit_army">
		<text>Apteczka wojskowa</text>
	</string>
	<string id="Medkit_scientific">
		<text>Apteczka naukowców</text>
	</string>
	<string id="Sci2">
		<text>Naukowy EXP-4</text>
	</string>
	<string id="Vodka">
		<text>Wódka "Kozak"</text>
	</string>
	<string id="st_detector">
		<text>Detektor anomalii</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr">
		<text>Przeznaczony do wykrywania pól anomalii oraz ognisk zanieczyszczenia radioaktywnego.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gd5">
		<text>Granat dymny</text>
	</string>
</string_table>
