<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Ammo">
		<text>Amunicja</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Naboje 45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Naboje 45ACP Hydro-Shock </text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>45Hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Naboje úrutowe 12x70</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>úrutowe 12x70</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Naboje strza≥kowe 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>strza≥kowe 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Naboje kulowe 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>kulowe 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Naboje 5,45x39 mm BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45x39 BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Naboje 5,45x39 mm </text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Naboje 5,56x45 mm AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56x45 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Naboje 5,56x45 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56 SS</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Naboje 7,62x54 mm 7N1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7,62 7N1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Naboje 7,62x54R 7N14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62 7N14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Naboje 7,62x54 mm BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62 BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Naboje 9x18 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Naboje 9x18 mm +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>9x19mm FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Naboje 9x19mm PB1s </text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PB1s</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Naboje 9x39 mm SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 mm SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Naboje 9x39 mm PAB-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 PAB-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>Naboje 9x39 mm SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9x39 SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Naboje do dzia≥ka Gaussa</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>Gauss </text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Granat M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Granat OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Granat VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Granat VOG-25R</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>VOG-25R</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Standardowy nabÛj do pistoletÛw Kora-919 i SIP-t M200. Ma klasyczny rdzeÒ i pocisk pe≥nop≥aszczowy.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Ulepszony nabÛj Hydro-Shock dla pistoletÛw Kora-919 i SIP-t M200. Ma pocisk z wg≥Íbieniem czubkowym o duøej mocy obalajπcej.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
		<text>Standardowy nabÛj kaliber 12 ze úrutem 6 mm. Ma ogromnπ si≥Í niszczπcπ na krÛtki dystans. Stworzony dla strzelb BM 17, Chaser 13 oraz SPSA14. Najbardziej skuteczny na odleg≥oúÊ poniøej 30 metrÛw. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
		<text>Pocisk przeciwpancerny stabilizowany brzechwowo, dziÍki czemu ma wiÍkszπ celnoúÊ. Stworzony dla strzelb TOS 34, BM 17, Chaser 13 oraz SPSA14. Ma zwiÍkszony zasiÍg. Skuteczny na odleg≥oúÊ do 150 metrÛw.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
		<text>NabÛj z pociskiem bezp≥aszczowym. Zazwyczaj wykorzystywany do polowania na duøπ zwierzynÍ, ale rÛwnieø do innych celÛw. Duøy pocisk nie przebija, ale wrÍcz przewierca siÍ przez kamizelki kuloodporne. Stworzony dla strzelb TOS 34, BM 17, Chaser 13 oraz SPSA14. Skuteczny na odleg≥oúÊ do 100 metrÛw. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
		<text>Przeciwpancerny nabÛj do karabinÛw szturmowych Akm 74/2, Akm 74/2U oraz ON-94. ZwiÍkszona przebijalnoúÊ, lecz zmniejszona moc obalajπca. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Standardowy nabÛj do karabinÛw szturmowych Akm 74/2, Akm 74/2U oraz Obokan. Klasyczny rdzeÒ i pe≥nop≥aszczowy pocisk.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
		<text>NabÛj z przeciwpancernym pociskiem do karabinÛw szturmowych IL 86, TRs 301, SGI 5k, GP 37 oraz FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Standardowy nabÛj NATO powszechnie znany w swej belgijskiej wersji, SS109. Uøywany do karabinÛw szturmowych IL 86, TRs 301, SGI 5k, GP 37 oraz FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Tania wersja naboju do karabinÛw snajperskich SWDm 2 oraz SWUmk2.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>NabÛj do karabinÛw snajperskich SWDm 2 oraz SWUmk2. Ma ulepszonπ celnoúÊ i zasiÍg. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
		<text>NabÛj z przeciwpancernym pociskiem do karabinÛw snajperskich SWDm 2 oraz SWUmk2.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
		<text>Standardowy nabÛj do pistoletÛw PMm, PB1s oraz Fort-12Mk2. Klasyczny rdzeÒ i pe≥nop≥aszczowy pocisk. S≥aba przebijalnoúÊ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
		<text>Ulepszony nabÛj z poprawionymi osiπgami balistycznymi do pistoletÛw PMm, PB1s oraz Fort-12Mk2. DziÍki wysokiej prÍdkoúci wylotowej pocisku jest bardziej skuteczny od standardowego naboju. Ma lepszπ przebijalnoúÊ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
		<text>Standardowy nabÛj do pistoletu Walker P9m oraz do pistoletu maszynowego Viper 5. Pocisk pe≥nop≥aszczowy ze s≥abπ przebijalnoúciπ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
		<text>Ulepszony nabÛj do pistoletu Walker P9m oraz do pistoletu maszynowego Viper 5. NabÛj o duøym zasiÍgu, pocisk z wg≥Íbieniem czubkowym i rdzeniem przeciwpancernym.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
		<text>NabÛj przeciwpancerny do karabinÛw szturmowych Tunder S14 i VLA oraz do karabinu snajperskiego Wintar. Ma poddüwiÍkowy pocisk, ktÛry dziÍki specjalnej budowie przebija wiÍkszoúÊ kamizelek kuloodpornych z odleg≥oúci do 400 metrÛw.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
		<text>NabÛj do karabinÛw szturmowych Tunder S14 i VLA oraz karabinu snajperskiego Wintar. PÛüniejsza i taÒsza wersja naboju przeciwpancernego. Ma poddüwiÍkowy pocisk, ktÛry dziÍki specjalnej budowie przebija wiÍkszoúÊ kamizelek kuloodpornych z odleg≥oúci do 300 metrÛw.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
		<text>NabÛj snajperski do karabinÛw szturmowych Tunder S14 i VLA oraz do karabinu snajperskiego Wintar. Ma poddüwiÍkowy pocisk, ktÛry dziÍki swemu ciÍøarowi i specjalnej budowie przebija wiÍkszoúÊ kamizelek kuloodpornych z odleg≥oúci do 400 metrÛw.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Ogniwa energetyczne ze úmiercionoúnymi pierwiastkami w magazynku dzia≥ka Gaussa. èrÛd≥em energii jest fragment "b≥ysku".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
		<text>Granat do granatnika ?203 (dla karabinÛw TRs 301, GP 37, SGI 5k, IL 86) oraz do zintegrowanego granatnika w FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
		<text>Silnie wybuchowy pocisk do RPG-7u. RÛwnie skuteczny przeciw oddzia≥om wojska jak i lekkim pojazdom opancerzonym. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
		<text>Granat do granatnika GP-25, zintegrowanego granatnika w Tunderze oraz do granatnika rewolwerowego Bulldog 6.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
		<text>Granat do granatnika GP-25, zintegrowanego granatnika w Tunderze S14 oraz do granatnika rewolwerowego Bulldog 6. Przed wybuchem podskakuje na wysokoúÊ oko≥o metra, zwiÍkszajπc w ten sposÛb si≥Í niszczπcπ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
		<text>RÍczny granat obronny o duøym promieniu raøenia od≥amkowego. Zaleca siÍ rzucaÊ jedynie z ukrycia.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>Granat dymny, ktÛrego zadaniem jest stworzenie zas≥ony utrzymujπcej siÍ przez 10 sekund.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
		<text>Granat zaczepny o niewielkim promieniu raøenia od≥amkowego.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan">
		<text>BroÒ elitarnych oddzia≥Ûw armii rosyjskiej. Stworzony, by zastπpiÊ przestarza≥e Akm 74/2. Ruchome sπ nie tylko mechanizmy wewnÍtrzne Obokana, ale rÛwnieø komora zamkowa oraz lufa, co zmniejsza odrzut i zwiÍksza celnoúÊ.\n Amunicja:\n standardowa 5,45x39 mm,\n przeciwpancerna 5,45x39 mm BP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m1">
		<text>Karabin maszynowy wyposaøony w ulepszony celownik optyczny nadajπcy siÍ do ostrza≥u snajperskiego. Wbudowany celownik ma wyøszπ rozdzielczoúÊ niø model standardowy.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m2">
		<text>Ten karabin maszynowy ma pod lufπ zintegrowany granatnik, co sprawia, øe staje siÍ broniπ jeszcze bardziej uniwersalnπ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Granatnik dla Akm 74/2 oraz Akm 74/2U.\n Amunicja: granat VOG-25,\n oraz VOG-25R.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Granatnik dla SGI 5k, TRs 301, GP 37 oraz IL 86.\n Amunicja: granaty M209.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope">
		<text>Popularny radziecki celownik. Moøna go umieúciÊ na broni za pomocπ szyny "jaskÛ≥czy ogon" uøywanej przez kraje Uk≥adu Warszawskiego.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope-susat">
		<text>Celownik o powiÍkszeniu 4x produkowany w krajach NATO. Moøna go zamocowaÊ za pomocπ standardowej szyny NATO zwanej rÛwnieø szynπ Picatinny.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
		<text>Skuteczny t≥umik stworzony przez rusznikarzy z Zony. W sk≥ad zestawu wchodzi komplet z≥πczek do broni wszystkich kalibrÛw.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
		<text>Karabin szturmowy ze sk≥adanπ kolbπ, model z 1974, na naboje 5,45x39 mm. To prosta i niezawodna broÒ, jednak niewielki koszt produkcji mia≥ wp≥yw na jej ergonomiÍ i celnoúÊ. W Zonie to g≥Ûwna broÒ wojskowych stalkerÛw i wielu samotnych øo≥nierzy.\n Amunicja:\n standardowa 5,45x39 mm,\n przeciwpancerna 5,45x39 mm BP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m1">
		<text>Ulepszony mechanizm zamykania zwiÍksza szybkostrzelnoúÊ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
		<text>Rozmiarem i wagπ Akm 74/2U przypomina pistolet maszynowy, ale sposÛb uøytkowania tej broni oraz stosowana amunicja kaøπ jπ sklasyfikowaÊ jako karabin szturmowy. Jego zaletami sπ niewielkie rozmiary (szczegÛlnie waøne w trakcie walki wewnπtrz budynku lub w gÍstym lesie) oraz stosunkowo wysoka przebijalnoúÊ. G≥Ûwne wady to ograniczona celnoúÊ oraz szybkie przegrzewanie siÍ przy ogniu ciπg≥ym.\n Amunicja:\n standardowa 5,45x39 mm,\n przeciwpancerna 5,45x39 mm BP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m1">
		<text>Ulepszony karabin maszynowy z niewymiennym t≥umikiem.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
		<text>Uøywany przez armiÍ i policjÍ w Stanach Zjednoczonych oraz przez wiele jednostek wojskowych i policyjnych na ca≥ym úwiecie. Jest rÛwnieø bardzo popularny wúrÛd przestÍpcÛw ze wzglÍdu na naboje o duøej mocy oraz pojemny magazynek.\n Amunicja:\n standardowa 9x19 mm FMJ,\n ulepszona 9x19 mm PB1s.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
		<text>Obrzyn BM-17. Jest løejszy i mniejszy niø oryginalna dubeltÛwka, ale skuteczny tylko na krÛtki zasiÍg. Jedna z broni czÍsto uøywanych przez poczπtkujπcych.\n Amunicja:\n úrutowa 12x70,\n kulowa 12x76,\n strza≥kowa 12x76.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt_m1">
		<text>BroÒ p≥atnych zabÛjcÛw. Stara, dobra, niezawodna Kora z niewymiennym t≥umikiem.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
		<text>BroÒ, ktÛra godnie uczestniczy≥a we wszystkich konfliktach w XX wieku i ze úmia≥oúciπ wkroczy≥a w nowy wiek. Niewielki magazynek czÍúciowo wynagradza wykorzystanie nabojÛw o duøej mocy.\n Amunicja:\n standardowa 45 ACP,\n ulepszona 45 ACP Hydro-Shock.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle">
		<text>Prawdziwa broÒ dla prawdziwych bohaterÛw. Jest duøa, ciÍøka i sieje zniszczenie. W Zonie nie cieszy siÍ zbytniπ popularnoúciπ ze wzglÍdu na swπ cenÍ i rozmiar. Przecieø nie codziennie poluje siÍ na s≥onie!\n Amunicja:\n standardowa 45 ACP,\n ulepszona 45 ACP Hydro-Shock.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-eagle_m1">
		<text>PotÍøna broÒ dodatkowo przerobiona tak, øe pasujπ do niej naboje karabinowe. Maszyna do zabijania w walce na krÛtki zasiÍg.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
		<text>Karabin szturmowy z granatnikiem. Ma elektronicznπ kontrolÍ strza≥u oraz 40 mm granatnik.\n Amunicja:\n standardowa 5,56x45 mm SS109,\n przeciwpancerna 5,56x45 mm AP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort">
		<text>UkraiÒski pistolet policyjny, ktÛry zastπpi≥ PMm. W porÛwnaniu z innymi pistoletami ma wiÍkszπ celnoúÊ, lepszπ ergonomiÍ i wiÍkszy magazynek, ale jest mniej niezawodny.\n Amunicja:\n standardowa 9x18 mm,\n ulepszona 9x18 mm +P+.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1">
		<text>Eksperymentalny prototyp pistoletu Fort.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>Niemiecki karabin szturmowy. Okaz wspÛ≥czesnej broni najwyøszej klasy: lekki, niezawodny, ergonomiczny.\n Amunicja:\n standardowa 5,56x45 mm SS109,\n przeciwpancerna 5,56x45 mm AP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
		<text>Supercelna broÒ stworzona przez naukowcÛw z Zony. Korzystanie z niej jest niemal bezg≥oúne, gdyø zamiast prochu strzelniczego zuøywa energiÍ artefaktu. Mimo ogromnej si≥y ognia odrzut jest nieznaczny, natomiast celnoúciπ oraz si≥π niszczπcπ karabin Gaussa przewyøsza inne bronie niewielkich rozmiarÛw.\n Amunicja: 2 mm naboje Gaussa.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
		<text>Karabin szturmowy z granatnikiem. To úwietna broÒ jak na warunki w Zonie: jest niewielka, niezawodna, ale uniwersalna i o duøej mocy. Tunder S14 to jeden z ulubionych karabinÛw wojskowych stalkerÛw.\n Amunicja:\n standardowa 9x39 mm PAB-9,\n przeciwpancerna 9x39 mm SP-6,\n snajperska 9x39 mm SP-5,\n granaty VOG-25 i VOG-25R do granatnika.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
		<text>Ta lufa to dzie≥o jednego ze stalkerskich rzemieúlnikÛw, ktÛry jπ ulepszy≥ tak, by pasowa≥y do niej bardziej rozpowszechnione naboje 5,45 mm.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hpsa">
		<text>Ten pistolet zas≥uguje na miano jednego z najlepszych pistoletÛw XX wieku. Jest niezawodny, skuteczny i ma niewielki rozrzut. Magazynek mieúci 13 nabojÛw.\n Amunicja:\n standardowa 9x19 mm FMJ,\n ulepszona 9x19 mm PB1s.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
		<text>NÛø myúliwski.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85">
		<text>Po tym jak brytyjska armia zaczÍ≥a uøywaÊ niemieckiego GP 37 zamiast tej broni, pojawi≥a siÍ ona w duøych iloúciach na czarnym rynku, a nastÍpnie w Zonie. G≥Ûwnymi zaletami IL 86 sπ standardowy celownik o powiÍkszeniu 4x oraz wysoka celnoúÊ pierwszego strza≥u. W trybie ognia ciπg≥ego celnoúÊ znacznie siÍ zmniejsza, a g≥Ûwne mechanizmy karabinu nie sπ niezawodne.\n Amunicja:\n standardowa 5,56x45 mm SS109,\n przeciwpancerna 5,56x45 mm AP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m1">
		<text>DziÍki kilku ulepszeniom zmniejszono efekt podrzucania lufy w gÛrÍ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m2">
		<text>BroÒ ze zintegrowanym t≥umikiem. Wiele czÍúci zastπpiono løejszymi odpowiednikami, dziÍki czemu i sama broÒ jest znacznie løejsza. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300">
		<text>Lekki karabin o rzeczywistym zasiÍgu do 300 metrÛw. DziÍki wyjπtkowej ≥atwoúci strza≥u, wysokiej ergonomii i niewielkiej wadze broÒ ta ma wysokπ celnoúÊ. Jest jednak wraøliwa na zanieczyszczenia i nie zawsze nadaje siÍ do uøycia w trudnych warunkach polowych.\n Amunicja:\n standardowa 5,56x45 mm SS109,\n przeciwpancerna 5,56x45 mm AP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300_m1">
		<text>Ulepszona broÒ szturmowa do strzelania ogniem pojedynczym. Zak≥adano, øe bÍdzie uøywana jako tani odpowiednik karabinu snajperskiego.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
		<text>Jeden z najlepszych pistoletÛw maszynowych. W ostatnich dekadach XX wieku w wielu krajach zaczÍ≥o go uøywaÊ wojsko i si≥y specjalne policji. PÛüniej stopniowo zosta≥ zastπpiony przez nowoczeúniejsze modele, pojawi≥ siÍ na czarnym rynku, a nastÍpnie w Zonie.\n Amunicja:\n standardowa 9x19 mm FMJ,\n ulepszona 9x19 mm PB1s.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m1">
		<text>Lekki, niewielki i ulepszony tak, øe pasujπ do niego naboje popularniejszego kalibru - ten karabin maszynowy to prawdziwe odkrycie dla poczπtkujπcych strzelcÛw.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m2">
		<text>Odmiana modelu podstawowego. Dodano niewymienny t≥umik.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>Pistolet ze zintegrowanym t≥umikiem - uøywa≥y go radzieckie si≥y specjalne. Jest przestarza≥y, lecz ciπgle skuteczny, jeúli siÍ go odpowiednio uøywa.\n Amunicja:\n standardowa 9x18 mm,\n ulepszona 9x18 mm +P+.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
		<text>Najpopularniejszy pistolet w Zonie - spuúcizna po Zwiπzku Radzieckim. WzglÍdnie niezawodny i tani, ma niewielkπ pojemnoúÊ magazynka, niewielkπ moc oraz znaczny rozrzut. Podstawowa broÒ poczπtkujπcego stalkera.\n Amunicja:\n standardowa 9x18 mm,\n ulepszona 9x18 mm +P+.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
		<text>Granatnik rewolwerowy. Czasem niezbÍdny - szczegÛlnie gdy celem sπ duøe grupy mutantÛw, dobrze strzeøone nieruchome obiekty lub wyjπtkowo trudni przeciwnicy.\n Amunicja: granaty VOG-25\n oraz VOG-25R.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg6_m1">
		<text>Odmiana granatnika rewolwerowego. Ten model zosta≥ stworzony specjalnie do granatÛw z modelu zachodniego.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
		<text>Granatnik stworzony w latach szeúÊdziesiπtych XX wieku. Duøe iloúci takiej broni przechowywane sπ w sk≥adach wojskowych, skπd przewozi siÍ je do Zony. Stalkerzy rzadko z niej korzystajπ: ogromne rozmiary i ciÍøar sprawiajπ, øe nie jest popularna, choÊ w niektÛrych misjach wydaje siÍ niezastπpiona.\n Amunicja: OG-7V.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m1">
		<text>Ta broÒ zosta≥a stworzona do dzia≥aÒ w mieúcie. Øeby zmniejszyÊ jej ciÍøar, niektÛre czÍúci usuniÍto lub zastπpiono. Przez to nie da siÍ przymocowaÊ pod lufπ ani celownika, ani granatnika. Waøne, øe przynajmniej waøy oko≥o po≥owy tego co wczeúniej.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m2">
		<text>Ulepszona tak, øe nadaje siÍ do ostrza≥u snajperskiego. Wbudowany celownik optyczny o duøej ostroúci.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220">
		<text>BroÒ stworzona w 1975 roku, lecz ciπgle popularna na ca≥ym úwiecie. Magazynek niewielkiej pojemnoúci, ale niezawodny mechanizm. Drugπ z zalet jest moøliwoúÊ korzystania z nabojÛw Kora o duøej mocy.\n Amunicja:\n standardowa 45 ACP,\n ulepszona 45 ACP Hydro-Shock.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
		<text>Stosunkowo nowy karabin szturmowy na naboje 5,56x45 mm SS109. To broÒ bardzo popularna dziÍki swej celnoúci, niewielkiemu odrzutowi i niezawodnoúci.\n Amunicja:\n standardowa 5,56x45 mm SS109,\n przeciwpancerna 5,56x45 mm AP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
		<text>Strzelba g≥adkolufowa SPSA 14 powsta≥a w latach siedemdziesiπtych XX wieku. Niezawodna i odpowiednia w wielu sytuacjach. Jednak jest stosunkowo duøa, droga i ma zbyt skomplikowany mechanizm. To prawdopodobnie najlepsza broÒ krÛtkodystansowa w Zonie.\n Amunicja:\n úrutowa 12x70,\n kulowa 12x76,\n strza≥kowa 12x76.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
		<text>BRO— UNIKATOWA. Ta strzelba ma gwintowanπ lufÍ, dziÍki czemu zwiÍksza siÍ jej celnoúÊ przy strzelaniu z amunicji strza≥kowej lub kulowej. Jednak uøywanie amunicji úrutowej jest utrudnione.\n Amunicja:\n úrutowa 12x70,\n kulowa 12x76,\n strza≥kowa 12x76.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
		<text>Od 1960 roku karabin ten by≥ powszechnie uøywany przez radzieckπ, a pÛüniej rosyjskπ armiÍ. Okaza≥ siÍ wyjπtkowo niezawodny i porÍczny. W Zonie uøywajπ go g≥Ûwnie doúwiadczeni stalkerzy z "Powinnoúci", ktÛrzy polujπ na mutantÛw.\n Amunicja:\n standardowa 7,62x54 mm 7N1,\n przeciwpancerna 7,62x54 mm BP,\n snajperska 7,62x54 mm 7N14.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd_m1">
		<text>Polepszono optykÍ, dziÍki czemu moøliwa jest wiÍksza rozdzielczoúÊ obrazu. Poprawiono rÛwnieø stabilnoúÊ broni, w wyniku czego zmniejszy≥ siÍ odrzut.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
		<text>Unowoczeúniona wersja karabinu snajperskiego. Niewielki model z uk≥adem bull-pup. åwietny na d≥ugie wycieczki w g≥πb Zony.\n Amunicja:\n standardowa 7,62x54 mm 7N1,\n przeciwpancerna 7,62x54 mm BP,\n snajperska 7,62x54 mm 7N14.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
		<text>Ten karabin myúliwski jest popularny, lecz nie ma w nim nic szczegÛlnego.\n Amunicja:\n úrutowa 12x70,\n kulowa 12x76,\n strza≥kowa 12x76.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp">
		<text>Niezawodna broÒ krÛtkodystansowa, ktÛra dziÍki niewielkim rozmiarom i wysokiej jakoúci wykonania jest bardzo popularna wúrÛd weteranÛw Zony.\n Amunicja:\n standardowa 45 ACP,\n ulepszona 45 ACP Hydro-Shock.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val">
		<text>Ta broÒ bazuje na bezg≥oúnym karabinie snajperskim Wintar, ale ma sk≥adanπ kolbÍ, wiÍkszy magazynek i moøe strzelaÊ seriami. Zosta≥a stworzona dla si≥ specjalnych dzia≥ajπcych w warunkach, w ktÛrych niezbÍdny jest bezg≥oúny i bezb≥yskowy ostrza≥.\n Amunicja:\n standardowa 9x39 mm PAB-9,\n przeciwpancerna 9x39 mm SP-6,\n snajperska 9x39 mm SP-5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val_m1">
		<text>Od podstawowego modelu rÛøni siÍ moøliwoúciπ dodania celownika optycznego PSO-1.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
		<text>Specjalny karabin snajperski stworzony do bezg≥oúnego i bezb≥yskowego ostrza≥u, wyposaøony w zintegrowany t≥umik. Przebija kaødπ kamizelkÍ kuloodpornπ z odleg≥oúci 400 metrÛw. Ceniπ go sobie wszyscy stalkerzy.\n Amunicja:\n standardowa 9x39 mm PAB-9,\n przeciwpancerna 9x39 mm SP-6,\n snajperska 9x39 mm SP-5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther">
		<text>åwietny pistolet. Niezawodny, o duøej celnoúci i znacznej pojemnoúci magazynka - szczegÛlnie w przypadku modelu stworzonego dla nabojÛw 9 mm FMJ.\n Amunicja:\n standardowa 9x19 mm FMJ,\n ulepszone 9x19 mm PB1s.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther_m1">
		<text>Ulepszona wersja broni - moøna do niej uøywaÊ nabojÛw kaliber 9x18 mm.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
		<text>G≥adkolufowa strzelba samopowtarzalna stworzona do uøytku w najbardziej niesprzyjajπcych warunkach. Niezawodna. Ca≥a pokryta pow≥okπ antykorozyjnπ.\n Amunicja:\n úrutowa 12x70,\n kulowa 12x76,\n strza≥kowa 12x76.</text>
	</string>
	<string id="grenade-f1">
		<text>Granat F1</text>
	</string>
	<string id="grenade-gd05">
		<text>GD-05</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgd5">
		<text>Granat RGD-5</text>
	</string>
	<string id="Weapons1">
		<text>BroÒ</text>
	</string>
	<string id="wp_desert_eagle">
		<text>"Black Kite"</text>
	</string>
	<string id="wpn_hpsa">
		<text>HPSS-1m</text>
	</string>
	<string id="wpn_usp">
		<text>UDP Compact</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan">
		<text>Obokan</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m1">
		<text>Snajperski Obokan</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m2">
		<text>Szturmowy Obokan</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Granatnik GP-25 </text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Granatnik M203</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope">
		<text>Celownik PSO-1</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope-susat">
		<text>Celownik SUSAT</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer">
		<text>T≥umik</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74">
		<text>Akm 74/2</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74_m1">
		<text>Szybkostrzelny Akm 74/2</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u">
		<text>Akm 74/2U</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m1">
		<text>Specjalne Akm 74/2U</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta">
		<text>Martha</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16">
		<text>DubeltÛwka-obrzyn</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt_m1">
		<text>Bezg≥oúna Kora</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911">
		<text>Kora-919</text>
	</string>
	<string id="wpn-eagle_m1">
		<text>Big Ben</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000">
		<text>FT 200M</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort">
		<text>Fort-12Mk2</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort_m">
		<text>Fort-15</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36">
		<text>GP 37</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss">
		<text>Dzia≥ko Gaussa </text>
	</string>
	<string id="wpn-groza">
		<text>Tunder S14</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m1">
		<text>"Tunder" 5.45</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85">
		<text>IL 86</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m1">
		<text>Wywaøony IL 86</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m2">
		<text>Lekki IL 86</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300">
		<text>TRs 301</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_m1">
		<text>Snajperski TRs 301</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5">
		<text>Viper 5</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m1">
		<text>Viper 5 9x18</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m2">
		<text>Bezg≥oúny Viper</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb">
		<text>Pistolet bezg≥oúny (PB1s)</text>
	</string>
	<string id="wpn-pm">
		<text>PMm</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg-6">
		<text>Bulldog 6</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg6_m1">
		<text>Bulldog 6 m209</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpg7">
		<text>RPG-7u</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m1">
		<text>Szturmowy SIP</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m2">
		<text>Snajperski SGI</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220">
		<text>SIP-t M200</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig550">
		<text>SGI 5k</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12">
		<text>SPSA14</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12_m1">
		<text>Gwintowany SPSA-14</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd">
		<text>Karabin (SWDm 2)</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd_m1">
		<text>"Dalekostrzelny" SWDm 2</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu">
		<text>SWUmk2</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34">
		<text>TOS 34</text>
	</string>
	<string id="wpn-val">
		<text>Karabin szturmowy VLA</text>
	</string>
	<string id="wpn-val_m1">
		<text>Snajperski VLA</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez">
		<text>Wintar BC</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther">
		<text>Walker P9m</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther_m1">
		<text>Walker 9x18</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300">
		<text>Chaser 13</text>
	</string>
</string_table>
