<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Army">
		<text>Wojsko</text>
	</string>
	<string id="Bandits">
		<text>Bandyci</text>
	</string>
	<string id="Duty">
		<text>Frakcja "Powinnoœæ"</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_army">
		<text>¯o³nierze zawodowi. Strzeg¹ wszystkich dróg do Zony, patroluj¹ granice, zabijaj¹ mutantów i tropi¹ szabrowników. \nSpecnaz - oddzia³y elitarne zazwyczaj wysy³ane do Zony w celu przeprowadzenia akcji ratunkowych lub wype³niania innych misji specjalnych. </text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_milstalkers">
		<text>¯o³nierze specjalnie przeszkoleni do s³u¿by w Zonie lub stalkerzy, którzy dobrowolnie podpisali umowê z wojskiem. Zazwyczaj wyposa¿eni w ró¿nego rodzaju sprzêt pomocniczy i dobrze uzbrojeni. Najczêœciej wykorzystywani do badania przyczyn i skutków katastrofy oraz do tworzenia map Zony. Mog¹ pracowaæ samodzielnie lub w niewielkich oddzia³ach sk³adaj¹cych siê z maksymalnie piêciu osób. Wojskowi stalkerzy nie pozwalaj¹ siê zbli¿yæ zwyk³ym stalkerom i strzelaj¹ bez ostrze¿enia.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-groups">
		<text>Usuniête</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-labs">
		<text>Laboratorium polowe przypomina niewielki, opancerzony bunkier z miniaturowymi oknami z przydymionego szk³a. Laboratorium mo¿e wytrzymaæ wiele uszkodzeñ, a dziêki niezawodnej aparaturze podtrzymuj¹cej funkcje ¿yciowe, potrafi samodzielnie dzia³aæ przez kilka miesiêcy. Bunkier jest dostarczany do Zony przez helikopter transportowy. Pracownicy laboratorium nie wpuszczaj¹ obcych dalej ni¿ do zewnêtrznej komory powietrznej, wiêc ¿aden stalker nigdy nie by³ wewn¹trz.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_bandits">
		<text>Cz³onkowie œwiata przestêpczego, którzy przybyli do Zony z ró¿nych powodów: ¿eby ukryæ siê przed prawem, handlowaæ broni¹, lub dla pieniêdzy ze sprzeda¿y artefaktów. W Zonie pe³no jest bandytów, od zwyk³ych bandziorów po powa¿nych przestêpców, z których wiêkszoœæ nale¿y do którejœ z band. Choæ bandy w Zonie czêsto walcz¹ miêdzy sob¹, kryminaliœci i tak stanowi¹ powa¿ny problem dla zwyk³ych stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_duty">
		<text>Organizacja paramilitarna znana z dyscypliny - jej cz³onkowie postêpuj¹ wed³ug œciœle okreœlonego kodeksu. Cz³onkowie "Powinnoœci" jako jedyni nie sprzedaj¹ unikatowych przedmiotów z Zony ludziom z zewn¹trz. Podobno wszelkie artefakty znalezione przez grupê zostaj¹ przekazane naukowcom. Cz³onkowie "Powinnoœci" za swój podstawowy obowi¹zek uwa¿aj¹ ochronê œwiata zewnêtrznego przed niebezpieczeñstwami Zony. Wiêkszoœæ przeprowadzanych przez nich akcji dotyczy eksterminacji potworów, st¹d te¿ ich wypady czêsto oszczêdzaj¹ stalkerom powa¿nych k³opotów. Frakcja ta od dawna prowadzi wojnê z "Wolnoœci¹". </text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_freedom">
		<text>Anarchiœci i œmia³kowie, którzy - jak sami twierdz¹ - walcz¹ o swobodny dostêp do Zony, w zawi¹zku z czym s¹ w nieustannym konflikcie z wojskowymi stalkerami i "Powinnoœci¹". Ci tak zwani bojownicy o wolnoœæ chc¹ siê podzieliæ z reszt¹ œwiata wiedz¹ o Zonie i znieœæ monopol pañstwa na sekrety i cuda Zony.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_killers">
		<text>Najtajniejsza i najbardziej tajemnicza frakcja w Zonie - niektórzy nie wierz¹ nawet w jej istnienie. S¹ tacy, co regularnie korzystaj¹ z us³ug najemników, prawdziwych profesjonalistów, którzy szybko radz¹ sobie z ka¿dym stalkerem, a nawet z wiêksz¹ grup¹ przeciwników. Ich us³ugi nie s¹ tanie - najemnicy ¿¹daj¹ bajoñskich sum lub artefaktów. Lokalizacja ich bazy pozostaje nieznana, co wskazuje na to, ¿e znajduje siê ona w g³êbi Zony. </text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_loners">
		<text>Stalkerzy, którzy samotnie przemierzaj¹ Zonê. Wiêkszoœæ z nich wybiera tak¹ drogê, gdy¿ przynale¿noœæ do grupy zabiera cenny czas i czêœæ zdobyczy. S¹ te¿ tacy, którzy po prostu wol¹ samotnoœæ i niezale¿noœæ. </text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_monolith">
		<text>W tej grupie mo¿na zauwa¿yæ wiele cech sekty religijnej. Jej cz³onkowie wierz¹ w istnienie jakiegoœ z³o¿onego kryszta³u z kosmosu, Monolitu, znajduj¹cego siê gdzieœ w centrum Zony. Wiêkszoœæ stalkerów traktuje cz³onków Monolitu z pogard¹ i uwa¿a ich za szaleñców. Od swego powstania grupa ta usi³uje zapobiec wszelkim próbom dotarcia do centrum Zony, by chroniæ Monolit przed innymi stalkerami. Jeœli wierzyæ plotkom, maj¹ du¿¹ bazê w g³êbi Zony, ale jej dok³adna lokalizacja znana jest jedynie cz³onkom frakcji.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_zomstalkers">
		<text>Biedaczyska poddane d³ugotrwa³emu promieniowaniu w okolicy Jantaru i w kilku innych sektorach. Nieostro¿ni stalkerzy, którzy oszaleli i zmienili siê w chodz¹ce trupy. Wiele takich stworzeñ wa³êsa siê po Zonie, a niektóre docieraj¹ a¿ do granicy. Nie mo¿na im w ¿aden sposób pomóc, gdy¿ proces ten jest nieodwracalny. Uzombifikowani stalkerzy mog¹ u¿ywaæ broni, ale s¹ têpi i mamrocz¹ do siebie bezsensowne, urwane zdania. Stopniowo trac¹ wszelkie umiejêtnoœci i zamieniaj¹ siê w zombi. Zazwyczaj s¹ bardzo agresywni i w du¿ych grupach mog¹ stanowiæ powa¿ne zagro¿enie. </text>
	</string>
	<string id="Freedom">
		<text>Frakcja "Wolnoœæ"</text>
	</string>
	<string id="Killers">
		<text>Najemnicy</text>
	</string>
	<string id="Loners">
		<text>Samotni stalkerzy</text>
	</string>
	<string id="Military">
		<text>Jednostki militarne</text>
	</string>
	<string id="Milstalkers">
		<text>Wojskowi stalkerzy</text>
	</string>
	<string id="Mobile-groups">
		<text>Grupy badawcze</text>
	</string>
	<string id="Mobile-labs">
		<text>Laboratorium polowe</text>
	</string>
	<string id="Monolith">
		<text>Frakcja "Monolit"</text>
	</string>
	<string id="Scientists">
		<text>Naukowcy</text>
	</string>
	<string id="Social">
		<text>Frakcje</text>
	</string>
	<string id="Stalker-clans">
		<text>Klany stalkerów</text>
	</string>
	<string id="Zomstalkers">
		<text>Uzombifikowani stalkerzy</text>
	</string>
</string_table>
