<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<text>Typowy strój bandyty - skórzana kurtka z elementami kevlarowymi. Zapewnia absolutnie niewystarczaj¹c¹ ochronê w surowych warunkach Zony.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description_m">
		<text>Zwyk³a, s³aba kamizelka kuloodporna bandytów, z wszytymi pod spód p³ytami kolczymi. Prawie wszyscy mog¹ j¹ zrobiæ, ale na pewno nie wszystkim starczy na to cierpliwoœci. </text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name">
		<text>Kurtka bandytów</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name_m">
		<text>Kurtka kolcza</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Wyprodukowana przez jeden z instytutów badawczych w Kijowie i oddana do u¿ytku dla "Powinnoœci". Jest tak samo prosta i niezawodna jak standardowy model PSZ-9, lecz dziêki wykorzystaniu nowych materia³ów, zapewnia skuteczn¹ ochronê przez ró¿nymi obra¿eniami, ³¹cznie z obra¿eniami od ognia. Kamizelkê trzeba jeszcze ulepszyæ, gdy¿ nie ma os³ony tlenowej.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description_m1">
		<text>Pancerz "Powinnoœci" o zwiêkszonych parametrach ochrony przed ugryzieniami i ranami ciêtymi.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>Pancerz PSZ-9d </text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name_m1">
		<text>PSZ-9d £owcy</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_description">
		<text>Wspania³y kombinezon ochronny jak na warunki panuj¹ce w Zonie. Stalkerzy go doceniaj¹, gdy¿ chroni przed anomaliami oraz kulami. W jego sk³ad wchodzi kombinezon PSZ-9d, aparat tlenowy o obiegu zamkniêtym oraz zintegrowany system t³umienia pól anomalii. Zapewnia bardzo dobr¹ ochronê przed kulami i od³amkami. </text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_name">
		<text> Kombinezon PSZ-9Md</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_description">
		<text>Kombinezon SSP-99 do ochrony chemicznej stworzony specjalnie do warunków panuj¹cych w Zonie. U¿ywaj¹ go ekspedycje naukowe i wspó³pracuj¹cy z nimi ekostalkerzy. Ma zintegrowany system filtrowania powietrza i klimatyzacji. Jest odporny na wysok¹ temperaturê i elektrycznoœæ, zapewnia dobr¹ ochronê przed promieniowaniem oraz anomaliami biologicznymi. Odporny na agresywne chemicznie otoczenie. Nie zosta³ stworzony do walki, wiêc nie zapewnia ochrony przed kulami ani przed od³amkami. </text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_name">
		<text>SSP-99 Ekolog</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Prototyp wojskowego egzoszkieletu. Nie rozpoczêto masowej produkcji ze wzglêdu na wysoki koszt i b³êdy projektowe. Produkuje siê go jednak w niewielkiej liczbie w ma³ych, nielegalnych fabrykach poza Ukrain¹. To trzecia generacja egzoszkieletu. Wyeliminowano b³êdy projektowe, które ogranicza³y swobodê ruchu, a ponadto kombinezon zosta³ wzmocniony. Zapewnia œwietn¹ ochronê przed kulami i od³amkami oraz s³ab¹ ochronê przed anomaliami. </text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description_m1">
		<text>Podstawowe urz¹dzenie noktowizyjne zast¹piono nowoczeœniejszym modelem z cyfrow¹ obróbk¹ odebranego sygna³u.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description">
		<text>Kombinezon stalkerów-najemników. Zaprojektowany w oparciu o kombinezony u¿ywane w armiach zachodnich przez si³y specjalne. Dziêki specjalnemu przygotowaniu materia³u kombinezon ten ma zwiêkszon¹ trwa³oœæ w trakcie ruchu poszczególnych p³yt. W³aœciwoœci ochronne s¹ nieznacznie lepsze od tych, które posiadaj¹ wojskowe kombinezony kuloodporne PSZ-7.</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description_m1">
		<text>W podszewkê tej kurtki wszyta jest kolczuga, co zwiêksza ochronê przed atakami broni¹ paln¹ oraz ugryzieniami. W sk³ad zestawu wchodzi noktowizor.</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name">
		<text>Kombinezon najemników</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name_m1">
		<text>Wzmocniony kombinezon</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Kuloodporny wojskowy kombinezon Skat-9M zosta³ stworzony do operacji szturmowych na terenach, gdzie wykryto anomalie. W jego sk³ad wchodzi ciê¿ki wojskowy kombinezon kuloodporny PSZ-12p, zintegrowany kombinezon kompensacyjny oraz he³m Sfera-12M. Zapewnia idealn¹ ochronê przed kulami i od³amkami oraz nie ogranicza ruchów ¿o³nierza. Posiada zbalansowany system ochrony przed anomaliami.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Wojskowy kombinezon pancerny</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_description">
		<text>Kombinezon stalkerów z Monolitu. Nie wiadomo, kto go wyprodukowa³. Ochrona, jak¹ daje, jest odrobinê s³absza ni¿ wojskowej kamizelki kuloodpornej PSZ-9a. Z zewn¹trz przypomina popularny wœród neutralnych stalkerów kombinezon sk³adaj¹cy siê z kamizelki kuloodpornej i kombinezonu przeciwpromiennego. Zapewnia dobr¹ ochronê przed ostrza³em. Ma niski poziom ochrony przed anomaliami, gdy¿ brak w nim systemu filtrowania powietrza.</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_name">
		<text>Kombinezon Monolitu</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description_m">
		<text>Tê kurtkê zdjêto z cia³a jednego ze stalkerów, którzy zginêli w anomalii zwanej "Galaret¹". Le¿¹c tam przez d³u¿szy czas, kurtka ta otrzyma³a umiejêtnoœæ przyœpieszania metabolizmu. </text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name_m">
		<text>Anomalia Garbarz</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_description">
		<text>Zwyk³a, gruba kurtka jakich wiele. Daje niewielk¹ ochronê przed kulami i od³amkami. Nie chroni przed anomaliami i innymi efektami.</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_name">
		<text>Kurtka skórzana</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_description">
		<text>Wysokiej jakoœci ulepszony kombinezon SSP-99. Zapewnia zwiêkszon¹ ochronê cia³a przed kulami i od³amkami. Stworzono go dla stra¿ników ekspedycji badawczych. Zapewnia dobr¹ ochronê przed promieniowaniem i anomaliami biologicznymi. Odporny na agresywne chemicznie otoczenie i inne efekty zagra¿aj¹ce organizmowi.</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_name">
		<text>Kombinezon SSP-99M</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Kombinezon ten wyprodukowano w jednym z instytutów badawczych w Kijowie i stanowi on œwietn¹ alternatywê dla rêcznie robionych kombinezonów stalkerów. To œwietne po³¹czenie kamizelki kuloodpornej, aparatu tlenowego o obiegu zamkniêtym oraz zintegrowanego systemu t³umienia pól anomalii. Dziêki œwietnemu doborowi materia³ów to idealny wybór - jedyn¹ jego wad¹ jest cena.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Kombinezon SEVA</text>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_description_m1">
		<text>Materia³, z którego wykonany jest kombinezon, zosta³ nas¹czony p³ynem streptozoidalnym, który przyœpiesza gojenie siê ran.</text>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_name_m1">
		<text>Lecz¹cy beryl</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Kombinezon si³ specjalnych Beryl-5M ulepszony na potrzeby Zony. W jego sk³ad wchodz¹ wojskowa kamizelka kuloodporna PSZ-9a pokryta berylem oraz he³m Sfera-08. przeznaczony do operacji szturmowych na terenach o wysokim stê¿eniu promieniowania. Niski poziom ochrony przed anomaliami.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Kombinezon Beryl-5M</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Kombinezon stalkerów stworzony przez "znajomych rzemieœlników". Skuteczne po³¹czenie lekkiej wojskowej kamizelki kuloodpornej oraz kombinezonu z gumowanego materia³u. Wzmocniono go p³ytami kevlarowymi, wiêc zapewnia dobr¹ ochronê przed s³abym ostrza³em. Podsumowuj¹c - wysoce nieskuteczny do wypadów i powa¿nych operacji przeprowadzanych w g³êbi Zony.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m1">
		<text>Podobno stalker, zwany Duchem, nigdy nie nosi ze sob¹ apteczki. Wszystkie rany goj¹ siê u niego w mgnieniu oka. Ludzie mówi¹, ¿e ma niezwyk³y kombinezon, który zdoby³ w anomalii.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m2">
		<text>Poprzednim w³aœcicielem by³ prawdziwy turysta, który - na to wygl¹da - czêsto wybiera³ siê na piesze wycieczki na granicy ludzkiej wytrzyma³oœci. Doskonale wiedzia³, jak rozdzieliæ ciê¿ar rzeczy, które niós³ oraz co jest najwa¿niejsze. Kieszenie kurtki oraz staranny wybór plecaka pozwalaj¹ jego w³aœcicielowi nieœæ spory ciê¿ar.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Kombinezon stalkera</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m1">
		<text>Kombinezon Ducha</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m2">
		<text>Kombinezon turysty</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Wzmocniony kombinezon stalkera stworzony przez rusznikarzy z "Wolnoœci". Sk³ada siê ze œredniociê¿kiej wojskowej kamizelki kuloodpornej wzmocnionej elementami cyrkonowymi, które zapewniaj¹ dobr¹ ochronê przed kulami karabinowymi oraz od³amkami z broni œredniego i dalekiego zasiêgu. Materia³, z którego wykonany jest kombinezon, ma dwie warstwy: specjaln¹ skórê oraz tkaninê z przêdz¹ azbestow¹. Kombinezon zapewnia dobr¹ ochronê przed promieniowaniem i s³abymi anomaliami.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Stra¿nik Wolnoœci </text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Lekki kombinezon stalkera stworzony przez rusznikarzy z "Wolnoœci". Sk³ada siê z lekkiej wojskowej kamizelki kuloodpornej wzmocnionej kevlarem. Chroni przed s³ab¹ broni¹. Materia³, z którego zosta³ wykonany, potraktowano specjaln¹ mieszank¹ zwiêkszaj¹c¹ odpornoœæ na aktywnoœæ anomalii.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Powiew Wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Egzoszkielet œwietnie chroni przed kulami i od³amkami, jednak ogranicza swobodê ruchów. Nie chroni przed nabojami przeciwpancernymi.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet PNB-4UZ</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Wojskowy kombinezon kuloodporny stworzony do operacji szturmowych. Wspaniale chroni przed kulami i od³amkami, nie ograniczaj¹c swobody ruchów ¿o³nierza. Nie chroni przed nabojami przeciwpancernymi.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Wojskowy kombinezon kuloodporny</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Ten konkretny kombinezon zosta³ stworzony do przeprowadzania badañ w Zonie. Ma aparat tlenowy o obiegu zamkniêtym oraz wbudowany system niwecz¹cy dzia³anie pól anomalii, dziêki czemu idealnie nadaje siê do ochrony przed nimi. Bardzo delikatny i podatny na uszkodzenia. Posiada wbudowany pojemnik do przenoszenia artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Kombinezon naukowca</text>
	</string>
</string_table>
