<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="af-ameba-mica">
		<text>Mika</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slime">
		<text>Œluz</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slug">
		<text>Œlimak</text>
	</string>
	<string id="af-blood">
		<text>Kamienna krew</text>
	</string>
	<string id="af-cristall">
		<text>Kryszta³</text>
	</string>
	<string id="af-cristall-flower">
		<text>Kamienny kwiat</text>
	</string>
	<string id="af-drops">
		<text>Kropelki</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-battery">
		<text>Bateria</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-dummy">
		<text>Muszla</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-glassbeads">
		<text>Korale mamy</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-pellicle">
		<text>B³ona</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-spring">
		<text>Sprê¿yna</text>
	</string>
	<string id="af-electra-flash">
		<text>B³ysk</text>
	</string>
	<string id="af-electra-moonlight">
		<text>Blask ksiê¿yca</text>
	</string>
	<string id="af-electra-sparkler">
		<text>Œwiecide³ko</text>
	</string>
	<string id="af-fireball">
		<text>Kula ognista</text>
	</string>
	<string id="af-fuzz-kolobok">
		<text>Kulebiak</text>
	</string>
	<string id="af-gold-fish">
		<text>Z³ota rybka</text>
	</string>
	<string id="af-gravi">
		<text>Grawi</text>
	</string>
	<string id="af-medusa">
		<text>Meduza</text>
	</string>
	<string id="af-mincer-meat">
		<text>Kotlet</text>
	</string>
	<string id="af-night-star">
		<text>Gwiazda wieczorna</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-kristall">
		<text>Kryszta³owy kolec</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-sea-urchin">
		<text>Je¿owiec </text>
	</string>
	<string id="af-rusty-thorn">
		<text>Kolec</text>
	</string>
	<string id="af-soul">
		<text>Dusza</text>
	</string>
	<string id="af-vyvert">
		<text>Skrêtak</text>
	</string>
	<string id="Agroprom">
		<text>Agroprom</text>
	</string>
	<string id="Ameba">
		<text>Galareta</text>
	</string>
	<string id="Anomalies">
		<text>Anomalie</text>
	</string>
	<string id="Artifacts">
		<text>Artefakty</text>
	</string>
	<string id="Bald">
		<text>Trampolina</text>
	</string>
	<string id="Bar">
		<text>Bar</text>
	</string>
	<string id="Darkdolina">
		<text>Dolina Mroku</text>
	</string>
	<string id="Deadcity">
		<text>Usuniête</text>
	</string>
	<string id="Electra">
		<text>Elektro</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
		<text>Odmiana Chasera. W lufê wbudowano niewielki od³amek artefaktu "grawi". Zosta³ on umieszczony w taki sposób, ¿e zwiêksza prêdkoœæ wylotow¹ naboju.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_ameba">
		<text>Anomalia nieznanego pochodzenia. Przy kontakcie zadaje obra¿enia zbli¿one do tych, jakie wywo³uje silny kwas. Tworzy trzy rodzaje artefaktów: "œluz", "œlimak" oraz "mika".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>Jedna z pierwszych zarejestrowanych anomalii - niestabilne pole grawitacyjne zadaj¹ce obra¿enia wszystkim przebywaj¹cym w jego zasiêgu. Aktywna œrednio przez tydzieñ. Zmienna iloœæ obra¿eñ - od niewielkich siniaków przez powa¿ne rany, a¿ po natychmiastow¹ œmieræ. £atwo j¹ zauwa¿yæ w œwietle dziennym. Nad anomali¹ widaæ ruch powietrza, towarzysz¹ jej równie¿ unosz¹ce siê liœcie oraz charakterystyczne szkar³atne plamy na ziemi. Trampolinê wykrywaj¹ wszystkie detektory, mo¿na j¹ równie¿ zidentyfikowaæ, rzucaj¹c w ni¹ ró¿ne przedmioty. Tworzy trzy rodzaje artefaktów: "meduza", "kamienny kwiat" oraz "gwiazda wieczorna".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_electra">
		<text>Anomalia o œrednicy oko³o 10 metrów, która gromadzi du¿e iloœci elektrycznoœci statycznej. Przy kontakcie wystrzeliwuj¹ z niej dziesi¹tki miniaturowych b³yskawic, ra¿¹c pr¹dem, co prawie zawsze koñczy siê œmierci¹. W œwietle dziennym mo¿na j¹ rozpoznaæ po unosz¹cej siê ponad ni¹ niebieskawej mgle. W nocy Elektro mo¿na wykryæ za pomoc¹ dowolnego detektora lub rzucaj¹c w jej kierunku metalowe przedmioty. Tworzy trzy rodzaje artefaktów: "œwiecide³ko", "b³ysk" oraz "blask ksiê¿yca".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Jeden z przyk³adów zmutowanej roœlinnoœci Zony. Reaguje na szybko zbli¿aj¹ce siê istoty ¿ywe, wystrzeliwuj¹c w ich kierunku chmarê pocisków, które powa¿nie rani¹ nieos³oniêt¹ lub s³abo chronion¹ skórê. Nie reaguje na istoty, które poruszaj¹ siê powoli. Tworzy trzy rodzaje artefaktów (prawdopodobnie swoje nasiona): "kolec", "kryszta³owy kolec" oraz "je¿owiec".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_gravi">
		<text>Anomalia prawdopodobnie pochodzenia grawitacyjnego. Po kontakcie z ni¹ ogromna moc "Wiru" przyci¹ga do œrodka anomalii wszystko, co znajduje siê w promieniu 10-15 metrów. Ofiary wci¹gniête do jej j¹dra nie maj¹ szans na prze¿ycie: ich cia³a s¹ b³yskawicznie zgniatane, a po chwili rozsadzane w potê¿nym wybuchu energii. Przez ca³y czas swojego istnienia (zazwyczaj oko³o tygodnia) anomalia ta pozostaje nieruchoma. W dzieñ ³atwo j¹ rozpoznaæ po ruchu powietrza nad ni¹, unosz¹cych siê liœciach, le¿¹cych wokó³ szcz¹tkach cia³ oraz po charakterystycznej ciemnej plamie poœrodku. Jest niezwykle niebezpieczna w nocy, gdy¿ mo¿na j¹ rozpoznaæ tylko za pomoc¹ detektora lub rzucaj¹c w jej kierunku metalowe przedmioty. Tworzy trzy rodzaje artefaktów: "skrêtak", "grawi" oraz "z³ota rybka". </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_lift">
		<text>Nieszkodliwa anomalia chwilowo zak³ócaj¹ca grawitacjê. Pojawia siê na obszarze (zazwyczaj o œrednicy kilku metrów), na którym si³a przyci¹gania ziemskiego jest znacznie obni¿ona. Tworzy "b³onê".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Anomalia ta porywa swe ofiary w powietrze i obraca nimi z zawrotn¹ szybkoœci¹. Dok³adne pochodzenie Karuzeli jest nieznane. Anomaliê tê mo¿na rozpoznaæ po widocznej ponad ni¹ niewielkiej tr¹bie powietrznej oraz po porozrzucanych w okolicy szcz¹tkach cia³. Ofiary pochwycone na jej obrze¿ach - wystarczaj¹co daleko od najsilniej oddzia³uj¹cego œrodka anomalii - mog¹ uciec Karuzeli ze stosunkowo niewielkimi obra¿eniami. Tworzy trzy rodzaje artefaktów: "Kamienna krew", "Kotlet" oraz "Dusza".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
		<text>Teren zwiêkszonego promieniowania - ponad 50 mR/h. Przebywanie w strefie promieniowania przez d³u¿szy czas nie jest wskazane.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_time">
		<text>Prawdziwy cud wœród anomalii: teren o œrednicy kilku metrów, gdzie up³yw czasu jest znacznie wolniejszy ni¿ zazwyczaj. Wydaje siê nie mieæ negatywnego wp³ywu na zdrowie cz³owieka. Jednak¿e czasem trudno jest siê z niego wydostaæ. Co ciekawe, Wehiku³ Czasu znika, gdy zabierze siê ze œrodka tej anomalii "korale mamy".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zharka">
		<text>Gdy anomalia ta jest nieaktywna, objawia siê jako ledwo widoczny ob³ok gor¹cego powietrza. Po kontakcie z ni¹ przedmiot lub istota ¿ywa natychmiast nagrzewa siê do zabójczej temperatury dochodz¹cej do 1500 stopni w skali Kelwina. W nocy anomaliê mo¿na rozpoznaæ dziêki zaawansowanym detektorom lub rzucaj¹c w ni¹ metalowymi przedmiotami. Tworzy trzy rodzaje artefaktów: "kropelki", "kula ognista" oraz "kryszta³".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica">
		<text>"Galareta" jest w stanie wytworzyæ taki artefakt przy zaistnieniu kilku najrzadziej spotykanych, ekstremalnych warunków fizycznych. Powstaje wtedy na wpó³ przezroczysty, twardy przedmiot. To rzadki i drogi artefakt.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime">
		<text>To pewne, ¿e artefakt ten jest tworzony przez anomaliê zwan¹ "Galaret¹". Kiedy siê go nosi przy sobie, rany mniej krwawi¹, choæ cia³o jego posiadacza staje siê bardziej wra¿liwe na ró¿nego rodzaju oparzenia.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug">
		<text>Artefakt stworzony w "Galarecie". Jego wady rekompensuje fakt, ¿e poprawia krzepliwoœæ krwi. Rzadko siê go spotyka, wiêc mo¿na za niego sporo zarobiæ.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-blood">
		<text>Artefakt stworzony w "Karuzeli". Dosyæ brzydki, czerwonawy przedmiot powsta³y ze zgniecionych, dziwnie poskrêcanych, spolimeryzowanych czêœci roœlin, ziemi i koœci. Dosyæ powszechny i niezbyt skuteczny. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall">
		<text>Powstaje, gdy do "Spalacza" wpadaj¹ metale ciê¿kie. Idealnie usuwa promieniowanie. Bardzo ceniony przez stalkerów i ciê¿ki do znalezienia. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower">
		<text>Artefakt stworzony w "Trampolinie". Mo¿na go znaleŸæ jedynie na kilku obszarach w Zonie. Dziêki fragmentom metali mo¿na na nim zaobserwowaæ piêkn¹ grê œwiate³. Przygl¹danie siê temu artefaktowi w nocy, przy ognisku, bardzo uspokaja.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-drops">
		<text>Artefakt stworzony w "Spalaczu" przy bardzo wysokiej temperaturze. Z zewn¹trz wygl¹da jak ³za, ma b³yszcz¹c¹, popêkan¹ powierzchniê. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery">
		<text>Pochodzenie tego artefaktu owiane jest naukow¹ tajemnic¹. Rzecz jasna czêœciowo zosta³ stworzony przez elementy dielektryczne, lecz nauka nie zna warunków, w jakich powsta³.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy">
		<text>Gdy ma siê przy sobie ten artefakt, bia³ko wolniej ulega uszkodzeniu. Innymi s³owy, cia³o ludzkie jest w stanie wytrzymaæ wy¿sze temperatury i doznaje mniejszych oparzeñ. Artefakt jest bardzo drogi i rzadko spotykany.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads">
		<text>Wspania³y artefakt. Chroñ go - jest tak wartoœciowy dlatego, ¿e nie ma ¿adnych skutków ubocznych. Naukowcy nie mog¹ wymyœliæ, jak go stworzyæ w warunkach laboratoryjnych.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle">
		<text>Ten artefakt jest wyj¹tkowo rzadko spotykany i wielu naukowców nie jest w stanie poj¹æ, ¿e coœ takiego mo¿e istnieæ w œrodowisku naturalnym. Wydziela kwasowe sk³adniki chemiczne.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring">
		<text>Wed³ug niektórych badaczy-teoretyków ten artefakt to hybryda "baterii" i "muszli".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash">
		<text>"Elektro" czasem tworzy ten artefakt. Stalkerzy chêtnie go u¿ywaj¹ ze wzglêdu na jego zalety. Niez³a cena i ³adny wygl¹d sprawiaj¹, ¿e jest on gratk¹ dla kolekcjonerów.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight">
		<text>Przyk³ad zwyrodnienia anomalii "Elektro". Wydaje siê, ¿e ten piêkny, okr¹g³y przedmiot powstaje, gdy anomalia ulega wp³ywom termicznym. Drogi artefakt.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler">
		<text>Znajdowany niedaleko anomalii typu "Elektro". Dosyæ powszechny i niedrogi. Mimo to badacze z Zony ceni¹ go za jego w³aœciwoœci.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fireball">
		<text>Krystalizuje siê w "Spalaczu". Dobrze zwalcza radioaktywnoœæ, choæ zwiêkszone zapotrzebowanie na energiê mêczy miêœnie i narz¹dy ruchu. D³ugotrwa³y bieg nie wchodzi w grê. Artefakt emituje ciep³o.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok">
		<text>Gdy trzymasz w d³oniach tê tajemnicê Zony, czujesz, jak twoja skóra staje siê twardsza i mniej wra¿liwa. Ci¹gle mo¿na j¹ przestrzeliæ, ale o wiele trudniej j¹ przeci¹æ.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish">
		<text>Artefakt stworzony w "Wirze". Uaktywnia go ciep³o ludzkiego cia³a. Zdecyduj, co jest gorsze - promieniowanie czy rany zadane no¿em i wybierz mniejsze z³o. Oczywiœcie mo¿esz równie¿ sprzedaæ artefakt i sporo zarobiæ.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gravi">
		<text>Mo¿na go znaleŸæ niedaleko anomalii takich jak "Wir" lub w rêkach innego stalkera. Gdy masz go przy sobie, czeœæ promieniowania zbiera siê w ciele, natomiast reszta rozchodzi siê promieniœcie z daleka od cia³a. Wartoœciowy.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-medusa">
		<text>Artefakt powsta³y w "Trampolinie". Tworzy wokó³ posiadacza s³abe pole ochronne, którego efektem ubocznym jest niewielkie promieniowanie. Dosyæ powszechny i niewiele wart. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat">
		<text>Tworzony przez "Karuzelê". Powoduje przyœpieszony wzrost komórek, lecz nowo powsta³e komórki s¹ o wiele wra¿liwsze na skutki oddzia³ywania uranu. Artefaktu tego nie znajduje siê zbyt czêsto, ale te¿ trudno go nazwaæ rzadkim.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-night-star">
		<text>Ten wspania³y artefakt powstaje w "Trampolinie". ¯eby go u¿ywaæ, trzeba zneutralizowaæ œmierteln¹ dawkê promieniowania. Drogi i rzadki - szczególnie interesuj¹cy dla ekspedycji naukowych i innych rodzajów dzia³alnoœci badawczej w Zonie.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall">
		<text>Krystalizuje siê w "Spalonym Puchu". W naturalny sposób wysysa z organizmu promieniowanie - robi to przez uszy, zabieraj¹c równie¿ trochê krwi. Mo¿liwe jest równie¿ krwawienie z innych otworów w ciele. Popularny i dosyæ skuteczny, co jest przyczyn¹ stabilnej ceny na rynku artefaktów. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin">
		<text>Anomalia "Spalony Puch" bardzo rzadko tworzy ten artefakt. Dziêki niemu roœnie ciœnienie krwi, a organizm pozbywa siê du¿ej iloœci czerwonych krwinek. Razem z nimi opuszcza cia³o zgromadzone w nim promieniowanie. W swym g³ównym dziele, "Jonizacja i polaryzacja sk³adników rzadkich artefaktów", Sacharow stwierdza, ¿e sk³ad tego artefaktu ma pewn¹ graniczn¹ statecznoœæ i ¿e w ci¹gu najbli¿szych dziesiêciu lat nie bêdzie mo¿liwe stworzenie go w warunkach laboratoryjnych.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn">
		<text>Efekt interakcji pomiêdzy anomali¹ "Spalony Puch" i cia³em nieostro¿nego stalkera. "Kolec" bez wzglêdu na okolicznoœci k³uje cia³o osoby, która go posiada. Jednak pomaga oczyœciæ jej organizm z radionuklidów. Dosyæ powszechny i tani.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-soul">
		<text>Bardzo rzadko spotykany artefakt znajdowany w okolicy "Karuzeli". Niewielu udaje siê go odnaleŸæ, niewielu równie¿ mia³o okazjê go zobaczyæ. Ma piêkny kszta³t i równie piêkn¹ cenê.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-vyvert">
		<text>Znajdowany w anomalii zwanej "Wirem". Gdy dotyka cia³a, rozprzestrzenia radiacjê, która chroni cia³o przed zadrapaniami lub ranami od broni. Nietrudno znaleŸæ ten artefakt, dlatego nie jest wiele wart.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_agroprom">
		<text>Dziwny, silnie ska¿ony obszar. Jeœli zapuœcisz siê w jego g³¹b, zobaczysz p³ytkie jezioro, od jednego brzegu do drugiego zagracone porzuconym sprzêtem i innymi szcz¹tkami. Mo¿esz równie¿ obejrzeæ opuszczony Instytut i fabrykê, choæ ostatnio czêsto siê tam krêci wojsko.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_bar">
		<text>Cz³onkowie "Powinnoœci" rozbili obóz na krañcach równiny i zawsze z chêci¹ przyjmuj¹ stalkerów, którzy potrzebuj¹ odpoczynku. To swoista pustynna oaza - miejsce, w którym nie ma ani anomalii, ani mutantów. Pamiêtaj, ¿eby wybraæ siê do baru "100 Radów" w podziemiach - to miejsce spotkañ stalkerów z ca³ej Zony. Bar prowadzi miejscowy handlarz, wiêc jeœli poza plotkami interesuje ciê równie¿ sprzeda¿ lub kupno towarów, to w³aœnie idealne miejsce. Na pó³noc od baru znajduje siê baza wojskowa, a na po³udnie - Wysypisko.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
		<text>Zawsze ponura, zawsze zamglona, zawsze deszczowa. Stalkerzy, którzy zapuszcz¹ siê do Doliny Mroku, maj¹ du¿e szanse na znalezienie wartoœciowych artefaktów, natychmiastowej œmierci lub i tego, i tego. Bywaj¹ tu najstarsi weterani, choæ mo¿na siê te¿ natkn¹æ na zwyk³ych bandytów. Podobno gdzieœ tu jest podziemne laboratorium, wiêc po drodze warto szukaæ ukrytego wejœcia. Jednak nikt nie wróci³ st¹d ¿ywy, wiêc nie wiadomo, jakie niebezpieczeñstwa tam czyhaj¹.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Mo¿na to miejsce nazwaæ przedsionkiem Zony, miejscem, gdzie koty mog¹ nabraæ wprawy. W podziemiach na ty³ach wioski, niedaleko placówki wojskowej, znajdziesz handlarza. Pamiêtaj, ¿eby z nim porozmawiaæ, jednak omijaj placówkê. Lepiej, ¿eby ¿o³nierze ciê nie zauwa¿yli - wiêkszoœæ z nich najpierw strzela, a póŸniej zadaje pytania. Chocia¿ - tak jak wszêdzie - s¹ i tacy, co dadz¹ siê przekupiæ pod warunkiem, ¿e wy¿si oficerowie nie patrz¹. Nie nale¿y atakowaæ ¿o³nierzy, o ile nie stanowi¹ bezpoœredniego zagro¿enia. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage">
		<text>Wielkie cmentarzysko maszyn. Zaraz po pierwszym wypadku wyrzucono tu ca³e stosy odpadów radioaktywnych - g³ównie pozosta³oœci po starych budynkach pe³nych mutantów. Tak jak na peryferiach Zony, w tym miejscu równie¿ roi siê od stalkerów-¿ó³todziobów, czasem mo¿na te¿ spotkaæ bandytê szukaj¹cego towarów za friko. Mo¿na tu znaleŸæ niektóre artefakty, lecz wiêkszoœæ z nich niewarta jest zachodu. Lepiej siê udaæ gdzie indziej. Kieruj¹c siê na pó³noc, dotrzesz do Dziczy, na zachodzie le¿y wejœcie do Doliny Mroku, a na wschodzie droga do Instytutu Badawczego Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_military-loc">
		<text>Opuszczona baza wojskowa obok rozpadaj¹cej siê osady i niewielkich moczarów. Wioska to upiorne miejsce, w którym dos³ownie roi siê od mutantów - samych pijawek tu mnóstwo. Stalkerzy staraj¹ siê unikaæ tego miejsca, nawet jeœli przez to musz¹ nadrobiæ parê kilometrów. Anarchiœci z "Wolnoœci" zadomowili siê w bazie wojskowej. Drogi ³¹cz¹cej bazê z Zon¹ broni Mózgozwêglacz, zagradzaj¹c drogê do Prypeci i Czarnobylskiej Elektrowni J¹drowej.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripiat">
		<text>To by³o niegdyœ miasto stworzone dla in¿ynierów pracuj¹cych w elektrowni j¹drowej w Czarnobylu. Kiedyœ zaludnione - teraz miasto duchów, którego jedynymi mieszkañcami s¹ mutanty i zombi. Wydaje siê, ¿e nie ma jak siê tu dostaæ - drogê blokuje Mózgozwêglacz. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_radar">
		<text>Przera¿aj¹ce miejsce. £atwo tu znikn¹æ bez œladu - nieistotne, jakie szczêœcie siê mia³o do tej pory. Ktokolwiek zbli¿y siê do Mózgozwêglacza, natychmiast dostaje pomieszania zmys³ów, zmienia siê w zombi i zaczyna niespokojnie b³¹dziæ po Zonie. Po cz³owieku pozostaje tylko skorupa. Nikt jeszcze stamt¹d nie wróci³ zdrowy psychicznie.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_rostok">
		<text>W Dziczy by³ kiedyœ dosyæ du¿y zak³ad wytwórczy, z którego teraz zosta³y tylko ruiny. Wielu stalkerów spotka³a œmieræ: roi siê tu od wszelakich stworów, które ci¹gn¹ z ca³ej Zony. Podobno na tym terenie ukryto coœ bardzo wartoœciowego, dlatego te¿ zawsze wielu œmia³ków szuka tu szczêœcia. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_stancia">
		<text>Teren znanej na ca³ym œwiecie elektrowni j¹drowej. Serce Zony. Jeœli wierzyæ legendom, tu te¿ znajduje siê Monolit - tajemniczy obiekt bêd¹cy w stanie spe³niæ ka¿de ¿yczenie.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar">
		<text>Legendarne jezioro na terenie o tej samej nazwie wysch³o dawno temu, pozostawiaj¹c po sobie p³ytkie bagno. To miejsce mroczne i przesi¹kniête œmierci¹. Na awanturników, którzy s¹ na tyle g³upi, ¿eby siê tu zbli¿yæ, czekaj¹ ogromne niebezpieczeñstwa. Ka¿dy, kto zajdzie za daleko, traci rozum. Zombi ³a¿¹ po ca³ym Jantarze w poszukiwaniu nowych ofiar. Jeœli obejdziesz jezioro i ominiesz zombi, dotrzesz do obozu naukowców, gdzie przetransportowani tam œmig³owcami jajog³owi prowadz¹ badania. Mo¿esz z nimi porozmawiaæ - kupuj¹ artefakty, a poza tym mog¹ ci zleciæ jakieœ zadanie. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
		<text>Ska¿ona strefa b³yszcza³a œwiat³em najjaœniejszym z mo¿liwych, œwiat³em prawie nie do zniesienia dla ludzkiego wzroku. Mo¿na by³o dos³ownie zobaczyæ, jak chmury zmieniaj¹ siê w parê. Po chwili martwej ciszy da³o siê s³yszeæ ³oskot pioruna, a potem zatrzês³a siê ziemia. Ludzie padli na ziemiê, wywracaj¹c oczami i zakrywaj¹c uszy. Ci, którzy mogli ustaæ na nogach, uciekli co si³. Wygl¹da³o to, jakby ukryte pod sarkofagiem paliwo nuklearne nagle wybuch³o. Nastêpnego dnia wojsko otoczy³o kordonem now¹ Zonê. Dziêki satelitom uda³o siê ustaliæ, ¿e epicentrum eksplozji tak naprawdê nie znajdowa³o siê w pobli¿u reaktorów elektrowni j¹drowej, lecz oko³o pó³ kilometra dalej. Uwa¿a siê, ¿e personel elektrowni zgin¹³ od razu, choæ na terenie objêtym kordonem ci¹gle pozostali ludzie. Akcja ratunkowa wkrótce okaza³a siê bezcelowa, gdy¿ ludzie wysy³ani w g³¹b obszaru natychmiast umierali, a maszyny siê psu³y. Jakiœ czas po katastrofie œrednica Zony powiêkszy³a siê o kilka kilometrów. Wiêkszoœæ oddzia³ów rz¹dowych strzeg¹cych granicy oraz stacjonuj¹ce tam ekipy badawcze od razu zginê³y. Ogarniêci panik¹ ludzie zaczêli uciekaæ. W poœpiechu ewakuowano mieszkañców pobliskich miast i wsi. Œwiatu zagra¿a ogromne niebezpieczeñstwo i mo¿emy jedynie zgadywaæ, jaki mo¿e byæ jego pe³ny wymiar.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
		<text>Od czasu katastrofy w ska¿onej strefie wokó³ elektrowni j¹drowej w Czarnobylu minê³y dwa lata. Rosn¹ca w zawrotnym tempie liczba ofiar œmiertelnych, ogromna liczba zaginionych, martwe byd³o, wal¹ce siê budynki, okaleczone lasy... A¿ do dziœ naukowcy nie znaleŸli odpowiedzi na pytanie, co tak naprawdê sta³o siê w Czarnobylu. W miêdzyczasie w okolicy odkryto niewyobra¿alne anomalie, a Zona ci¹gle siê rozrasta. Nieliczne ekspedycje natrafiaj¹ na zmutowane gatunki zwierz¹t wykazuj¹ce niewiarygodne zdolnoœci.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
		<text>Ekipy badawcze chc¹ce dok³adnie zbadaæ Zonê znów pod¹¿aj¹ œladem lekkomyœlnych samotników - stalkerów. Jednak¿e obszar strze¿ony przez wojsko ma teraz innych, niebezpiecznych mieszkañców - od zwyk³ych k³usowników po najgorszych bandytów. Wiêkszoœæ stalkerów wêdruje po Zonie w poszukiwaniu anomalii i tak zwanych artefaktów, za sprzeda¿ których mog¹ ca³kiem dobrze zarobiæ.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
		<text>Wojsko, ³¹cznie z si³ami specjalnymi dowodzonymi przez paramilitarne oddzia³y stalkerów, rozpoczê³o zmasowany wypad w g³¹b Zony. Ich celem by³o przedarcie siê do elektrowni j¹drowej w Czarnobylu i zniszczenie przyczyny powstawania pól anomalii albo przynajmniej zdobycie informacji z pierwszej rêki dotycz¹cych obecnego stanu rzeczy. Akcja, w której uczestniczy³o ponad tysi¹c osób i w której wykorzystano ciê¿k¹ maszyneriê, okaza³a siê zupe³n¹ pora¿k¹. Rozproszone grupy tych, którzy prze¿yli, zosta³y zmuszone do pozostania w Zonie z niewielkimi nadziejami na ratunek.</text>
	</string>
	<string id="Escape">
		<text>Kordon</text>
	</string>
	<string id="Fuzz">
		<text>Spalony Puch</text>
	</string>
	<string id="Garbage">
		<text>Wysypisko</text>
	</string>
	<string id="Gravi">
		<text>Wir</text>
	</string>
	<string id="Lift">
		<text>Winda</text>
	</string>
	<string id="Locations">
		<text>Lokalizacje</text>
	</string>
	<string id="Meat">
		<text>Karuzela</text>
	</string>
	<string id="Military-loc">
		<text>Baza wojskowa</text>
	</string>
	<string id="Pripiat">
		<text>Prypeæ</text>
	</string>
	<string id="Radar">
		<text>Zwêglacz</text>
	</string>
	<string id="Radioactive">
		<text>ród³o promieniowania</text>
	</string>
	<string id="Rostok">
		<text>Dzicz </text>
	</string>
	<string id="Stancia">
		<text>Elektrownia J¹drowa</text>
	</string>
	<string id="Story-2006">
		<text>12 kwietnia, 2008, 14:33</text>
	</string>
	<string id="Story-2008">
		<text>Rok 2010</text>
	</string>
	<string id="Story-2010">
		<text>Rok 2011</text>
	</string>
	<string id="Story-raid">
		<text>Wypad wojska do Zony w roku 2011.</text>
	</string>
	<string id="Time_machine">
		<text>Wehiku³ czasu</text>
	</string>
	<string id="Yantar">
		<text>Jantar</text>
	</string>
	<string id="Zharka">
		<text>Spalacz</text>
	</string>
	<string id="Zone">
		<text>Zona</text>
	</string>
	<string id="Zone-story">
		<text>Historia Zony</text>
	</string>
</string_table>
