<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Blind">
		<text>Œlepy pies</text>
	</string>
	<string id="Bloodsucker">
		<text>Pijawka</text>
	</string>
	<string id="Boar">
		<text>Dzik</text>
	</string>
	<string id="Crow">
		<text>Wrona</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_blind_general">
		<text>Od czasu katastrofy ¿y³o tu i umar³o kilka gatunków psów. Ka¿dy kolejny podlega³ coraz wiêkszemu wp³ywowi Zony. Szybka mutacja doprowadzi³a do znacznej poprawy umiejêtnoœci, które wczeœniej by³y drugorzêdne, czêsto kosztem tych podstawowych. Najwa¿niejsz¹ zmian¹ biologiczn¹ by³a utrata wzroku, z któr¹ w parze sz³o niesamowite wrêcz polepszenie wêchu. Okaza³o siê, ¿e œlepe szczeniêta radz¹ sobie w Zonie równie dobrze - jeœli nie lepiej ni¿ normalne. W zwi¹zku z tym zwyk³e psy szybko wyginê³y w Zonie, ustêpuj¹c miejsca nowemu gatunkowi - œlepym psom. Zwierzêta te instynktownie wyczuwaj¹ i unikaj¹ anomalii, promieniowania i innych niewidzialnych niebezpieczeñstw powszechnych w Zonie. Tak jak ich dzicy przodkowie, wilki, œlepe psy poluj¹ w stadach. Spotkanie z du¿¹ grup¹ tych zwierz¹t mo¿e byæ niebezpieczne nawet dla doœwiadczonego i dobrze uzbrojonego stalkera.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker_general">
		<text>Doœwiadczeni stalkerzy opisuj¹ to na wpó³ legendarne stworzenie jako wysokiego, zgarbionego humanoida z mackami zamiast otworu gêbowego. Wed³ug tych, którzy go widzieli i prze¿yli, ¿eby o tym opowiedzieæ, bestia dziêki mackom przywiera do gard³a ofiary, parali¿uje j¹ i wysysa z niej ca³¹ krew. Z czegoœ, co by³o cz³owiekiem, zostaje wtedy tylko sucha skorupa. Jednak¿e najbardziej zadziwiaj¹c¹ cech¹ pijawek jest to, ¿e mog¹ staæ siê niewidzialne. Wielu martwych i zaginionych stalkerów to podobno ofiary bezlitosnego uœcisku pijawki. Szczêœliwcy, którzy prze¿yli takie spotkanie, s¹ autorami mro¿¹cych krew w ¿y³ach opowieœci o moczarach i podziemnych terenach nawiedzanych przez tego Draculê Zony. </text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_boar_general">
		<text>Potê¿ne, zmutowane zwierzê, którego wysokoœæ w k³êbie mo¿e wynosiæ nawet pó³tora metra. Agresja i umiejêtnoœci przetrwania dzików z Zony dalece przewy¿szaj¹ umiejêtnoœci ich krewnych z innych terenów. Promieniowanie i anomalie pozostawi³y swój œlad na ich wygl¹dzie: szczecina miejscami zupe³nie zanik³a, a w innych miejscach uros³a bardzo d³uga i gruba. Kopyta zmieni³y siê w mocne, ostre szpony, Ÿrenice sta³y siê bezbarwne, a bezw³osy ³eb dzika szpec¹ plamy pigmentacyjne i g³êbokie bruzdy. Dziki z Zony posiadaj¹ du¿¹ odpornoœæ na promieniowanie i mog¹ przebywaæ na silnie ska¿onych terenach przez d³ugi czas. Zazwyczaj szar¿uj¹ na swe ofiary, usi³uj¹c je przewróciæ, a nastêpnie rozerwaæ na strzêpy.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_crow_general">
		<text>Jedyny gatunek ptaka, który przetrwa³ w Zonie i potrafi znieœæ zwiêkszone promieniowanie oraz unikaæ anomalii. Wojskowi piloci musz¹ polegaæ na skomplikowanych detektorach, ¿eby unikn¹æ zak³óceñ grawitacyjnych, natomiast wrona wydaje siê ufaæ tylko w³asnym zmys³om - to tajemnica, która drêczy ornitologów i biologów. Istniej¹ ró¿ne teorie stworzone w celu wyjaœnienia tego zjawiska i wszystkie jako jego Ÿród³o wskazuj¹ mózg ptaka. </text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh_general">
		<text>Tak jak wiêkszoœæ stworzeñ w Zonie, równie¿ i œwinia przesz³a szereg zmian biologicznych od czasu katastrofy. Wydaje siê ¿e w jej przypadku szczególne zmiany dotknê³y genów odpowiedzialnych za metabolizm. Zmutowane œwinie, zwane przez stalkerów "miêsaczami", to jedne z najlepszych przyk³adów przera¿aj¹cego wypaczenia natury w Zonie. Stworzenia te wytworzy³y na skórze ochronn¹ warstwê ³usek i zewnêtrzny pancerz. Kilkakrotnie zwiêkszy³y siê ich umiejêtnoœci regeneracyjne oraz z³o¿onoœæ systemu nerwowego. Tak jak œwinia, miêsacz to zwierzê wszystko¿erne i jeœli jest g³odne, mo¿e zaatakowaæ stalkera.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist_general">
		<text>Te niewidzialne istoty nawiedzaj¹ce tereny w g³êbi Zony - zazwyczaj stare, opuszczone budynki - s¹ przez niektórych uwa¿ane za nadprzyrodzone. Nic nie wiadomo o ich pochodzeniu, choæ jeœli ufaæ plotkom, s¹ to duchy stalkerów uderzonych potê¿n¹ fal¹ promieniowania. Ich tajemnicze pojawianie siê i znikanie przystaje do opowieœci o poltergeistach, st¹d te¿ ich nazwa. Spotkania z poltergeistami wygl¹daj¹ ró¿nie: od z³oœliwego œmiechu i mro¿¹cego krew w ¿y³ach skowytu po zabójcze kule ogniste pojawiaj¹ce siê nie wiadomo sk¹d. Niestety, wszelkie informacje o poltergeistach zaczerpniête zosta³y z niejasnych i czasem sprzecznych ze sob¹ opowieœci, którym nie zawsze mo¿na zaufaæ.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudodog_general">
		<text>Pomimo swej nazwy nibypsy pochodz¹ bezpoœrednio od wilków. Zwierzêta zamieszkuj¹ce lasy w czasie katastrofy da³y pocz¹tek jednemu z najniebezpieczniejszych gatunków mutantów w Zonie. Nibypsy ró¿ni¹ siê od zmutowanych psów mniej wiêcej w takim samym stopniu, w jakim dzikie wilki ró¿ni¹ siê od pudli. Stworzenia te dok³adnie oznaczaj¹ swe tereny i strzeg¹ ich, atakuj¹c ka¿dego, kto jest na tyle g³upi, ¿eby pojawiæ siê w zasiêgu ich wzroku. B³yskawiczny refleks, niesamowita zwinnoœæ oraz k³y ostre jak brzytwa sprawiaj¹, ¿e nibypies jest groŸnym przeciwnikiem dla du¿ych mutantów, jak i dla dobrze uzbrojonych stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudogiant_general">
		<text>Nibyolbrzym przypomina wielk¹ kroplê z nieproporcjonalnie d³ugimi koñczynami, które s¹ jednoczeœnie rêkami i nogami. Stworzenie wykorzystuje je do poruszania siê i chwytania swych ofiar. Doros³y nibyolbrzym mo¿e wa¿yæ do dwóch ton i mierzyæ dwa metry wzrostu. Niezgrabny wygl¹d jest myl¹cy, gdy¿ w razie potrzeby stworzenie to potrafi siê poruszaæ b³yskawicznie. Miêœnie tych istot s¹ niezwykle mocne, a ich koœci twarde jak ska³a. Ich mózg ochrania solidna czaszka (o gruboœci do 10 centymetrów), a wiele z³o¿onych funkcji ¿yciowych kontroluje rdzeñ krêgowy. Kolejn¹ zadziwiaj¹c¹ cech¹ tego stworzenia jest umiejêtnoœæ wytwarzania fal uderzeniowych, które rani¹ wszystkie ¿ywe istoty przebywaj¹ce w okolicy. </text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_snork_general">
		<text>Wygl¹da na to, ¿e stworzenia te kiedyœ by³y ludŸmi, jednak ciê¿ko sobie wyobraziæ, jakie warunki mog³y doprowadziæ do zmiany istoty ludzkiej w tak odra¿aj¹cego potwora. Snorki to szalone istoty ¿yj¹ce jak zwierzêta i niewiele siê ró¿ni¹ce od innych miêso¿ernych stworów zamieszkuj¹cych Zonê. Poruszaj¹ siê na wszystkich koñczynach, wykonuj¹c d³ugie skoki i nieustannie obw¹chuj¹ ziemiê, szukaj¹c zapachu potencjalnej ofiary. Poluj¹ ostro¿nie i zachowawczo, czêsto robi¹c zasadzki. Dziêki niesamowitemu refleksowi i potê¿nym miêœniom snork mo¿e w okamgnieniu zbli¿yæ siê do ofiary i przygwoŸdziæ j¹ do ziemi jednym d³ugim, dok³adnym skokiem. Przy ich cia³ach znajdowane s¹ czasem resztki mundurów i innego rodzaju ubrañ, mo¿na wiêc s¹dziæ, ¿e tylko tyle zostaje z zaginionych wojskowych stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tushkano">
		<text>W rzeczywistoœci stworzenia te nie s¹ spokrewnione ze skoczkiem pustynnym, choæ istnieje miêdzy nimi wyraŸne podobieñstwo. Jak dot¹d nie uda³o siê okreœliæ, od jakiego gatunku pochodzi to zwierzê, wiadomo jednak, ¿e jego przodkiem musia³ byæ ¿yj¹cy w stadzie gryzoñ. Wysokoœæ w k³êbie mo¿e dochodziæ do 40 cm, ale stworzenie to jest o wiele zrêczniejsze, agresywniejsze i ¿ar³oczniejsze ni¿ jego pustynny kuzyn. Zmutowane gryzonie zamieszkuj¹ g³ównie piwnice zniszczonych budynków, ¿ywi¹c siê wszystkim, co jest w pobli¿u - od roœlin po nieostro¿nych stalkerów. Od czasu do czasu stada gryzoni atakuj¹ i zabijaj¹ mutantów oraz du¿e zwierzêta, rozrywaj¹c je na strzêpy, zanim uda im siê uciec.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_general">
		<text>Mózgozwêglacz pozbawia ofiarê rozumu, pozostawiaj¹c pust¹, bezmyœln¹ skorupê. Bezmózgie cia³a zmieniaj¹ siê póŸniej w zombi, które kieruj¹ siê najbardziej prymitywnymi instynktami, ³a¿¹c po Zonie bez celu, broni i ubrañ. Zombi to jedynie powolne, chodz¹ce cia³a, które interesuje tylko po¿ywienie i sen. Jedz¹ i pij¹ niemal wszystko, co wpadnie im w szpony, w zwi¹zku z czym s¹ praktycznie przesi¹kniête promieniowaniem i toksycznymi odpadami. Zazwyczaj w³ócz¹ po Zonie lub le¿¹ bez ruchu w opuszczonych budynkach. Jednak jak tylko wyczuj¹ obecnoœæ istoty ludzkiej, natychmiast atakuj¹. Doœwiadczeni stalkerzy nauczyli siê unikaæ ich, jeœli to tylko mo¿liwe.</text>
	</string>
	<string id="Flesh">
		<text>Miêsacz</text>
	</string>
	<string id="General">
		<text>Informacje ogólne</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Kopyto dzika</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Z kopyt dzika mo¿na wyprodukowaæ wiele leków, ³¹cznie z serum przeciwpromiennym.</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Ogon psa</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>Odpornoœæ skóry zmutowanego psa na elektrycznoœæ i œrodki chemiczne od dawna przykuwa uwagê naukowców. Dziêki temu, ¿e na ogonie tego zwierzêcia praktycznie nie ma tkanki t³uszczowej, œwietnie nadaje siê on do badañ laboratoryjnych. </text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Oko miêsacza</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>Zmutowane, spuchniête oko miêsacza naby³o kilka umiejêtnoœci, z których najbardziej przydatn¹ jest umiejêtnoœæ regeneracji soczewki. Jak dot¹d nieznany jest jeszcze szczegó³owy przebieg tego procesu, ale takie odkrycie z pewnoœci¹ zrewolucjonizuje nowoczesn¹ medycynê. Mo¿esz siê przys³u¿yæ rozwojowi nauki, sprzedaj¹c oko miêsacza naukowcom do eksperymentów. </text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Macki pijawki</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Macki pijawki zawieraj¹ specjalny gruczo³ wytwarzaj¹cy enzym, który rozk³ada skórê, jednoczeœnie nie pozwalaj¹c na krzepniêcie krwi. Odkrycie struktury tego enzymu mog³oby stanowiæ kamieñ wêgielny dla dalszego rozwoju medycyny.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Ogon nibypsa</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Odpornoœæ skóry zmutowanego psa na elektrycznoœæ i œrodki chemiczne od dawna przykuwa uwagê naukowców. Dziêki temu, ¿e na ogonie tego zwierzêcia praktycznie nie ma tkanki t³uszczowej, œwietnie nadaje siê on do badañ laboratoryjnych. </text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Stopa snorka</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Stopy snorka zawieraj¹ ogromn¹ liczbê wyj¹tkowo elastycznych œciêgien. To wyjaœnia ich umiejêtnoœæ wykonywania skoków na niesamowite odleg³oœci. </text>
	</string>
	<string id="Mutants">
		<text>Zwierzêta i mutanty</text>
	</string>
	<string id="Poltergeist">
		<text>Poltergeist</text>
	</string>
	<string id="Pseudodog">
		<text>Nibypies</text>
	</string>
	<string id="Pseudogiant">
		<text>Nibyolbrzym</text>
	</string>
	<string id="Snork">
		<text>Snork</text>
	</string>
	<string id="Tushkano">
		<text>Gryzoñ</text>
	</string>
	<string id="Zombie">
		<text>Zombi</text>
	</string>
	<string id="Controller">
		<text>Kontroler</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_controller_general">
		<text>Rzadki mutant widywany niedaleko centrum Zony. Powierzchowne podobieñstwo do humanoida z nieproporcjonalnie du¿¹ g³ow¹. Ma œwietn¹ percepcjê i zdolnoœæ kontrolowania s³abiej rozwiniêtych stworzeñ. Doros³e osobniki s¹ w stanie przej¹æ kontrolê nad umys³em cz³owieka. To zawziêty wróg - spotkania z nim obawiaj¹ siê nawet najbardziej doœwiadczeni stalkerzy.</text>
	</string>
</string_table>
