<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Dziwne miejsce. Ten cichy budynek ma wiele sekretów, ale mimo niebezpieczeñstw, stalkerów przyci¹gaj¹ liczne artefakty, które mo¿na tu znaleŸæ. Szybkie ruchy i dok³adne strza³y sprawi¹, ¿e szczêœcie siê do ciebie uœmiechnie...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Dziwne miejsce. Ten cichy budynek ma wiele sekretów, ale mimo niebezpieczeñstw, stalkerów przyci¹gaj¹ liczne artefakty, które mo¿na tu znaleŸæ. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>Zajezdnia to przedsionek Zony. Traktory, autobusy i ciê¿arówki zatrzyma³y siê tu na zawsze. Nie znaleziono tu ¿adnych artefaktów, ale to miejsce jest popularne wœród doœwiadczonych stalkerów, którzy poluj¹ na kotów i bior¹, co mog¹. Kryj siê za budynkami oraz za sprzêtem i uwa¿aj na wrogów na dachach.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>Zajezdnia to przedsionek Zony. Traktory, autobusy i ciê¿arówki zatrzyma³y siê tu na zawsze.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>To tajemnicze miejsce w dziwny sposób przyci¹ga ludzi. Na zawsze pozostanie tajemnic¹, kto i dlaczego wybudowa³ ten eksperymentalny basen. Nie ma tu artefaktów. Stalkerzy ci¹gn¹ tu do pozosta³oœci dziwnych maszyn i urz¹dzeñ. Obserwuj dachy i pamiêtaj, ¿e w tej okolicy panuje wyj¹tkowo silne promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>To tajemnicze miejsce w dziwny sposób przyci¹ga ludzi. Na zawsze pozostanie tajemnic¹, kto i dlaczego wybudowa³ ten eksperymentalny basen. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>Ponura, opuszczona fabryka. Nie wiadomo, ilu stalkerów tu zginê³o. Pe³no tu ró¿nych anomalii, a mimo to stalkerzy przyci¹gani s¹ magnesem w postaci wartoœciowych artefaktów. Uwaga na promieniowanie!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>Ponura, opuszczona fabryka. Nie wiadomo, ilu stalkerów tu zginê³o.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Czêœæ ogromnego wysypiska, na które po katastrofie w 1986 przywieziono góry radioaktywnych œmieci, takich jak rozlatuj¹ce siê dŸwigi czy sprzêt komputerowy. Mo¿na tu znaleŸæ resztki starych budynków u¿ytkowych i ogromny hangar. Niedaleko znajduje siê wejœcie do Zony i mo¿na znaleŸæ wiele artefaktów. To w³aœnie dlatego stalkerzy zjawiaj¹ siê tu w poszukiwaniu ³atwej zdobyczy.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Czêœæ ogromnego wysypiska, na które po katastrofie w 1986 przywieziono góry radioaktywnych œmieci, takich jak rozlatuj¹ce siê dŸwigi czy sprzêt komputerowy.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Opuszczona, zapomniana przez Boga i ludzi wioska w g³êbi Zony. Ma³e, p³ytkie, rdzawe jezioro pe³ne wraków samochodów, wywo³uje w sercach ludzi przebywaj¹cych w Zonie podœwiadomy strach. Uwa¿aj na snajperów, lecz pamiêtaj, ¿e Zona woli odwa¿nych.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Opuszczona, zapomniana przez Boga i ludzi wioska w g³êbi Zony. Ma³e, p³ytkie, rdzawe jezioro pe³ne wraków samochodów, wywo³uje w sercach ludzi przebywaj¹cych w Zonie podœwiadomy strach.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Baza wojskowa, w której pozosta³y zepsute ciê¿arówki, transportery opancerzone, koszary i zniszczone centrum dowodzenia. Jednak prawda o tym miejscu jest inna, ni¿ siê wydaje. Baza jest bogata w artefakty, a za ka¿dym rogiem czai siê wróg. Poka¿, na co ciê staæ i odbierz nagrodê!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Baza wojskowa, w której pozosta³y zepsute ciê¿arówki, transportery opancerzone, koszary i zniszczone centrum dowodzenia.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Ta stara wioska to z³owieszcze miejsce i œmiertelna pu³apka. Ale jeœli zaszed³eœ tak daleko mimo ryzyka, jesteœ gotów umrzeæ nag³¹ œmierci¹. ¯adne miejsce nie jest tu bezpieczne, musisz wiêc liczyæ na swój celownik i t³umik, jeœli chcesz zostaæ w jednym kawa³ku.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Ta stara wioska to z³owieszcze miejsce i œmiertelna pu³apka. Ale jeœli zaszed³eœ tak daleko mimo ryzyka, jesteœ gotów umrzeæ nag³¹ œmierci¹.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_large">
		<text>Prypeæ to by³e miejsce zamieszkania pracowników elektrowni j¹drowej - a raczej to, co z niego zosta³o. Te przemys³owe ruiny s¹ wyj¹tkowo niebezpieczne. Tutaj naprawdê trzeba mieæ siê stale na bacznoœci.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_short">
		<text>Prypeæ le¿y niedaleko Czarnobylskiej Elektrowni J¹drowej - pami¹tki po katastrofie.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Niewielka stacja kolejowa na terenie fabryki "Rostok". </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Niewielka stacja kolejowa w fabryce Rostok. Zardzewia³e wagony i lokomotywy diesla stoj¹ teraz na wiecznym rozwidleniu dróg. Liczne znajdowane tu artefakty przyci¹gaj¹ zdesperowanych stalkerów z ca³ej Zony. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Pod stertami metalu i za betonowymi murami w fabryce panuje przedziwna cisza. W poprzednim stuleciu miejsce to têtni³o ¿yciem, robotnicy œpieszyli na swoj¹ zmianê, a z g³oœników rozbrzmiewa³y slogany... Teraz w fabryce nikt ju¿ nie pracuje.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>W opuszczonej fabryce, pod stertami metalu i za betonowymi murami panuje g³êboka cisza.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>Zanim zjawi³a siê tu "Powinnoœæ", by³y to obrze¿a fabryki "Rostok". Na tym zniszczonym terenie znaleŸæ mo¿na mnóstwo artefaktów. Puste hangary i magazyny na ka¿dym kroku roj¹ siê od niebezpieczeñstw. B¹dŸ bardzo ostro¿ny i bacznie obserwuj bia³¹ wie¿ê.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>Zanim zjawi³a siê tu "Powinnoœæ", by³y to obrze¿a fabryki "Rostok". Na tym zniszczonym terenie znaleŸæ mo¿na mnóstwo artefaktów.</text>
	</string>
</string_table>
